{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159775,"perPage":"100","pages":21598,"page":10003,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507,"slug":"analista-administrativo-area-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A m\u00e9dia aritm\u00e9tica do n\u00famero de filhos dos funcion\u00e1rios da amostra \u00e9, aproximadamente:","provas":[{"id":24533,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507,"slug":"analista-administrativo-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-analista-administrativo-area-estatistica","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 05:34:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":832051,"hashId":"0da236463fb763091623ddc98a4db25c","enunciado":"A m\u00e9dia aritm\u00e9tica do n\u00famero de filhos dos funcion\u00e1rios\r\nda amostra \u00e9, aproximadamente:","resposta":2875462,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3,00","id":2875461,"corpo":"3,00","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,94","id":2875462,"corpo":"1,94","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2,50","id":2875463,"corpo":"2,50","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,62","id":2875464,"corpo":"1,62","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3,33","id":2875465,"corpo":"3,33","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":339555,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24533\/10.gif\">","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 37","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9dias","oab":false,"nome":"M\u00e9dias","pai":7192,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7193,"slug":"estatistica-medias"}],"slug":"estatistica\/832051","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte e Redes","id":12512,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-e-redes"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Microsoft Windows Server 2000 foi desenvolvido para trabalhar com um ou mais processadores de 32 bits em computadores na arquitetura x86. Para permitir que aplica\u00e7\u00f5es de 16 bits do MS-DOS rodem no Windows 2000 \u00e9 necess\u00e1rio o:","provas":[{"id":24551,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte e Redes","id":12512,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-e-redes"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-e-redes","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte e Redes - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 05:34:12","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":832381,"hashId":"6068982b863943a8c471b3cd090abaab","enunciado":"O Microsoft Windows Server 2000 foi desenvolvido para\r\ntrabalhar com um ou mais processadores de 32 bits em\r\ncomputadores na arquitetura x86. Para permitir que\r\naplica\u00e7\u00f5es de 16 bits do MS-DOS rodem no Windows\r\n2000 \u00e9 necess\u00e1rio o:","resposta":2876395,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Modification DOS for Win (MDW)","id":2876391,"corpo":"Modification DOS for Win (MDW)","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Program 32 to 16 (P32to16)","id":2876392,"corpo":"Program 32 to 16 (P32to16)","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Application DOS for Win (ADW)","id":2876393,"corpo":"Application DOS for Win (ADW)","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Converter Win for DOS (CWD)","id":2876394,"corpo":"Converter Win for DOS (CWD)","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Virtual DOS Machine (VDM)","id":2876395,"corpo":"Virtual DOS Machine (VDM)","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":339662,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise de Desempenho e Otimiza\u00e7\u00e3o de Consultas SQL","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Desempenho e Otimiza\u00e7\u00e3o de Consultas SQL","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8070,"slug":"tecnologia-da-informacao-analise-de-desempenho-e-otimizacao-de-consultas-sql"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8146,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/832381","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta. H\u00e1 tr\u00eas elementos principais a serem considerados na classifica\u00e7\u00e3o de documentos p\u00fablicos:","provas":[{"id":24558,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2017-ibfc-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Assistente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 05:34:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":832577,"hashId":"bb73b174681b99ee171d789a0fce63da","enunciado":"Assinale a alternativa correta. H\u00e1 tr\u00eas elementos\r\nprincipais a serem considerados na classifica\u00e7\u00e3o de\r\ndocumentos p\u00fablicos:","resposta":2877371,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A a\u00e7\u00e3o a que os documentos se referem, a estrutura do \u00f3rg\u00e3o que os produz e o assunto dos documentos","id":2877371,"corpo":"A a\u00e7\u00e3o a que os documentos se referem, a estrutura do\r\n\u00f3rg\u00e3o que os produz e o assunto dos documentos","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A burocracia, a hierarquia e a autoridade","id":2877372,"corpo":"A burocracia, a hierarquia e a autoridade","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O tipo de estrutura organizacional, a natureza e a finalidade","id":2877373,"corpo":"O tipo de estrutura organizacional, a natureza e a\r\nfinalidade","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A comunicabilidade, a apresenta\u00e7\u00e3o e a objetividade","id":2877374,"corpo":"A comunicabilidade, a apresenta\u00e7\u00e3o e a objetividade","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O controle, a avalia\u00e7\u00e3o e o desempenho","id":2877375,"corpo":"O controle, a avalia\u00e7\u00e3o e o desempenho","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":339695,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404711,"slug":"arquivologia-classificacao-de-documentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas","pai":417009,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":417017,"slug":"arquivologia-funcoes-arquivisticas"}],"slug":"arquivologia\/832577","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517,"slug":"multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia"},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989,"slug":"multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tensoativo, que proporciona a estabiliza\u00e7\u00e3o da emuls\u00e3o, \u00e9 representado na figura como uma linha grossa que contorna a fase interna.","provas":[{"id":24567,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517,"slug":"multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":24568,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989,"slug":"multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 05:34:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":833107,"hashId":"71b1315115cca15536e0e2b987221de2","enunciado":"O tensoativo, que proporciona a estabiliza\u00e7\u00e3o da emuls\u00e3o, \u00e9\r\nrepresentado na figura como uma linha grossa que contorna a\r\nfase interna.","resposta":2878524,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2878524,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2878525,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a figura precedente, que ilustra uma emuls\u00e3o visualizada em microsc\u00f3pio \u00f3ptico, julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos aos aspectos farmacot\u00e9cnicos dessa emuls\u00e3o.","id":339808,"enunciado":"<p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24567\/07.gif\"><\/p><p>Considerando a figura precedente, que ilustra uma emuls\u00e3o\r\nvisualizada em microsc\u00f3pio \u00f3ptico, julgue os pr\u00f3ximos itens,\r\nrelativos aos aspectos farmacot\u00e9cnicos dessa emuls\u00e3o.<\/p>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16  a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Farmacot\u00e9cnica","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398304,"slug":"farmacia-farmacotecnica"}],"slug":"farmacia\/833107","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517,"slug":"multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia"},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989,"slug":"multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Provavelmente essa prepara\u00e7\u00e3o caracterize o uso off label do medicamento, ou seja, o uso n\u00e3o aprovado, que n\u00e3o consta da bula.","provas":[{"id":24567,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517,"slug":"multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":24568,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989,"slug":"multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 05:34:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":833146,"hashId":"714ae331cc6f3b4d2bf5719718044401","enunciado":"Provavelmente essa prepara\u00e7\u00e3o caracterize o uso off label do\r\nmedicamento, ou seja, o uso n\u00e3o aprovado, que n\u00e3o consta da\r\nbula.","resposta":2878602,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2878602,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2878603,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em uma farm\u00e1cia hospitalar, solicitou-se que o farmac\u00eautico preparasse 10 mL de uma solu\u00e7\u00e3o, para uso t\u00f3pico oft\u00e1lmico, com 5 mg\/mL de voriconazol. No estoque da farm\u00e1cia, o farmac\u00eautico encontrou dispon\u00edvel o medicamento Vfend\u00ae. Na bula desse medicamento, constavam as informa\u00e7\u00f5es a seguir. Em face dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos aos procedimentos e requisitos necess\u00e1rios para o preparo da solu\u00e7\u00e3o.","id":339817,"enunciado":"<p>Em uma farm\u00e1cia hospitalar, solicitou-se que o\r\nfarmac\u00eautico preparasse 10 mL de uma solu\u00e7\u00e3o, para uso t\u00f3pico\r\noft\u00e1lmico, com 5 mg\/mL de voriconazol. No estoque da farm\u00e1cia,\r\no farmac\u00eautico encontrou dispon\u00edvel o medicamento Vfend\u00ae. Na\r\nbula desse medicamento, constavam as informa\u00e7\u00f5es a seguir. <\/p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24567\/12.gif\"><p>Em face dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os pr\u00f3ximos itens,\r\nrelativos aos procedimentos e requisitos necess\u00e1rios para o preparo\r\nda solu\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 60","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Farmacot\u00e9cnica","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398304,"slug":"farmacia-farmacotecnica"}],"slug":"farmacia\/833146","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos procedimentos de exodontias, o Cirurgi\u00e3o-Dentista utiliza alguns instrumentais b\u00e1sicos para a realiza\u00e7\u00e3o das mesmas. Assinale a alternativa que cita os f\u00f3rceps, indicados para a realiza\u00e7\u00e3o de exodontia dos elementos dent\u00e1rios 35, 27 e 11.","provas":[{"id":24587,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-cirurgiao-dentista-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 05:34:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":834333,"hashId":"c94a589cd84aee9a3e96dc79a154d7c0","enunciado":"Nos procedimentos de exodontias, o Cirurgi\u00e3o-Dentista\r\nutiliza alguns instrumentais b\u00e1sicos para a realiza\u00e7\u00e3o\r\ndas mesmas. Assinale a alternativa que cita os f\u00f3rceps,\r\nindicados para a realiza\u00e7\u00e3o de exodontia dos elementos\r\ndent\u00e1rios 35, 27 e 11.","resposta":2881500,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F\u00f3rceps N\u00ba 69, 18R e 150","id":2881498,"corpo":"F\u00f3rceps N\u00ba 69, 18R e 150","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F\u00f3rceps N\u00ba 151, 18R e 150","id":2881499,"corpo":"F\u00f3rceps N\u00ba 151, 18R e 150","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F\u00f3rceps N\u00ba 151, 18L e 150","id":2881500,"corpo":"F\u00f3rceps N\u00ba 151, 18L e 150","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F\u00f3rceps N\u00ba 150, 18L e 151","id":2881501,"corpo":"F\u00f3rceps N\u00ba 150, 18L e 151","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F\u00f3rceps N\u00ba 150, 18R e 151","id":2881502,"corpo":"F\u00f3rceps N\u00ba 150, 18R e 151","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340109,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exodontia","oab":false,"nome":"Exodontia","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":400704,"slug":"odontologia-exodontia"}],"slug":"odontologia\/834333","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em pacientes portadores de trismo, seja ele infeccioso ou n\u00e3o, a anestesia troncular convencional \u00e9 de dif\u00edcil realiza\u00e7\u00e3o. Frente a esta prerrogativa, assinale a alternativa que cita uma t\u00e9cnica bastante \u00fatil para anestesia dos pacientes portadores deste quadro.","provas":[{"id":24587,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-cirurgiao-dentista-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 05:34:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":834339,"hashId":"377cafd0e902872ee197bad26b607413","enunciado":"Em pacientes portadores de trismo, seja ele infeccioso\r\nou n\u00e3o, a anestesia troncular convencional \u00e9 de\r\ndif\u00edcil realiza\u00e7\u00e3o. Frente a esta prerrogativa, assinale\r\na alternativa que cita uma t\u00e9cnica bastante \u00fatil para\r\nanestesia dos pacientes portadores deste quadro.","resposta":2881531,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"T\u00e9cnica de bloqueio do nervo alveolar inferior","id":2881528,"corpo":"T\u00e9cnica de bloqueio do nervo alveolar inferior","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"T\u00e9cnica da tuberosidade alta","id":2881529,"corpo":"T\u00e9cnica da tuberosidade alta","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"T\u00e9cnica das m\u00faltiplas inser\u00e7\u00f5es","id":2881530,"corpo":"T\u00e9cnica das m\u00faltiplas inser\u00e7\u00f5es","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vazirani-Akinosi","id":2881531,"corpo":"Vazirani-Akinosi","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Gow-Gates","id":2881532,"corpo":"Gow-Gates","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340110,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399321,"slug":"odontologia-anestesiologia"}],"slug":"odontologia\/834339","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Vigil\u00e2ncia","id":12524,"slug":"enfermeiro-area-vigilancia"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Sa\u00fade P\u00fablica interv\u00e9m buscando evitar doen\u00e7as, prolongar a vida e desenvolver a sa\u00fade f\u00edsica e mental e a efici\u00eancia. Assinale a alternativa que contemple um exemplo de Preven\u00e7\u00e3o Secund\u00e1ria.","provas":[{"id":24593,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Vigil\u00e2ncia","id":12524,"slug":"enfermeiro-area-vigilancia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-enfermeiro-area-vigilancia-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Vigil\u00e2ncia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 05:34:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":333,"descricao":"Enfermagem (Vigil\u00e2ncia)"}],"id":834485,"hashId":"0c2d4a1315bc165a21c2bcd49c3c3afe","enunciado":"A Sa\u00fade P\u00fablica interv\u00e9m buscando evitar doen\u00e7as,\r\nprolongar a vida e desenvolver a sa\u00fade f\u00edsica e mental\r\ne a efici\u00eancia. Assinale a alternativa que contemple um\r\nexemplo de Preven\u00e7\u00e3o Secund\u00e1ria.","resposta":2882262,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Moradia adequada","id":2882258,"corpo":"Moradia adequada","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Higiene pessoal e do lar","id":2882259,"corpo":"Higiene pessoal e do lar","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Saneamento b\u00e1sico","id":2882260,"corpo":"Saneamento b\u00e1sico","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Terapia ocupacional","id":2882261,"corpo":"Terapia ocupacional","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Isolamento para evitar a propaga\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as","id":2882262,"corpo":"Isolamento para evitar a propaga\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340127,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"N\u00edveis de preven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"N\u00edveis de preven\u00e7\u00e3o","pai":428288,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428302,"slug":"enfermagem-niveis-de-prevencao"}],"slug":"enfermagem\/834485","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade do Trabalhador","id":11557,"slug":"enfermeiro-area-saude-do-trabalhador"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As patologias do sistema tegumentar relacionadas com o trabalho s\u00e3o chamadas de dermatoses ocupacionais. Sobre este assunto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":24595,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade do Trabalhador","id":11557,"slug":"enfermeiro-area-saude-do-trabalhador"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-enfermeiro-area-saude-do-trabalhador-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade do Trabalhador - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 05:34:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":316,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Do Trabalhador)"}],"id":834537,"hashId":"b1af5893902ac703877d3dd58154f949","enunciado":"As patologias do sistema tegumentar relacionadas com\r\no trabalho s\u00e3o chamadas de dermatoses ocupacionais.\r\nSobre este assunto, assinale a alternativa correta.","resposta":2882519,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os jovens, por estarem com seu sistema de defesa completamente constitu\u00eddo, tem menor risco para as dermatites de contato ocupacionais","id":2882518,"corpo":"Os jovens, por estarem com seu sistema de defesa\r\ncompletamente constitu\u00eddo, tem menor risco para as\r\ndermatites de contato ocupacionais","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A les\u00e3o por irrita\u00e7\u00e3o \u00e9 chamada de irrita\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria e aparece devido ao contato com subst\u00e2ncias que retiram o manto lip\u00eddico da pele, possibilitando, dessa maneira, o ressecamento da epiderme com descama\u00e7\u00f5es e fissuras","id":2882519,"corpo":"A les\u00e3o por irrita\u00e7\u00e3o \u00e9 chamada de irrita\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria e\r\naparece devido ao contato com subst\u00e2ncias que retiram\r\no manto lip\u00eddico da pele, possibilitando, dessa maneira,\r\no ressecamento da epiderme com descama\u00e7\u00f5es e\r\nfissuras","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As dermatites de contato relacionadas com o trabalho incidem de maneira mais elevada no sexo masculino, visto que estes costumam se queixar com maior frequ\u00eancia desse tipo de agravo do que o sexo feminino","id":2882520,"corpo":"As dermatites de contato relacionadas com o trabalho\r\nincidem de maneira mais elevada no sexo masculino,\r\nvisto que estes costumam se queixar com maior\r\nfrequ\u00eancia desse tipo de agravo do que o sexo feminino","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Observam-se les\u00f5es nos casos de dermatite de contato e sua descri\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental na defini\u00e7\u00e3o da causa","id":2882521,"corpo":"Observam-se les\u00f5es nos casos de dermatite de contato\r\ne sua descri\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental na defini\u00e7\u00e3o da causa","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O tipo de les\u00e3o possibilita diferenciar uma rea\u00e7\u00e3o por irrita\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria de um rea\u00e7\u00e3o por sensibiliza\u00e7\u00e3o","id":2882522,"corpo":"O tipo de les\u00e3o possibilita diferenciar uma rea\u00e7\u00e3o por\r\nirrita\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria de um rea\u00e7\u00e3o por sensibiliza\u00e7\u00e3o","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340133,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7as Tegumentar","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7as Tegumentar","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428436,"slug":"enfermagem-alteracoes-doencas-tegumentar"}],"slug":"enfermagem\/834537","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade do Trabalhador","id":11557,"slug":"enfermeiro-area-saude-do-trabalhador"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a verifica\u00e7\u00e3o dos sinais vitais, analise as afirmativas a seguir e assinale a alternativa correta. I. Locais mais comuns para verifica\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial nos membros superiores \u00e9 na art\u00e9ria braquial e nos membros inferiores \u00e9 na art\u00e9ria popl\u00edtea. II. A press\u00e3o sist\u00f3lica representa o grau de resist\u00eancia perif\u00e9rica, e a diast\u00f3lica a intensidade da contra\u00e7\u00e3o ventricular. III. Ortopn\u00e9ia \u00e9 a respira\u00e7\u00e3o facilitada em posi\u00e7\u00e3o horizontal. IV. Respira\u00e7\u00e3o de Cheyne-Stokes caracteriza-se por aumento gradual na profundidade, seguido por decr\u00e9scimo gradual na profundidade das respira\u00e7\u00f5es e, ap\u00f3s, segue-se um per\u00edodo de apn\u00e9ia. Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":24595,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade do Trabalhador","id":11557,"slug":"enfermeiro-area-saude-do-trabalhador"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-enfermeiro-area-saude-do-trabalhador-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade do Trabalhador - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 05:34:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":316,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Do Trabalhador)"}],"id":834553,"hashId":"788e1126ced7bd04de77cb459ff8d42e","enunciado":"<p>Sobre a verifica\u00e7\u00e3o dos sinais vitais, analise as\r\nafirmativas a seguir e assinale a alternativa correta.\r\n<\/p><p>I. Locais mais comuns para verifica\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial\r\nnos membros superiores \u00e9 na art\u00e9ria braquial e nos\r\nmembros inferiores \u00e9 na art\u00e9ria popl\u00edtea.\r\n<\/p><p>II. A press\u00e3o sist\u00f3lica representa o grau de resist\u00eancia\r\nperif\u00e9rica, e a diast\u00f3lica a intensidade da contra\u00e7\u00e3o\r\nventricular.\r\n<\/p><p>III. Ortopn\u00e9ia \u00e9 a respira\u00e7\u00e3o facilitada em posi\u00e7\u00e3o\r\nhorizontal.\r\n<\/p><p>IV. Respira\u00e7\u00e3o de Cheyne-Stokes caracteriza-se por\r\naumento gradual na profundidade, seguido por\r\ndecr\u00e9scimo gradual na profundidade das respira\u00e7\u00f5es e,\r\nap\u00f3s, segue-se um per\u00edodo de apn\u00e9ia.\r\n<\/p><p>Est\u00e3o corretas as afirmativas:<\/p>","resposta":2882601,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV","id":2882598,"corpo":"I, II, III e IV","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas","id":2882599,"corpo":"I, II e IV, apenas","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas","id":2882600,"corpo":"II e IV, apenas","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas","id":2882601,"corpo":"I e IV, apenas","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e II, apenas","id":2882602,"corpo":"I e II, apenas","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340135,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sinais vitais","oab":false,"nome":"Sinais vitais","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428192,"slug":"enfermagem-sinais-vitais"}],"slug":"enfermagem\/834553","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia e Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o T\u00e9cnico-Cient\u00edfica em Preven\u00e7\u00e3o e Controle do C\u00e2ncer","id":12559,"slug":"analista-em-ciencia-e-tecnologia-junior-area-informacao-tecnico-cientifica-em-prevencao-e-controle-do-cancer"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia e Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Projetos em Pesquisa e Preven\u00e7\u00e3o de C\u00e2ncer","id":12560,"slug":"analista-em-ciencia-e-tecnologia-junior-area-gestao-de-projetos-em-pesquisa-e-prevencao-de-cancer"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia e Tecnologia Pleno - \u00c1rea Engenharia de Infraestrutura\/Engenharia Civil","id":12561,"slug":"analista-em-ciencia-e-tecnologia-pleno-area-engenharia-de-infraestrutura-engenharia-civil"},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina\/Emerg\u00eancia","id":12562,"slug":"tecnologista-junior-area-medicina-emergencia"},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Enfermeiro\/CTI Pedi\u00e1trico","id":12563,"slug":"tecnologista-area-enfermeiro-cti-pediatrico"},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina\/Neurologia Pedi\u00e1tricaa","id":12564,"slug":"tecnologista-junior-area-medicina-neurologia-pediatricaa"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inca"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na d\u00e9cada de 1970, o Instituto Nacional da Previd\u00eancia Social (INPS) foi dividido em um sistema organizado para os benef\u00edcios sociais e outro para a assist\u00eancia m\u00e9dica previdenci\u00e1ria que se denominava:","provas":[{"id":24735,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia e Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o T\u00e9cnico-Cient\u00edfica em Preven\u00e7\u00e3o e Controle do C\u00e2ncer","id":12559,"slug":"analista-em-ciencia-e-tecnologia-junior-area-informacao-tecnico-cientifica-em-prevencao-e-controle-do-cancer"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inca"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"inca-2017-idecan-analista-em-ciencia-e-tecnologia-junior-area-informacao-tecnico-cientifica-em-prevencao-e-controle-do-cancer","tipo":1,"nome":"IDECAN - INCA - Analista em Ci\u00eancia e Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o T\u00e9cnico-Cient\u00edfica em Preven\u00e7\u00e3o e Controle do C\u00e2ncer - 2017"},{"id":24736,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia e Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Projetos em Pesquisa e Preven\u00e7\u00e3o de C\u00e2ncer","id":12560,"slug":"analista-em-ciencia-e-tecnologia-junior-area-gestao-de-projetos-em-pesquisa-e-prevencao-de-cancer"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inca"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"inca-2017-idecan-analista-em-ciencia-e-tecnologia-junior-area-gestao-de-projetos-em-pesquisa-e-prevencao-de-cancer","tipo":1,"nome":"IDECAN - INCA - Analista em Ci\u00eancia e Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Projetos em Pesquisa e Preven\u00e7\u00e3o de C\u00e2ncer - 2017"},{"id":24737,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia e Tecnologia Pleno - \u00c1rea Engenharia de Infraestrutura\/Engenharia Civil","id":12561,"slug":"analista-em-ciencia-e-tecnologia-pleno-area-engenharia-de-infraestrutura-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inca"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"inca-2017-idecan-analista-em-ciencia-e-tecnologia-pleno-area-engenharia-de-infraestrutura-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"IDECAN - INCA - Analista em Ci\u00eancia e Tecnologia Pleno - \u00c1rea Engenharia de Infraestrutura\/Engenharia Civil - 2017"},{"id":24738,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina\/Emerg\u00eancia","id":12562,"slug":"tecnologista-junior-area-medicina-emergencia"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inca"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"inca-2017-idecan-tecnologista-junior-area-medicina-emergencia","tipo":1,"nome":"IDECAN - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina\/Emerg\u00eancia - 2017"},{"id":24739,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Enfermeiro\/CTI Pedi\u00e1trico","id":12563,"slug":"tecnologista-area-enfermeiro-cti-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inca"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"inca-2017-idecan-tecnologista-area-enfermeiro-cti-pediatrico","tipo":1,"nome":"IDECAN - INCA - Tecnologista - \u00c1rea Enfermeiro\/CTI Pedi\u00e1trico - 2017"},{"id":24740,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina\/Neurologia Pedi\u00e1tricaa","id":12564,"slug":"tecnologista-junior-area-medicina-neurologia-pediatricaa"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inca"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"inca-2017-idecan-tecnologista-junior-area-medicina-neurologia-pediatricaa","tipo":1,"nome":"IDECAN - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina\/Neurologia Pedi\u00e1tricaa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 05:34:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"}],"id":839522,"hashId":"f5a6eca679e71c66929136654bc8c1fd","enunciado":"Na d\u00e9cada de 1970, o Instituto Nacional da Previd\u00eancia Social (INPS) foi dividido em um sistema organizado para os\r\nbenef\u00edcios sociais e outro para a assist\u00eancia m\u00e9dica previdenci\u00e1ria que se denominava:","resposta":2901465,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SUS.","id":2901462,"corpo":"SUS.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IAPs.","id":2901463,"corpo":"IAPs.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CAPs.","id":2901464,"corpo":"CAPs.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"INAMPS.","id":2901465,"corpo":"INAMPS.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":341064,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 25","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Origem e evolu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Origem e evolu\u00e7\u00e3o","pai":406988,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406990,"slug":"direito-previdenciario-origem-e-evolucao"}],"slug":"direito-previdenciario\/839522","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de S\u00e3o Paulo","sigla":"TRE SP","id":1205,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tre-sp-sp"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Patrick, com 20 anos, naturalizou-se brasileiro em mar\u00e7o de 2015 e, at\u00e9 hoje, ainda n\u00e3o realizou seu alistamento eleitoral. Dessa forma, em conformidade com a Resolu\u00e7\u00e3o no 21.538\/2003, Patrick","provas":[{"id":24776,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de S\u00e3o Paulo","sigla":"TRE SP","id":1205,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tre-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tre-sp-sp-2017-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRE SP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 05:34:14","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":840994,"hashId":"3d6ce5115ab0dbb9a035122201666ecb","enunciado":"Patrick, com 20 anos, naturalizou-se brasileiro em mar\u00e7o de 2015 e, at\u00e9 hoje, ainda n\u00e3o realizou seu alistamento eleitoral. Dessa\r\nforma, em conformidade com a Resolu\u00e7\u00e3o no 21.538\/2003, Patrick","resposta":2906016,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o incorrer\u00e1 em multa, pois o prazo de alistamento eleitoral, no caso, \u00e9 at\u00e9 tr\u00eas anos depois de adquirida a nacionalidade brasileira.","id":2906012,"corpo":"n\u00e3o incorrer\u00e1 em multa, pois o prazo de alistamento eleitoral, no caso, \u00e9 at\u00e9 tr\u00eas anos depois de adquirida a nacionalidade\r\nbrasileira.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"incorrer\u00e1 em multa imposta pelo juiz federal e cobrada at\u00e9 a antev\u00e9spera do pleito, pois o alistamento do brasileiro naturalizado deve ocorrer at\u00e9 seis meses depois de adquirida a nacionalidade brasileira.","id":2906013,"corpo":"incorrer\u00e1 em multa imposta pelo juiz federal e cobrada at\u00e9 a antev\u00e9spera do pleito, pois o alistamento do brasileiro\r\nnaturalizado deve ocorrer at\u00e9 seis meses depois de adquirida a nacionalidade brasileira.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"incorrer\u00e1 em multa imposta pelo juiz eleitoral e cobrada quarenta e oito horas ap\u00f3s a inscri\u00e7\u00e3o e, ainda, perder\u00e1 o direito de alistar-se, pois o prazo para o alistamento findou-se quinze dias ap\u00f3s a aquisi\u00e7\u00e3o da nacionalidade.","id":2906014,"corpo":"incorrer\u00e1 em multa imposta pelo juiz eleitoral e cobrada quarenta e oito horas ap\u00f3s a inscri\u00e7\u00e3o e, ainda, perder\u00e1 o direito\r\nde alistar-se, pois o prazo para o alistamento findou-se quinze dias ap\u00f3s a aquisi\u00e7\u00e3o da nacionalidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 alistar-se a qualquer tempo, sem incorrer em multa, j\u00e1 que referido alistamento \u00e9 obrigat\u00f3rio apenas aos brasileiros natos.","id":2906015,"corpo":"poder\u00e1 alistar-se a qualquer tempo, sem incorrer em multa, j\u00e1 que referido alistamento \u00e9 obrigat\u00f3rio apenas aos brasileiros\r\nnatos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"incorrer\u00e1 em multa imposta pelo juiz eleitoral e cobrada no ato da inscri\u00e7\u00e3o, pois o alistamento do brasileiro naturalizado deve ocorrer at\u00e9 um ano depois de adquirida a nacionalidade brasileira.","id":2906016,"corpo":"incorrer\u00e1 em multa imposta pelo juiz eleitoral e cobrada no ato da inscri\u00e7\u00e3o, pois o alistamento do brasileiro naturalizado\r\ndeve ocorrer at\u00e9 um ano depois de adquirida a nacionalidade brasileira.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":341354,"enunciado":"","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 44","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es - TSE","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es - TSE","pai":395419,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394516,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-tse"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/840994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a estrutura f\u00edsica e edifica\u00e7\u00e3o de uma Unidade de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o (UAN), assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":24863,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-nutricionista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Nutricionista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 05:34:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":843526,"hashId":"fbbecf2120ed6f07bc76e617400b47a9","enunciado":"Sobre a estrutura f\u00edsica e edifica\u00e7\u00e3o de uma Unidade de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o (UAN), assinale a afirmativa\r\ncorreta.","resposta":2915088,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O projeto das instala\u00e7\u00f5es deve prever o fluxo cont\u00ednuo da produ\u00e7\u00e3o, de forma que o alimento processado n\u00e3o seja manipulado pr\u00f3ximo ao n\u00e3o processado, evitando o risco de contamina\u00e7\u00e3o cruzada.","id":2915088,"corpo":"O projeto das instala\u00e7\u00f5es deve prever o fluxo cont\u00ednuo da produ\u00e7\u00e3o, de forma que o alimento processado\r\nn\u00e3o seja manipulado pr\u00f3ximo ao n\u00e3o processado, evitando o risco de contamina\u00e7\u00e3o cruzada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As \u00e1reas internas e externas devem ser livres de lixo e focos de salubridade, como objetos em desuso ou estranhos, animais ou outras condi\u00e7\u00f5es para prolifera\u00e7\u00e3o de pragas.","id":2915089,"corpo":"As \u00e1reas internas e externas devem ser livres de lixo e focos de salubridade, como objetos em desuso ou\r\nestranhos, animais ou outras condi\u00e7\u00f5es para prolifera\u00e7\u00e3o de pragas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O conforto t\u00e9rmico e a renova\u00e7\u00e3o do ar devem ser garantidos com ventila\u00e7\u00e3o natural, por meio de janelas basculantes, distribu\u00eddas por todos os setores da UAN.","id":2915090,"corpo":"O conforto t\u00e9rmico e a renova\u00e7\u00e3o do ar devem ser garantidos com ventila\u00e7\u00e3o natural, por meio de janelas\r\nbasculantes, distribu\u00eddas por todos os setores da UAN.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A dire\u00e7\u00e3o do fluxo de ar na \u00e1rea de prepara\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de alimentos deve ser da \u00e1rea limpa para a suja, com o uso de ventiladores e aparelhos de ar condicionado devidamente dimensionados para a manuten\u00e7\u00e3o da temperatura ideal.","id":2915091,"corpo":"A dire\u00e7\u00e3o do fluxo de ar na \u00e1rea de prepara\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de alimentos deve ser da \u00e1rea limpa para a\r\nsuja, com o uso de ventiladores e aparelhos de ar condicionado devidamente dimensionados para a\r\nmanuten\u00e7\u00e3o da temperatura ideal.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":341879,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura da UAN","oab":false,"nome":"Estrutura da UAN","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398527,"slug":"nutricao-estrutura-da-uan"}],"slug":"nutricao\/843526","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Pol\u00edtica Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o (PNAN), assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":24863,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-nutricionista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Nutricionista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 05:34:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":843549,"hashId":"44fba77655795e65103939b8457c2895","enunciado":"Sobre a Pol\u00edtica Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o (PNAN), assinale a afirmativa INCORRETA.","resposta":2915180,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 um instrumento oficial, constitu\u00eddo pelas primeiras diretrizes e h\u00e1bitos alimentares saud\u00e1veis para a popula\u00e7\u00e3o brasileira.","id":2915180,"corpo":"\u00c9 um instrumento oficial, constitu\u00eddo pelas primeiras diretrizes e h\u00e1bitos alimentares saud\u00e1veis para a\r\npopula\u00e7\u00e3o brasileira.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estabelece um conjunto de pol\u00edticas p\u00fablicas que prop\u00f5e respeitar, proteger, promover e prover os direitos humanos \u00e0 sa\u00fade e \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o.","id":2915181,"corpo":"Estabelece um conjunto de pol\u00edticas p\u00fablicas que prop\u00f5e respeitar, proteger, promover e prover os\r\ndireitos humanos \u00e0 sa\u00fade e \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tem como objetivo a melhoria das condi\u00e7\u00f5es de alimenta\u00e7\u00e3o, nutri\u00e7\u00e3o e sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o brasileira.","id":2915182,"corpo":"Tem como objetivo a melhoria das condi\u00e7\u00f5es de alimenta\u00e7\u00e3o, nutri\u00e7\u00e3o e sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o brasileira.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tem por pressupostos os direitos \u00e0 sa\u00fade e \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, e \u00e9 orientada pelos princ\u00edpios doutrin\u00e1rios e organizativos do SUS.","id":2915183,"corpo":"Tem por pressupostos os direitos \u00e0 sa\u00fade e \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, e \u00e9 orientada pelos princ\u00edpios doutrin\u00e1rios e\r\norganizativos do SUS.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":341881,"enunciado":"","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 110","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"}],"slug":"nutricao\/843549","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal N\u00edvel Superior\/N\u00edvel IX-A - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o","id":12666,"slug":"tecnico-municipal-nivel-superior-nivel-ix-a-especialidade-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a gesta\u00e7\u00e3o, algumas mudan\u00e7as fisiol\u00f3gicas podem resultar em sinais e sintomas desagrad\u00e1veis, como n\u00e1useas, incha\u00e7o e fadiga. Nesse per\u00edodo, a alimenta\u00e7\u00e3o inadequada pode conduzir a doen\u00e7as e gerar risco para a gestante e para o beb\u00ea. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":24886,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal N\u00edvel Superior\/N\u00edvel IX-A - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o","id":12666,"slug":"tecnico-municipal-nivel-superior-nivel-ix-a-especialidade-nutricao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2017-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-nivel-superior-nivel-ix-a-especialidade-nutricao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - T\u00e9cnico Municipal N\u00edvel Superior\/N\u00edvel IX-A - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 05:34:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":844246,"hashId":"54b9d39362a3f8bb63db04668342bf22","enunciado":"Durante a gesta\u00e7\u00e3o, algumas mudan\u00e7as fisiol\u00f3gicas podem resultar\r\nem sinais e sintomas desagrad\u00e1veis, como n\u00e1useas, incha\u00e7o e\r\nfadiga. Nesse per\u00edodo, a alimenta\u00e7\u00e3o inadequada pode conduzir a\r\ndoen\u00e7as e gerar risco para a gestante e para o beb\u00ea. Com rela\u00e7\u00e3o a\r\nesse assunto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2917987,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Como os exames bioqu\u00edmicos n\u00e3o podem ser solicitados por nutricionistas, n\u00e3o devem ser utilizados no diagn\u00f3stico nutricional de gestantes.","id":2917986,"corpo":"Como os exames bioqu\u00edmicos n\u00e3o podem ser solicitados por\r\nnutricionistas, n\u00e3o devem ser utilizados no diagn\u00f3stico\r\nnutricional de gestantes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diabetes gestacional \u00e9 qualquer intoler\u00e2ncia \u00e0 glicose com in\u00edcio ou diagn\u00f3stico durante a gesta\u00e7\u00e3o, devendo a gestante com diabetes receber grande aten\u00e7\u00e3o, especialmente quanto \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o adequada.","id":2917987,"corpo":"Diabetes gestacional \u00e9 qualquer intoler\u00e2ncia \u00e0 glicose com\r\nin\u00edcio ou diagn\u00f3stico durante a gesta\u00e7\u00e3o, devendo a gestante\r\ncom diabetes receber grande aten\u00e7\u00e3o, especialmente quanto \u00e0\r\nalimenta\u00e7\u00e3o adequada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A diabetes gestacional n\u00e3o pode ser revertida ap\u00f3s o parto, sendo necess\u00e1rio o uso de medicamento mesmo com alimenta\u00e7\u00e3o adequada.","id":2917988,"corpo":"A diabetes gestacional n\u00e3o pode ser revertida ap\u00f3s o parto,\r\nsendo necess\u00e1rio o uso de medicamento mesmo com\r\nalimenta\u00e7\u00e3o adequada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para evitar as n\u00e1useas, recomenda-se que as gestantes consumam alimentos ricos em carboidratos simples, que n\u00e3o afetam o metabolismo da glicose.","id":2917989,"corpo":"Para evitar as n\u00e1useas, recomenda-se que as gestantes\r\nconsumam alimentos ricos em carboidratos simples, que n\u00e3o\r\nafetam o metabolismo da glicose.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O estado nutricional da gestante n\u00e3o interfere no estado nutricional e no desenvolvimento do beb\u00ea.","id":2917990,"corpo":"O estado nutricional da gestante n\u00e3o interfere no estado\r\nnutricional e no desenvolvimento do beb\u00ea.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":341981,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398500,"slug":"nutricao-nutricao-materno-infantil"}],"slug":"nutricao\/844246","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":12670,"slug":"professor-substituto-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\"does away with\" (line 10) means eliminates.","provas":[{"id":24890,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":12670,"slug":"professor-substituto-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-quadrix-professor-substituto-area-ingles","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 05:34:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":844380,"hashId":"81aab3bea72241a060cc2f619c4ae04c","enunciado":"\"does away with\" (line 10) means eliminates.","resposta":2918548,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2918548,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2918549,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Based on the text, judge the following items.","id":341998,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24890\/21.gif\"><\/p><p>Based on the text, judge the following items.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":"lingua-inglesa\/844380","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado do Procon","id":23504,"slug":"advogado-do-procon"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santa Luzia","sigla":"","id":4858,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-santa-luzia-mg"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O mesmo processo de forma\u00e7\u00e3o da palavra INFELIZMENTE \u00e9 observado em:","provas":[{"id":59874,"cargo":{"descricao":"Advogado do Procon","id":23504,"slug":"advogado-do-procon"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Luzia","sigla":"","id":4858,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-santa-luzia-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-santa-luzia-mg-2017-fumarc-advogado-do-procon","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Santa Luzia - Advogado do Procon - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:20","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1800584,"hashId":"5b741955a4b42964dc58634e817ad9ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O mesmo processo de forma\u00e7\u00e3o da palavra <strong>INFELIZMENTE <\/strong>\u00e9 observado em:<\/p>","resposta":6888340,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desigualdade","id":6888340,"corpo":"<p>desigualdade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"anoitecer","id":6888341,"corpo":"<p>anoitecer<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"envelhecer","id":6888342,"corpo":"<p>envelhecer<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"envernizar","id":6888343,"corpo":"<p>envernizar<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465010,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 10","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403619,"slug":"lingua-portuguesa-formacao-das-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1800584","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":9160,"slug":"medico-residente-area-cirurgia-plastica"},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":9162,"slug":"medico-residente-area-cirurgia-vascular"},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Coloproctologia","id":9163,"slug":"medico-residente-area-coloproctologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Urologista","id":7380,"slug":"medico-residente-area-urologista"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o \u00falceras g\u00e1stricas com comportamento e tratamento semelhante aos das \u00falceras duodenais a(s) do(s) tipo(s)","provas":[{"id":25066,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":9160,"slug":"medico-residente-area-cirurgia-plastica"},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2017-iades-medico-residente-area-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"IADES - HFA - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2017"},{"id":25067,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":9162,"slug":"medico-residente-area-cirurgia-vascular"},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2017-iades-medico-residente-area-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"IADES - HFA - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2017"},{"id":25068,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Coloproctologia","id":9163,"slug":"medico-residente-area-coloproctologia"},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2017-iades-medico-residente-area-colocproctologia","tipo":1,"nome":"IADES - HFA - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Colocproctologia - 2017"},{"id":25069,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Urologista","id":7380,"slug":"medico-residente-area-urologista"},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2017-iades-medico-residente-area-urologia","tipo":1,"nome":"IADES - HFA - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Urologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 16:32:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":377,"descricao":"Medicina - Coloproctologia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":849693,"hashId":"b4488613c51fedecc2bb00a2be206f2a","enunciado":"S\u00e3o \u00falceras g\u00e1stricas com comportamento e tratamento\r\nsemelhante aos das \u00falceras duodenais a(s) do(s) tipo(s)","resposta":2937403,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV.","id":2937401,"corpo":"I e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":2937402,"corpo":"II e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":2937403,"corpo":"II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":2937404,"corpo":"III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II.","id":2937405,"corpo":"II.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342878,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25066\/11.gif\">","rotulo":4,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4 a 5","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Pl\u00e1stica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pl\u00e1stica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4474,"slug":"medicina-cirurgia-plastica"}],"slug":"medicina\/849693","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":9160,"slug":"medico-residente-area-cirurgia-plastica"},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":9162,"slug":"medico-residente-area-cirurgia-vascular"},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Coloproctologia","id":9163,"slug":"medico-residente-area-coloproctologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Urologista","id":7380,"slug":"medico-residente-area-urologista"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nesse caso cl\u00ednico, quanto ao diagn\u00f3stico que motivou a conduta realizada pelo m\u00e9dico do SAMU, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":25066,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":9160,"slug":"medico-residente-area-cirurgia-plastica"},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2017-iades-medico-residente-area-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"IADES - HFA - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2017"},{"id":25067,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":9162,"slug":"medico-residente-area-cirurgia-vascular"},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2017-iades-medico-residente-area-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"IADES - HFA - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2017"},{"id":25068,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Coloproctologia","id":9163,"slug":"medico-residente-area-coloproctologia"},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2017-iades-medico-residente-area-colocproctologia","tipo":1,"nome":"IADES - HFA - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Colocproctologia - 2017"},{"id":25069,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Urologista","id":7380,"slug":"medico-residente-area-urologista"},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2017-iades-medico-residente-area-urologia","tipo":1,"nome":"IADES - HFA - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Urologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 16:39:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":377,"descricao":"Medicina - Coloproctologia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":849723,"hashId":"aea5d80393472428247d4a18eaaf526a","enunciado":"Com base nesse caso cl\u00ednico, quanto ao diagn\u00f3stico que\r\nmotivou a conduta realizada pelo m\u00e9dico do SAMU, assinale\r\na alternativa correta.","resposta":2937554,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pericardiocentese por meio da pun\u00e7\u00e3o subxifoideana.","id":2937551,"corpo":"Pericardiocentese por meio da pun\u00e7\u00e3o\r\nsubxifoideana.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Toracotomia.","id":2937552,"corpo":"Toracotomia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Toracocentese em regi\u00e3o infraescapular direita com posterior drenagem pleural em selo d\u2019\u00e1gua.","id":2937553,"corpo":"Toracocentese em regi\u00e3o infraescapular direita com\r\nposterior drenagem pleural em selo d\u2019\u00e1gua.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Toracocentese em segundo espa\u00e7o intercostal direito com posterior toracostomia em selo d\u2019\u00e1gua.","id":2937554,"corpo":"Toracocentese em segundo espa\u00e7o intercostal\r\ndireito com posterior toracostomia em selo d\u2019\u00e1gua.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Suporte em m\u00e1scara de oxig\u00eanio a 12 L\/min.","id":2937555,"corpo":"Suporte em m\u00e1scara de oxig\u00eanio a 12 L\/min.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Caso cl\u00ednico 9 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 35 a 37. Paciente, v\u00edtima de acidente motocicl\u00edstico, foi arremessado contra o vidro de um autom\u00f3vel. Ao ser atendido pelo m\u00e9dico do SAMU, foi constatada a presen\u00e7a de altera\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de consci\u00eancia (Glasgow 13), otorragia, altera\u00e7\u00e3o do padr\u00e3o respirat\u00f3rio com dispneia intensa, uso de musculatura acess\u00f3ria, turg\u00eancia jugular, aus\u00eancia de murm\u00fario pulmonar direito e hipertimpanismo \u00e0 percuss\u00e3o de hemot\u00f3rax direito. Constatado diagn\u00f3stico, foi realizada conduta imediata que resultou em melhora do quadro e possibilitou transporte do paciente ao hospital de refer\u00eancia local. Ao ser recebido no hospital, o m\u00e9dico do pronto-socorro iniciou exame f\u00edsico e constatou a presen\u00e7a de dor abdominal intensa, associada aos seguintes achados: REG, hipocorado (+2\/+4), acian\u00f3tico, afebril, FC = 110 bpm; PA = 80 mmHg x 60 mmHg; FR = 22; SatO2 = 95% em ar ambiente.","id":342891,"enunciado":"<p>Caso cl\u00ednico 9 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 35 a 37.\r\n<\/p><p>Paciente, v\u00edtima de acidente motocicl\u00edstico, foi arremessado\r\ncontra o vidro de um autom\u00f3vel. Ao ser atendido pelo\r\nm\u00e9dico do SAMU, foi constatada a presen\u00e7a de altera\u00e7\u00e3o do\r\nn\u00edvel de consci\u00eancia (Glasgow 13), otorragia, altera\u00e7\u00e3o do\r\npadr\u00e3o respirat\u00f3rio com dispneia intensa, uso de musculatura\r\nacess\u00f3ria, turg\u00eancia jugular, aus\u00eancia de murm\u00fario pulmonar\r\ndireito e hipertimpanismo \u00e0 percuss\u00e3o de hemot\u00f3rax direito.\r\nConstatado diagn\u00f3stico, foi realizada conduta imediata que\r\nresultou em melhora do quadro e possibilitou transporte do\r\npaciente ao hospital de refer\u00eancia local. Ao ser recebido no\r\nhospital, o m\u00e9dico do pronto-socorro iniciou exame f\u00edsico e\r\nconstatou a presen\u00e7a de dor abdominal intensa, associada aos\r\nseguintes achados: REG, hipocorado (+2\/+4), acian\u00f3tico,\r\nafebril, FC = 110 bpm; PA = 80 mmHg x 60 mmHg; FR =\r\n22; SatO2 = 95% em ar ambiente.<\/p>","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 37","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Pl\u00e1stica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pl\u00e1stica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4474,"slug":"medicina-cirurgia-plastica"}],"slug":"medicina\/849723","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":9160,"slug":"medico-residente-area-cirurgia-plastica"},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":9162,"slug":"medico-residente-area-cirurgia-vascular"},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Coloproctologia","id":9163,"slug":"medico-residente-area-coloproctologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Urologista","id":7380,"slug":"medico-residente-area-urologista"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o caso apresentado, o tratamento mais utilizado atualmente \u00e9 a","provas":[{"id":25066,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":9160,"slug":"medico-residente-area-cirurgia-plastica"},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2017-iades-medico-residente-area-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"IADES - HFA - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2017"},{"id":25067,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":9162,"slug":"medico-residente-area-cirurgia-vascular"},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2017-iades-medico-residente-area-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"IADES - HFA - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2017"},{"id":25068,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Coloproctologia","id":9163,"slug":"medico-residente-area-coloproctologia"},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2017-iades-medico-residente-area-colocproctologia","tipo":1,"nome":"IADES - HFA - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Colocproctologia - 2017"},{"id":25069,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Urologista","id":7380,"slug":"medico-residente-area-urologista"},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2017-iades-medico-residente-area-urologia","tipo":1,"nome":"IADES - HFA - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Urologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 16:49:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":377,"descricao":"Medicina - Coloproctologia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":849690,"hashId":"be4d573028b2ffde49bfae1c915e5418","enunciado":"Considerando o caso apresentado, o tratamento mais\r\nutilizado atualmente \u00e9 a","resposta":2937387,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anastomose duodenoduodenal pr\u00e9 e p\u00f3s-obstru\u00e7\u00e3o.","id":2937386,"corpo":"anastomose duodenoduodenal pr\u00e9 e p\u00f3s-obstru\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"anastomose tipo diamond shape.","id":2937387,"corpo":"anastomose tipo diamond shape.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ressec\u00e7\u00e3o de membrana.","id":2937388,"corpo":"ressec\u00e7\u00e3o de membrana.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cirurgia de La Torre-Mondragon.","id":2937389,"corpo":"cirurgia de La Torre-Mondragon.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ressec\u00e7\u00e3o intestinal com remo\u00e7\u00e3o de mec\u00f4nio.","id":2937390,"corpo":"ressec\u00e7\u00e3o intestinal com remo\u00e7\u00e3o de mec\u00f4nio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342876,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25066\/09.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 2","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Pl\u00e1stica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pl\u00e1stica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4474,"slug":"medicina-cirurgia-plastica"}],"slug":"medicina\/849690","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":9160,"slug":"medico-residente-area-cirurgia-plastica"},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":9162,"slug":"medico-residente-area-cirurgia-vascular"},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Coloproctologia","id":9163,"slug":"medico-residente-area-coloproctologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Urologista","id":7380,"slug":"medico-residente-area-urologista"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente, 76 anos de idade, apresentou epis\u00f3dio de dor e distens\u00e3o abdominal, parada da elimina\u00e7\u00e3o de gases e de fezes, com epis\u00f3dio \u00fanico de febre aferida de 38 \u00ba C h\u00e1 um dia, unido a v\u00f4mitos. Passadas 36 horas do in\u00edcio do quadro, foi levado ao pronto-socorro, pois, segundo o acompanhante, o paciente apresentava-se com varia\u00e7\u00f5es de consci\u00eancia, com aumento gradativo na sonol\u00eancia. Ao examinar o paciente, o m\u00e9dico plantonista registra o seguinte resultado do exame f\u00edsico: paciente torporoso, taquic\u00e1rdico, PA = 90 mmHg x 70 mmHg; dispneico; com abdome doloroso em fossa il\u00edaca esquerda e duvidoso em demais quadrantes. Como conduta imediata, o m\u00e9dico iniciou compensa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica e solicitou exames laboratoriais e radiografias de abdome e t\u00f3rax, que revelaram pneumoperit\u00f4nio em c\u00fapula diafragm\u00e1tica direita. Considerando o caso relatado e a possibilidade do diagn\u00f3stico de diverticulite, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":25066,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":9160,"slug":"medico-residente-area-cirurgia-plastica"},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2017-iades-medico-residente-area-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"IADES - HFA - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2017"},{"id":25067,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":9162,"slug":"medico-residente-area-cirurgia-vascular"},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2017-iades-medico-residente-area-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"IADES - HFA - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2017"},{"id":25068,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Coloproctologia","id":9163,"slug":"medico-residente-area-coloproctologia"},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2017-iades-medico-residente-area-colocproctologia","tipo":1,"nome":"IADES - HFA - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Colocproctologia - 2017"},{"id":25069,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Urologista","id":7380,"slug":"medico-residente-area-urologista"},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2017-iades-medico-residente-area-urologia","tipo":1,"nome":"IADES - HFA - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Urologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 17:21:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":377,"descricao":"Medicina - Coloproctologia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":849717,"hashId":"5578cc5bebae8fd02f2566c8b5a6e15d","enunciado":"<p>Paciente, 76 anos de idade, apresentou epis\u00f3dio de dor e\r\ndistens\u00e3o abdominal, parada da elimina\u00e7\u00e3o de gases e de\r\nfezes, com epis\u00f3dio \u00fanico de febre aferida de 38 \u00ba C h\u00e1 um\r\ndia, unido a v\u00f4mitos. Passadas 36 horas do in\u00edcio do quadro,\r\nfoi levado ao pronto-socorro, pois, segundo o acompanhante,\r\no paciente apresentava-se com varia\u00e7\u00f5es de consci\u00eancia, com\r\naumento gradativo na sonol\u00eancia. Ao examinar o paciente, o\r\nm\u00e9dico plantonista registra o seguinte resultado do exame\r\nf\u00edsico: paciente torporoso, taquic\u00e1rdico, PA = 90 mmHg x 70\r\nmmHg; dispneico; com abdome doloroso em fossa il\u00edaca\r\nesquerda e duvidoso em demais quadrantes. Como conduta\r\nimediata, o m\u00e9dico iniciou compensa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica e solicitou\r\nexames laboratoriais e radiografias de abdome e t\u00f3rax, que\r\nrevelaram pneumoperit\u00f4nio em c\u00fapula diafragm\u00e1tica direita. <\/p><p>Considerando o caso relatado e a possibilidade do\r\ndiagn\u00f3stico de diverticulite, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":2937525,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pr\u00f3xima conduta a ser tomada \u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o de tomografia para classifica\u00e7\u00e3o do quadro.","id":2937521,"corpo":"A pr\u00f3xima conduta a ser tomada \u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o de\r\ntomografia para classifica\u00e7\u00e3o do quadro.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o do quadro de diverticulite relatado poderia ser Hinchey II.","id":2937522,"corpo":"A classifica\u00e7\u00e3o do quadro de diverticulite relatado\r\npoderia ser Hinchey II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O uso de antibi\u00f3ticos \u00e9 a conduta mais importante ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o da tomografia.","id":2937523,"corpo":"O uso de antibi\u00f3ticos \u00e9 a conduta mais importante\r\nap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o da tomografia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Por se tratar de paciente idoso, o ideal seria a drenagem percut\u00e2nea guiada por ultrassom.","id":2937524,"corpo":"Por se tratar de paciente idoso, o ideal seria a\r\ndrenagem percut\u00e2nea guiada por ultrassom.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A conduta cir\u00fargica por meio da cirurgia de Hartmann deve prevalecer em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o da tomografia.","id":2937525,"corpo":"A conduta cir\u00fargica por meio da cirurgia de\r\nHartmann deve prevalecer em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o da\r\ntomografia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342887,"enunciado":"","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Pl\u00e1stica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pl\u00e1stica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4474,"slug":"medicina-cirurgia-plastica"}],"slug":"medicina\/849717","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Auxiliando no processo de an\u00e1lise estrat\u00e9gica de uma universidade p\u00fablica em que trabalha, um Secret\u00e1rio Executivo utilizou como uma das ferramentas a an\u00e1lise SWOT. Marque a alternativa que apresenta um elemento das potenciais oportunidades que pode estar presente na an\u00e1lise realizada.","provas":[{"id":24872,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Secret\u00e1rio Executivo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 17:29:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":843745,"hashId":"b63d050e051e3ee78cc411805ecd50da","enunciado":"Auxiliando no processo de an\u00e1lise estrat\u00e9gica de uma universidade p\u00fablica em que trabalha, um Secret\u00e1rio\r\nExecutivo utilizou como uma das ferramentas a an\u00e1lise SWOT. Marque a alternativa que apresenta um\r\nelemento das potenciais oportunidades que pode estar presente na an\u00e1lise realizada.","resposta":2916127,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Infraestrutura de qualidade","id":2916124,"corpo":"Infraestrutura de qualidade","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quadro de servidores capacitados","id":2916125,"corpo":"Quadro de servidores capacitados","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Acervo bibliogr\u00e1fico amplo e atualizado","id":2916126,"corpo":"Acervo bibliogr\u00e1fico amplo e atualizado","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alta demanda por cursos superiores na regi\u00e3o","id":2916127,"corpo":"Alta demanda por cursos superiores na regi\u00e3o","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":341907,"enunciado":"","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 110","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento","oab":false,"nome":"Planejamento","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404675,"slug":"administracao-geral-planejamento"}],"slug":"administracao-geral\/843745","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195,"slug":"puc-pr"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria","id":20547,"slug":"medico-area-atencao-primaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":851,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s regras gerais da responsabilidade civil m\u00e9dica, assinale a alternativa CORRETA. ","provas":[{"id":66870,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria","id":20547,"slug":"medico-area-atencao-primaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":851,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195,"slug":"puc-pr"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr-2017-puc-pr-medico-area-atencao-primaria","tipo":1,"nome":"PUC - PR - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais - M\u00e9dico - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 17:59:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2061718,"hashId":"97a2b7c9fd60c7c26bf3d938981445b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s regras gerais da responsabilidade civil m\u00e9dica, assinale a alternativa <strong><u>CORRETA<\/u><\/strong>. <\/p>","resposta":8048778,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Como regra, a obriga\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico \u00e9 sempre de resultado, de modo que, ao n\u00e3o atingi-lo, presume-se a sua responsabilidade por eventuais danos causados ao paciente, independentemente de dolo ou culpa lato sensu. ","id":8048777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como regra, a obriga\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico \u00e9 sempre de resultado, de modo que, ao n\u00e3o atingi-lo, presume-se a sua responsabilidade por eventuais danos causados ao paciente, independentemente de dolo ou culpa <em>lato sensu<\/em>. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Como regra, a obriga\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico \u00e9 de meio, de modo que, para responder civilmente pelos preju\u00edzos causados no exerc\u00edcio da profiss\u00e3o, dever\u00e1 ser comprovado seu agir com dolo ou culpa stricto sensu.","id":8048778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como regra, a obriga\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico \u00e9 de meio, de modo que, para responder civilmente pelos preju\u00edzos causados no exerc\u00edcio da profiss\u00e3o, dever\u00e1 ser comprovado seu agir com dolo ou culpa <em>stricto sensu<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Como regra, a obriga\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico \u00e9 de meio, de modo que o m\u00e9dico apenas responder\u00e1 civilmente pelos preju\u00edzos causados ao paciente se houver agido com dolo.","id":8048779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como regra, a obriga\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico \u00e9 de meio, de modo que o m\u00e9dico apenas responder\u00e1 civilmente pelos preju\u00edzos causados ao paciente se houver agido com dolo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Como regra, a obriga\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico \u00e9 de resultado, de modo que sua responsabilidade sempre independer\u00e1 da verifica\u00e7\u00e3o de culpa ou dolo e, portanto, dever\u00e1 ressarcir os preju\u00edzos causados ao paciente mesmo que n\u00e3o haja conduta il\u00edcita de sua parte. ","id":8048780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como regra, a obriga\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico \u00e9 de resultado, de modo que sua responsabilidade sempre independer\u00e1 da verifica\u00e7\u00e3o de culpa ou dolo e, portanto, dever\u00e1 ressarcir os preju\u00edzos causados ao paciente mesmo que n\u00e3o haja conduta il\u00edcita de sua parte. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Como regra, a obriga\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico \u00e9 de meio, de modo que apenas responder\u00e1 civilmente se houver agido com imper\u00edcia.","id":8048781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como regra, a obriga\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico \u00e9 de meio, de modo que apenas responder\u00e1 civilmente se houver agido com imper\u00edcia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494101,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406161,"slug":"direito-civil-responsabilidade-civil-art-927-ao-954"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Portalegre","sigla":"","id":5233,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-portalegre-rn"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A nutri\u00e7\u00e3o \u00e9 um dos pilares que sustentam a produ\u00e7\u00e3o de ruminantes. Dessa forma, o conhecimento profundo de nutri\u00e7\u00e3o animal \u00e9 fundamental para o aumento da produtividade na cria\u00e7\u00e3o de bovinos e bubalinos. Por\u00e9m quando a escassez alimentos, como nos per\u00edodos de seca prolongada, alternativas alimentares s\u00e3o incorporadas \u00e0 dieta dos ruminantes. Entretanto, n\u00e3o \u00e9 permitido alimentar esses ruminantes com certos produtos de origem animal, inclusive a cama de avi\u00e1rio, os res\u00edduos da explora\u00e7\u00e3o de su\u00ednos ou farinhas de animais. Que doen\u00e7a poder\u00e1 ser desencadeada no rebanho de ruminantes, caso o produtor forne\u00e7a estes alimentos proibidos?","provas":[{"id":67116,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Portalegre","sigla":"","id":5233,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-portalegre-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-portalegre-rn-2017-cpcon-uepb-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Portalegre - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 19:12:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2146259,"hashId":"e1ffe8949792d514f81cb08e3fce2331","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A nutri\u00e7\u00e3o \u00e9 um dos pilares que sustentam a produ\u00e7\u00e3o de ruminantes. Dessa forma, o conhecimento profundo de nutri\u00e7\u00e3o animal \u00e9 fundamental para o aumento da produtividade na cria\u00e7\u00e3o de bovinos e bubalinos. Por\u00e9m quando a escassez alimentos, como nos per\u00edodos de seca prolongada, alternativas alimentares s\u00e3o incorporadas \u00e0 dieta dos ruminantes. Entretanto, n\u00e3o \u00e9 permitido alimentar esses ruminantes com certos produtos de origem animal, inclusive a cama de avi\u00e1rio, os res\u00edduos da explora\u00e7\u00e3o de su\u00ednos ou farinhas de animais. Que doen\u00e7a poder\u00e1 ser desencadeada no rebanho de ruminantes, caso o produtor forne\u00e7a estes alimentos proibidos?<\/p>","resposta":8405401,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Raiva. ","id":8405400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Raiva. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Encefalopatia Espongiforme Bovina. ","id":8405401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encefalopatia Espongiforme Bovina. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Leucose enzo\u00f3tica bovina.","id":8405402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Leucose enzo\u00f3tica bovina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"L\u00edngua azul.","id":8405403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">L\u00edngua azul.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tripanossom\u00edase.","id":8405404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tripanossom\u00edase.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504289,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403271,"slug":"veterinaria-nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403291,"slug":"veterinaria-patologia-clinica-veterinaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Atividades","id":12628,"slug":"professor-substituto-area-atividades"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O curr\u00edculo formal \u00e9 definido pelos representantes dos diferentes segmentos do conselho escolar de cada unidade de ensino.","provas":[{"id":24825,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Atividades","id":12628,"slug":"professor-substituto-area-atividades"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-quadrix-professor-substituto-area-atividades","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Atividades - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-09 05:34:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":842380,"hashId":"a9234ffac23bfa299bc63b23f1a96eae","enunciado":"O curr\u00edculo formal \u00e9 definido pelos representantes dos\r\ndiferentes segmentos do conselho escolar de cada\r\nunidade de ensino.","resposta":2911269,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2911268,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2911269,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a concep\u00e7\u00e3o de curr\u00edculo apresentada, julgue os itens subsecutivos.","id":341639,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24825\/66.gif\"><\/p><p>Considerando a concep\u00e7\u00e3o de curr\u00edculo apresentada, julgue\r\nos itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 79","ordem":77},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curr\u00edculo (Teoria e Pr\u00e1tica)","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo (Teoria e Pr\u00e1tica)","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405549,"slug":"pedagogia-curriculo-teoria-e-pratica"}],"slug":"pedagogia\/842380","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55,"slug":"covest"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No servi\u00e7o de movimentos de solo, os riscos e a necessidade de escoramento poderiam ser reduzidos se os taludes fossem executados com \u00e2ngulos de inclina\u00e7\u00e3o inferior ao \u00e2ngulo do talude natural do terreno. Assim, recomendam-se, para os seguintes solos, os respectivos \u00e2ngulos de inclina\u00e7\u00e3o, para terreno seco e terreno \u00famido:","provas":[{"id":69768,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55,"slug":"covest"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2017-covest-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"COVEST - UFPE - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 09:30:27","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2132033,"hashId":"6d8831a17913bb0bad78fed77dbfefaf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No servi\u00e7o de movimentos de solo, os riscos e a necessidade de escoramento poderiam ser reduzidos se os taludes fossem executados com \u00e2ngulos de inclina\u00e7\u00e3o inferior ao \u00e2ngulo do talude natural do terreno. Assim, recomendam-se, para os seguintes solos, os respectivos \u00e2ngulos de inclina\u00e7\u00e3o, para terreno seco e terreno \u00famido:<\/p>","resposta":8343344,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SoloTerreno secoTerreno \u00famidoFragmentos de rocha75\u00ba80\u00baArgila75\u00ba20\u00ba","id":8343340,"corpo":"<p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 373px;\"><colgroup><col width=\"173\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-lhbe\"><td data-row=\"row-lhbe\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lhbe\" data-cell=\"cell-u5qr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Solo<\/p><\/td><td data-row=\"row-lhbe\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lhbe\" data-cell=\"cell-r23e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Terreno seco<\/p><\/td><td data-row=\"row-lhbe\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lhbe\" data-cell=\"cell-nhpf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Terreno \u00famido<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-fy29\"><td data-row=\"row-fy29\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fy29\" data-cell=\"cell-z9pg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Fragmentos de rocha<\/p><\/td><td data-row=\"row-fy29\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fy29\" data-cell=\"cell-vxe3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">75\u00ba<\/p><\/td><td data-row=\"row-fy29\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fy29\" data-cell=\"cell-xr88\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">80\u00ba<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-6s5c\"><td data-row=\"row-6s5c\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6s5c\" data-cell=\"cell-4f2f\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Argila<\/p><\/td><td data-row=\"row-6s5c\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6s5c\" data-cell=\"cell-qiay\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">75\u00ba<\/p><\/td><td data-row=\"row-6s5c\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6s5c\" data-cell=\"cell-wqfx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20\u00ba<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SoloTerreno secoTerreno \u00famidoFragmentos de rochas60\u00ba70\u00baArgila60\u00ba40\u00ba","id":8343341,"corpo":"<p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 371px;\"><colgroup><col width=\"171\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-xqup\"><td data-row=\"row-xqup\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xqup\" data-cell=\"cell-6mxg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Solo<\/p><\/td><td data-row=\"row-xqup\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xqup\" data-cell=\"cell-lnb0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Terreno seco<\/p><\/td><td data-row=\"row-xqup\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xqup\" data-cell=\"cell-xotl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Terreno \u00famido<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-4x2t\"><td data-row=\"row-4x2t\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4x2t\" data-cell=\"cell-oqe3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Fragmentos de rochas<\/p><\/td><td data-row=\"row-4x2t\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4x2t\" data-cell=\"cell-6cy1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">60\u00ba<\/p><\/td><td data-row=\"row-4x2t\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4x2t\" data-cell=\"cell-cjoi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">70\u00ba<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-v7ys\"><td data-row=\"row-v7ys\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7ys\" data-cell=\"cell-sw6f\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Argila<\/p><\/td><td data-row=\"row-v7ys\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7ys\" data-cell=\"cell-f3b5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">60\u00ba<\/p><\/td><td data-row=\"row-v7ys\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7ys\" data-cell=\"cell-u6y1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">40\u00ba<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SoloTerreno secoTerreno \u00famidoFragmentos de rochas90\u00ba80\u00baArgila40\u00ba20\u00ba","id":8343342,"corpo":"<p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 362px;\"><colgroup><col width=\"162\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-3les\"><td data-row=\"row-3les\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3les\" data-cell=\"cell-ce5x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Solo<\/p><\/td><td data-row=\"row-3les\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3les\" data-cell=\"cell-otut\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Terreno seco<\/p><\/td><td data-row=\"row-3les\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3les\" data-cell=\"cell-h5y2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Terreno \u00famido<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-3zxh\"><td data-row=\"row-3zxh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3zxh\" data-cell=\"cell-rg7l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Fragmentos de rochas<\/p><\/td><td data-row=\"row-3zxh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3zxh\" data-cell=\"cell-6or2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">90\u00ba<\/p><\/td><td data-row=\"row-3zxh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3zxh\" data-cell=\"cell-wspe\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">80\u00ba<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-wzn9\"><td data-row=\"row-wzn9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wzn9\" data-cell=\"cell-czey\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Argila<\/p><\/td><td data-row=\"row-wzn9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wzn9\" data-cell=\"cell-f950\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">40\u00ba<\/p><\/td><td data-row=\"row-wzn9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wzn9\" data-cell=\"cell-0sdj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20\u00ba<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"SoloTerreno secoTerreno \u00famidoFragmentos de rochas80\u00ba80\u00baArgila80\u00ba50\u00ba","id":8343343,"corpo":"<p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 371px;\"><colgroup><col width=\"171\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-0prc\"><td data-row=\"row-0prc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0prc\" data-cell=\"cell-bzzy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Solo<\/p><\/td><td data-row=\"row-0prc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0prc\" data-cell=\"cell-77rt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Terreno seco<\/p><\/td><td data-row=\"row-0prc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0prc\" data-cell=\"cell-3yy6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Terreno \u00famido<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-84aw\"><td data-row=\"row-84aw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-84aw\" data-cell=\"cell-wng6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Fragmentos de rochas<\/p><\/td><td data-row=\"row-84aw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-84aw\" data-cell=\"cell-0hzm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">80\u00ba<\/p><\/td><td data-row=\"row-84aw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-84aw\" data-cell=\"cell-kf7v\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">80\u00ba<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-zagr\"><td data-row=\"row-zagr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zagr\" data-cell=\"cell-771x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Argila<\/p><\/td><td data-row=\"row-zagr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zagr\" data-cell=\"cell-rl4u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">80\u00ba<\/p><\/td><td data-row=\"row-zagr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zagr\" data-cell=\"cell-g715\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">50\u00ba<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"SoloTerreno secoTerreno \u00famidoFragmentos de rochas45\u00ba40\u00baArgila40\u00ba20\u00ba","id":8343344,"corpo":"<p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 352px;\"><colgroup><col width=\"152\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-uee0\"><td data-row=\"row-uee0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uee0\" data-cell=\"cell-wv0r\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Solo<\/p><\/td><td data-row=\"row-uee0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uee0\" data-cell=\"cell-xyiw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Terreno seco<\/p><\/td><td data-row=\"row-uee0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uee0\" data-cell=\"cell-i788\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Terreno \u00famido<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-wael\"><td data-row=\"row-wael\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wael\" data-cell=\"cell-hzvs\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Fragmentos de rochas<\/p><\/td><td data-row=\"row-wael\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wael\" data-cell=\"cell-014m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">45\u00ba<\/p><\/td><td data-row=\"row-wael\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wael\" data-cell=\"cell-gqzt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">40\u00ba<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-i6az\"><td data-row=\"row-i6az\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-i6az\" data-cell=\"cell-7prv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Argila<\/p><\/td><td data-row=\"row-i6az\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-i6az\" data-cell=\"cell-5yjb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">40\u00ba<\/p><\/td><td data-row=\"row-i6az\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-i6az\" data-cell=\"cell-ocb4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20\u00ba<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502657,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55,"slug":"covest"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pe\u00e7a denominada \u201cautom\u00e1tico de boia\u201d \u00e9 um dispositivo para ser instalado:","provas":[{"id":69768,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55,"slug":"covest"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2017-covest-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"COVEST - UFPE - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 09:30:23","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2132058,"hashId":"e01427d04f16f4b2cac36dcf006d314e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pe\u00e7a denominada \u201cautom\u00e1tico de boia\u201d \u00e9 um dispositivo para ser instalado:<\/p>","resposta":8343468,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no exterior de um reservat\u00f3rio, a fim de permitir o funcionamento manual da instala\u00e7\u00e3o elevat\u00f3ria entre n\u00edveis operacionais extremos.","id":8343465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no exterior de um reservat\u00f3rio, a fim de permitir o funcionamento manual da instala\u00e7\u00e3o elevat\u00f3ria entre n\u00edveis operacionais extremos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no interior de um reservat\u00f3rio, a fim de permitir o funcionamento manual da instala\u00e7\u00e3o elevat\u00f3ria entre n\u00edveis operacionais extremos.","id":8343466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no interior de um reservat\u00f3rio, a fim de permitir o funcionamento manual da instala\u00e7\u00e3o elevat\u00f3ria entre n\u00edveis operacionais extremos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no exterior de um reservat\u00f3rio, a fim de permitir o funcionamento autom\u00e1tico da instala\u00e7\u00e3o elevat\u00f3ria entre n\u00edveis operacionais extremos.","id":8343467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no exterior de um reservat\u00f3rio, a fim de permitir o funcionamento autom\u00e1tico da instala\u00e7\u00e3o elevat\u00f3ria entre n\u00edveis operacionais extremos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no interior de um reservat\u00f3rio, a fim de permitir o funcionamento autom\u00e1tico da instala\u00e7\u00e3o elevat\u00f3ria entre n\u00edveis operacionais extremos.","id":8343468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no interior de um reservat\u00f3rio, a fim de permitir o funcionamento autom\u00e1tico da instala\u00e7\u00e3o elevat\u00f3ria entre n\u00edveis operacionais extremos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na parte superior de um reservat\u00f3rio, a fim de permitir o funcionamento manual da instala\u00e7\u00e3o elevat\u00f3ria entre n\u00edveis operacionais extremos.","id":8343469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na parte superior de um reservat\u00f3rio, a fim de permitir o funcionamento manual da instala\u00e7\u00e3o elevat\u00f3ria entre n\u00edveis operacionais extremos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502657,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55,"slug":"covest"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A madeira de origem de \u00e1rvores tipo ex\u00f3genas possuem germina\u00e7\u00e3o externa, em que o desenvolvimento da \u00e1rvore se processa pela adi\u00e7\u00e3o de novas camadas conc\u00eantricas de c\u00e9lulas, de fora para dentro (an\u00e9is de crescimento). Essas compreendem o grande grupo de \u00e1rvores aproveit\u00e1veis na produ\u00e7\u00e3o de madeira para a constru\u00e7\u00e3o, e s\u00e3o divididas em dois grandes grupos, com as respectivas defini\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":69768,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55,"slug":"covest"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2017-covest-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"COVEST - UFPE - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 09:30:15","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2131987,"hashId":"40316fab3b483618f3b1972330a1a127","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A madeira de origem de \u00e1rvores tipo ex\u00f3genas possuem germina\u00e7\u00e3o externa, em que o desenvolvimento da \u00e1rvore se processa pela adi\u00e7\u00e3o de novas camadas conc\u00eantricas de c\u00e9lulas, de fora para dentro (an\u00e9is de crescimento). Essas compreendem o grande grupo de \u00e1rvores aproveit\u00e1veis na produ\u00e7\u00e3o de madeira para a constru\u00e7\u00e3o, e s\u00e3o divididas em dois grandes grupos, com as respectivas defini\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":8343117,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gimnospermas - Destaca-se a classe importante das con\u00edferas. N\u00e3o produzem frutos, t\u00eam suas sementes (pinhas) descobertas. T\u00eam uma copa pouco frondosa e com folhas em forma de agulha (aciculares).Angiosperma ou dicotiled\u00f4nias - Na denomina\u00e7\u00e3o brasileira, \u201c\u00e1rvores de madeira de lei\u201d. Produzem frutos. T\u00eam uma copa frondosa com folhas achatadas e largas.","id":8343117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Gimnospermas<\/u> - Destaca-se a classe importante das con\u00edferas. N\u00e3o produzem frutos, t\u00eam suas sementes (pinhas) descobertas. T\u00eam uma copa pouco frondosa e com folhas em forma de agulha (aciculares).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>Angiosperma<\/u> ou dicotiled\u00f4nias - Na denomina\u00e7\u00e3o brasileira, \u201c\u00e1rvores de madeira de lei\u201d. Produzem frutos. T\u00eam uma copa frondosa com folhas achatadas e largas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gimnospermas - Na denomina\u00e7\u00e3o brasileira, \u201c\u00e1rvores de madeira de lei\u201d. Produzem frutos. T\u00eam uma copa frondosa com folhas achatadas e largas.Angiosperma ou dicotiled\u00f4nias - Destaca-se a classe importante das con\u00edferas. N\u00e3o produzem frutos, t\u00eam suas sementes (pinhas) descobertas. T\u00eam uma copa pouco frondosa e com folhas em forma de agulha (aciculares).","id":8343118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Gimnospermas<\/u> - Na denomina\u00e7\u00e3o brasileira, \u201c\u00e1rvores de madeira de lei\u201d. Produzem frutos. T\u00eam uma copa frondosa com folhas achatadas e largas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>Angiosperma<\/u> ou dicotiled\u00f4nias - Destaca-se a classe importante das con\u00edferas. N\u00e3o produzem frutos, t\u00eam suas sementes (pinhas) descobertas. T\u00eam uma copa pouco frondosa e com folhas em forma de agulha (aciculares).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gimnospermas - Na denomina\u00e7\u00e3o brasileira, \u201c\u00e1rvores de madeira de lei\u201d. N\u00e3o produzem frutos, t\u00eam suas sementes (pinhas) descobertas. T\u00eam uma copa pouco frondosa e com folhas em forma de agulha (aciculares).Angiosperma ou dicotiled\u00f4nias - Destaca-se a classe importante das con\u00edferas. Produzem frutos. T\u00eam uma copa frondosa com folhas achatadas e largas.","id":8343119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Gimnospermas<\/u> - Na denomina\u00e7\u00e3o brasileira, \u201c\u00e1rvores de madeira de lei\u201d. N\u00e3o produzem frutos, t\u00eam suas sementes (pinhas) descobertas. T\u00eam uma copa pouco frondosa e com folhas em forma de agulha (aciculares).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>Angiosperma<\/u> ou dicotiled\u00f4nias - Destaca-se a classe importante das con\u00edferas. Produzem frutos. T\u00eam uma copa frondosa com folhas achatadas e largas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gimnospermas - Destaca-se a classe importante das con\u00edferas. Produzem frutos. T\u00eam uma copa pouco frondosa e com folhas em forma de agulha (aciculares).Angiosperma ou dicotiled\u00f4nias - Na denomina\u00e7\u00e3o brasileira, \u201c\u00e1rvores de madeira de lei\u201d. N\u00e3o produzem frutos, t\u00eam suas sementes descobertas. T\u00eam uma copa frondosa com folhas achatadas e largas.","id":8343120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Gimnospermas<\/u> - Destaca-se a classe importante das con\u00edferas. Produzem frutos. T\u00eam uma copa pouco frondosa e com folhas em forma de agulha (aciculares).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>Angiosperma<\/u> ou dicotiled\u00f4nias - Na denomina\u00e7\u00e3o brasileira, \u201c\u00e1rvores de madeira de lei\u201d. N\u00e3o produzem frutos, t\u00eam suas sementes descobertas. T\u00eam uma copa frondosa com folhas achatadas e largas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Gimnospermas - Destaca-se a classe importante das con\u00edferas. N\u00e3o produzem frutos, t\u00eam suas sementes (pinhas) descobertas. T\u00eam uma copa frondosa com folhas achatadas e largas.Angiosperma ou dicotiled\u00f4nias - Na denomina\u00e7\u00e3o brasileira, \u201c\u00e1rvores de madeira de lei\u201d. Produzem frutos. T\u00eam uma copa pouco frondosa e com folhas em forma de agulha (aciculares).","id":8343121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Gimnospermas<\/u> - Destaca-se a classe importante das con\u00edferas. N\u00e3o produzem frutos, t\u00eam suas sementes (pinhas) descobertas. T\u00eam uma copa frondosa com folhas achatadas e largas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>Angiosperma<\/u> ou dicotiled\u00f4nias - Na denomina\u00e7\u00e3o brasileira, \u201c\u00e1rvores de madeira de lei\u201d. Produzem frutos. T\u00eam uma copa pouco frondosa e com folhas em forma de agulha (aciculares).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502657,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55,"slug":"covest"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cal hidratada e o gesso para constru\u00e7\u00e3o civil s\u00e3o considerados aglomerantes a\u00e9reos porque endurecem:","provas":[{"id":69768,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55,"slug":"covest"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2017-covest-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"COVEST - UFPE - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 09:30:16","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2131981,"hashId":"23557715da04e150b988a46f09fab525","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A<u> cal hidratada <\/u>e o gesso para constru\u00e7\u00e3o civil s\u00e3o considerados aglomerantes a\u00e9reos porque endurecem:<\/p>","resposta":8343093,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quando misturados com a \u00e1gua.","id":8343089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando misturados com a \u00e1gua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em presen\u00e7a do ar e da \u00e1gua.","id":8343090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em presen\u00e7a do ar e da \u00e1gua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quando aplicados em argamassa hidr\u00e1ulica.","id":8343091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando aplicados em argamassa hidr\u00e1ulica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quando aplicados em concreto.","id":8343092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando aplicados em concreto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apenas na presen\u00e7a do ar.","id":8343093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas na presen\u00e7a do ar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502657,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55,"slug":"covest"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A resist\u00eancia \u00e0 compress\u00e3o de uma argamassa de cimento, cal e areia, para assentamento de uma alvenaria estrutural de uma edifica\u00e7\u00e3o de 10 pavimentos, deve ser da ordem de:","provas":[{"id":69768,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55,"slug":"covest"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2017-covest-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"COVEST - UFPE - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 09:30:23","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2132054,"hashId":"fa96c1d2e0783c9d392e5d56ec10d567","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A resist\u00eancia \u00e0 compress\u00e3o de uma argamassa de cimento, cal e areia, para assentamento de uma alvenaria estrutural de uma edifica\u00e7\u00e3o de 10 pavimentos, deve ser da ordem de:<\/p>","resposta":8343449,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"40 MPa.","id":8343445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">40 MPa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20 MPa.","id":8343446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">20 MPa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"24 MPa.","id":8343447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">24 MPa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"32 MPa.","id":8343448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">32 MPa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"12 MPa.","id":8343449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">12 MPa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502657,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55,"slug":"covest"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, a compet\u00eancia concorrente para legislar sobre o or\u00e7amento deve ser apenas:","provas":[{"id":69767,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55,"slug":"covest"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2017-covest-contador","tipo":1,"nome":"COVEST - UFPE - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 09:50:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2131310,"hashId":"d9cd453e0f9dcd9c564b69fe197474d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, a compet\u00eancia concorrente para legislar sobre o or\u00e7amento deve ser apenas:<\/p>","resposta":8339808,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da Uni\u00e3o. ","id":8339805,"corpo":"<p>da Uni\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dos entes federados.","id":8339806,"corpo":"<p>dos entes federados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" dos Estados e Munic\u00edpios. ","id":8339807,"corpo":"<p> dos Estados e Munic\u00edpios. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da Uni\u00e3o, dos Estados e do Distrito Federal.","id":8339808,"corpo":"<p>da Uni\u00e3o, dos Estados e do Distrito Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da Uni\u00e3o e dos Estados.","id":8339809,"corpo":"<p>da Uni\u00e3o e dos Estados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502600,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 50 a 80","ordem":50},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia concorrente(artigo 24 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia concorrente(artigo 24 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407606,"slug":"direito-constitucional-competencia-concorrente-artigo-24-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823,"slug":"tecnico-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santa Rosa","sigla":"Camara de Santa Rosa","id":3257,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-santa-rosa-rs"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que N\u00c3O \u00e9 um princ\u00edpio da Gest\u00e3o da Qualidade:","provas":[{"id":25045,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823,"slug":"tecnico-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Rosa","sigla":"Camara de Santa Rosa","id":3257,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-santa-rosa-rs"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-santa-rosa-rs-2017-instituto-excelencia-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - C\u00e2mara de Santa Rosa - T\u00e9cnico Legislativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-09 07:45:23","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":142,"descricao":"Ci\u00eancias Jur\u00eddicas"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":849217,"hashId":"ba7c45a722e0eaac4dde1f5909c8d3e0","enunciado":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que N\u00c3O \u00e9 um princ\u00edpio da Gest\u00e3o da Qualidade:","resposta":2935125,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lideran\u00e7a: Os lideres da empresa deve criar e manter um ambiente prop\u00edcio para que os envolvidos no processo desempenhem suas atividades de forma adequada, fazendo com que o pessoal se envolva totalmente em atingir aos objetivos da organiza\u00e7\u00e3o. Tal conduta impulsiona a empresa a atingir suas metas.","id":2935123,"corpo":"Lideran\u00e7a: Os lideres da empresa deve criar e manter um ambiente prop\u00edcio para que os envolvidos no processo desempenhem suas atividades de forma adequada, fazendo com que o pessoal se envolva totalmente em atingir aos objetivos da organiza\u00e7\u00e3o. Tal conduta impulsiona a empresa a atingir suas metas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Melhoria Cont\u00ednua: Para que a empresa possa manter a qualidade do seu produto e exceder as expectativas de seus clientes, ela deve focar em buscar a melhoria cont\u00ednua no seu processo e no seu produto.","id":2935124,"corpo":"Melhoria Cont\u00ednua: Para que a empresa possa manter a qualidade do seu produto e exceder as expectativas de seus clientes, ela deve focar em buscar a melhoria cont\u00ednua no seu processo e no seu produto.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Equipamentos Corretos: Afim de que o processo de produ\u00e7\u00e3o n\u00e3o sofra preju\u00edzo, os funcion\u00e1rios envolvidos devem sempre utilizar equipamentos de seguran\u00e7a corretos. Tal conduta evitar\u00e1 acidentes graves, poupar\u00e1 gastos \u00e0 empresa e n\u00e3o interromper\u00e1 o processo produtivo.","id":2935125,"corpo":"Equipamentos Corretos: Afim de que o processo de produ\u00e7\u00e3o n\u00e3o sofra preju\u00edzo, os funcion\u00e1rios envolvidos devem sempre utilizar equipamentos de seguran\u00e7a corretos. Tal conduta evitar\u00e1 acidentes graves, poupar\u00e1 gastos \u00e0 empresa e n\u00e3o interromper\u00e1 o processo produtivo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas","id":2935126,"corpo":"Nenhuma das alternativas","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342807,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o da Qualidade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Qualidade","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417247,"slug":"administracao-geral-gestao-da-qualidade"}],"slug":"administracao-geral\/849217","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a treinamento e desenvolvimento das pessoas na organiza\u00e7\u00e3o, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":24847,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-administrador","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Administrador - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-09 07:43:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":843103,"hashId":"8204315520465796656ae4b3fc040852","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o a treinamento e desenvolvimento das pessoas na organiza\u00e7\u00e3o, assinale a afirmativa INCORRETA.","resposta":2913398,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A reciclagem tem como finalidade b\u00e1sica rever conceitos, conhecimentos ou pr\u00e1ticas de trabalho, renovando-os ou atualizando-os de acordo com as necessidades.","id":2913396,"corpo":"A reciclagem tem como finalidade b\u00e1sica rever conceitos, conhecimentos ou pr\u00e1ticas de trabalho,\r\nrenovando-os ou atualizando-os de acordo com as necessidades.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O treinamento de aprendizagem \u00e9 um processo pelo qual as pessoas tornam-se trabalhadores qualificados, geralmente por meio de uma combina\u00e7\u00e3o de aprendizagem formal de longo prazo e treinamento no trabalho.","id":2913397,"corpo":"O treinamento de aprendizagem \u00e9 um processo pelo qual as pessoas tornam-se trabalhadores\r\nqualificados, geralmente por meio de uma combina\u00e7\u00e3o de aprendizagem formal de longo prazo e\r\ntreinamento no trabalho.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O treinamento que a organiza\u00e7\u00e3o oferece aos colaboradores como um campo de conhecimento ou pr\u00e1tica espec\u00edfica dentro de uma \u00e1rea de trabalho para a otimiza\u00e7\u00e3o dos resultados refere-se \u00e0 forma\u00e7\u00e3o profissional.","id":2913398,"corpo":"O treinamento que a organiza\u00e7\u00e3o oferece aos colaboradores como um campo de conhecimento ou\r\npr\u00e1tica espec\u00edfica dentro de uma \u00e1rea de trabalho para a otimiza\u00e7\u00e3o dos resultados refere-se \u00e0 forma\u00e7\u00e3o\r\nprofissional.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o do treinamento em n\u00edvel do aprendizado \u00e9 a verifica\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica do que foi assimilado durante o m\u00f3dulo de treinamento, comparado ao resultado que se vinha obtendo antes do treinamento.","id":2913399,"corpo":"A avalia\u00e7\u00e3o do treinamento em n\u00edvel do aprendizado \u00e9 a verifica\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica do que foi assimilado durante\r\no m\u00f3dulo de treinamento, comparado ao resultado que se vinha obtendo antes do treinamento.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":341820,"enunciado":"","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 110","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Treinamento e Desenvolvimento","oab":false,"nome":"Treinamento e Desenvolvimento","pai":417316,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425683,"slug":"administracao-geral-treinamento-e-desenvolvimento"}],"slug":"administracao-geral\/843103","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SEDUC MT","id":3275,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"seduc-mt-mt"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da concord\u00e2ncia nominal, analise as afirmativas abaixo, d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). ( ) \u2018Dedicava todo seu tempo ao com\u00e9rcio e \u00e0 navega\u00e7\u00e3o costeiros.\u2019 ( ) \u2018Estudo a l\u00edngua italiana e francesa.\u2019 ( ) \u2018Fruta \u00e9 bom para a sa\u00fade.\u2019 ( ) \u2018Seguem inclusos as notas promiss\u00f3rias.\u2019 ( ) \u2018A porta, meia aberta, deixava ver o interior da sala.\u2019 Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":47036,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SEDUC MT","id":3275,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"seduc-mt-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"seduc-mt-mt-2017-ibfc-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IBFC - SEDUC MT - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-09 07:37:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1430937,"hashId":"d936cc68288e415b8f8d097ae9f7339d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da concord\u00e2ncia nominal, analise as afirmativas abaixo, d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u2018Dedicava todo seu tempo ao com\u00e9rcio e \u00e0 navega\u00e7\u00e3o costeiros.\u2019 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u2018Estudo a l\u00edngua italiana e francesa.\u2019 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u2018Fruta \u00e9 bom para a sa\u00fade.\u2019 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u2018Seguem inclusos as notas promiss\u00f3rias.\u2019 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u2018A porta, meia aberta, deixava ver o interior da sala.\u2019 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":5282499,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V; V; V; F; F","id":5282496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V; V; V; F; F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V; F; F; F; V","id":5282497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V; F; F; F; V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F; F; V; V; F","id":5282498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F; F; V; V; F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V; F; V; F; F","id":5282499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V; F; V; F; F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F; V; F; V; V","id":5282500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F; V; F; V; V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423105,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 65","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia Nominal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia Nominal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409456,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-nominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1430937","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18615,"slug":"residencia-em-saude-do-adulto-e-do-idoso-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 uma doen\u00e7a heredit\u00e1ria (autoss\u00f4mica recessiva), complexa, caracterizada por aumento dos n\u00edveis de s\u00f3dio, de pot\u00e1ssio e de cloro no suor, que acomete crian\u00e7as e adultos jovens.","provas":[{"id":43836,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18615,"slug":"residencia-em-saude-do-adulto-e-do-idoso-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-saude-do-adulto-e-do-idoso-area-nutricao-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 12:31:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1315272,"hashId":"8d8c3485f94d7e2dd634c7c53dd6767c","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 uma doen\u00e7a heredit\u00e1ria (autoss\u00f4mica recessiva),\r\ncomplexa, caracterizada por aumento dos n\u00edveis de\r\ns\u00f3dio, de pot\u00e1ssio e de cloro no suor, que acomete\r\ncrian\u00e7as e adultos jovens.<\/p>","resposta":4804022,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4804021,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4804022,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma crian\u00e7a \u00e9 levada ao centro de sa\u00fade com diagn\u00f3stico de fibrose c\u00edstica (FC), com perda de peso e com risco de desnutri\u00e7\u00e3o. Acerca da FC, julgue os itens a seguir.","id":409734,"enunciado":"<p align=\"justify\">Uma crian\u00e7a \u00e9 levada ao centro de sa\u00fade com diagn\u00f3stico de\r\nfibrose c\u00edstica (FC), com perda de peso e com risco\r\nde desnutri\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Acerca da FC, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 78","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisiopatologia","oab":false,"nome":"Fisiopatologia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398511,"slug":"nutricao-fisiopatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o-transmissiveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o-transmissiveis","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398513,"slug":"nutricao-doencas-cronicas-nao-transmissiveis"}],"slug":"nutricao\/1315272","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santa Luzia","sigla":"","id":4858,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-santa-luzia-mg"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As palavras destacadas est\u00e3o corretamente interpretadas entre par\u00eanteses, EXCETO em:","provas":[{"id":59872,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Luzia","sigla":"","id":4858,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-santa-luzia-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-santa-luzia-mg-2017-fumarc-assistente-juridico","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Santa Luzia - Assistente Jur\u00eddico - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-09 17:31:36","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1800370,"hashId":"b9cec51a18bd84b8e13c9759fead93cb","enunciado":"<p>As palavras destacadas est\u00e3o corretamente interpretadas entre par\u00eanteses, <strong>EXCETO<\/strong> em:<\/p>","resposta":6887334,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cAcredito que a maioria, hoje, prefere fotografar a desfrutar uma viagem\u201d. (aproveitar)","id":6887333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAcredito que a maioria, hoje, prefere fotografar a <strong>desfrutar<\/strong> uma viagem\u201d. (aproveitar)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cAgora, na \u00e9poca fluida do registro eletr\u00f4nico, nem existe mais visita para ver slides\u201d. (corrida)","id":6887334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAgora, na \u00e9poca <strong>fluida<\/strong> do registro eletr\u00f4nico, nem existe mais visita para ver slides\u201d. (corrida)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cJ\u00e1 ou\u00e7o algu\u00e9m dizendo que \u00e9 o \u00f4nus de ser famoso\u201d. (a obriga\u00e7\u00e3o)","id":6887335,"corpo":"<p>\u201cJ\u00e1 ou\u00e7o algu\u00e9m dizendo que \u00e9 o <strong>\u00f4nus<\/strong> de ser famoso\u201d. (a obriga\u00e7\u00e3o)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cQuando um amigo incauto visitava, era obrigado a assistir\u201d. (desprevenido)","id":6887336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cQuando um amigo <strong>incauto <\/strong>visitava, era obrigado a assistir\u201d. (desprevenido)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Fotos no celular? Socorro! Walcyr Carrasco..........Lan\u00e7amento de novela. Festa. Imprensa. Emo\u00e7\u00e3o. Minha obra! Um gar\u00e7om, alguns metros \u00e0 frente, passa com uma bandeja de \u00e1gua e refrigerantes. Morro de sede. Quero um refrigerante. Dou um passo. Uma jovem aproxima-se sorrindo, celular na m\u00e3o...........\u2013 Posso fazer uma foto?..........Sorrio de volta, expondo todos os meus dentes como um jacar\u00e9. Ela clica...........\u2013 Ah, desculpa, n\u00e3o saiu boa. Vou fazer outra...........J\u00e1 propriet\u00e1ria de mim, afasta-me uns metros para uma posi\u00e7\u00e3o melhor. Clica de novo. Termina. O gar\u00e7om na dire\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria. Que sede. Algu\u00e9m me puxa. Celular na m\u00e3o. Sorrio de novo. E de novo, de novo, de novo. Quando finalmente alcan\u00e7o o gar\u00e7om, a Coca Zero que eu queria acabou. Vou pedir para trazer uma, mas algu\u00e9m me puxa para... uma foto!..........J\u00e1 ou\u00e7o algu\u00e9m dizendo que \u00e9 o \u00f4nus de ser famoso. N\u00e3o \u00e9. Tente dar uma festa de anivers\u00e1rio. Voc\u00ea passar\u00e1 o tempo todo peregrinando de foto em foto 4 com os convidados. Se quiser comer uma fatia de seu pr\u00f3prio bolo em paz, ter\u00e1 de se trancar num arm\u00e1rio. Quanto maior a festa, mais e mais fotos. Sempre o mesmo mantra...........\u2013 Deixa fazer mais uma para ficar boa.............E voc\u00ea estica os l\u00e1bios de novo, para imortalizar aquele momento de felicidade. Huuumm... bem... felicidade? Certa vez, viajei com um amigo. Como ele \u00e9 alto e de bra\u00e7o comprido, entrou num rio e fez bem uns 40 selfies dele mesmo sorrindo. O sorriso s\u00f3 sumiu quando o celular mergulhou no rio...........Acredito que a maioria, hoje, prefere fotografar a desfrutar uma viagem. No exterior, registram monumentos, fazem selfies em frente a paisagens. Mas ser\u00e1 que realmente veem a paisagem? Houve um tempo em que se fazia piada dos turistas japoneses. Todos passavam a viagem no clique, clique. A piada acabou, o clique, clique se tornou mundial. O que acontece com o resultado de tanta atividade fotogr\u00e1fica?..........Nada...........Houve a \u00e9poca dos slides. Para mostrar, era preciso um projetor. Quando um amigo incauto visitava, era obrigado a assistir. Um t\u00e9dio enquanto se viam os pombinhos na praia, na montanha, posando com esquis velhos. Era obrigat\u00f3rio gostar. Mas essencial medir as palavras...........\u2013 Bonito aquele hotel que voc\u00eas ficaram...........\u2013 Gostou? Mostro de novo!..........Agora, na \u00e9poca fluida do registro eletr\u00f4nico, nem existe mais visita para ver slides. As pessoas publicam fotos e v\u00eddeos nas redes sociais o tempo todo. Querem que o universo contemple um caf\u00e9 espresso. Se querem mostrar algo, pessoalmente, deslizam as imagens pelo celular, uma atr\u00e1s da outra...........Contemplo meu pr\u00f3prio aparelho. A mem\u00f3ria carregada de fotos. Tornou-se falta de educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o registrar certos momentos. Amigo clica, clico de volta. Como se retribu\u00edsse. O que vou fazer com tudo isso, apagar? Minha m\u00e3e deixou-me um \u00e1lbum de fotografias. \u00c0s vezes, folheio, vejo minhas fotos de menino, parentes. Quando as vejo, compartilho aqueles momentos bons, espec\u00edficos. Sinto uma emo\u00e7\u00e3o. Quero fazer como minha m\u00e3e, preservar imagens...........Corajosamente, falo com meu assistente, Felippe...........\u2013 Quero imprimir as fotos do meu celular...........\u2013 Ningu\u00e9m mais faz isso \u2013 revolta-se ele...........\u2013 Se existe servi\u00e7o de impress\u00e3o, \u00e9 porque fazem...........Assim, neste exato momento, seleciono as fotos que vou imprimir. Depois, o que farei com elas? Talvez um velhinho numa lojinha centen\u00e1ria encontre um \u00e1lbum de fotografias cheio de poeira. E me venda. Se \u00e9 que ainda existir\u00e3o velhinhos e lojas centen\u00e1rias. Colarei as fotos nas p\u00e1ginas, revivendo em cada uma a emo\u00e7\u00e3o. \u00c9 coisa antiga, sei. Mas n\u00e3o quero abandonar momentos t\u00e3o bons, fam\u00edlia e amigos t\u00e3o queridos, em algum velho celular descarregado...........Dispon\u00edvel em: http:\/\/epoca.globo.com\/sociedade\/walcyr-carrasco\/noticia\/2017\/08\/fotos-no-celular-socorro.html Acesso em: 30 set. 2017 (Adaptado).","id":464993,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Fotos no celular? Socorro! <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Walcyr Carrasco<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..........<\/span>Lan\u00e7amento de novela. Festa. Imprensa. Emo\u00e7\u00e3o. Minha obra! Um gar\u00e7om, alguns metros \u00e0 frente, passa com uma bandeja de \u00e1gua e refrigerantes. Morro de sede. Quero um refrigerante. Dou um passo. Uma jovem aproxima-se sorrindo, celular na m\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..........<\/span>\u2013 Posso fazer uma foto?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..........<\/span>Sorrio de volta, expondo todos os meus dentes como um jacar\u00e9. Ela clica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..........<\/span>\u2013 Ah, desculpa, n\u00e3o saiu boa. Vou fazer outra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..........<\/span>J\u00e1 propriet\u00e1ria de mim, afasta-me uns metros para uma posi\u00e7\u00e3o melhor. Clica de novo. Termina. O gar\u00e7om na dire\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria. Que sede. Algu\u00e9m me puxa. Celular na m\u00e3o. Sorrio de novo. E de novo, de novo, de novo. Quando finalmente alcan\u00e7o o gar\u00e7om, a Coca Zero que eu queria acabou. Vou pedir para trazer uma, mas algu\u00e9m me puxa para... uma foto!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..........<\/span>J\u00e1 ou\u00e7o algu\u00e9m dizendo que \u00e9 o \u00f4nus de ser famoso. N\u00e3o \u00e9. Tente dar uma festa de anivers\u00e1rio. Voc\u00ea passar\u00e1 o tempo todo peregrinando de foto em foto 4 com os convidados. Se quiser comer uma fatia de seu pr\u00f3prio bolo em paz, ter\u00e1 de se trancar num arm\u00e1rio. Quanto maior a festa, mais e mais fotos. Sempre o mesmo mantra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..........<\/span>\u2013 Deixa fazer mais uma para ficar boa...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..........<\/span>E voc\u00ea estica os l\u00e1bios de novo, para imortalizar aquele momento de felicidade. Huuumm... bem... felicidade? Certa vez, viajei com um amigo. Como ele \u00e9 alto e de bra\u00e7o comprido, entrou num rio e fez bem uns 40 selfies dele mesmo sorrindo. O sorriso s\u00f3 sumiu quando o celular mergulhou no rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..........<\/span>Acredito que a maioria, hoje, prefere fotografar a desfrutar uma viagem. No exterior, registram monumentos, fazem selfies em frente a paisagens. Mas ser\u00e1 que realmente veem a paisagem? Houve um tempo em que se fazia piada dos turistas japoneses. Todos passavam a viagem no clique, clique. A piada acabou, o clique, clique se tornou mundial. O que acontece com o resultado de tanta atividade fotogr\u00e1fica?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..........<\/span>Nada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..........<\/span>Houve a \u00e9poca dos slides. Para mostrar, era preciso um projetor. Quando um amigo incauto visitava, era obrigado a assistir. Um t\u00e9dio enquanto se viam os pombinhos na praia, na montanha, posando com esquis velhos. Era obrigat\u00f3rio gostar. Mas essencial medir as palavras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..........<\/span>\u2013 Bonito aquele hotel que voc\u00eas ficaram.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..........<\/span>\u2013 Gostou? Mostro de novo!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..........<\/span>Agora, na \u00e9poca fluida do registro eletr\u00f4nico, nem existe mais visita para ver slides. As pessoas publicam fotos e v\u00eddeos nas redes sociais o tempo todo. Querem que o universo contemple um caf\u00e9 <em>espresso<\/em>. Se querem mostrar algo, pessoalmente, deslizam as imagens pelo celular, uma atr\u00e1s da outra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..........<\/span>Contemplo meu pr\u00f3prio aparelho. A mem\u00f3ria carregada de fotos. Tornou-se falta de educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o registrar certos momentos. Amigo clica, clico de volta. Como se retribu\u00edsse. O que vou fazer com tudo isso, apagar? Minha m\u00e3e deixou-me um \u00e1lbum de fotografias. \u00c0s vezes, folheio, vejo minhas fotos de menino, parentes. Quando as vejo, compartilho aqueles momentos bons, espec\u00edficos. Sinto uma emo\u00e7\u00e3o. Quero fazer como minha m\u00e3e, preservar imagens.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..........<\/span>Corajosamente, falo com meu assistente, Felippe.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..........<\/span>\u2013 Quero imprimir as fotos do meu celular.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..........<\/span>\u2013 Ningu\u00e9m mais faz isso \u2013 revolta-se ele.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..........<\/span>\u2013 Se existe servi\u00e7o de impress\u00e3o, \u00e9 porque fazem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..........<\/span>Assim, neste exato momento, seleciono as fotos que vou imprimir. Depois, o que farei com elas? Talvez um velhinho numa lojinha centen\u00e1ria encontre um \u00e1lbum de fotografias cheio de poeira. E me venda. Se \u00e9 que ainda existir\u00e3o velhinhos e lojas centen\u00e1rias. Colarei as fotos nas p\u00e1ginas, revivendo em cada uma a emo\u00e7\u00e3o. \u00c9 coisa antiga, sei. Mas n\u00e3o quero abandonar momentos t\u00e3o bons, fam\u00edlia e amigos t\u00e3o queridos, em algum velho celular descarregado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..........<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: http:\/\/epoca.globo.com\/sociedade\/walcyr-carrasco\/noticia\/2017\/08\/fotos-no-celular-socorro.html Acesso em: 30 set. 2017 (Adaptado).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1800370","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santa Luzia","sigla":"","id":4858,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-santa-luzia-mg"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a fonte dispon\u00edvel no Microsoft Word, vers\u00e3o portugu\u00eas do Office 2010, usada para formatar o texto abaixo?","provas":[{"id":59872,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Luzia","sigla":"","id":4858,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-santa-luzia-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-santa-luzia-mg-2017-fumarc-assistente-juridico","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Santa Luzia - Assistente Jur\u00eddico - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-09 16:44:56","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1800405,"hashId":"02bef51c75beef3a46bd1e26804170c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual a fonte dispon\u00edvel no Microsoft Word, vers\u00e3o portugu\u00eas do Office 2010, usada para formatar o texto abaixo?<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59872\/questao\/1800405-20210716043228000000-0.png\"><\/p>","resposta":6887475,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Arial","id":6887473,"corpo":"<p>Arial<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Calibri","id":6887474,"corpo":"<p>Calibri<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Courier New.","id":6887475,"corpo":"<p>Courier New.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Wingdings.","id":6887476,"corpo":"<p>Wingdings.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464996,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santa Luzia","sigla":"","id":4858,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-santa-luzia-mg"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O servidor p\u00fablico que pratique crime contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica incorre em causa ensejadora de","provas":[{"id":59872,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Luzia","sigla":"","id":4858,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-santa-luzia-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-santa-luzia-mg-2017-fumarc-assistente-juridico","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Santa Luzia - Assistente Jur\u00eddico - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-09 16:15:47","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1800397,"hashId":"a79d3c6716dabebc828476e3bded5c64","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor p\u00fablico que pratique crime contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica incorre em causa ensejadora de<\/p>","resposta":6887442,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Advert\u00eancia.","id":6887441,"corpo":"<p>Advert\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Demiss\u00e3o","id":6887442,"corpo":"<p>Demiss\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Multa.","id":6887443,"corpo":"<p>Multa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Suspens\u00e3o","id":6887444,"corpo":"<p>Suspens\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464995,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo V - Das Penalidades","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo V - Das Penalidades","pai":404513,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404518,"slug":"direito-administrativo-capitulo-v-das-penalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demiss\u00e3o","oab":true,"nome":"Demiss\u00e3o","pai":404387,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408124,"slug":"direito-administrativo-demissao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santa Luzia","sigla":"","id":4858,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-santa-luzia-mg"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirmativas sobre as pastas dispon\u00edveis no Microsoft Outlook, vers\u00e3o portugu\u00eas do Office 2010:I \u2013 O \u00edcone corresponde \u00e0 pasta \u201cItens Enviados\u201d.II \u2013 O \u00edcone corresponde \u00e0 pasta \u201cCaixa de Entrada\u201d.III \u2013 O \u00edcone corresponde \u00e0 pasta \u201cRascunhos\u201d.Est\u00e1 CORRETO apenas o que se afirma em:","provas":[{"id":59872,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Luzia","sigla":"","id":4858,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-santa-luzia-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-santa-luzia-mg-2017-fumarc-assistente-juridico","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Santa Luzia - Assistente Jur\u00eddico - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-09 16:15:54","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1800399,"hashId":"38cf0d9ee37c5bd735bcb6977232cadc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes afirmativas sobre as pastas dispon\u00edveis no Microsoft Outlook, vers\u00e3o portugu\u00eas do Office 2010:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 O \u00edcone <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59872\/questao\/1800399-20210716042435000000-0.png\"> corresponde \u00e0 pasta \u201cItens Enviados\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 O \u00edcone <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59872\/questao\/1800399-20210716042435000000-1.png\"> corresponde \u00e0 pasta \u201cCaixa de Entrada\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 O \u00edcone <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59872\/questao\/1800399-20210716042435000000-2.png\"> corresponde \u00e0 pasta \u201cRascunhos\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 <strong>CORRETO<\/strong> apenas o que se afirma em:<\/p>","resposta":6887452,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II","id":6887449,"corpo":"<p>I e II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III","id":6887450,"corpo":"<p>I e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III","id":6887451,"corpo":"<p>II e III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III","id":6887452,"corpo":"<p>III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464996,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Outlook","oab":false,"nome":"Microsoft Outlook","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405060,"slug":"informatica-microsoft-outlook"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santa Luzia","sigla":"","id":4858,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-santa-luzia-mg"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sequ\u00eancia num\u00e9rica de cinco termos (2.000, X, Y, Z, W) \u00e9 uma Progress\u00e3o Geom\u00e9trica na qual o valor do quarto termo corresponde a 20% do valor do terceiro termo. Nessas condi\u00e7\u00f5es, \u00e9 CORRETO afirmar que o valor de W \u00e9 igual a:","provas":[{"id":59872,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Luzia","sigla":"","id":4858,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-santa-luzia-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-santa-luzia-mg-2017-fumarc-assistente-juridico","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Santa Luzia - Assistente Jur\u00eddico - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 16:35:23","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1800383,"hashId":"e64b1a8cd984fef5eebb3eedf653da7c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia num\u00e9rica de cinco termos<strong> (2.000, X, Y, Z, W)<\/strong> \u00e9 uma Progress\u00e3o Geom\u00e9trica na qual o valor do quarto termo corresponde a 20% do valor do terceiro termo. Nessas condi\u00e7\u00f5es, \u00e9 <strong>CORRETO<\/strong> afirmar que o valor de <strong>W<\/strong> \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":6887386,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"514\u200b","id":6887385,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{14}{5}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"516\u200b","id":6887386,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{16}{5}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"712\u200b","id":6887387,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{12}{7}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"718\u200b","id":6887388,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{18}{7}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">8<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464994,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Progress\u00e3o Geom\u00e9trica - PG","oab":false,"nome":"Progress\u00e3o Geom\u00e9trica - PG","pai":403853,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403855,"slug":"matematica-progressao-geometrica-pg"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santa Luzia","sigla":"","id":4858,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-santa-luzia-mg"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as afirmativas abaixo sobre as op\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis no grupo \u201cTamanho da C\u00e9lula\u201d da guia \u201cLayout\u201d quando o cursor estiver posicionado dentro de uma tabela no Microsoft Word, vers\u00e3o portugu\u00eas do Office 2010, est\u00e3o corretas, EXCETO:","provas":[{"id":59872,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Luzia","sigla":"","id":4858,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-santa-luzia-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-santa-luzia-mg-2017-fumarc-assistente-juridico","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Santa Luzia - Assistente Jur\u00eddico - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-09 16:24:55","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1800407,"hashId":"8f36b3c22255badae52d7f0f12411061","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas abaixo sobre as op\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis no grupo \u201cTamanho da C\u00e9lula\u201d da guia \u201cLayout\u201d quando o cursor estiver posicionado dentro de uma tabela no Microsoft Word, vers\u00e3o portugu\u00eas do Office 2010, est\u00e3o corretas, EXCETO:<\/p>","resposta":6887484,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O \u00edcone corresponde a \u201cAltura da Linha da Tabela\u201d.","id":6887481,"corpo":"<p>O \u00edcone <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59872\/item-questao\/6887481-20210716043655000000-0.png\">corresponde a \u201cAltura da Linha da Tabela\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O \u00edcone corresponde a \u201cDistribuir Linhas\u201d.","id":6887482,"corpo":"<p>O \u00edcone <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59872\/item-questao\/6887482-20210716043655000000-0.png\"> corresponde a \u201cDistribuir Linhas\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O \u00edcone corresponde a \u201cDistribuir Colunas\u201d.","id":6887483,"corpo":"<p>O \u00edcone <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59872\/item-questao\/6887483-20210716043655000000-0.png\"> corresponde a \u201cDistribuir Colunas\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O \u00edcone corresponde a \u201cLargura da Linha da Tabela\u201d.","id":6887484,"corpo":"<p>O \u00edcone <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59872\/item-questao\/6887484-20210716043656000000-0.png\"> corresponde a \u201cLargura da Linha da Tabela\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464996,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santa Luzia","sigla":"","id":4858,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-santa-luzia-mg"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirmativas sobre as op\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis no grupo \u201cIlustra\u00e7\u00f5es\u201d da guia \u201cInserir\u201d do Microsoft Word, vers\u00e3o portugu\u00eas do Office 2010: I \u2013 Permite inserir uma imagem de um arquivo.II \u2013 Permite inserir um elemento gr\u00e1fico do SmartArt.III \u2013 Permite inserir formas prontas. Est\u00e3o CORRETAS as afirmativas:","provas":[{"id":59872,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Luzia","sigla":"","id":4858,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-santa-luzia-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-santa-luzia-mg-2017-fumarc-assistente-juridico","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Santa Luzia - Assistente Jur\u00eddico - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-09 16:24:55","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1800406,"hashId":"2315a159b928dfa8f38992721b18d18b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes afirmativas sobre as op\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis no grupo \u201cIlustra\u00e7\u00f5es\u201d da guia \u201cInserir\u201d do Microsoft Word, vers\u00e3o portugu\u00eas do Office 2010:<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p>I \u2013 <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59872\/questao\/1800406-20210716043508000000-0.png\"> Permite inserir uma imagem de um arquivo.<\/p><p>II \u2013 <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59872\/questao\/1800406-20210716043508000000-1.png\"> Permite inserir um elemento gr\u00e1fico do SmartArt.<\/p><p>III \u2013 <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59872\/questao\/1800406-20210716043508000000-2.png\">Permite inserir formas prontas.<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p>Est\u00e3o <strong>CORRETAS<\/strong> as afirmativas:<\/p>","resposta":6887478,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":6887477,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":6887478,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas","id":6887479,"corpo":"<p>II e III, apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III","id":6887480,"corpo":"<p>I, II e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464996,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456,"slug":"professor-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Internet, os sites que come\u00e7am com_______________ s\u00e3o servidores de Web e cont\u00e9m principalmente p\u00e1ginas de hipertexto. J\u00e1 os que come\u00e7am com________________, referem-se a lugares onde pode-se copiar arquivos.Completa correta e respectivamente as lacunas do trecho acima:","provas":[{"id":50641,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456,"slug":"professor-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2017-ameosc-professor-area-informatica","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-10 04:07:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":1529599,"hashId":"f03ba98a0844b5c0e813dc09f3ad9a2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Na Internet, os sites que come\u00e7am com_______________ s\u00e3o servidores de Web e cont\u00e9m principalmente p\u00e1ginas de hipertexto. J\u00e1 os que come\u00e7am com________________, referem-se a lugares onde pode-se copiar arquivos.<\/em><\/p><p>Completa correta e respectivamente as lacunas do trecho acima:<\/p>","resposta":5716163,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"FTP \/ HTTPS.","id":5716161,"corpo":"<p>FTP \/ HTTPS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"WWW \/ HTTPS.","id":5716162,"corpo":"<p>WWW \/ HTTPS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"WWW \/ FTP.","id":5716163,"corpo":"<p>WWW \/ FTP.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"HTML \/ FTP.","id":5716164,"corpo":"<p>HTML \/ FTP.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433938,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/1529599","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456,"slug":"professor-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para renomear um v\u00eddeo baixado pela internet que est\u00e1 na Pasta V\u00eddeos, no Windows, qual procedimento correto?","provas":[{"id":50641,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456,"slug":"professor-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2017-ameosc-professor-area-informatica","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-10 04:07:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":1529605,"hashId":"6ee6f8b02a639fc6b3d0bc66617df27d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para renomear um v\u00eddeo baixado pela internet que est\u00e1 na Pasta V\u00eddeos, no Windows, qual procedimento correto?<\/p>","resposta":5716188,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bot\u00e3o direito do mouse no arquivo e a tecla F3.","id":5716185,"corpo":"<p>Bot\u00e3o direito do mouse no arquivo e a tecla F3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Com o arquivo selecionado pelo mouse apertamos a tecla F1.","id":5716186,"corpo":"<p>Com o arquivo selecionado pelo mouse apertamos a tecla F1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bot\u00e3o direito do mouse no arquivo e a tecla F6.","id":5716187,"corpo":"<p>Bot\u00e3o direito do mouse no arquivo e a tecla F6.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Com o arquivo selecionado pelo mouse apertamos a tecla F2.","id":5716188,"corpo":"<p>Com o arquivo selecionado pelo mouse apertamos a tecla F2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433938,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/1529605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio Administrativo","id":24985,"slug":"agente-penitenciario-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Segundo o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, a alimenta\u00e7\u00e3o do cadastro e a convoca\u00e7\u00e3o criteriosa dos postulantes \u00e0 ado\u00e7\u00e3o ser\u00e3o fiscalizadas: ","provas":[{"id":71496,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio Administrativo","id":24985,"slug":"agente-penitenciario-administrativo"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"susepe-rs-2017-fundacao-la-salle-agente-penitenciario-administrativo-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - SUSEPE - Agente Penitenci\u00e1rio Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-10 04:07:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2182154,"hashId":"db156c4b9b7b89db795818b3d0368762","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Segundo o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, a alimenta\u00e7\u00e3o do cadastro e a convoca\u00e7\u00e3o criteriosa dos postulantes \u00e0 ado\u00e7\u00e3o ser\u00e3o fiscalizadas: <\/p>","resposta":8562279,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pela pelo Conselho Tutelar e Minist\u00e9rio P\u00fablico. ","id":8562275,"corpo":"<p>pela pelo Conselho Tutelar e Minist\u00e9rio P\u00fablico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pela Vara da Inf\u00e2ncia e da Juventude. ","id":8562276,"corpo":"<p>pela Vara da Inf\u00e2ncia e da Juventude. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pela Defensoria P\u00fablica.","id":8562277,"corpo":"<p>pela Defensoria P\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pela Assist\u00eancia Social.","id":8562278,"corpo":"<p>pela Assist\u00eancia Social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":8562279,"corpo":"<p>pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508102,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Fam\u00edlia Substituta","oab":true,"nome":"Da Fam\u00edlia Substituta","pai":406587,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411474,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-familia-substituta"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Ado\u00e7\u00e3o (Art. 39 a 52-D)","oab":true,"nome":"Da Ado\u00e7\u00e3o (Art. 39 a 52-D)","pai":411474,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411478,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-adocao-art-39-a-52-d"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2182154","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488,"slug":"instrutor-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra Bonita","sigla":"","id":3881,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-bonita-sc"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o texto abaixo:\"Usando a fun\u00e7\u00e3o ___________________________, o Windows salvar\u00e1 o estado da \u00e1rea de trabalho no disco r\u00edgido e depois desligar\u00e1 o computador. Desta forma, quando ele for ligado novamente, a \u00e1rea de trabalho se apresentar\u00e1 exatamente como voc\u00ea deixou, com os programas e arquivos que voc\u00ea estava usando, abertos.\"(Fonte: http:\/\/uab.ifsul.edu.br\/tsiad\/conteudo\/modulo1\/sop\/ub\/at6\/04.html)Qual alternativa completa corretamente a lacuna?","provas":[{"id":50851,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488,"slug":"instrutor-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Bonita","sigla":"","id":3881,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-bonita-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barra-bonita-sc-2017-ameosc-instrutor-de-informatica","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Barra Bonita - Instrutor de Inform\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 09:18:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1534880,"hashId":"a41bab899c5b0dc94359fc2b91ed5f3f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o texto abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\"Usando a fun\u00e7\u00e3o ___________________________, o Windows salvar\u00e1 o estado da \u00e1rea de trabalho no disco r\u00edgido e depois desligar\u00e1 o computador. Desta forma, quando ele for ligado novamente, a \u00e1rea de trabalho se apresentar\u00e1 exatamente como voc\u00ea deixou, com os programas e arquivos que voc\u00ea estava usando, abertos.\"<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em><u>(Fonte: http:\/\/uab.ifsul.edu.br\/tsiad\/conteudo\/modulo1\/sop\/ub\/at6\/04.html)<\/u><\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual alternativa completa corretamente a lacuna?<\/p>","resposta":5739465,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desativar.","id":5739463,"corpo":"<p>Desativar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reiniciar.","id":5739464,"corpo":"<p>Reiniciar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hibernar.","id":5739465,"corpo":"<p>Hibernar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Logoff.","id":5739466,"corpo":"<p>Logoff.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434534,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/1534880","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marialva","sigla":"","id":2490,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-marialva-pr"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Navegador de internet ou web browser s\u00e3o softwares executados na internet e permitem a visualiza\u00e7\u00e3o de documentos e sites, por meio da interpreta\u00e7\u00e3o de arquivos desenvolvidos, com frequ\u00eancia, em c\u00f3digos HTML que apresentam informa\u00e7\u00f5es e conte\u00fados em hipertexto. Dentre os aplicativos apresentados abaixo, assinale apenas os que se referem a navegadores de internet:","provas":[{"id":50942,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marialva","sigla":"","id":2490,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-marialva-pr"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-marialva-pr-2017-fafipa-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Marialva - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 05:03:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1537661,"hashId":"1c92d575acf2b11d7f7ce0c49aa93ad9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Navegador de internet ou web browser s\u00e3o softwares executados na internet e permitem a visualiza\u00e7\u00e3o de documentos e sites, por meio da interpreta\u00e7\u00e3o de arquivos desenvolvidos, com frequ\u00eancia, em c\u00f3digos HTML que apresentam informa\u00e7\u00f5es e conte\u00fados em hipertexto. Dentre os aplicativos apresentados abaixo, assinale apenas os que se referem a navegadores de internet:<\/p>","resposta":5751393,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mozilla Firefox, Google Chrome, Microsoft Azure.","id":5751391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mozilla Firefox, Google Chrome, Microsoft Azure.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mozilla Firefox, Google Drive, Internet Explorer.","id":5751392,"corpo":"<p>Mozilla Firefox, Google Drive, Internet Explorer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mozilla Firefox, Google Chrome, Internet Explorer.","id":5751393,"corpo":"<p>Mozilla Firefox, Google Chrome, Internet Explorer.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mozilla Firefox, Google Drive, Microsoft Azure.","id":5751394,"corpo":"<p>Mozilla Firefox, Google Drive, Microsoft Azure.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434804,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"}],"slug":"informatica\/1537661","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381,"slug":"faepesul"}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","sigla":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","id":4479,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-governador-celso-ramos-sc"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Epidemias como a dengue e a febre amarela j\u00e1 causaram e causam a morte de muitas pessoas. Na Coluna abaixo seguem alguns exemplos:COLUNA I - DOEN\u00c7ASI) Mal\u00e1ria, ameb\u00edase.II) Ascarid\u00edase, ten\u00edase.III) Hepatite C, dengue.IV) Tuberculose, leptospiroseIndique a alternativa CORRETA que correlaciona as doen\u00e7as citadas na Coluna I com os seus agentes causadores, respectivamente:","provas":[{"id":68265,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","sigla":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","id":4479,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-governador-celso-ramos-sc"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381,"slug":"faepesul"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-governador-celso-ramos-sc-2017-faepesul-bioquimico-somente-gabarito-definitivo-localizado-nao-achei-justificativas-outro-gabarito-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Governador Celso Ramos - Bioqu\u00edmico - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-05 23:24:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":2124509,"hashId":"b93b10ece58226392a75e9792db01370","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Epidemias como a dengue e a febre amarela j\u00e1 causaram e causam a morte de muitas pessoas. Na Coluna abaixo seguem alguns exemplos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 202px;\"><colgroup><col width=\"202.98828125\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-1nhz\"><td data-row=\"row-1nhz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1nhz\" data-cell=\"cell-1iz3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>COLUNA I - DOEN\u00c7AS<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-07y5\"><td data-row=\"row-07y5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-07y5\" data-cell=\"cell-um3m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">I) Mal\u00e1ria, ameb\u00edase.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-9l24\"><td data-row=\"row-9l24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9l24\" data-cell=\"cell-3hc3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">II) Ascarid\u00edase, ten\u00edase.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-yj0d\"><td data-row=\"row-yj0d\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yj0d\" data-cell=\"cell-jd7q\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">III) Hepatite C, dengue.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-39to\"><td data-row=\"row-39to\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-39to\" data-cell=\"cell-e1dk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">IV) Tuberculose, leptospirose<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Indique a alternativa CORRETA que correlaciona as doen\u00e7as citadas na Coluna I com os seus agentes causadores, respectivamente:<\/p>","resposta":8308768,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I- fungo; II- protozo\u00e1rio; III- v\u00edrus; IV- bact\u00e9ria.","id":8308767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I- fungo; II- protozo\u00e1rio; III- v\u00edrus; IV- bact\u00e9ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I- protozo\u00e1rio; II- verme; III- v\u00edrus; IV- bact\u00e9ria.","id":8308768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I- protozo\u00e1rio; II- verme; III- v\u00edrus; IV- bact\u00e9ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I- protozo\u00e1rio; II- fungo; III- bact\u00e9ria; IV- v\u00edrus.","id":8308769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I- protozo\u00e1rio; II- fungo; III- bact\u00e9ria; IV- v\u00edrus.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I- fungo; II- verme; III- bact\u00e9ria; IV- v\u00edrus.","id":8308770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I- fungo; II- verme; III- bact\u00e9ria; IV- v\u00edrus.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I- bact\u00e9ria; II- protozo\u00e1rio; III- v\u00edrus; IVprotozo\u00e1rio.","id":8308771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I- bact\u00e9ria; II- protozo\u00e1rio; III- v\u00edrus; IVprotozo\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501767,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398239,"slug":"biologia-bioquimica"}],"slug":"biologia\/2124509","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721,"slug":"oficial-de-justica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"tj-pe-pe"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A peti\u00e7\u00e3o inicial n\u00e3o ser\u00e1 considerada inepta quando.","provas":[{"id":27798,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721,"slug":"oficial-de-justica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"tj-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2017-ibfc-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"IBFC - TJ PE - Oficial de Justi\u00e7a - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 08:17:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":921640,"hashId":"d4a4670e669c71843ffbd3286cfde41d","enunciado":"A peti\u00e7\u00e3o inicial n\u00e3o ser\u00e1 considerada inepta quando.","resposta":3233930,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contiver pedidos incompat\u00edveis entre si","id":3233927,"corpo":"Contiver pedidos incompat\u00edveis entre si","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A conclus\u00e3o estiver descolada da narra\u00e7\u00e3o dos fatos","id":3233928,"corpo":"A conclus\u00e3o estiver descolada da narra\u00e7\u00e3o dos fatos","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Faltar causa de pedir","id":3233929,"corpo":" Faltar causa de pedir","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aduzir sobre pretens\u00e3o cuja atribui\u00e7\u00e3o \u00e9 de outro ju\u00edzo","id":3233930,"corpo":"Aduzir sobre pretens\u00e3o cuja atribui\u00e7\u00e3o \u00e9 de outro ju\u00edzo","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pedido for indeterminado, mesmo sendo poss\u00edvel de faz\u00ea-lo","id":3233931,"corpo":"Pedido for indeterminado, mesmo sendo poss\u00edvel de\r\nfaz\u00ea-lo","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354707,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","oab":true,"nome":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402149,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-processo-de-conhecimento-e-do-cumprimento-de-sentenca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do procedimento comum","oab":true,"nome":"Do procedimento comum","pai":402149,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402150,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-procedimento-comum"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da peti\u00e7\u00e3o inicial","oab":true,"nome":"Da peti\u00e7\u00e3o inicial","pai":402150,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402152,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-da-peticao-inicial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Indeferimento da peti\u00e7\u00e3o inicial","oab":false,"nome":"Indeferimento da peti\u00e7\u00e3o inicial","pai":402152,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423601,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-indeferimento-da-peticao-inicial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"In\u00e9pcia","oab":false,"nome":"In\u00e9pcia","pai":423601,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423602,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-inepcia"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/921640","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto de Ensino Fundamental","id":17615,"slug":"professor-substituto-de-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piracicaba","sigla":"","id":798,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para fazer la\u00e7os decorativos, utiliza-se 80 cm de fita. Com 5 rolos de 15 metros de fita, o m\u00e1ximo de la\u00e7os que \u00e9 poss\u00edvel fazer \u00e9","provas":[{"id":48405,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto de Ensino Fundamental","id":17615,"slug":"professor-substituto-de-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piracicaba","sigla":"","id":798,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp-2017-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-professor-substituto-de-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Piracicaba - Professor Substituto de Ensino Fundamental - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 08:17:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1467132,"hashId":"ada23a9f5005ac0687dd51dd471b619e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para fazer la\u00e7os decorativos, utiliza-se 80 cm de fita. Com 5 rolos de 15 metros de fita, o m\u00e1ximo de la\u00e7os que \u00e9 poss\u00edvel fazer \u00e9<\/p>","resposta":5450212,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"93.","id":5450212,"corpo":"<p>93.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"90.","id":5450213,"corpo":"<p>90.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"89.","id":5450214,"corpo":"<p>89.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"88.","id":5450215,"corpo":"<p>88.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"75.","id":5450216,"corpo":"<p>75.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426550,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Convers\u00e3o de Medidas","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o de Medidas","pai":403832,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408593,"slug":"matematica-conversao-de-medidas"}],"slug":"matematica\/1467132","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252,"slug":"oficial-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O custo total da MOD, no per\u00edodo \"t\" montou a R$ 745.500,00. A taxa salarial hor\u00e1ria \u00e9 constante e dever\u00e1 ser aplicada de acordo com o quadro abaixo:Os custos unit\u00e1rios da MOD por produto s\u00e3o:","provas":[{"id":37384,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252,"slug":"oficial-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2017-esfcex-oficial-area-ciencias-contabeis-la-ngua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2017"},{"id":37385,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252,"slug":"oficial-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2017-esfcex-oficial-area-ciencias-contabeis-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 08:18:26","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1071197,"hashId":"fabf4ca7ab379ced2cd97c9c92c228e6","enunciado":"<p>O custo total da MOD, no per\u00edodo \"t\" montou a R$ 745.500,00. A taxa salarial hor\u00e1ria \u00e9 constante e dever\u00e1 ser aplicada de acordo com o quadro abaixo:<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37384\/4.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37384\/4.gif\"><\/p><p>Os custos unit\u00e1rios da MOD por produto s\u00e3o:<\/p>","resposta":3765674,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prod. C = R$ 67,50; Prod. D = R$ 48,00 e Prod. E = R$ 36,00","id":3765674,"corpo":"<p>Prod. C = R$ 67,50; Prod. D = R$ 48,00 e Prod. E = R$ 36,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prod. C = R$ 60,50; Prod. D = R$ 45,00 e Prod. E = R$ 30,00","id":3765675,"corpo":"<p>Prod. C = R$ 60,50; Prod. D = R$ 45,00 e Prod. E = R$ 30,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Prod. C = R$ 67,50; Prod. D = R$ 45,00 e Prod. E = R$ 36,00","id":3765676,"corpo":"<p>Prod. C = R$ 67,50; Prod. D = R$ 45,00 e Prod. E = R$ 36,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prod. C = R$ 68,50; Prod. D = R$ 48,00 e Prod. E = R$ 35,00","id":3765677,"corpo":"<p>Prod. C = R$ 68,50; Prod. D = R$ 48,00 e Prod. E = R$ 35,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Prod. C = R$ 65,50; Prod. D = R$ 47,00 e Prod. E = R$ 32,00","id":3765678,"corpo":"<p>Prod. C = R$ 65,50; Prod. D = R$ 47,00 e Prod. E = R$ 32,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381566,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00cdndice de Mark up","oab":false,"nome":"\u00cdndice de Mark up","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416754,"slug":"contabilidade-de-custos-indice-de-mark-up"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Margem de seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Margem de seguran\u00e7a","pai":416696,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416755,"slug":"contabilidade-de-custos-margem-de-seguranca"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/1071197","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista","id":466,"slug":"analista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Servi\u00e7o Social","sigla":"CFESS","id":4730,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfess"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a altera\u00e7\u00e3o para a frase: \u201cExiste a\u00ed um motivo adicional, al\u00e9m do desrespeito ao local coletivo.\u201d (3\u00ba\u00a7) cuja corre\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica pode ser observada:","provas":[{"id":57614,"cargo":{"descricao":"Analista","id":466,"slug":"analista"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Servi\u00e7o Social","sigla":"CFESS","id":4730,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfess"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CFESS - Analista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 09:22:09","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1739126,"hashId":"d9e332dcc265db8c2ec698778c860d54","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a altera\u00e7\u00e3o para a frase: <em>\u201cExiste a\u00ed um motivo adicional, al\u00e9m do desrespeito ao local coletivo.\u201d<\/em> (3\u00ba\u00a7) cuja corre\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica pode ser observada:<\/p>","resposta":6609842,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Existe a\u00ed motivos adicionais, al\u00e9m do desrespeito ao local coletivo.","id":6609840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existe a\u00ed motivos adicionais, al\u00e9m do desrespeito ao local coletivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Haveriam a\u00ed motivos adicionais, al\u00e9m do desrespeito ao local coletivo.","id":6609841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Haveriam a\u00ed motivos adicionais, al\u00e9m do desrespeito ao local coletivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deve haver a\u00ed motivos adicionais, al\u00e9m do desrespeito ao local coletivo.","id":6609842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve haver a\u00ed motivos adicionais, al\u00e9m do desrespeito ao local coletivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Devem haver a\u00ed motivos adicionais, al\u00e9m do desrespeito ao local coletivo.","id":6609843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devem haver a\u00ed motivos adicionais, al\u00e9m do desrespeito ao local coletivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"S\u00e3o s\u00f3 contas de vidro Os \u00edndios ficaram deslumbrados com as contas de vidro que os portugueses lhes davam. Por qu\u00ea? Por causa da beleza dessas contas de vidro? Pouco prov\u00e1vel. Para encontrar coisas belas, tudo o que os nativos tinham de fazer era olhar ao redor: as \u00e1rvores, os p\u00e1ssaros, as flores. Mas as contas de vidro representavam duas coisas. Em primeiro lugar, eram novidade, coisa desconhecida por ali. Em segundo lugar, eram novidade, de uma tecnologia que os \u00edndios n\u00e3o dominavam e que, por isso, admiravam. Mais de cinco s\u00e9culos se passaram e continuamos dominados pela mesma rever\u00eancia \u00e0 tecnologia. Exemplo: o autom\u00f3vel tem absoluta prioridade em rela\u00e7\u00e3o aos pedestres, mesmo em situa\u00e7\u00f5es em que estes s\u00e3o v\u00e1rios e em que o ve\u00edculo transporta uma \u00fanica pessoa. Muitos brasileiros ficam assombrados ao saber que em Bras\u00edlia os motoristas respeitam a faixa de seguran\u00e7a. Em outras cidades, faixa de seguran\u00e7a \u00e9 mero detalhe, pouco importante diante da pot\u00eancia que \u00e9 o autom\u00f3vel. Isso tamb\u00e9m explica a quantidade de acidentes de tr\u00e2nsito que temos; a sensa\u00e7\u00e3o de poder de que goza o motorista muitas vezes perturba sua capacidade de discernimento. O verdadeiro progresso traz junto consigo os mecanismos de controle para esses excessos. Na Europa e nos Estados Unidos, os motoristas, em geral (claro que h\u00e1 numerosas exce\u00e7\u00f5es), dirigem com cautela, pela simples raz\u00e3o de que podem responder no tribunal por qualquer problema, at\u00e9 mesmo psicol\u00f3gico, que venham a causar a outras pessoas. A no\u00e7\u00e3o de espa\u00e7o p\u00fablico l\u00e1 est\u00e1 muito presente. No Brasil \u00e9 diferente. Se o espa\u00e7o \u00e9 p\u00fablico, isso n\u00e3o significa que \u00e9 de todos, que todos t\u00eam de cuidar dele; n\u00e3o, se o espa\u00e7o \u00e9 p\u00fablico, ele n\u00e3o \u00e9 de ningu\u00e9m. Nos cinemas brasileiros, celulares tocam com frequ\u00eancia e \u00e0s vezes seus propriet\u00e1rios mant\u00eam longas conversas, em voz alta, durante a exibi\u00e7\u00e3o do filme. Os outros espectadores que se lixem. Existe a\u00ed um motivo adicional, al\u00e9m do desrespeito ao local coletivo. O telefone, no Brasil, ainda guarda a aura de um passado em que era privil\u00e9gio de poucos. Conseguir uma linha era miss\u00e3o quase imposs\u00edvel. Quem tinha telefone tinha poder, e esta imagem, de certo modo, persiste. Infelizmente, porque poucos meios de comunica\u00e7\u00e3o s\u00e3o t\u00e3o invasivos. Cartas e e-mails ficam pacientemente \u00e0 nossa espera. O telefone, n\u00e3o. O telefone soa insistentemente, e temos de atender, n\u00e3o importa o que estejamos fazendo no momento \u2013 almo\u00e7ando, tomando banho, fazendo amor. E quem liga tamb\u00e9m n\u00e3o d\u00e1 bola para esses detalhes. A elementar pergunta \u2013 \u201cVoc\u00ea pode falar? \u201d \u2013 raramente \u00e9 feita. Liga\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica desloca para um segundo plano qualquer outra coisa. Digamos que voc\u00ea esteja sendo atendido por um funcion\u00e1rio no banco. Se tocar o telefone, voc\u00ea e todos os outros que est\u00e3o esperando ter\u00e3o de se conformar: o funcion\u00e1rio atender\u00e1 \u00e0 chamada, n\u00e3o raro longa. O celular \u00e9 \u00f3tima coisa. Pessoas que, por falta de telefone, ficavam em verdadeiro estado de marginaliza\u00e7\u00e3o social, agora podem se comunicar facilmente. Existe hoje uma verdadeira cultura do celular, mas ela, infelizmente, ainda n\u00e3o inclui a no\u00e7\u00e3o de respeito ao outro. Chegaremos l\u00e1, claro, se n\u00e3o mediante leis, como fazem os pa\u00edses mais adiantados, ent\u00e3o pela evolu\u00e7\u00e3o natural da arte do conv\u00edvio. As pessoas aprendem. E um dia descobrem que as brilhantes contas de vidro s\u00e3o s\u00f3 isto: contas de vidro.(SCLIAR, Moacyr. Do jeito que n\u00f3s vivemos. Belo Horizonte: Ed. Leitura, 2007.)","id":458277,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>S\u00e3o s\u00f3 contas de vidro<\/u><\/strong> <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">Os \u00edndios ficaram deslumbrados com as contas de vidro que os portugueses lhes davam. Por qu\u00ea? Por causa da beleza dessas contas de vidro? Pouco prov\u00e1vel. Para encontrar coisas belas, tudo o que os nativos tinham de fazer era olhar ao redor: as \u00e1rvores, os p\u00e1ssaros, as flores. Mas as contas de vidro representavam duas coisas. Em primeiro lugar, eram novidade, coisa desconhecida por ali. Em segundo lugar, eram novidade, de uma tecnologia que os \u00edndios n\u00e3o dominavam e que, por isso, admiravam. Mais de cinco s\u00e9culos se passaram e continuamos dominados pela mesma rever\u00eancia \u00e0 tecnologia. Exemplo: o autom\u00f3vel tem absoluta prioridade em rela\u00e7\u00e3o aos pedestres, mesmo em situa\u00e7\u00f5es em que estes s\u00e3o v\u00e1rios e em que o ve\u00edculo transporta uma \u00fanica pessoa. Muitos brasileiros ficam assombrados ao saber que em Bras\u00edlia os motoristas respeitam a faixa de seguran\u00e7a. Em outras cidades, faixa de seguran\u00e7a \u00e9 mero detalhe, pouco importante diante da pot\u00eancia que \u00e9 o autom\u00f3vel. Isso tamb\u00e9m explica a quantidade de acidentes de tr\u00e2nsito que temos; a sensa\u00e7\u00e3o de poder de que goza o motorista muitas vezes perturba sua capacidade de discernimento. <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">O verdadeiro progresso traz junto consigo os mecanismos de controle para esses excessos. Na Europa e nos Estados Unidos, os motoristas, em geral (claro que h\u00e1 numerosas exce\u00e7\u00f5es), dirigem com cautela, pela simples raz\u00e3o de que podem responder no tribunal por qualquer problema, at\u00e9 mesmo psicol\u00f3gico, que venham a causar a outras pessoas. A no\u00e7\u00e3o de espa\u00e7o p\u00fablico l\u00e1 est\u00e1 muito presente. No Brasil \u00e9 diferente. Se o espa\u00e7o \u00e9 p\u00fablico, isso n\u00e3o significa que \u00e9 de todos, que todos t\u00eam de cuidar dele; n\u00e3o, se o espa\u00e7o \u00e9 p\u00fablico, ele n\u00e3o \u00e9 de ningu\u00e9m. Nos cinemas brasileiros, celulares tocam com frequ\u00eancia e \u00e0s vezes seus propriet\u00e1rios mant\u00eam longas conversas, em voz alta, durante a exibi\u00e7\u00e3o do filme. Os outros espectadores que se lixem. Existe a\u00ed um motivo adicional, al\u00e9m do desrespeito ao local coletivo. O telefone, no Brasil, ainda guarda a aura de um passado em que era privil\u00e9gio de poucos. Conseguir uma linha era miss\u00e3o quase imposs\u00edvel. Quem tinha telefone tinha poder, e esta imagem, de certo modo, persiste. Infelizmente, porque poucos meios de comunica\u00e7\u00e3o s\u00e3o t\u00e3o invasivos. Cartas e<em> e-mails<\/em> ficam pacientemente \u00e0 nossa espera. O telefone, n\u00e3o. O telefone soa insistentemente, e temos de atender, n\u00e3o importa o que estejamos fazendo no momento \u2013 almo\u00e7ando, tomando banho, fazendo amor. E quem liga tamb\u00e9m n\u00e3o d\u00e1 bola para esses detalhes. A elementar pergunta \u2013 \u201cVoc\u00ea pode falar? \u201d \u2013 raramente \u00e9 feita. Liga\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica desloca para um segundo plano qualquer outra coisa. Digamos que voc\u00ea esteja sendo atendido por um funcion\u00e1rio no banco. Se tocar o telefone, voc\u00ea e todos os outros que est\u00e3o esperando ter\u00e3o de se conformar: o funcion\u00e1rio atender\u00e1 \u00e0 chamada, n\u00e3o raro longa. <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">O celular \u00e9 \u00f3tima coisa. Pessoas que, por falta de telefone, ficavam em verdadeiro estado de marginaliza\u00e7\u00e3o social, agora podem se comunicar facilmente. Existe hoje uma verdadeira cultura do celular, mas ela, infelizmente, ainda n\u00e3o inclui a no\u00e7\u00e3o de respeito ao outro. Chegaremos l\u00e1, claro, se n\u00e3o mediante leis, como fazem os pa\u00edses mais adiantados, ent\u00e3o pela evolu\u00e7\u00e3o natural da arte do conv\u00edvio. As pessoas aprendem. E um dia descobrem que as brilhantes contas de vidro s\u00e3o s\u00f3 isto: contas de vidro.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\"><strong><em>(SCLIAR, Moacyr. Do jeito que n\u00f3s vivemos. Belo Horizonte: Ed. Leitura, 2007.)<\/em><\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista","id":466,"slug":"analista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Servi\u00e7o Social","sigla":"CFESS","id":4730,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfess"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma ind\u00fastria pretende investir em maquin\u00e1rio com vistas a aumentar sua produ\u00e7\u00e3o. Para tanto, adquire uma m\u00e1quina a prazo, cujo valor foi dividido em tr\u00eas parcelas mensais iguais de R$ 10.000,00, postecipadas. Considerando que a taxa de juros do fornecedor \u00e9 de 10% a.m., o valor \u00e0 vista desta m\u00e1quina, em R$, \u00e9: (No valor \u00e0 vista da m\u00e1quina, ignorar as casas decimais.)","provas":[{"id":57614,"cargo":{"descricao":"Analista","id":466,"slug":"analista"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Servi\u00e7o Social","sigla":"CFESS","id":4730,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfess"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CFESS - Analista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 09:22:09","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1739165,"hashId":"388e571d39e36f9295e835c4e7cc780a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma ind\u00fastria pretende investir em maquin\u00e1rio com vistas a aumentar sua produ\u00e7\u00e3o. Para tanto, adquire uma m\u00e1quina a prazo, cujo valor foi dividido em tr\u00eas parcelas mensais iguais de R$ 10.000,00, postecipadas. Considerando que a taxa de juros do fornecedor \u00e9 de 10% a.m., o valor \u00e0 vista desta m\u00e1quina, em R$, \u00e9: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<em>No valor \u00e0 vista da m\u00e1quina, ignorar as casas decimais.)<\/em><\/p>","resposta":6610024,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"24.868,00.","id":6610024,"corpo":"<p>24.868,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"24.962,00.","id":6610025,"corpo":"<p>24.962,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"25.104,00.","id":6610026,"corpo":"<p>25.104,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"25.234,00.","id":6610027,"corpo":"<p>25.234,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458286,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":408945,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403800,"slug":"matematica-financeira-juros-simples"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Montante","oab":false,"nome":"Montante","pai":403800,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408947,"slug":"matematica-financeira-montante"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista","id":466,"slug":"analista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Servi\u00e7o Social","sigla":"CFESS","id":4730,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfess"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma institui\u00e7\u00e3o financeira trabalha com uma taxa de desconto simples comercial de 3% a.m. para desconto de notas promiss\u00f3rias \u00e0 micro e pequenas empresas. Assim, o valor l\u00edquido recebido por uma empresa ao descontar uma nota promiss\u00f3ria com valor de face de R$ 4.200,00, 40 dias antes de seu vencimento, em R$, \u00e9:","provas":[{"id":57614,"cargo":{"descricao":"Analista","id":466,"slug":"analista"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Servi\u00e7o Social","sigla":"CFESS","id":4730,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfess"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CFESS - Analista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 09:22:09","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1739166,"hashId":"bb318e2bff40618453101bd82151eea3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma institui\u00e7\u00e3o financeira trabalha com uma taxa de desconto simples comercial de 3% a.m. para desconto de notas promiss\u00f3rias \u00e0 micro e pequenas empresas. Assim, o valor l\u00edquido recebido por uma empresa ao descontar uma nota promiss\u00f3ria com valor de face de R$ 4.200,00, 40 dias antes de seu vencimento, em R$, \u00e9:<\/p>","resposta":6610029,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3.996,00.","id":6610028,"corpo":"<p>3.996,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4.032,00.","id":6610029,"corpo":"<p>4.032,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4.084,00.","id":6610030,"corpo":"<p>4.084,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4.102,00.","id":6610031,"corpo":"<p>4.102,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458286,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desconto simples","oab":false,"nome":"Desconto simples","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425058,"slug":"matematica-desconto-simples"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista","id":466,"slug":"analista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Servi\u00e7o Social","sigla":"CFESS","id":4730,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfess"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Brasil cai em ranking mundial de educa\u00e7\u00e3o em ci\u00eancias, leitura e matem\u00e1tica Dados do Pisa, prova feita em 70 pa\u00edses, foram divulgados nesta ter\u00e7a; Brasil ficou na 63\u00aa posi\u00e7\u00e3o em ci\u00eancias, na 59\u00aa em leitura e na 66\u00aa coloca\u00e7\u00e3o em matem\u00e1tica. \u201cOs resultados do Brasil no Programa Internacional de Avalia\u00e7\u00e3o de Estudantes (Pisa, na sigla em ingl\u00eas), divulgados na manh\u00e3 desta ter\u00e7a-feira (6), mostram uma queda de pontua\u00e7\u00e3o nas tr\u00eas \u00e1reas avaliadas: ci\u00eancias, leitura e matem\u00e1tica. A queda de pontua\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m refletiu uma queda do Brasil no ranking mundial: o pa\u00eds ficou na 63\u00aa posi\u00e7\u00e3o em ci\u00eancias, na 59\u00aa em leitura e na 66\u00aa coloca\u00e7\u00e3o em matem\u00e1tica.\u201d (Dispon\u00edvel em: http:\/\/g1.globo.com\/educacao\/noticia\/brasil-cai-em-ranking-mundial-de-educacao-em-ciencias-leitura-e-matematica.ghtml.) Sobre a prova do PISA \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":57614,"cargo":{"descricao":"Analista","id":466,"slug":"analista"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Servi\u00e7o Social","sigla":"CFESS","id":4730,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfess"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CFESS - Analista - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 09:22:09","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1739164,"hashId":"b8641627b94d0efb5c1fb248d78e209a","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Brasil cai em ranking mundial de educa\u00e7\u00e3o em ci\u00eancias, leitura e matem\u00e1tica<\/u><\/strong> <\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Dados do Pisa, prova feita em 70 pa\u00edses, foram divulgados nesta ter\u00e7a; Brasil ficou na 63\u00aa posi\u00e7\u00e3o em ci\u00eancias, na 59\u00aa em leitura e na 66\u00aa coloca\u00e7\u00e3o em matem\u00e1tica.<\/em> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cOs resultados do Brasil no Programa Internacional de Avalia\u00e7\u00e3o de Estudantes (Pisa, na sigla em ingl\u00eas), divulgados na manh\u00e3 desta ter\u00e7a-feira (6), mostram uma queda de pontua\u00e7\u00e3o nas tr\u00eas \u00e1reas avaliadas: ci\u00eancias, leitura e matem\u00e1tica. A queda de pontua\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m refletiu uma queda do Brasil no ranking mundial: o pa\u00eds ficou na 63\u00aa posi\u00e7\u00e3o em ci\u00eancias, na 59\u00aa em leitura e na 66\u00aa coloca\u00e7\u00e3o em matem\u00e1tica.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><em>(Dispon\u00edvel em: http:\/\/g1.globo.com\/educacao\/noticia\/brasil-cai-em-ranking-mundial-de-educacao-em-ciencias-leitura-e-matematica.ghtml.) <\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a prova do PISA \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6610023,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Do resultado da avalia\u00e7\u00e3o do Pisa depende o resultado de aprova\u00e7\u00e3o ou reprova\u00e7\u00e3o de cada aluno em sua respectiva s\u00e9rie.","id":6610020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do resultado da avalia\u00e7\u00e3o do Pisa depende o resultado de aprova\u00e7\u00e3o ou reprova\u00e7\u00e3o de cada aluno em sua respectiva s\u00e9rie.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A aplica\u00e7\u00e3o do Pisa \u00e9 100% por meio do computador, desde a sua cria\u00e7\u00e3o, em todos os pa\u00edses em que acontece, para evitar diferencia\u00e7\u00f5es de pa\u00eds para pa\u00eds","id":6610021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aplica\u00e7\u00e3o do Pisa \u00e9 100% por meio do computador, desde a sua cria\u00e7\u00e3o, em todos os pa\u00edses em que acontece, para evitar diferencia\u00e7\u00f5es de pa\u00eds para pa\u00eds<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o envolve todos os estudantes do ensino fundamental de cada pa\u00eds, distribu\u00eddos em todos os estados, incluindo escolas estaduais e particulares.","id":6610022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o envolve todos os estudantes do ensino fundamental de cada pa\u00eds, distribu\u00eddos em todos os estados, incluindo escolas estaduais e particulares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma iniciativa de avalia\u00e7\u00e3o, para estudantes na faixa dos 15 anos, idade em que se pressup\u00f5e o t\u00e9rmino da escolaridade b\u00e1sica obrigat\u00f3ria na maioria dos pa\u00edses.","id":6610023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma iniciativa de avalia\u00e7\u00e3o, para estudantes na faixa dos 15 anos, idade em que se pressup\u00f5e o t\u00e9rmino da escolaridade b\u00e1sica obrigat\u00f3ria na maioria dos pa\u00edses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458284,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407408,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-educacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista","id":466,"slug":"analista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Servi\u00e7o Social","sigla":"CFESS","id":4730,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfess"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as figuras no quadro a seguir.Qual das figuras preenche corretamente os espa\u00e7os em branco no quadro apresentado?","provas":[{"id":57614,"cargo":{"descricao":"Analista","id":466,"slug":"analista"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Servi\u00e7o Social","sigla":"CFESS","id":4730,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfess"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CFESS - Analista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 09:22:08","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1739132,"hashId":"8146773bcb513ce4035259fac9d91020","enunciado":"<p>Observe as figuras no quadro a seguir.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57614\/questao\/1739132-20210605122140000000-0.png\" width=\"234\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p><p>Qual das figuras preenche corretamente os espa\u00e7os em branco no quadro apresentado?<\/p>","resposta":6609871,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":6609868,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57614\/item-questao\/6609868-20210605122140000000-0.png\" width=\"108\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":6609869,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57614\/item-questao\/6609869-20210605122140000000-0.png\" width=\"108\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":6609870,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57614\/item-questao\/6609870-20210605122140000000-0.png\" width=\"106\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":6609871,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57614\/item-questao\/6609871-20210605122140000000-0.png\" width=\"121\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458281,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404279,"slug":"raciocinio-logico-sequencias-com-numeros-letras-palavras-e-figuras"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista","id":466,"slug":"analista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Servi\u00e7o Social","sigla":"CFESS","id":4730,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfess"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista as rela\u00e7\u00f5es de sintaxe estabelecidas nas ora\u00e7\u00f5es a seguir, relacione adequadamente as colunas, considerando os termos destacados.1. Objeto indireto.2. Sujeito simples.3. Adjunto adverbial.4. Predicativo do sujeito.( ) \u201c[...] que os portugueses lhes davam.\u201d (1\u00ba\u00a7)( ) \u201cA no\u00e7\u00e3o de espa\u00e7o p\u00fablico l\u00e1 est\u00e1 muito presente.\u201d (2\u00ba\u00a7)( ) \u201cCartas e e-mails ficam pacientemente \u00e0 nossa espera.\u201d (2\u00ba\u00a7)( ) \u201cEm primeiro lugar, eram novidade, coisa desconhecida por ali.\u201d A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":57614,"cargo":{"descricao":"Analista","id":466,"slug":"analista"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Servi\u00e7o Social","sigla":"CFESS","id":4730,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfess"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CFESS - Analista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 09:22:08","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1739122,"hashId":"8cc8f82c2a09b7cc6fa296bdeaf36cf6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista as rela\u00e7\u00f5es de sintaxe estabelecidas nas ora\u00e7\u00f5es a seguir, relacione adequadamente as colunas, considerando os termos destacados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><strong>1<\/strong>. Objeto indireto.<\/p><p><strong>2.<\/strong> Sujeito simples.<\/p><p><strong>3.<\/strong> Adjunto adverbial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>4.<\/strong> Predicativo do sujeito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>( )<em> \u201c[...] que os portugueses <u>lhes <\/u>davam.\u201d<\/em> (1\u00ba\u00a7)<\/p><p>( ) <em>\u201c<u>A no\u00e7\u00e3o de espa\u00e7o p\u00fablico<\/u> l\u00e1 est\u00e1 muito presente.\u201d<\/em> (2\u00ba\u00a7)<\/p><p>( )<em> \u201cCartas e e-mails ficam <u>pacientemente<\/u> \u00e0 nossa espera.\u201d<\/em> (2\u00ba\u00a7)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )<em> \u201cEm primeiro lugar, eram <u>novidade<\/u>, coisa desconhecida por ali.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":6609823,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 3, 4.","id":6609823,"corpo":"<p>1, 2, 3, 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 4, 3, 1.","id":6609824,"corpo":"<p>2, 4, 3, 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3, 1, 2, 4.","id":6609825,"corpo":"<p>3, 1, 2, 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4, 3, 1, 2.","id":6609826,"corpo":"<p>4, 3, 1, 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"S\u00e3o s\u00f3 contas de vidro Os \u00edndios ficaram deslumbrados com as contas de vidro que os portugueses lhes davam. Por qu\u00ea? Por causa da beleza dessas contas de vidro? Pouco prov\u00e1vel. Para encontrar coisas belas, tudo o que os nativos tinham de fazer era olhar ao redor: as \u00e1rvores, os p\u00e1ssaros, as flores. Mas as contas de vidro representavam duas coisas. Em primeiro lugar, eram novidade, coisa desconhecida por ali. Em segundo lugar, eram novidade, de uma tecnologia que os \u00edndios n\u00e3o dominavam e que, por isso, admiravam. Mais de cinco s\u00e9culos se passaram e continuamos dominados pela mesma rever\u00eancia \u00e0 tecnologia. Exemplo: o autom\u00f3vel tem absoluta prioridade em rela\u00e7\u00e3o aos pedestres, mesmo em situa\u00e7\u00f5es em que estes s\u00e3o v\u00e1rios e em que o ve\u00edculo transporta uma \u00fanica pessoa. Muitos brasileiros ficam assombrados ao saber que em Bras\u00edlia os motoristas respeitam a faixa de seguran\u00e7a. Em outras cidades, faixa de seguran\u00e7a \u00e9 mero detalhe, pouco importante diante da pot\u00eancia que \u00e9 o autom\u00f3vel. Isso tamb\u00e9m explica a quantidade de acidentes de tr\u00e2nsito que temos; a sensa\u00e7\u00e3o de poder de que goza o motorista muitas vezes perturba sua capacidade de discernimento. O verdadeiro progresso traz junto consigo os mecanismos de controle para esses excessos. Na Europa e nos Estados Unidos, os motoristas, em geral (claro que h\u00e1 numerosas exce\u00e7\u00f5es), dirigem com cautela, pela simples raz\u00e3o de que podem responder no tribunal por qualquer problema, at\u00e9 mesmo psicol\u00f3gico, que venham a causar a outras pessoas. A no\u00e7\u00e3o de espa\u00e7o p\u00fablico l\u00e1 est\u00e1 muito presente. No Brasil \u00e9 diferente. Se o espa\u00e7o \u00e9 p\u00fablico, isso n\u00e3o significa que \u00e9 de todos, que todos t\u00eam de cuidar dele; n\u00e3o, se o espa\u00e7o \u00e9 p\u00fablico, ele n\u00e3o \u00e9 de ningu\u00e9m. Nos cinemas brasileiros, celulares tocam com frequ\u00eancia e \u00e0s vezes seus propriet\u00e1rios mant\u00eam longas conversas, em voz alta, durante a exibi\u00e7\u00e3o do filme. Os outros espectadores que se lixem. Existe a\u00ed um motivo adicional, al\u00e9m do desrespeito ao local coletivo. O telefone, no Brasil, ainda guarda a aura de um passado em que era privil\u00e9gio de poucos. Conseguir uma linha era miss\u00e3o quase imposs\u00edvel. Quem tinha telefone tinha poder, e esta imagem, de certo modo, persiste. Infelizmente, porque poucos meios de comunica\u00e7\u00e3o s\u00e3o t\u00e3o invasivos. Cartas e e-mails ficam pacientemente \u00e0 nossa espera. O telefone, n\u00e3o. O telefone soa insistentemente, e temos de atender, n\u00e3o importa o que estejamos fazendo no momento \u2013 almo\u00e7ando, tomando banho, fazendo amor. E quem liga tamb\u00e9m n\u00e3o d\u00e1 bola para esses detalhes. A elementar pergunta \u2013 \u201cVoc\u00ea pode falar? \u201d \u2013 raramente \u00e9 feita. Liga\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica desloca para um segundo plano qualquer outra coisa. Digamos que voc\u00ea esteja sendo atendido por um funcion\u00e1rio no banco. Se tocar o telefone, voc\u00ea e todos os outros que est\u00e3o esperando ter\u00e3o de se conformar: o funcion\u00e1rio atender\u00e1 \u00e0 chamada, n\u00e3o raro longa. O celular \u00e9 \u00f3tima coisa. Pessoas que, por falta de telefone, ficavam em verdadeiro estado de marginaliza\u00e7\u00e3o social, agora podem se comunicar facilmente. Existe hoje uma verdadeira cultura do celular, mas ela, infelizmente, ainda n\u00e3o inclui a no\u00e7\u00e3o de respeito ao outro. Chegaremos l\u00e1, claro, se n\u00e3o mediante leis, como fazem os pa\u00edses mais adiantados, ent\u00e3o pela evolu\u00e7\u00e3o natural da arte do conv\u00edvio. As pessoas aprendem. E um dia descobrem que as brilhantes contas de vidro s\u00e3o s\u00f3 isto: contas de vidro.(SCLIAR, Moacyr. Do jeito que n\u00f3s vivemos. Belo Horizonte: Ed. Leitura, 2007.)","id":458277,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>S\u00e3o s\u00f3 contas de vidro<\/u><\/strong> <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">Os \u00edndios ficaram deslumbrados com as contas de vidro que os portugueses lhes davam. Por qu\u00ea? Por causa da beleza dessas contas de vidro? Pouco prov\u00e1vel. Para encontrar coisas belas, tudo o que os nativos tinham de fazer era olhar ao redor: as \u00e1rvores, os p\u00e1ssaros, as flores. Mas as contas de vidro representavam duas coisas. Em primeiro lugar, eram novidade, coisa desconhecida por ali. Em segundo lugar, eram novidade, de uma tecnologia que os \u00edndios n\u00e3o dominavam e que, por isso, admiravam. Mais de cinco s\u00e9culos se passaram e continuamos dominados pela mesma rever\u00eancia \u00e0 tecnologia. Exemplo: o autom\u00f3vel tem absoluta prioridade em rela\u00e7\u00e3o aos pedestres, mesmo em situa\u00e7\u00f5es em que estes s\u00e3o v\u00e1rios e em que o ve\u00edculo transporta uma \u00fanica pessoa. Muitos brasileiros ficam assombrados ao saber que em Bras\u00edlia os motoristas respeitam a faixa de seguran\u00e7a. Em outras cidades, faixa de seguran\u00e7a \u00e9 mero detalhe, pouco importante diante da pot\u00eancia que \u00e9 o autom\u00f3vel. Isso tamb\u00e9m explica a quantidade de acidentes de tr\u00e2nsito que temos; a sensa\u00e7\u00e3o de poder de que goza o motorista muitas vezes perturba sua capacidade de discernimento. <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">O verdadeiro progresso traz junto consigo os mecanismos de controle para esses excessos. Na Europa e nos Estados Unidos, os motoristas, em geral (claro que h\u00e1 numerosas exce\u00e7\u00f5es), dirigem com cautela, pela simples raz\u00e3o de que podem responder no tribunal por qualquer problema, at\u00e9 mesmo psicol\u00f3gico, que venham a causar a outras pessoas. A no\u00e7\u00e3o de espa\u00e7o p\u00fablico l\u00e1 est\u00e1 muito presente. No Brasil \u00e9 diferente. Se o espa\u00e7o \u00e9 p\u00fablico, isso n\u00e3o significa que \u00e9 de todos, que todos t\u00eam de cuidar dele; n\u00e3o, se o espa\u00e7o \u00e9 p\u00fablico, ele n\u00e3o \u00e9 de ningu\u00e9m. Nos cinemas brasileiros, celulares tocam com frequ\u00eancia e \u00e0s vezes seus propriet\u00e1rios mant\u00eam longas conversas, em voz alta, durante a exibi\u00e7\u00e3o do filme. Os outros espectadores que se lixem. Existe a\u00ed um motivo adicional, al\u00e9m do desrespeito ao local coletivo. O telefone, no Brasil, ainda guarda a aura de um passado em que era privil\u00e9gio de poucos. Conseguir uma linha era miss\u00e3o quase imposs\u00edvel. Quem tinha telefone tinha poder, e esta imagem, de certo modo, persiste. Infelizmente, porque poucos meios de comunica\u00e7\u00e3o s\u00e3o t\u00e3o invasivos. Cartas e<em> e-mails<\/em> ficam pacientemente \u00e0 nossa espera. O telefone, n\u00e3o. O telefone soa insistentemente, e temos de atender, n\u00e3o importa o que estejamos fazendo no momento \u2013 almo\u00e7ando, tomando banho, fazendo amor. E quem liga tamb\u00e9m n\u00e3o d\u00e1 bola para esses detalhes. A elementar pergunta \u2013 \u201cVoc\u00ea pode falar? \u201d \u2013 raramente \u00e9 feita. Liga\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica desloca para um segundo plano qualquer outra coisa. Digamos que voc\u00ea esteja sendo atendido por um funcion\u00e1rio no banco. Se tocar o telefone, voc\u00ea e todos os outros que est\u00e3o esperando ter\u00e3o de se conformar: o funcion\u00e1rio atender\u00e1 \u00e0 chamada, n\u00e3o raro longa. <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">O celular \u00e9 \u00f3tima coisa. Pessoas que, por falta de telefone, ficavam em verdadeiro estado de marginaliza\u00e7\u00e3o social, agora podem se comunicar facilmente. Existe hoje uma verdadeira cultura do celular, mas ela, infelizmente, ainda n\u00e3o inclui a no\u00e7\u00e3o de respeito ao outro. Chegaremos l\u00e1, claro, se n\u00e3o mediante leis, como fazem os pa\u00edses mais adiantados, ent\u00e3o pela evolu\u00e7\u00e3o natural da arte do conv\u00edvio. As pessoas aprendem. E um dia descobrem que as brilhantes contas de vidro s\u00e3o s\u00f3 isto: contas de vidro.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\"><strong><em>(SCLIAR, Moacyr. Do jeito que n\u00f3s vivemos. Belo Horizonte: Ed. Leitura, 2007.)<\/em><\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista","id":466,"slug":"analista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Servi\u00e7o Social","sigla":"CFESS","id":4730,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfess"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um grupo de pessoas tem-se que:. 30% delas s\u00e3o canhotas;. h\u00e1 12 homens a mais que mulheres;. 10 homens s\u00e3o canhotos e 14 mulheres s\u00e3o destras; e,. o n\u00famero de mulheres canhotas corresponde a 10% das pessoas.Escolhendo uma pessoa desse grupo, a probabilidade de que ela seja um homem destro \u00e9 de:","provas":[{"id":57614,"cargo":{"descricao":"Analista","id":466,"slug":"analista"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Servi\u00e7o Social","sigla":"CFESS","id":4730,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfess"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CFESS - Analista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 09:22:09","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1739143,"hashId":"f2484a44d6fb4725f5070b83a440e568","enunciado":"<p>Em um grupo de pessoas tem-se que:<\/p><p><br><\/p><p><strong>.<\/strong> <em>30% delas s\u00e3o canhotas;<\/em><\/p><p><strong><em>. <\/em><\/strong><em>h\u00e1 12 homens a mais que mulheres;<\/em><\/p><p><strong><em>.<\/em><\/strong><em> 10 homens s\u00e3o canhotos e 14 mulheres s\u00e3o destras; e,<\/em><\/p><p><strong><em>.<\/em><\/strong><em> o n\u00famero de mulheres canhotas corresponde a 10% das pessoas<\/em>.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Escolhendo uma pessoa desse grupo, a probabilidade de que ela seja um homem destro \u00e9 de:<\/p>","resposta":6609922,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"36%.","id":6609920,"corpo":"<p>36%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"38%.","id":6609921,"corpo":"<p>38%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"42%.","id":6609922,"corpo":"<p>42%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"46%.","id":6609923,"corpo":"<p>46%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458281,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","pai":411115,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425336,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-logico-envolvendo-problemas-aritmeticos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista","id":466,"slug":"analista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Servi\u00e7o Social","sigla":"CFESS","id":4730,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfess"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao exemplo dado pelo autor no 1\u00ba\u00a7 envolvendo o autom\u00f3vel, pode-se afirmar que","provas":[{"id":57614,"cargo":{"descricao":"Analista","id":466,"slug":"analista"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Servi\u00e7o Social","sigla":"CFESS","id":4730,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfess"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CFESS - Analista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 09:22:09","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1739118,"hashId":"acf57d723f1663f67472bb6c7622c575","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o ao exemplo dado pelo autor no 1\u00ba\u00a7 envolvendo o autom\u00f3vel, pode-se afirmar que<\/p>","resposta":6609806,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comprova a import\u00e2ncia da tecnologia e sua superioridade.","id":6609805,"corpo":"<p>comprova a import\u00e2ncia da tecnologia e sua superioridade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se trata de um recurso argumentativo classificado como evid\u00eancia de prova.","id":6609806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se trata de um recurso argumentativo classificado como evid\u00eancia de prova.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"indica a utiliza\u00e7\u00e3o do racioc\u00ednio l\u00f3gico como meio de apresentar argumentos textuais.","id":6609807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indica a utiliza\u00e7\u00e3o do racioc\u00ednio l\u00f3gico como meio de apresentar argumentos textuais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tem por objetivo desmistificar a ideia de que o autom\u00f3vel \u00e9 o meio de locomo\u00e7\u00e3o mais utilizado pelas pessoas atualmente.","id":6609808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem por objetivo desmistificar a ideia de que o autom\u00f3vel \u00e9 o meio de locomo\u00e7\u00e3o mais utilizado pelas pessoas atualmente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"S\u00e3o s\u00f3 contas de vidro Os \u00edndios ficaram deslumbrados com as contas de vidro que os portugueses lhes davam. Por qu\u00ea? Por causa da beleza dessas contas de vidro? Pouco prov\u00e1vel. Para encontrar coisas belas, tudo o que os nativos tinham de fazer era olhar ao redor: as \u00e1rvores, os p\u00e1ssaros, as flores. Mas as contas de vidro representavam duas coisas. Em primeiro lugar, eram novidade, coisa desconhecida por ali. Em segundo lugar, eram novidade, de uma tecnologia que os \u00edndios n\u00e3o dominavam e que, por isso, admiravam. Mais de cinco s\u00e9culos se passaram e continuamos dominados pela mesma rever\u00eancia \u00e0 tecnologia. Exemplo: o autom\u00f3vel tem absoluta prioridade em rela\u00e7\u00e3o aos pedestres, mesmo em situa\u00e7\u00f5es em que estes s\u00e3o v\u00e1rios e em que o ve\u00edculo transporta uma \u00fanica pessoa. Muitos brasileiros ficam assombrados ao saber que em Bras\u00edlia os motoristas respeitam a faixa de seguran\u00e7a. Em outras cidades, faixa de seguran\u00e7a \u00e9 mero detalhe, pouco importante diante da pot\u00eancia que \u00e9 o autom\u00f3vel. Isso tamb\u00e9m explica a quantidade de acidentes de tr\u00e2nsito que temos; a sensa\u00e7\u00e3o de poder de que goza o motorista muitas vezes perturba sua capacidade de discernimento. O verdadeiro progresso traz junto consigo os mecanismos de controle para esses excessos. Na Europa e nos Estados Unidos, os motoristas, em geral (claro que h\u00e1 numerosas exce\u00e7\u00f5es), dirigem com cautela, pela simples raz\u00e3o de que podem responder no tribunal por qualquer problema, at\u00e9 mesmo psicol\u00f3gico, que venham a causar a outras pessoas. A no\u00e7\u00e3o de espa\u00e7o p\u00fablico l\u00e1 est\u00e1 muito presente. No Brasil \u00e9 diferente. Se o espa\u00e7o \u00e9 p\u00fablico, isso n\u00e3o significa que \u00e9 de todos, que todos t\u00eam de cuidar dele; n\u00e3o, se o espa\u00e7o \u00e9 p\u00fablico, ele n\u00e3o \u00e9 de ningu\u00e9m. Nos cinemas brasileiros, celulares tocam com frequ\u00eancia e \u00e0s vezes seus propriet\u00e1rios mant\u00eam longas conversas, em voz alta, durante a exibi\u00e7\u00e3o do filme. Os outros espectadores que se lixem. Existe a\u00ed um motivo adicional, al\u00e9m do desrespeito ao local coletivo. O telefone, no Brasil, ainda guarda a aura de um passado em que era privil\u00e9gio de poucos. Conseguir uma linha era miss\u00e3o quase imposs\u00edvel. Quem tinha telefone tinha poder, e esta imagem, de certo modo, persiste. Infelizmente, porque poucos meios de comunica\u00e7\u00e3o s\u00e3o t\u00e3o invasivos. Cartas e e-mails ficam pacientemente \u00e0 nossa espera. O telefone, n\u00e3o. O telefone soa insistentemente, e temos de atender, n\u00e3o importa o que estejamos fazendo no momento \u2013 almo\u00e7ando, tomando banho, fazendo amor. E quem liga tamb\u00e9m n\u00e3o d\u00e1 bola para esses detalhes. A elementar pergunta \u2013 \u201cVoc\u00ea pode falar? \u201d \u2013 raramente \u00e9 feita. Liga\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica desloca para um segundo plano qualquer outra coisa. Digamos que voc\u00ea esteja sendo atendido por um funcion\u00e1rio no banco. Se tocar o telefone, voc\u00ea e todos os outros que est\u00e3o esperando ter\u00e3o de se conformar: o funcion\u00e1rio atender\u00e1 \u00e0 chamada, n\u00e3o raro longa. O celular \u00e9 \u00f3tima coisa. Pessoas que, por falta de telefone, ficavam em verdadeiro estado de marginaliza\u00e7\u00e3o social, agora podem se comunicar facilmente. Existe hoje uma verdadeira cultura do celular, mas ela, infelizmente, ainda n\u00e3o inclui a no\u00e7\u00e3o de respeito ao outro. Chegaremos l\u00e1, claro, se n\u00e3o mediante leis, como fazem os pa\u00edses mais adiantados, ent\u00e3o pela evolu\u00e7\u00e3o natural da arte do conv\u00edvio. As pessoas aprendem. E um dia descobrem que as brilhantes contas de vidro s\u00e3o s\u00f3 isto: contas de vidro.(SCLIAR, Moacyr. Do jeito que n\u00f3s vivemos. Belo Horizonte: Ed. Leitura, 2007.)","id":458277,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>S\u00e3o s\u00f3 contas de vidro<\/u><\/strong> <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">Os \u00edndios ficaram deslumbrados com as contas de vidro que os portugueses lhes davam. Por qu\u00ea? Por causa da beleza dessas contas de vidro? Pouco prov\u00e1vel. Para encontrar coisas belas, tudo o que os nativos tinham de fazer era olhar ao redor: as \u00e1rvores, os p\u00e1ssaros, as flores. Mas as contas de vidro representavam duas coisas. Em primeiro lugar, eram novidade, coisa desconhecida por ali. Em segundo lugar, eram novidade, de uma tecnologia que os \u00edndios n\u00e3o dominavam e que, por isso, admiravam. Mais de cinco s\u00e9culos se passaram e continuamos dominados pela mesma rever\u00eancia \u00e0 tecnologia. Exemplo: o autom\u00f3vel tem absoluta prioridade em rela\u00e7\u00e3o aos pedestres, mesmo em situa\u00e7\u00f5es em que estes s\u00e3o v\u00e1rios e em que o ve\u00edculo transporta uma \u00fanica pessoa. Muitos brasileiros ficam assombrados ao saber que em Bras\u00edlia os motoristas respeitam a faixa de seguran\u00e7a. Em outras cidades, faixa de seguran\u00e7a \u00e9 mero detalhe, pouco importante diante da pot\u00eancia que \u00e9 o autom\u00f3vel. Isso tamb\u00e9m explica a quantidade de acidentes de tr\u00e2nsito que temos; a sensa\u00e7\u00e3o de poder de que goza o motorista muitas vezes perturba sua capacidade de discernimento. <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">O verdadeiro progresso traz junto consigo os mecanismos de controle para esses excessos. Na Europa e nos Estados Unidos, os motoristas, em geral (claro que h\u00e1 numerosas exce\u00e7\u00f5es), dirigem com cautela, pela simples raz\u00e3o de que podem responder no tribunal por qualquer problema, at\u00e9 mesmo psicol\u00f3gico, que venham a causar a outras pessoas. A no\u00e7\u00e3o de espa\u00e7o p\u00fablico l\u00e1 est\u00e1 muito presente. No Brasil \u00e9 diferente. Se o espa\u00e7o \u00e9 p\u00fablico, isso n\u00e3o significa que \u00e9 de todos, que todos t\u00eam de cuidar dele; n\u00e3o, se o espa\u00e7o \u00e9 p\u00fablico, ele n\u00e3o \u00e9 de ningu\u00e9m. Nos cinemas brasileiros, celulares tocam com frequ\u00eancia e \u00e0s vezes seus propriet\u00e1rios mant\u00eam longas conversas, em voz alta, durante a exibi\u00e7\u00e3o do filme. Os outros espectadores que se lixem. Existe a\u00ed um motivo adicional, al\u00e9m do desrespeito ao local coletivo. O telefone, no Brasil, ainda guarda a aura de um passado em que era privil\u00e9gio de poucos. Conseguir uma linha era miss\u00e3o quase imposs\u00edvel. Quem tinha telefone tinha poder, e esta imagem, de certo modo, persiste. Infelizmente, porque poucos meios de comunica\u00e7\u00e3o s\u00e3o t\u00e3o invasivos. Cartas e<em> e-mails<\/em> ficam pacientemente \u00e0 nossa espera. O telefone, n\u00e3o. O telefone soa insistentemente, e temos de atender, n\u00e3o importa o que estejamos fazendo no momento \u2013 almo\u00e7ando, tomando banho, fazendo amor. E quem liga tamb\u00e9m n\u00e3o d\u00e1 bola para esses detalhes. A elementar pergunta \u2013 \u201cVoc\u00ea pode falar? \u201d \u2013 raramente \u00e9 feita. Liga\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica desloca para um segundo plano qualquer outra coisa. Digamos que voc\u00ea esteja sendo atendido por um funcion\u00e1rio no banco. Se tocar o telefone, voc\u00ea e todos os outros que est\u00e3o esperando ter\u00e3o de se conformar: o funcion\u00e1rio atender\u00e1 \u00e0 chamada, n\u00e3o raro longa. <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">O celular \u00e9 \u00f3tima coisa. Pessoas que, por falta de telefone, ficavam em verdadeiro estado de marginaliza\u00e7\u00e3o social, agora podem se comunicar facilmente. Existe hoje uma verdadeira cultura do celular, mas ela, infelizmente, ainda n\u00e3o inclui a no\u00e7\u00e3o de respeito ao outro. Chegaremos l\u00e1, claro, se n\u00e3o mediante leis, como fazem os pa\u00edses mais adiantados, ent\u00e3o pela evolu\u00e7\u00e3o natural da arte do conv\u00edvio. As pessoas aprendem. E um dia descobrem que as brilhantes contas de vidro s\u00e3o s\u00f3 isto: contas de vidro.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\"><strong><em>(SCLIAR, Moacyr. Do jeito que n\u00f3s vivemos. Belo Horizonte: Ed. Leitura, 2007.)<\/em><\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista","id":466,"slug":"analista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Servi\u00e7o Social","sigla":"CFESS","id":4730,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfess"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinado \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico iniciou um processo licitat\u00f3rio na modalidade preg\u00e3o eletr\u00f4nico e colocou, entre as exig\u00eancias para a participa\u00e7\u00e3o, que o concorrente garantisse sua proposta. O ato do \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico est\u00e1:","provas":[{"id":57614,"cargo":{"descricao":"Analista","id":466,"slug":"analista"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Servi\u00e7o Social","sigla":"CFESS","id":4730,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfess"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CFESS - Analista - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 09:22:11","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1739203,"hashId":"c040b72b115aea3cd61877b5903b8c38","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Determinado \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico iniciou um processo licitat\u00f3rio na modalidade preg\u00e3o eletr\u00f4nico e colocou, entre as exig\u00eancias para a participa\u00e7\u00e3o, que o concorrente garantisse sua proposta. O ato do \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico est\u00e1:<\/p>","resposta":6610200,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado, porque o \u00f3rg\u00e3o n\u00e3o pode fazer preg\u00e3o eletr\u00f4nico.","id":6610199,"corpo":"<p><u>Errado<\/u>, porque o \u00f3rg\u00e3o n\u00e3o pode fazer preg\u00e3o eletr\u00f4nico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Errado, porque \u00e9 vedada a exig\u00eancia de garantia de proposta","id":6610200,"corpo":"<p><u>Errado<\/u>, porque \u00e9 vedada a exig\u00eancia de garantia de proposta<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Correto, pois nesta modalidade de licita\u00e7\u00e3o pode-se fazer tal exig\u00eancia.","id":6610201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Correto<\/u>, pois nesta modalidade de licita\u00e7\u00e3o pode-se fazer tal exig\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Correto, sendo o valor da licita\u00e7\u00e3o muito pequena pode-se fazer tal exig\u00eancia.","id":6610202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Correto<\/u>, sendo o valor da licita\u00e7\u00e3o muito pequena pode-se fazer tal exig\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458286,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","oab":true,"nome":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404482,"slug":"direito-administrativo-pregao-lei-n-10-520-2002"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veda\u00e7\u00f5es do Preg\u00e3o","oab":true,"nome":"Veda\u00e7\u00f5es do Preg\u00e3o","pai":404482,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408303,"slug":"direito-administrativo-vedacoes-do-pregao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Garantia de proposta","oab":true,"nome":"Garantia de proposta","pai":408303,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408304,"slug":"direito-administrativo-garantia-de-proposta"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 10.520\/02","oab":false,"nome":"Lei 10.520\/02","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422911,"slug":"direito-administrativo-lei-10-520-02"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista","id":17415,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Servi\u00e7o Social","sigla":"CFESS","id":4730,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfess"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa ir\u00e1 quitar um empr\u00e9stimo de R$ 100.000,00 atrav\u00e9s do Sistema de Amortiza\u00e7\u00f5es Constantes (SAC), em cinco presta\u00e7\u00f5es mensais, \u00e0 taxa de 5% a.m.. Considerando que o credor ofereceu dois meses de car\u00eancia para o pagamento da primeira amortiza\u00e7\u00e3o, que ser\u00e1 paga, portanto, somente no terceiro m\u00eas, mas que n\u00e3o h\u00e1 car\u00eancia para o pagamento mensal dos juros, ent\u00e3o o valor total pago pelo empr\u00e9stimo, em R$, ser\u00e1:","provas":[{"id":57614,"cargo":{"descricao":"Analista","id":17415,"slug":null},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Servi\u00e7o Social","sigla":"CFESS","id":4730,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfess"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CFESS - Analista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 09:22:06","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1739167,"hashId":"7198a770b568f1b1be88b84edc521d18","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma empresa ir\u00e1 quitar um empr\u00e9stimo de R$ 100.000,00 atrav\u00e9s do Sistema de Amortiza\u00e7\u00f5es Constantes (SAC), em cinco presta\u00e7\u00f5es mensais, \u00e0 taxa de 5% a.m.. Considerando que o credor ofereceu dois meses de car\u00eancia para o pagamento da primeira amortiza\u00e7\u00e3o, que ser\u00e1 paga, portanto, somente no terceiro m\u00eas, mas que n\u00e3o h\u00e1 car\u00eancia para o pagamento mensal dos juros, ent\u00e3o o valor total pago pelo empr\u00e9stimo, em R$, ser\u00e1:<\/p>","resposta":6610035,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"117.750,00.","id":6610032,"corpo":"<p>117.750,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"120.250,00.","id":6610033,"corpo":"<p>120.250,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"122.500,00.","id":6610034,"corpo":"<p>122.500,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"125.000,00.","id":6610035,"corpo":"<p>125.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458286,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de amortiza\u00e7\u00e3o constante (SAC)","oab":false,"nome":"Sistema de amortiza\u00e7\u00e3o constante (SAC)","pai":408956,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403814,"slug":"matematica-financeira-sistema-de-amortizacao-constante-sac"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Araraquara","sigla":"Camara de Araraquara","id":4642,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-araraquara-sp"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A propaganda \u00e9 um g\u00eanero textual que busca, por meio de recursos verbais e n\u00e3o verbais, atingir, diretamente, um p\u00fablico-alvo. Nesse sentido, o texto II prop\u00f5e um di\u00e1logo entre palavras e imagens pois:","provas":[{"id":56106,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Araraquara","sigla":"Camara de Araraquara","id":4642,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-araraquara-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-araraquara-sp-2017-ibfc-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"IBFC - C\u00e2mara de Araraquara - Agente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 04:33:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1683712,"hashId":"cfba2a7f01e664c3255e5ef244dd326b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>A propaganda \u00e9 um g\u00eanero textual que busca, por meio de recursos verbais e n\u00e3o verbais, atingir, diretamente, um p\u00fablico-alvo. Nesse sentido, o texto II prop\u00f5e um di\u00e1logo entre palavras e imagens pois:<\/strong><\/p>","resposta":6358750,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o menino representa o desejo do homem adulto de voltar \u00e0 inf\u00e2ncia.","id":6358749,"corpo":"<p>o menino representa o desejo do homem adulto de voltar \u00e0 inf\u00e2ncia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o homem empurra os problemas de sa\u00fade para aproveitar uma nova realidade. ","id":6358750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o homem empurra os problemas de sa\u00fade para aproveitar uma nova realidade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as doen\u00e7as revelam-se como obst\u00e1culos intranspon\u00edveis ao homem. ","id":6358751,"corpo":"<p>as doen\u00e7as revelam-se como obst\u00e1culos intranspon\u00edveis ao homem. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o adulto representa o futuro do menino caso n\u00e3o tenha cuidado com a sa\u00fade. ","id":6358752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o adulto representa o futuro do menino caso n\u00e3o tenha cuidado com a sa\u00fade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto II ","id":452674,"enunciado":"<p><strong>Texto II <\/strong><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56106\/grupo-questao\/452674-20210504150727000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"450\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 a 17","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"G\u00eaneros textuais","oab":false,"nome":"G\u00eaneros textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419200,"slug":"lingua-portuguesa-generos-textuais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1683712","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":22749,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione as colunas e, em seguida, assinale a alternativa correta quanto ao uso dos bot\u00f5es que facilitam o acesso as principais fun\u00e7\u00f5es do programa Libre Office Writer 4.2.1 \u2013 Ctrl+O2 \u2013 Ctrl+H3 \u2013 Ctrl+N4 \u2013 Ctrl+F12( ) Novo( ) Abrir( ) Tabela( ) Localizar e substituir ","provas":[{"id":57940,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":22749,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2017-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 04:34:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1735568,"hashId":"9c4127c2612e032ebc1e28d92974c586","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione as colunas e, em seguida, assinale a alternativa correta quanto ao uso dos bot\u00f5es que facilitam o acesso as principais fun\u00e7\u00f5es do programa <em>Libre Office Writer 4.2<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>1 \u2013 Ctrl+O<\/p><p>2 \u2013 Ctrl+H<\/p><p>3 \u2013 Ctrl+N<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 \u2013 Ctrl+F12<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>( ) Novo<\/p><p>( ) Abrir<\/p><p>( ) Tabela<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Localizar e substituir <\/p>","resposta":6593886,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 3 ","id":6593885,"corpo":"<p>2 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 3 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 2","id":6593886,"corpo":"<p>3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 1","id":6593887,"corpo":"<p>3 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4","id":6593888,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457789,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":402256,"materia":true,"id":402256,"slug":"sistemas-de-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Software Livre","oab":false,"nome":"Software Livre","pai":402256,"assunto_raiz":402256,"materia":false,"id":402268,"slug":"sistemas-de-informacao-software-livre"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","oab":false,"nome":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405129,"slug":"informatica-openoffice-broffice-libreoffice"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Writer","oab":false,"nome":"Writer","pai":420467,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405131,"slug":"informatica-writer"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405129,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420467,"slug":"informatica-editor-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558,"slug":"ifpe"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpe"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as Organiza\u00e7\u00f5es em Rede \u00e9 poss\u00edvel afirmar:","provas":[{"id":57882,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpe"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558,"slug":"ifpe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifpe-2017-ifpe-administrador-https-cvest-ifpe-edu-br-concurso2016-adm-2-provas-index-php","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Administrador - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 04:34:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1737794,"hashId":"46950a60c7dbee2ff4a1d74c8c20cbf6","enunciado":"<p>Sobre as Organiza\u00e7\u00f5es em Rede \u00e9 poss\u00edvel afirmar:<\/p>","resposta":6603693,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os custos administrativos s\u00e3o mais altos, visto a grande quantidade de n\u00edveis hier\u00e1rquicos.","id":6603689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os custos administrativos s\u00e3o mais altos, visto a grande quantidade de n\u00edveis hier\u00e1rquicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Existe grande lealdade dos funcion\u00e1rios, pois estes criam forte v\u00ednculo com as empresas.","id":6603690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existe grande lealdade dos funcion\u00e1rios, pois estes criam forte v\u00ednculo com as empresas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A cultura coorporativa \u00e9 fortalecida, dado o alto n\u00edvel de identifica\u00e7\u00e3o dos colaboradores com a organiza\u00e7\u00e3o.","id":6603691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cultura coorporativa \u00e9 fortalecida, dado o alto n\u00edvel de identifica\u00e7\u00e3o dos colaboradores com a organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A facilidade no controle fortalece o sistema de redes pois as decis\u00f5es s\u00e3o centralizadas na matriz da organiza\u00e7\u00e3o.","id":6603692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A facilidade no controle fortalece o sistema de redes pois as decis\u00f5es s\u00e3o centralizadas na matriz da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma vantagem \u00e9 a competitividade em escala global, pois aproveita as melhores vantagens no mundo todo e alcan\u00e7a qualidade e pre\u00e7o em seus produtos e servi\u00e7os.","id":6603693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma vantagem \u00e9 a competitividade em escala global, pois aproveita as melhores vantagens no mundo todo e alcan\u00e7a qualidade e pre\u00e7o em seus produtos e servi\u00e7os.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458107,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento e estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Planejamento e estrat\u00e9gia","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404608,"slug":"administracao-geral-planejamento-e-estrategia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes e Alian\u00e7as","oab":false,"nome":"Redes e Alian\u00e7as","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417300,"slug":"administracao-geral-redes-e-aliancas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura em Rede","oab":false,"nome":"Estrutura em Rede","pai":425433,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425437,"slug":"administracao-geral-estrutura-em-rede"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Saneamento - \u00c1rea Auxiliar de Servi\u00e7os de Saneamento","id":18027,"slug":"agente-de-saneamento-area-auxiliar-de-servicos-de-saneamento"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em: \u201cSempre desejei muitos irm\u00e3os e um bando de filhos (consegui ter tr\u00eas), mas ter um que seja requer uma disposi\u00e7\u00e3o emocional\u201d, o articulador mas pode ser substitu\u00eddo, sem preju\u00edzo de sentido, por","provas":[{"id":43178,"cargo":{"descricao":"Agente de Saneamento - \u00c1rea Auxiliar de Servi\u00e7os de Saneamento","id":18027,"slug":"agente-de-saneamento-area-auxiliar-de-servicos-de-saneamento"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copasa-mg-2017-fumarc-agente-de-saneamento-area-auxiliar-de-servicos-de-saneamento","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Agente de Saneamento - \u00c1rea Auxiliar de Servi\u00e7os de Saneamento - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 04:34:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1292398,"hashId":"38a6c6fbf2d57d3a7572cae60c10d993","enunciado":"<p align=\"justify\">Em: \u201cSempre desejei muitos irm\u00e3os e um bando de filhos (consegui ter tr\u00eas), mas ter um que seja requer uma disposi\u00e7\u00e3o emocional\u201d, o articulador <b style=\"\"><u>mas<\/u> <\/b>pode ser substitu\u00eddo, <u>sem preju\u00edzo de sentido<\/u>, por<\/p>","resposta":4703175,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"al\u00e9m disso","id":4703173,"corpo":"<p align=justify>al\u00e9m disso<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"logo","id":4703174,"corpo":"<p align=justify>logo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no entanto","id":4703175,"corpo":"<p align=justify>no entanto<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"por isso","id":4703176,"corpo":"<p align=justify>por isso<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"N\u00e3o \"temos de\" Lia Luft Vivemos sob o imp\u00e9rio do \"ter de\". Portanto, vivemos num mundo de bastante mentira. Democracia? Meia mentira. Pois a desigualdade \u00e9 enorme, n\u00e3o temos os mesmos direitos, temos quase uma ditadura da ilus\u00e3o dos que ainda acreditam. Liberdade de escolha profissional? Temos de ter um trabalho bom, que d\u00ea prazer, que pague dignamente (a maioria quer sal\u00e1rio de chefe no primeiro dia), que permita grandes realiza\u00e7\u00f5es e muitos sonhos concretizados? \"Ter\u00edamos\". No m\u00e1ximo, temos de conseguir algo decente, que nos permita uma vida mais ou menos digna. Temos de ter uma vida sexual de novela? N\u00e3o temos nem podemos. Primeiro, a maior parte \u00e9 fantasia, pois a vida cotidiana requer, com o tempo, muito mais carinho e cuidados do que paix\u00e3o selvagem. Al\u00e9m disso, somos uma gera\u00e7\u00e3o altamente medicada, e aten\u00e7\u00e3o: muitos rem\u00e9dios botam a libido de castigo. Temos de ter diploma superior, depois mestrado, possivelmente doutorado e no Exterior? N\u00e3o temos de... Pois muitas vezes um bom t\u00e9cnico ganha mais, e trabalha com mais gosto, do que um doutor com m\u00e9ritos e louva\u00e7\u00f5es. Temos de nos casar? Nem sempre: parece que o casamento \u00e0 moda antiga, embora digam que est\u00e1 retornando, cumpre seu papel uma vez, depois com bastante facilidade vivemos juntos, \u00e0s vezes at\u00e9 bem felizes, sem mais do que um contrato de uni\u00e3o est\u00e1vel se temos ju\u00edzo. E a quest\u00e3o de g\u00eanero est\u00e1 muito mais humanizada. Temos de ter filho: por favor, s\u00f3 tenham filhos os que de verdade querem filhos, crian\u00e7as, adolescentes, jovens, adultos, e mesmo adultos barbados, para amar, cuidar, estimular, prover e ajudar a crescer, e depois deixar voar sem abandonar nem se lamentar. Mais mulheres come\u00e7am a n\u00e3o querer ter filho \u2013 e n\u00e3o devem. Maternidade n\u00e3o pode mais ser obriga\u00e7\u00e3o do tempo em que, sem p\u00edlula, as mulheres muitas vezes pariam a cada dois anos, regularmente, e aos cinquenta, velhas e exaustas, tinham doze filhos. Bonito, sim. Sempre desejei muitos irm\u00e3os e um bando de filhos (consegui ter tr\u00eas), mas ter um que seja requer uma disposi\u00e7\u00e3o emocional, afetiva, que n\u00e3o \u00e9 sempre inata. Ent\u00e3o, protejam-se as mulheres e os filhos n\u00e3o nascidos de uma rela\u00e7\u00e3o que poderia ser mais complicada do que a maternidade j\u00e1 pode ser. Temos de ser chiques, e, como sempre escrevo, estar em todas as festas, restaurantes, resorts, teatros, exposi\u00e7\u00f5es, conhecer os vinhos, curtir a vida? N\u00e3o temos, pois isso exige tempo, dinheiro, gosto e disposi\u00e7\u00e3o. Ter\u00edamos de ler bons livros, sim, observar o mundo, aprender com ele, ser boa gente tamb\u00e9m. Temos, sobretudo, de ser deixados em paz. Temos de ser amorosos, leais no amor e na amizade, honrados na vida e no trabalho, e, por mais simples que ele seja, sentir orgulho dele. Basta imaginar o que seriam a rua, a cidade, o mundo, sem garis, por exemplo. Sem t\u00e9cnicos em eletricidade, sem encanadores (tamb\u00e9m os chamam bombeiros), sem os pr\u00f3prios bombeiros, policiais, agricultores, motoristas, caminhoneiros, dom\u00e9sticas, enfermeiras e o resto. Empres\u00e1rios inclu\u00eddos, pois, sem eles, cad\u00ea trabalho? Ent\u00e3o, quem sabe a gente se protege um pouco dessa press\u00e3o do \"temos de\" e procura fazer da melhor forma poss\u00edvel o que \u00e9 poss\u00edvel. Antes de tudo, um lembrete: cada um do seu jeito, neste mundo complicado e vida-dura, temos de tentar ser felizes. Isso n\u00e3o \u00e9 inato: se tenta, se conquista, quando d\u00e1. Boa sorte! Dispon\u00edvel em http:\/\/zh.clicrbs.com.br\/rs\/opiniao\/colunist as\/lya-luft\/noticia\/2017\/06\/nao-temos-de- 9807278.html Acesso em 11 jul. 2017","id":406937,"enunciado":"<p align=\"justify\" style=\"text-align: \r\ncenter;\"><b>N\u00e3o \"temos de\" <\/b><\/p><p \r\nalign=\"justify\" style=\"text-align: center;\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\"><b>Lia Luft \r\n<\/b><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Vivemos sob o \r\nimp\u00e9rio do \"ter de\". Portanto, \r\nvivemos num mundo de bastante mentira. \r\nDemocracia? Meia mentira. Pois a \r\ndesigualdade \u00e9 enorme, n\u00e3o temos os mesmos \r\ndireitos, temos quase uma ditadura da ilus\u00e3o \r\ndos que ainda acreditam. Liberdade de \r\nescolha profissional? Temos de ter um \r\ntrabalho bom, que d\u00ea prazer, que pague \r\ndignamente (a maioria quer sal\u00e1rio de chefe \r\nno primeiro dia), que permita grandes \r\nrealiza\u00e7\u00f5es e muitos sonhos concretizados? \r\n\"Ter\u00edamos\". No m\u00e1ximo, temos de conseguir \r\nalgo decente, que nos permita uma vida mais \r\nou menos digna. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Temos de ter \r\numa vida sexual \r\nde novela? N\u00e3o temos nem podemos. Primeiro, \r\na maior parte \u00e9 fantasia, pois a vida \r\ncotidiana requer, com o tempo, muito mais \r\ncarinho e cuidados do que paix\u00e3o selvagem. \r\nAl\u00e9m disso, somos uma gera\u00e7\u00e3o altamente \r\nmedicada, e aten\u00e7\u00e3o: muitos rem\u00e9dios botam a \r\nlibido de castigo. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Temos de ter \r\ndiploma \r\nsuperior, depois mestrado, possivelmente \r\ndoutorado e no Exterior? N\u00e3o temos de... \r\nPois muitas vezes um bom t\u00e9cnico ganha mais, \r\ne trabalha com mais gosto, do que um \r\ndoutor com m\u00e9ritos e louva\u00e7\u00f5es. Temos de nos \r\ncasar? Nem sempre: parece que o casamento \u00e0 \r\nmoda antiga, embora digam que est\u00e1 \r\nretornando, cumpre seu papel uma vez, depois \r\ncom bastante facilidade vivemos juntos, \u00e0s \r\nvezes at\u00e9 bem felizes, sem mais do que um \r\ncontrato de uni\u00e3o est\u00e1vel se temos ju\u00edzo. E \r\na quest\u00e3o de g\u00eanero est\u00e1 muito mais \r\nhumanizada. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Temos de ter \r\nfilho: por favor, \r\ns\u00f3 tenham filhos os que de verdade querem \r\nfilhos, crian\u00e7as, adolescentes, jovens, \r\nadultos, e mesmo adultos barbados, para \r\namar, cuidar, estimular, prover e ajudar a \r\ncrescer, e depois deixar voar sem abandonar \r\nnem se lamentar. Mais mulheres come\u00e7am a n\u00e3o \r\nquerer ter filho \u2013 e n\u00e3o devem. Maternidade \r\nn\u00e3o pode mais ser obriga\u00e7\u00e3o do tempo em que, \r\nsem p\u00edlula, as mulheres muitas vezes pariam \r\na cada dois anos, regularmente, e aos \r\ncinquenta, velhas e exaustas, tinham doze \r\nfilhos. Bonito, sim. Sempre desejei muitos \r\nirm\u00e3os e um bando de filhos (consegui ter \r\ntr\u00eas), mas ter um que seja requer uma \r\ndisposi\u00e7\u00e3o emocional, afetiva, que n\u00e3o \u00e9 \r\nsempre inata. Ent\u00e3o, protejam-se as \r\nmulheres e os filhos n\u00e3o nascidos de uma \r\nrela\u00e7\u00e3o que poderia ser mais complicada do \r\nque a maternidade j\u00e1 pode ser. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Temos de ser \r\nchiques, e, como sempre escrevo, estar em \r\ntodas as festas, restaurantes, resorts, \r\nteatros, exposi\u00e7\u00f5es, conhecer os vinhos, \r\ncurtir a vida? N\u00e3o temos, pois isso exige \r\ntempo, dinheiro, gosto e disposi\u00e7\u00e3o. \r\nTer\u00edamos de ler bons livros, sim, observar o \r\nmundo, aprender com ele, ser boa gente \r\ntamb\u00e9m. <\/p><p align=\"justify\">  \r\n Temos, sobretudo, de ser deixados em \r\npaz. Temos de ser amorosos, leais no amor e \r\nna amizade, honrados na vida e no trabalho, \r\ne, por mais simples que ele seja, sentir \r\norgulho dele. Basta imaginar o que seriam a \r\nrua, a cidade, o mundo, sem garis, por \r\nexemplo. Sem t\u00e9cnicos em eletricidade, sem \r\nencanadores (tamb\u00e9m os chamam bombeiros), \r\nsem os pr\u00f3prios bombeiros, policiais, \r\nagricultores, motoristas, caminhoneiros, \r\ndom\u00e9sticas, enfermeiras e o resto. \r\nEmpres\u00e1rios inclu\u00eddos, pois, sem eles, cad\u00ea \r\ntrabalho? <\/p><p align=\"justify\">  \r\n Ent\u00e3o, quem sabe a gente se \r\nprotege um pouco dessa press\u00e3o do \"temos \r\nde\" e procura fazer da melhor forma poss\u00edvel \r\no que \u00e9 poss\u00edvel. Antes de tudo, um \r\nlembrete: cada um do seu jeito, neste mundo \r\ncomplicado e vida-dura, temos de tentar ser \r\nfelizes. Isso n\u00e3o \u00e9 inato: se tenta, se \r\nconquista, quando d\u00e1. Boa sorte! <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Dispon\u00edvel em \r\nhttp:\/\/zh.clicrbs.com.br\/rs\/opiniao\/colunist\r\nas\/lya-luft\/noticia\/2017\/06\/nao-temos-de-\r\n9807278.html Acesso em 11 jul. 2017<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409553,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-sequenciacao-uso-de-conectivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1292398","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Superintendente Escolar \/ Coordenador de Distrito","id":19503,"slug":"superintendente-escolar-coordenador-de-distrito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em qual alternativa inexiste rela\u00e7\u00e3o de contraste entre as palavras destacadas?","provas":[{"id":45444,"cargo":{"descricao":"Superintendente Escolar \/ Coordenador de Distrito","id":19503,"slug":"superintendente-escolar-coordenador-de-distrito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Superintendente Escolar \/ Coordenador de Distrito - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 04:34:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1375459,"hashId":"9a3227454ffe8ac66ec78b1aecc7c1ab","enunciado":"<p align=\"justify\">Em qual alternativa <u>inexiste<\/u> rela\u00e7\u00e3o de contraste entre as\r\npalavras destacadas?<\/p>","resposta":5055229,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cA maioria dos jovens morreu no campo de batalha. Apenas aquele rapaz se salvou\u201d (l. 08 e l. 09).","id":5055226,"corpo":"<p align=\"justify\">\u201c<strong>A maioria dos jovens <u>morreu<\/u> no campo de batalha.\r\nApenas aquele rapaz se <u>salvou<\/u><\/strong>\u201d (l. 08 e l. 09).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cE, por mais que o procurasse, o rapaz n\u00e3o conseguiu encontr\u00e1-lo\u201d (l. 01 e l. 02).","id":5055227,"corpo":"<p align=\"justify\">\u201c<strong>E, por mais que o <u>procurasse<\/u>, o rapaz n\u00e3o conseguiu\r\n<u>encontr\u00e1<\/u>-lo<\/strong>\u201d (l. 01 e l. 02).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cA desgra\u00e7a, uma vez mais, se convertia em felicidade\u201d (l. 09 e l. 10).","id":5055228,"corpo":"<p align=\"justify\">\u201c<strong>A <u>desgra\u00e7a<\/u>, uma vez mais, se convertia em <u>felicidade<\/u><\/strong>\u201d (l.\r\n09 e l. 10).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cN\u00e3o seja tolo e n\u00e3o fique t\u00e3o contente\u201d (l. 05).","id":5055229,"corpo":"\u201c<strong>N\u00e3o seja <u>tolo<\/u> e n\u00e3o fique t\u00e3o <u>contente<\/u><\/strong>\u201d (l. 05).","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"01 Havia um rapaz que tinha um cavalo magn\u00edfico, do qual muito se orgulhava. Certo dia, o cavalo fugiu. E, por mais que 02 o procurasse, o rapaz n\u00e3o conseguiu encontr\u00e1-lo. A fam\u00edlia ficou desolada. 03 Poucos dias depois, o cavalo apareceu, acompanhado de uma bela \u00e9gua. E, assim, a desgra\u00e7a se converteu em 04 felicidade. O rapaz ficou louco de alegria, mas o pai o advertiu: 05 \u2014 N\u00e3o seja tolo e n\u00e3o fique t\u00e3o contente. 06 No dia seguinte, ao montar o cavalo, o rapaz caiu e quebrou a perna. A felicidade agora se transformava em 07 desgra\u00e7a. Pouco tempo depois, explodia a guerra. Todos os homens jovens do povoado foram convocados... Todos, menos o 08 rapaz, que tinha ficado manco, por conta da queda que sofrera. E, assim, foi declarado incapaz. A maioria dos jovens morreu 09 no campo de batalha. Apenas aquele rapaz se salvou, gra\u00e7as ao fato de ser manco. A desgra\u00e7a, uma vez mais, se convertia em 10 felicidade. Os melhores contos orientais: contos tradicionais da \u00cdndia, da China e do Jap\u00e3o para ler, meditar e viver melhor \/ sele\u00e7\u00e3o e apresenta\u00e7\u00e3o Antonio Daniel Abreu; tradu\u00e7\u00e3o Yara Camilo. 1 ed. S\u00e3o Paulo: Martin Claret, 2013, p. 54.","id":417383,"enunciado":"<p align=\"justify\">01            Havia um rapaz que tinha um cavalo magn\u00edfico, do qual muito se orgulhava. Certo dia, o cavalo fugiu. E, por mais que\r\n<\/p><p align=\"justify\">02   o procurasse, o rapaz n\u00e3o conseguiu encontr\u00e1-lo. A fam\u00edlia ficou desolada.\r\n<\/p><p align=\"justify\">03            Poucos dias depois, o cavalo apareceu, acompanhado de uma bela \u00e9gua. E, assim, a desgra\u00e7a se converteu em\r\n<\/p><p align=\"justify\">04   felicidade. O rapaz ficou louco de alegria, mas o pai o advertiu:\r\n<\/p><p align=\"justify\">05            \u2014 N\u00e3o seja tolo e n\u00e3o fique t\u00e3o contente.\r\n<\/p><p align=\"justify\">06            No dia seguinte, ao montar o cavalo, o rapaz caiu e quebrou a perna. A felicidade agora se transformava em\r\n<\/p><p align=\"justify\">07   desgra\u00e7a. Pouco tempo depois, explodia a guerra. Todos os homens jovens do povoado foram convocados... Todos, menos o\r\n<\/p><p align=\"justify\">08   rapaz, que tinha ficado manco, por conta da queda que sofrera. E, assim, foi declarado incapaz. A maioria dos jovens morreu\r\n<\/p><p align=\"justify\">09   no campo de batalha. Apenas aquele rapaz se salvou, gra\u00e7as ao fato de ser manco. A desgra\u00e7a, uma vez mais, se convertia em\r\n<\/p><p align=\"justify\">10   felicidade.\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>Os melhores contos orientais: contos tradicionais da \u00cdndia, da China e do Jap\u00e3o para ler, meditar e viver melhor \/ sele\u00e7\u00e3o e apresenta\u00e7\u00e3o Antonio Daniel\r\nAbreu; tradu\u00e7\u00e3o Yara Camilo. 1 ed. S\u00e3o Paulo: Martin Claret, 2013, p. 54.<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ant\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Ant\u00f4nimos","pai":403704,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419303,"slug":"lingua-portuguesa-antonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1375459","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Godoy Moreira","sigla":"Camara de Godoy Moreira","id":4147,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-godoy-moreira-pr"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A adequa\u00e7\u00e3o do pronome de tratamento e do vocativo ao receptor da correspond\u00eancia oficial est\u00e1 relacionada \u00e0 uniformidade, \u00e0 polidez e \u00e0 civilidade necess\u00e1ria para tratar os assuntos dos quais cuidam as comunica\u00e7\u00f5es. No que se refere ao emprego dos PRONOMES DE TRATAMENTO na Reda\u00e7\u00e3o Oficial, \u00e9 CORRETO afirmar EXCETO","provas":[{"id":46511,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Godoy Moreira","sigla":"Camara de Godoy Moreira","id":4147,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-godoy-moreira-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-godoy-moreira-pr-2017-fau-unicentro-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - C\u00e2mara de Godoy Moreira - Oficial Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 04:34:09","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1414606,"hashId":"7c94504b191ed25f75f9898d25f92a73","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A adequa\u00e7\u00e3o do pronome de tratamento e do vocativo ao receptor da correspond\u00eancia oficial est\u00e1 relacionada \u00e0 uniformidade, \u00e0 polidez e \u00e0 civilidade necess\u00e1ria para tratar os assuntos dos quais cuidam as comunica\u00e7\u00f5es. No que se refere ao emprego dos PRONOMES DE TRATAMENTO na Reda\u00e7\u00e3o Oficial, \u00e9 CORRETO afirmar EXCETO<\/p><p><br><\/p>","resposta":5212976,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os verbos s\u00e3o flexionados na terceira pessoa (do singular ou plural): Vossa Senhoria abriste o processo?","id":5212976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os verbos s\u00e3o flexionados na terceira pessoa (do singular ou plural): <em>Vossa Senhoria<\/em> <em>abriste<\/em> o processo?<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Usa se o possessivo Vossa para compor o pronome de tratamento quando se fala diretamente com a pessoa ou se escreve diretamente a ela: Vossa Excel\u00eancia est\u00e1 no fim do mandato.","id":5212977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Usa se o possessivo Vossa para compor o pronome de tratamento quando se fala diretamente com a pessoa ou se escreve diretamente a ela: <em>Vossa Excel\u00eancia<\/em> est\u00e1 no fim do mandato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os pronomes possessivos s\u00e3o de terceira pessoa (seu, sua, seus, suas): Vossa Excel\u00eancia conversou com seus assessores?","id":5212978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pronomes possessivos s\u00e3o de terceira pessoa (seu, sua, seus, suas): Vossa Excel\u00eancia conversou com <em>seus<\/em> assessores?<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando se fala diretamente com a pessoa, diz se com o Senhor: Vossa Excel\u00eancia trouxe com o Senhor o projeto?","id":5212979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando se fala diretamente com a pessoa, diz se com o <em>Senhor<\/em>: Vossa Excel\u00eancia trouxe com o <em>Senhor<\/em> o projeto?<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Faz se concord\u00e2ncia de g\u00eanero com base no sexo da pessoa a quem \u00e9 dirigido o texto: Vossa Senhoria ser\u00e1 recepcionada no aeroporto (para mulher) e; Vossa Senhoria ser\u00e1 recepcionado no aeroporto (para homem).","id":5212980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Faz se concord\u00e2ncia de g\u00eanero com base no sexo da pessoa a quem \u00e9 dirigido o texto: Vossa Senhoria ser\u00e1 <em>recepcionada<\/em> no aeroporto (para mulher) e; Vossa Senhoria ser\u00e1 <em>recepcionado<\/em> no aeroporto (para homem).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421512,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pronomes de Tratamento","oab":false,"nome":"Pronomes de Tratamento","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411131,"slug":"redacao-oficial-pronomes-de-tratamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419622,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-2a-edicao-2002"}],"slug":"redacao-oficial\/1414606","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SEAP Consultoria e Concursos P\u00fablicos","descricao":"SEAP Consultoria e Concursos P\u00fablicos","sigla":"","oab":false,"id":692,"slug":"seap-consultoria-e-concursos-publicos"}],"cargos":[{"descricao":"Estagi\u00e1rio - \u00c1rea: Direito","id":3995,"slug":"estagiario-area-direito"},{"descricao":"Estagi\u00e1rio - \u00c1rea: Psicologia","id":20179,"slug":"estagiario-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Apenas uma palavra abaixo est\u00e1 com a grafia incorreta. Marque a op\u00e7\u00e3o onde isso acontece. ","provas":[{"id":47729,"cargo":{"descricao":"Estagi\u00e1rio - \u00c1rea: Direito","id":3995,"slug":"estagiario-area-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"SEAP Consultoria e Concursos P\u00fablicos","descricao":"SEAP Consultoria e Concursos P\u00fablicos","sigla":"","oab":false,"id":692,"slug":"seap-consultoria-e-concursos-publicos"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2017-seap-consultoria-e-concursos-publicos-estagiario-area-direito","tipo":1,"nome":"SEAP Consultoria e Concursos P\u00fablicos - TJ MG - Estagi\u00e1rio - \u00c1rea: Direito - 2017"},{"id":47735,"cargo":{"descricao":"Estagi\u00e1rio - \u00c1rea: Psicologia","id":20179,"slug":"estagiario-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"SEAP Consultoria e Concursos P\u00fablicos","descricao":"SEAP Consultoria e Concursos P\u00fablicos","sigla":"","oab":false,"id":692,"slug":"seap-consultoria-e-concursos-publicos"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2017-seap-consultoria-e-concursos-publicos-estagiario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"SEAP Consultoria e Concursos P\u00fablicos - TJ MG - Estagi\u00e1rio - \u00c1rea: Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 04:34:11","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1449099,"hashId":"b7daed38f7289fc547958a2d5ded8717","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma palavra abaixo est\u00e1 com a grafia incorreta. Marque a op\u00e7\u00e3o onde isso acontece. <\/p>","resposta":5367732,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Macacheira.","id":5367732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Macacheira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Explica\u00e7\u00e3o. ","id":5367733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Explica\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cachimbo.","id":5367734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cachimbo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Flecha.","id":5367735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Flecha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424812,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 20","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1449099","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":13777,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria-oficial-de-justica-avaliador-federal"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 12","id":1156,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-12"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todos os pensamentos abaixo partem de uma met\u00e1fora ou de uma compara\u00e7\u00e3o; o pensamento que mostra uma justificativa para a met\u00e1fora ou compara\u00e7\u00e3o realizada \u00e9:","provas":[{"id":27096,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 12","id":1156,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-12"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trt-12-2017-fgv-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FGV - TRT 12 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2017"},{"id":27097,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":13777,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria-oficial-de-justica-avaliador-federal"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 12","id":1156,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-12"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trt-12-2017-fgv-analista-judiciario-area-judiciaria-oficial-de-justica-avaliador-federal","tipo":1,"nome":"FGV - TRT 12 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2017"},{"id":27116,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 12","id":1156,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-12"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trt-12-2017-fgv-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FGV - TRT 12 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 10:44:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":907177,"hashId":"3d5c72f847b32fdd3d0dda6b2d3324c5","enunciado":"Todos os pensamentos abaixo partem de uma met\u00e1fora ou de uma compara\u00e7\u00e3o; o pensamento que mostra uma justificativa para a met\u00e1fora ou compara\u00e7\u00e3o realizada \u00e9:","resposta":3176869,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A cidade n\u00e3o \u00e9 uma selva de concreto; \u00e9 um zool\u00f3gico humano. (Desmond Morris)","id":3176866,"corpo":"A cidade n\u00e3o \u00e9 uma selva de concreto; \u00e9 um zool\u00f3gico humano. (Desmond Morris)","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todas as especula\u00e7\u00f5es s\u00e3o cinza, meu amigo, mas a \u00e1rvore de ouro da vida \u00e9 eternamente verde. (Goethe)","id":3176867,"corpo":"Todas as especula\u00e7\u00f5es s\u00e3o cinza, meu amigo, mas a \u00e1rvore de ouro da vida \u00e9 eternamente verde. (Goethe)","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cada ave, com asas estendidas, \u00e9 um livro de duas folhas aberto no c\u00e9u. Protejamos esse livro. E aumentemos, com essa prote\u00e7\u00e3o, a mi\u00fada bibliografia. (Humberto de Campos)","id":3176868,"corpo":"Cada ave, com asas estendidas, \u00e9 um livro de duas folhas aberto no c\u00e9u. Protejamos esse livro. E aumentemos, com essa prote\u00e7\u00e3o, a mi\u00fada bibliografia. (Humberto de Campos)","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A dist\u00e2ncia \u00e9 como o vento. Acende os fogos grandes e apaga os pequenos. (D. Modugno)","id":3176869,"corpo":"A dist\u00e2ncia \u00e9 como o vento. Acende os fogos grandes e apaga os pequenos. (D. Modugno)","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A boa sociedade \u00e9 uma horda de refinados, composta de duas tribos: uma que se aborrece e outra que aborrece. (Lord Byron)","id":3176870,"corpo":"A boa sociedade \u00e9 uma horda de refinados, composta de duas tribos: uma que se aborrece e outra que aborrece. (Lord Byron)","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352280,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Figuras de linguagem","oab":false,"nome":"Figuras de linguagem","pai":403709,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409484,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-linguagem"}],"slug":"lingua-portuguesa\/907177","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No terceiro per\u00edodo do texto, predomina a fun\u00e7\u00e3o f\u00e1tica da linguagem, dada a finalidade comunicativa do texto.","provas":[{"id":25165,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 10:40:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":852819,"hashId":"b2f9b9554929e66aafb2a5bbe04a41b9","enunciado":"No terceiro per\u00edodo do texto, predomina a fun\u00e7\u00e3o f\u00e1tica da\r\nlinguagem, dada a finalidade comunicativa do texto.","resposta":2949042,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2949041,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2949042,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s ideias e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto precedente, julgue os itens a seguir.","id":343427,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25165\/98.gif\"><\/p><p>No que se refere \u00e0s ideias e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto\r\nprecedente, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 74","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/852819","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456,"slug":"professor-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No MS-Word essa ferramenta mostra todas as altera\u00e7\u00f5es feitas no documento em uma lista:","provas":[{"id":50641,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456,"slug":"professor-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2017-ameosc-professor-area-informatica","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 16:52:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":1529611,"hashId":"77877c4777ce02a26591393fa464b902","enunciado":"<p>No MS-Word essa ferramenta mostra todas as altera\u00e7\u00f5es feitas no documento em uma lista:<\/p>","resposta":5716212,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mostrar marca\u00e7\u00f5es.","id":5716211,"corpo":"<p>Mostrar marca\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Painel de Revis\u00e3o.","id":5716212,"corpo":"<p>Painel de Revis\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ger\u00eanciar fontes.","id":5716213,"corpo":"<p>Ger\u00eanciar fontes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Refer\u00eancia Cruzada.","id":5716214,"corpo":"<p>Refer\u00eancia Cruzada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433938,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/1529611","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"Servente","id":2022,"slug":"servente"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Itatiaia","sigla":"Camara de Itatiaia","id":4242,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-itatiaia-rj"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":48466,"cargo":{"descricao":"Servente","id":2022,"slug":"servente"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Itatiaia","sigla":"Camara de Itatiaia","id":4242,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-itatiaia-rj-2017-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-servente","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - C\u00e2mara de Itatiaia - Servente - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 17:55:47","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1468625,"hashId":"924e2346e34704c14eb5382ccc84aea2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":5456760,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adiantar o rel\u00f3gio para aproveitar melhor o dia \u00e9 uma ideia antiga, que surgiu no s\u00e9culo XIII.","id":5456758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adiantar o rel\u00f3gio para aproveitar melhor o dia \u00e9 uma ideia antiga, que surgiu no s\u00e9culo XIII.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o hor\u00e1rio de ver\u00e3o passou a ser aceito somente no s\u00e9culo XIX.","id":5456759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o hor\u00e1rio de ver\u00e3o passou a ser aceito somente no s\u00e9culo XIX.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"alguns pa\u00edses adotam a pr\u00e1tica nos meses em que os dias s\u00e3o mais longos.","id":5456760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alguns pa\u00edses adotam a pr\u00e1tica nos meses em que os dias s\u00e3o mais longos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no Brasil, o hor\u00e1rio de ver\u00e3o dura tr\u00eas meses, desde o in\u00edcio do ver\u00e3o at\u00e9 o seu final, em mar\u00e7o.","id":5456761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no Brasil, o hor\u00e1rio de ver\u00e3o dura tr\u00eas meses, desde o in\u00edcio do ver\u00e3o at\u00e9 o seu final, em mar\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 1 e 2.Hor\u00e1rio de ver\u00e3o tem hist\u00f3ria antigaAdiantar o rel\u00f3gio para aproveitara luz natural e economizar energia n\u00e3o \u00e9 uma ideia recente. Ela foi proposta pela primeira vez em 1748 pelo f\u00edsico americano Benjamin Franklin (1709- 1790), o inventor do para-raios, mas acabou rejeitada. Um s\u00e9culo mais tarde, em 1884, houve uma importante articula\u00e7\u00e3o mundial para uniformizar os padr\u00f5es de medi\u00e7\u00e3o das horas. Foram estabelecidos os fusos hor\u00e1rios. A medida foi necess\u00e1ria porque, com a constru\u00e7\u00e3o de ferrovias extensas unindo regi\u00f5es muito distantes, ficou evidente a diferen\u00e7a de hor\u00e1rios entre um ponto e outro. Nas d\u00e9cadas seguintes, nenhuma outra proposta de alterar hor\u00e1rios teve sucesso. At\u00e9 que, em 1916, durante a Primeira Guerra Mundial, os alem\u00e3es usaram o recurso de adiantar os rel\u00f3gios para economizar combust\u00edveis, sendo imediatamente imitados. O mesmo aconteceu durante a segunda Guerra (1939- 1945) e, da\u00ed em diante, v\u00e1rios pa\u00edses passaram a adotar a pr\u00e1tica nos meses em que os dias s\u00e3o mais longos.Revista Claudia, nov. 1997.","id":426764,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 1 e 2.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Hor\u00e1rio de ver\u00e3o tem hist\u00f3ria antiga<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/48466\/grupo-questao\/426764-20210105144144000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adiantar o rel\u00f3gio para aproveitara luz natural e economizar energia n\u00e3o \u00e9 uma ideia recente. Ela foi proposta pela primeira vez em 1748 pelo f\u00edsico americano Benjamin Franklin (1709- 1790), o inventor do para-raios, mas acabou rejeitada. Um s\u00e9culo mais tarde, em 1884, houve uma importante articula\u00e7\u00e3o mundial para uniformizar os padr\u00f5es de medi\u00e7\u00e3o das horas. Foram estabelecidos os fusos hor\u00e1rios. A medida foi necess\u00e1ria porque, com a constru\u00e7\u00e3o de ferrovias extensas unindo regi\u00f5es muito distantes, ficou evidente a diferen\u00e7a de hor\u00e1rios entre um ponto e outro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nas d\u00e9cadas seguintes, nenhuma outra proposta de alterar hor\u00e1rios teve sucesso. At\u00e9 que, em 1916, durante a Primeira Guerra Mundial, os alem\u00e3es usaram o recurso de adiantar os rel\u00f3gios para economizar combust\u00edveis, sendo imediatamente imitados. O mesmo aconteceu durante a segunda Guerra (1939- 1945) e, da\u00ed em diante, v\u00e1rios pa\u00edses passaram a adotar a pr\u00e1tica nos meses em que os dias s\u00e3o mais longos.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Revista Claudia, nov. 1997.<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 e 2 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1468625","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883,"slug":"professor-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tenente Ananias","sigla":"Prefeitura de Tenente Ananias","id":4461,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-tenente-ananias-rn"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito de fatos, opini\u00f5es podem ser formuladas. Assinale a alternativa que apresenta uma opini\u00e3o.","provas":[{"id":52168,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Ananias","sigla":"Prefeitura de Tenente Ananias","id":4461,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-tenente-ananias-rn"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tenente-ananias-rn-2017-idecan-bibliotecario","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Tenente Ananias - Bibliotec\u00e1rio - 2017"},{"id":52215,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883,"slug":"professor-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Ananias","sigla":"Prefeitura de Tenente Ananias","id":4461,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-tenente-ananias-rn"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tenente-ananias-rn-2017-idecan-professor-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Tenente Ananias - Professor - \u00c1rea: Pedagogia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-07 09:29:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1577803,"hashId":"a36049ea6617742a9adb18666720e81b","enunciado":"<p>A respeito de fatos, opini\u00f5es podem ser formuladas. Assinale a alternativa que apresenta uma opini\u00e3o.<\/p>","resposta":5919187,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cCompete ao Estado oferecer escola em per\u00edodo integral, assist\u00eancia m\u00e9dica e social, principalmente nas periferias, mas isso n\u00e3o acontece.\u201d (9o\u00a7)","id":5919185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cCompete ao Estado oferecer escola em per\u00edodo integral, assist\u00eancia m\u00e9dica e social, principalmente nas periferias, mas isso n\u00e3o acontece.<\/em>\u201d (9<sup><u>o<\/u><\/sup>\u00a7)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cA Bahia enfrentou duas mobiliza\u00e7\u00f5es nos \u00faltimos anos \u2013 em 2012 e 2014 \u2013, ambas com um cen\u00e1rio de saques e dezenas de assassinatos.\u201d (11o\u00a7)","id":5919186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cA Bahia enfrentou duas mobiliza\u00e7\u00f5es nos \u00faltimos anos \u2013 em 2012 e 2014 \u2013, ambas com um cen\u00e1rio de saques e dezenas de assassinatos.<\/em>\u201d (11<sup><u>o<\/u><\/sup>\u00a7)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201c\u2018L\u00e1, certamente, os cidad\u00e3os se reconheciam como parte da sociedade e as normas n\u00e3o perderam a validade\u2019, sintetiza o professor Alvarenga.\u201d (10o\u00a7)","id":5919187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201c\u2018L\u00e1, certamente, os cidad\u00e3os se reconheciam como parte da sociedade e as normas n\u00e3o perderam a validade\u2019, sintetiza o professor Alvarenga.\u201d<\/em> (10<sup><u>o<\/u><\/sup>\u00a7)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cH\u00e1 pouco mais de uma semana, policiais militares que reivindicam melhores sal\u00e1rios se amotinaram no Esp\u00edrito Santo (...). A categoria reivindica reposi\u00e7\u00e3o salarial e melhores condi\u00e7\u00f5es de trabalho.\u201d (1o\u00a7)","id":5919188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cH\u00e1 pouco mais de uma semana, policiais militares que reivindicam melhores sal\u00e1rios se amotinaram no Esp\u00edrito Santo (...). A categoria reivindica reposi\u00e7\u00e3o salarial e melhores condi\u00e7\u00f5es de trabalho.\u201d<\/em> (1<sup><u>o<\/u><\/sup>\u00a7)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Da repress\u00e3o \u00e0 \u00e9tica: o que est\u00e1 por detr\u00e1s dos saques no Esp\u00edrito Santo H\u00e1 pouco mais de uma semana, policiais militares que reivindicam melhores sal\u00e1rios se amotinaram no Esp\u00edrito Santo, gerando um caos generalizado no estado. A convuls\u00e3o social provocou a escalada da viol\u00eancia, que resultou em mais de 120 mortes e em uma onda de saques. Para analistas entrevistados pela Gazeta do Povo, apesar de a dimens\u00e3o do policiamento ostensivo ser enorme, esse fator, por si s\u00f3, n\u00e3o d\u00e1 conta de explicar o fen\u00f4meno: os aspectos \u00e9tico e pol\u00edtico tamb\u00e9m t\u00eam um peso decisivo neste contexto.\tOs especialistas em seguran\u00e7a p\u00fablica apontam que a maioria das pessoas que participou dos saques o fez por \u201csenso de oportunidade\u201d, ou seja, por sentir que elas n\u00e3o seriam punidas, por causa da falta de policiamento. Boa parte delas pertence \u00e0 classe m\u00e9dia e, portanto, nem sequer \u201cprecisaria\u201d dos bens que estava furtando.\t\u201cSe voc\u00ea for ver os v\u00eddeos, vai ver que os saques envolvem \u2018n\u00e3o-criminosos\u2019 habituais, que cometem os crimes pela facilidade que encontram, o que configura uma situa\u00e7\u00e3o muito grave\u201d, avalia o soci\u00f3logo Lu\u00eds Fl\u00e1vio Sapori, coordenador do Centro de Estudos em Seguran\u00e7a P\u00fablica da PUC-Minas.\t\u201cA preven\u00e7\u00e3o policial corresponde a 80% da seguran\u00e7a que o Estado pode exercer. Ter o policial nas ruas \u00e9 essencial \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a e o Esp\u00edrito Santo compra isso\u201d, afirma o ex-comandante da Pol\u00edcia Militar (PM) de S\u00e3o Paulo, coronel Rui C\u00e9sar Melo.\tValores e pol\u00edtica\tO professor Rodrigo Alvarenga, pesquisador do N\u00facleo de Direitos Humanos da PUCPR, no entanto, aponta outras dimens\u00f5es. Para o docente, a onda de saques est\u00e1 atrelada ao \u201cesvaziamento de valores sociais e morais\u201d, que est\u00e1 relacionado \u00e0 crise e \u00e0 degrada\u00e7\u00e3o da pr\u00f3pria sociedade. Ele v\u00ea rela\u00e7\u00e3o direta entre o fen\u00f4meno e os \u00faltimos acontecimentos pol\u00edticos, que sugerem uma fragilidade da democracia.\t\u201cVivemos um momento em que as leis n\u00e3o s\u00e3o obedecidas em diversos setores, inclusive na pol\u00edtica. Isso se torna claro \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Diante deste cen\u00e1rio, o cidad\u00e3o se pergunta se vale a pena continuar seguindo uma s\u00e9rie de valores \u00e9ticos, que deveriam sustentar a sociedade. \u00c9 o que o leva a, por exemplo, participar dos saques\u201d, analisa Alvarenga.\tO fil\u00f3sofo aponta que isso indica que os cidad\u00e3os n\u00e3o veem a sociedade como leg\u00edtima. Neste sentido, ele duvida da efici\u00eancia dos aparelhos de repress\u00e3o, como o policiamento ostensivo. Para ele, a quest\u00e3o ultrapassa a dimens\u00e3o da seguran\u00e7a.\t\u201cPara obedecer determinada norma, a pessoa precisa reconhecer a legitimidade daquilo. No Brasil, as pessoas tendem a obedecer mais por medo da puni\u00e7\u00e3o do que por acreditar no projeto de sociedade na qual elas est\u00e3o. Uma sociedade que tem um projeto calcado na repress\u00e3o n\u00e3o \u00e9 uma sociedade saud\u00e1vel\u201d, destaca.\tO coronel Rui C\u00e9sar Melo considera que, al\u00e9m da manuten\u00e7\u00e3o de um aparato ostensivo, o poder p\u00fablico n\u00e3o pode deixar de manter investimentos em outros setores b\u00e1sicos, como sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o. \u201cCompete ao Estado oferecer escola em per\u00edodo integral, assist\u00eancia m\u00e9dica e social, principalmente nas periferias, mas isso n\u00e3o acontece. A\u00ed desemboca tudo em pol\u00edcia\u201d, observa.\tDimens\u00f5es Para os especialistas, em certa medida, essa dimens\u00e3o cultural explica porque em algumas sociedades a situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o foge ao controle, mesmo em ocasi\u00f5es excepcionais, em que a vigil\u00e2ncia \u00e9 reduzida. \u00c9 o caso do desastre ocorrido em Fukushima, no Jap\u00e3o, em que as ruas ficaram praticamente evacuadas, mas que n\u00e3o houve registro de aumento de \u00edndices de viol\u00eancia. \u201cL\u00e1, certamente, os cidad\u00e3os se reconheciam como parte da sociedade e as normas n\u00e3o perderam a validade\u201d, sintetiza o professor Alvarenga.\tNo Brasil, v\u00e1rios outros estados registraram greves de policiais. No Paran\u00e1, a \u00faltima paralisa\u00e7\u00e3o significativa ocorreu em 2010, no governo de Roberto Requi\u00e3o (PMDB), mas a situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o chegou a fugir ao controle. A Bahia enfrentou duas mobiliza\u00e7\u00f5es nos \u00faltimos anos \u2013 em 2012 e 2014 \u2013, ambas com um cen\u00e1rio de saques e dezenas de assassinatos. Para os analistas, essa diferen\u00e7a pode ser explicada pelo tamanho da ades\u00e3o da greve em cada estado.\t\u201cNo Esp\u00edrito Santo, agora, por exemplo, a ades\u00e3o foi praticamente geral. No Paran\u00e1 [em 2010], n\u00e3o chegou a ser t\u00e3o grande. Isso depende de uma resposta r\u00e1pida do governo, de debelar o movimento\u201d, apontou o coronel Rui C\u00e9sar Melo.\tMovimento de policiais gera diverg\u00eancia Na sexta-feira (10), o governo do Esp\u00edrito Santo resolveu endurecer com os pol\u00edcias militares que participavam da mobiliza\u00e7\u00e3o. No total, 703 agentes foram indiciados por crime de revolta e motim. Para o coronel Rui C\u00e9sar Melo, o comandante da Pol\u00edcia Militar (PM) capixaba, por in\u00e9rcia, perdeu o comando da tropa, o que abriu espa\u00e7o para que os militares se revoltassem. A categoria reivindica reposi\u00e7\u00e3o salarial e melhores condi\u00e7\u00f5es de trabalho.\t\u201cHouve uma falha de comando. Cabe ao comandante exercer a comunica\u00e7\u00e3o direta com o governo do estado, apontando insatisfa\u00e7\u00f5es, cobrando estrutura. O comandante deveria ter sensibilizado o governo a atender as demandas da classe, para que n\u00e3o se chegasse ao ponto que chegou\u201d, afirma.\tO soci\u00f3logo Fl\u00e1vio Sapori, por sua vez, considera que as associa\u00e7\u00f5es policiais est\u00e3o \u201caparelhadas\u201d politicamente e marcadas pelo corporativismo. Desta forma, essas entidades tornariam \u201cref\u00e9ns\u201d o comando da PM e o governo do estado. \u201cA greve revela a perda do controle e que n\u00e3o temos instrumentos legais para mudar esta realidade\u201d, opina.\t(AN\u00cdBAL, Felippe. Dispon\u00edvel em http:\/\/www.gazetadopovo.com.br\/vida-e-cidadania\/da-repressao-a-etica-o-que-esta-por-detras-dos-saques-no- espirito-santo-cqhcka7lusidkqs79eurlgfc7. Acesso 12 de fev 2017. Adaptado.)","id":440091,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Da repress\u00e3o \u00e0 \u00e9tica: o que est\u00e1 por detr\u00e1s dos saques no Esp\u00edrito Santo <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tH\u00e1 pouco mais de uma semana, policiais militares que reivindicam melhores sal\u00e1rios se amotinaram no Esp\u00edrito Santo, gerando um caos generalizado no estado. A convuls\u00e3o social provocou a escalada da viol\u00eancia, que resultou em mais de 120 mortes e em uma onda de saques. Para analistas entrevistados pela Gazeta do Povo, apesar de a dimens\u00e3o do policiamento ostensivo ser enorme, esse fator, por si s\u00f3, n\u00e3o d\u00e1 conta de explicar o fen\u00f4meno: os aspectos \u00e9tico e pol\u00edtico tamb\u00e9m t\u00eam um peso decisivo neste contexto.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOs especialistas em seguran\u00e7a p\u00fablica apontam que a maioria das pessoas que participou dos saques o fez por \u201csenso de oportunidade\u201d, ou seja, por sentir que elas n\u00e3o seriam punidas, por causa da falta de policiamento. Boa parte delas pertence \u00e0 classe m\u00e9dia e, portanto, nem sequer \u201cprecisaria\u201d dos bens que estava furtando.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u201cSe voc\u00ea for ver os v\u00eddeos, vai ver que os saques envolvem \u2018n\u00e3o-criminosos\u2019 habituais, que cometem os crimes pela facilidade que encontram, o que configura uma situa\u00e7\u00e3o muito grave\u201d, avalia o soci\u00f3logo Lu\u00eds Fl\u00e1vio Sapori, coordenador do Centro de Estudos em Seguran\u00e7a P\u00fablica da PUC-Minas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u201cA preven\u00e7\u00e3o policial corresponde a 80% da seguran\u00e7a que o Estado pode exercer. Ter o policial nas ruas \u00e9 essencial \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a e o Esp\u00edrito Santo compra isso\u201d, afirma o ex-comandante da Pol\u00edcia Militar (PM) de S\u00e3o Paulo, coronel Rui C\u00e9sar Melo.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<strong>Valores e pol\u00edtica<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO professor Rodrigo Alvarenga, pesquisador do N\u00facleo de Direitos Humanos da PUCPR, no entanto, aponta outras dimens\u00f5es. Para o docente, a onda de saques est\u00e1 atrelada ao \u201cesvaziamento de valores sociais e morais\u201d, que est\u00e1 relacionado \u00e0 crise e \u00e0 degrada\u00e7\u00e3o da pr\u00f3pria sociedade. Ele v\u00ea rela\u00e7\u00e3o direta entre o fen\u00f4meno e os \u00faltimos acontecimentos pol\u00edticos, que sugerem uma fragilidade da democracia.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u201cVivemos um momento em que as leis n\u00e3o s\u00e3o obedecidas em diversos setores, inclusive na pol\u00edtica. Isso se torna claro \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Diante deste cen\u00e1rio, o cidad\u00e3o se pergunta se vale a pena continuar seguindo uma s\u00e9rie de valores \u00e9ticos, que deveriam sustentar a sociedade. \u00c9 o que o leva a, por exemplo, participar dos saques\u201d, analisa Alvarenga.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO fil\u00f3sofo aponta que isso indica que os cidad\u00e3os n\u00e3o veem a sociedade como leg\u00edtima. Neste sentido, ele duvida da efici\u00eancia dos aparelhos de repress\u00e3o, como o policiamento ostensivo. Para ele, a quest\u00e3o ultrapassa a dimens\u00e3o da seguran\u00e7a.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u201cPara obedecer determinada norma, a pessoa precisa reconhecer a legitimidade daquilo. No Brasil, as pessoas tendem a obedecer mais por medo da puni\u00e7\u00e3o do que por acreditar no projeto de sociedade na qual elas est\u00e3o. Uma sociedade que tem um projeto calcado na repress\u00e3o n\u00e3o \u00e9 uma sociedade saud\u00e1vel\u201d, destaca.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO coronel Rui C\u00e9sar Melo considera que, al\u00e9m da manuten\u00e7\u00e3o de um aparato ostensivo, o poder p\u00fablico n\u00e3o pode deixar de manter investimentos em outros setores b\u00e1sicos, como sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o. \u201cCompete ao Estado oferecer escola em per\u00edodo integral, assist\u00eancia m\u00e9dica e social, principalmente nas periferias, mas isso n\u00e3o acontece. A\u00ed desemboca tudo em pol\u00edcia\u201d, observa.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<strong>Dimens\u00f5es <\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tPara os especialistas, em certa medida, essa dimens\u00e3o cultural explica porque em algumas sociedades a situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o foge ao controle, mesmo em ocasi\u00f5es excepcionais, em que a vigil\u00e2ncia \u00e9 reduzida. \u00c9 o caso do desastre ocorrido em Fukushima, no Jap\u00e3o, em que as ruas ficaram praticamente evacuadas, mas que n\u00e3o houve registro de aumento de \u00edndices de viol\u00eancia. \u201cL\u00e1, certamente, os cidad\u00e3os se reconheciam como parte da sociedade e as normas n\u00e3o perderam a validade\u201d, sintetiza o professor Alvarenga.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNo Brasil, v\u00e1rios outros estados registraram greves de policiais. No Paran\u00e1, a \u00faltima paralisa\u00e7\u00e3o significativa ocorreu em 2010, no governo de Roberto Requi\u00e3o (PMDB), mas a situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o chegou a fugir ao controle. A Bahia enfrentou duas mobiliza\u00e7\u00f5es nos \u00faltimos anos \u2013 em 2012 e 2014 \u2013, ambas com um cen\u00e1rio de saques e dezenas de assassinatos. Para os analistas, essa diferen\u00e7a pode ser explicada pelo tamanho da ades\u00e3o da greve em cada estado.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u201cNo Esp\u00edrito Santo, agora, por exemplo, a ades\u00e3o foi praticamente geral. No Paran\u00e1 [em 2010], n\u00e3o chegou a ser t\u00e3o grande. Isso depende de uma resposta r\u00e1pida do governo, de debelar o movimento\u201d, apontou o coronel Rui C\u00e9sar Melo.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<strong>Movimento de policiais gera diverg\u00eancia <\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNa sexta-feira (10), o governo do Esp\u00edrito Santo resolveu endurecer com os pol\u00edcias militares que participavam da mobiliza\u00e7\u00e3o. No total, 703 agentes foram indiciados por crime de revolta e motim. Para o coronel Rui C\u00e9sar Melo, o comandante da Pol\u00edcia Militar (PM) capixaba, por in\u00e9rcia, perdeu o comando da tropa, o que abriu espa\u00e7o para que os militares se revoltassem. A categoria reivindica reposi\u00e7\u00e3o salarial e melhores condi\u00e7\u00f5es de trabalho.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u201cHouve uma falha de comando. Cabe ao comandante exercer a comunica\u00e7\u00e3o direta com o governo do estado, apontando insatisfa\u00e7\u00f5es, cobrando estrutura. O comandante deveria ter sensibilizado o governo a atender as demandas da classe, para que n\u00e3o se chegasse ao ponto que chegou\u201d, afirma.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO soci\u00f3logo Fl\u00e1vio Sapori, por sua vez, considera que as associa\u00e7\u00f5es policiais est\u00e3o \u201caparelhadas\u201d politicamente e marcadas pelo corporativismo. Desta forma, essas entidades tornariam \u201cref\u00e9ns\u201d o comando da PM e o governo do estado. \u201cA greve revela a perda do controle e que n\u00e3o temos instrumentos legais para mudar esta realidade\u201d, opina.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub><em>(AN\u00cdBAL, Felippe. Dispon\u00edvel em http:\/\/www.gazetadopovo.com.br\/vida-e-cidadania\/da-repressao-a-etica-o-que-esta-por-detras-dos-saques-no- espirito-santo-cqhcka7lusidkqs79eurlgfc7. Acesso 12 de fev 2017. Adaptado.)<\/em><\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1577803","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Declara\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos para a Sa\u00fade Mental articula os princ\u00edpios orientadores da Comiss\u00e3o dos Cidad\u00e3os para os Direitos Humanos e o standard das viola\u00e7\u00f5es dos direitos humanos pela psiquiatria. Segundo a Declara\u00e7\u00e3o, o direito ao consentimento informado completo N\u00c3O INCLUI","provas":[{"id":38859,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2017-colegio-pedro-ii-medico-area-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 14:06:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1133450,"hashId":"83e0e4b0704fed895bb7657d1b17bbb0","enunciado":"<p align=\"justify\">A Declara\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos para a Sa\u00fade Mental articula os princ\u00edpios orientadores da Comiss\u00e3o dos Cidad\u00e3os para os Direitos Humanos e o standard das viola\u00e7\u00f5es dos direitos humanos pela psiquiatria.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Segundo a Declara\u00e7\u00e3o, o direito ao consentimento informado completo N\u00c3O INCLUI<\/p><p><br><\/p>","resposta":4034116,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o teste cient\u00edfico\/m\u00e9dico, confirmando todos os alegados diagn\u00f3sticos de dist\u00farbio psiqui\u00e1trico, e o direito de refutar qualquer diagn\u00f3stico psiqui\u00e1trico de \u201cdoen\u00e7a\u201d mental que n\u00e3o possa ser confirmado clinicamente.","id":4034114,"corpo":"<p align=justify>o teste cient\u00edfico\/m\u00e9dico, confirmando todos os alegados diagn\u00f3sticos de dist\u00farbio psiqui\u00e1trico, e o direito de refutar qualquer diagn\u00f3stico psiqui\u00e1trico de \u201cdoen\u00e7a\u201d mental que n\u00e3o possa ser confirmado clinicamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o direito de ser informado de todos os tratamentos m\u00e9dicos dispon\u00edveis, que n\u00e3o incluem a administra\u00e7\u00e3o de um medicamento ou tratamento psiqui\u00e1tricos.","id":4034115,"corpo":"<p align=justify>o direito de ser informado de todos os tratamentos m\u00e9dicos dispon\u00edveis, que n\u00e3o incluem a administra\u00e7\u00e3o de um medicamento ou tratamento psiqui\u00e1tricos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o tratamento psiqui\u00e1trico ou psicol\u00f3gico poder ser administrado a qualquer pessoa devido \u00e0 suposta doen\u00e7a mental mesmo contra a sua vontade.","id":4034116,"corpo":"<p align=justify>o tratamento psiqui\u00e1trico ou psicol\u00f3gico poder ser administrado a qualquer pessoa devido \u00e0 suposta doen\u00e7a mental mesmo contra a sua vontade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a divulga\u00e7\u00e3o completa de todos os riscos documentados de qualquer droga ou \u201ctratamento\u201d proposto.","id":4034117,"corpo":"<p align=justify>a divulga\u00e7\u00e3o completa de todos os riscos documentados de qualquer droga ou \u201ctratamento\u201d proposto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389319,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Internacional dos Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direito Internacional dos Direitos Humanos","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407070,"slug":"direitos-humanos-direito-internacional-dos-direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Global de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","oab":true,"nome":"Sistema Global de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407084,"slug":"direitos-humanos-sistema-global-de-protecao-dos-direitos-humanos-instrumentos-normativos"}],"slug":"direitos-humanos\/1133450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Do ponto de vista exclusivamente psicopatol\u00f3gico, \u00e9 caracter\u00edstico da anorexia nervosa","provas":[{"id":38859,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2017-colegio-pedro-ii-medico-area-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 14:06:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1133435,"hashId":"7f8766bea226c7249a8aa0bf55802753","enunciado":"<p align=justify>Do ponto de vista exclusivamente psicopatol\u00f3gico, \u00e9 caracter\u00edstico da anorexia nervosa<\/p>","resposta":4034063,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"perda total do apetite.","id":4034062,"corpo":"<p align=justify>perda total do apetite.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"distor\u00e7\u00e3o da imagem corporal.","id":4034063,"corpo":"<p align=justify>distor\u00e7\u00e3o da imagem corporal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00edndice de massa corporal &lt; 17,5 kg\/ m \u00b2","id":4034064,"corpo":"<p align=justify>\u00edndice de massa corporal &lt; 17,5 kg\/ m \u00b2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"supress\u00e3o da menstrua\u00e7\u00e3o por 3 meses.","id":4034065,"corpo":"<p align=justify>supress\u00e3o da menstrua\u00e7\u00e3o por 3 meses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389319,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transtornos Alimentares","oab":false,"nome":"Transtornos Alimentares","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417502,"slug":"psicologia-transtornos-alimentares"}],"slug":"psicologia\/1133435","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um t\u00e9cnico administrativo tem sete relat\u00f3rios distintos para preparar e, ap\u00f3s come\u00e7ar a produzir um deles, s\u00f3 come\u00e7ar\u00e1 o pr\u00f3ximo depois de terminar o atual. Como tr\u00eas dos relat\u00f3rios t\u00eam car\u00e1ter de urg\u00eancia, estes ser\u00e3o preparados primeiramente e, em seguida, os restantes ser\u00e3o feitos. Assim, o n\u00famero m\u00e1ximo de ordena\u00e7\u00f5es distintas para a produ\u00e7\u00e3o de todos os sete relat\u00f3rios \u00e9","provas":[{"id":38842,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2017-colegio-pedro-ii-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":38849,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2017-colegio-pedro-ii-assistente-social","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Assistente Social - 2017"},{"id":38850,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2017-colegio-pedro-ii-contador","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Contador - 2017"},{"id":38851,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2017-colegio-pedro-ii-estatistico","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Estat\u00edstico - 2017"},{"id":38854,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2017-colegio-pedro-ii-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2017"},{"id":38859,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2017-colegio-pedro-ii-medico-area-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2017"},{"id":38860,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2017-colegio-pedro-ii-nutricionista","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Nutricionista - 2017"},{"id":38863,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2017-colegio-pedro-ii-psicologo","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Psic\u00f3logo - 2017"},{"id":38865,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2017-colegio-pedro-ii-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 14:06:40","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":200,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Informa\u00e7\u00f5es)"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1133019,"hashId":"554979ef750d61beceb8839d96a515da","enunciado":"<p align=\"justify\">Um t\u00e9cnico administrativo tem sete relat\u00f3rios distintos para preparar e, ap\u00f3s come\u00e7ar a produzir um deles, s\u00f3 come\u00e7ar\u00e1 o pr\u00f3ximo depois de terminar o atual. Como tr\u00eas dos relat\u00f3rios t\u00eam car\u00e1ter de urg\u00eancia, estes ser\u00e3o preparados primeiramente e, em seguida, os restantes ser\u00e3o feitos.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assim, o n\u00famero m\u00e1ximo de ordena\u00e7\u00f5es distintas para a produ\u00e7\u00e3o de todos os sete relat\u00f3rios \u00e9<\/p><p><br><\/p>","resposta":4032387,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"35.","id":4032386,"corpo":"<p align=justify>35.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"144.","id":4032387,"corpo":"<p align=justify>144.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1680.","id":4032388,"corpo":"<p align=justify>1680.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5040.","id":4032389,"corpo":"<p align=justify>5040.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389285,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404273,"slug":"raciocinio-logico-analise-combinatoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Permuta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Permuta\u00e7\u00e3o","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404274,"slug":"raciocinio-logico-permutacao"}],"slug":"raciocinio-logico\/1133019","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 muitas afirma\u00e7\u00f5es controversas sobre TDAH, divulgadas amplamente na m\u00eddia. Levando em conta o conhecimento cient\u00edfico atual sobre a doen\u00e7a, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":38859,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2017-colegio-pedro-ii-medico-area-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 14:06:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1133446,"hashId":"8bae5fcf235da19d12596518e9cb5941","enunciado":"<p align=\"justify\">H\u00e1 muitas afirma\u00e7\u00f5es controversas sobre TDAH, divulgadas amplamente na m\u00eddia.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Levando em conta o conhecimento cient\u00edfico atual sobre a doen\u00e7a, \u00e9 correto afirmar que<\/p><p><br><\/p>","resposta":4034100,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a medica\u00e7\u00e3o pode causar depend\u00eancia e por isso deve ser evitada.","id":4034098,"corpo":"<p align=justify>a medica\u00e7\u00e3o pode causar depend\u00eancia e por isso deve ser evitada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"muitas crian\u00e7as t\u00eam o diagn\u00f3stico, porque os pais s\u00e3o ausentes e n\u00e3o sabem impor limites.","id":4034099,"corpo":"<p align=justify>muitas crian\u00e7as t\u00eam o diagn\u00f3stico, porque os pais s\u00e3o ausentes e n\u00e3o sabem impor limites.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"para o diagn\u00f3stico correto, \u00e9 necess\u00e1ria a identifica\u00e7\u00e3o dos sintomas em dois ambientes distintos.","id":4034100,"corpo":"<p align=justify>para o diagn\u00f3stico correto, \u00e9 necess\u00e1ria a identifica\u00e7\u00e3o dos sintomas em dois ambientes distintos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a pessoa portadora pode ser tratada com psicoterapia e exerc\u00edcio sem necessidade de medica\u00e7\u00e3o.","id":4034101,"corpo":"<p align=justify>a pessoa portadora pode ser tratada com psicoterapia e exerc\u00edcio sem necessidade de medica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389319,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transtornos do Neurodesenvolvimento","oab":false,"nome":"Transtornos do Neurodesenvolvimento","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417498,"slug":"psicologia-transtornos-do-neurodesenvolvimento"}],"slug":"psicologia\/1133446","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto de Ensino Fundamental","id":17615,"slug":"professor-substituto-de-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piracicaba","sigla":"","id":798,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para ligar duas cidades do interior de S\u00e3o Paulo, o Governo do Estado resolveu construir uma rodovia. No primeiro ano, foram constru\u00eddos 72\u200b do projeto; no ano seguinte, foram constru\u00eddos 32\u200b do restante, faltando ainda 100 km para completar a constru\u00e7\u00e3o. Essa rodovia ter\u00e1","provas":[{"id":48405,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto de Ensino Fundamental","id":17615,"slug":"professor-substituto-de-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piracicaba","sigla":"","id":798,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp-2017-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-professor-substituto-de-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Piracicaba - Professor Substituto de Ensino Fundamental - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 15:02:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1467136,"hashId":"3bc1bd60fa680bdb5357d7c2b0f4e522","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para ligar duas cidades do interior de S\u00e3o Paulo, o Governo do Estado resolveu construir uma rodovia. No primeiro ano, foram constru\u00eddos <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{2}{7}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  do projeto; no ano seguinte, foram constru\u00eddos <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{2}{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> do restante, faltando ainda 100 km para completar a constru\u00e7\u00e3o. Essa rodovia ter\u00e1<\/p>","resposta":5450233,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"500 Km.","id":5450231,"corpo":"<p>500 Km.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"480 Km.","id":5450232,"corpo":"<p>480 Km.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"420 Km.","id":5450233,"corpo":"<p>420 Km.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"390 Km.","id":5450234,"corpo":"<p>390 Km.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"350 Km.","id":5450235,"corpo":"<p>350 Km.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426550,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"}],"slug":"matematica\/1467136","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488,"slug":"instrutor-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra Bonita","sigla":"","id":3881,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-bonita-sc"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual foi o primeiro computador comercial fabricado e comercializado nos Estados Unidos?","provas":[{"id":50851,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488,"slug":"instrutor-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Bonita","sigla":"","id":3881,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-bonita-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barra-bonita-sc-2017-ameosc-instrutor-de-informatica","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Barra Bonita - Instrutor de Inform\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 14:34:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1534871,"hashId":"33f9b8a0094a48bd53499adb05f3a9ee","enunciado":"<p>Qual foi o primeiro computador comercial fabricado e comercializado nos Estados Unidos?<\/p>","resposta":5739424,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Univac I.","id":5739424,"corpo":"<p>Univac I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Unipar X.","id":5739425,"corpo":"<p>Unipar X.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Unimax I.","id":5739426,"corpo":"<p>Unimax I.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uniprox X.","id":5739427,"corpo":"<p>Uniprox X.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434534,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos sobre Processamento de Dados","oab":false,"nome":"Conceitos sobre Processamento de Dados","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419744,"slug":"informatica-conceitos-sobre-processamento-de-dados"}],"slug":"informatica\/1534871","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Cuidador Escolar","id":20170,"slug":"cuidador-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piratuba","sigla":"Prefeitura de Piratuba","id":1868,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-piratuba-sc"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia, aprovada pela ONU em 2006, da qual o Brasil \u00e9 signat\u00e1rio, estabelece que os Estados Parte devem assegurar um sistema de educa\u00e7\u00e3o inclusiva em todos os n\u00edveis de ensino, em ambientes que maximizem o desenvolvimento acad\u00eamico e social compat\u00edvel com a meta de: ","provas":[{"id":53588,"cargo":{"descricao":"Cuidador Escolar","id":20170,"slug":"cuidador-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piratuba","sigla":"Prefeitura de Piratuba","id":1868,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-piratuba-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-piratuba-sc-2017-amauc-cuidador-escolar","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Piratuba - Cuidador Escolar - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-06 14:48:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1619034,"hashId":"18479c5a08e06e564e41f9002b668f2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia, aprovada pela ONU em 2006, da qual o Brasil \u00e9 signat\u00e1rio, estabelece que os Estados Parte devem assegurar um sistema de educa\u00e7\u00e3o inclusiva em todos os n\u00edveis de ensino, em ambientes que maximizem o desenvolvimento acad\u00eamico e social compat\u00edvel com a meta de: <\/p>","resposta":6083935,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inclus\u00e3o de crian\u00e7as no Ensino Funda- mental privado. ","id":6083934,"corpo":"<p>Inclus\u00e3o de crian\u00e7as no Ensino Funda- mental privado. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Inclus\u00e3o plena. ","id":6083935,"corpo":"<p>Inclus\u00e3o plena. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inclus\u00e3o de crian\u00e7as na Educa\u00e7\u00e3o Infantil. ","id":6083936,"corpo":"<p>Inclus\u00e3o de crian\u00e7as na Educa\u00e7\u00e3o Infantil. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inclus\u00e3o de jovens no Ensino Profissionalizante. ","id":6083937,"corpo":"<p>Inclus\u00e3o de jovens no Ensino Profissionalizante. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Inclus\u00e3o de jovens no Ensino M\u00e9dio.","id":6083938,"corpo":"<p>Inclus\u00e3o de jovens no Ensino M\u00e9dio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445384,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Global de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","oab":true,"nome":"Sistema Global de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407084,"slug":"direitos-humanos-sistema-global-de-protecao-dos-direitos-humanos-instrumentos-normativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia","oab":true,"nome":"Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia","pai":407084,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407096,"slug":"direitos-humanos-convencao-sobre-os-direitos-das-pessoas-com-deficiencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decretos","oab":false,"nome":"Decretos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418540,"slug":"legislacao-federal-decretos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decretos Legislativos","oab":false,"nome":"Decretos Legislativos","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418541,"slug":"legislacao-federal-decretos-legislativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto Legislativo n\u00ba 186\/2008 - Aprova o texto da Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia e de seu Protocolo Facultativo, assinados em Nova Iorque, em 30 de mar\u00e7o de 2007.","oab":false,"nome":"Decreto Legislativo n\u00ba 186\/2008 - Aprova o texto da Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia e de seu Protocolo Facultativo, assinados em Nova Iorque, em 30 de mar\u00e7o de 2007.","pai":418541,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418552,"slug":"legislacao-federal-decreto-legislativo-no-186-2008-aprova-o-texto-da-convencao-sobre-os-direitos-das-pessoas-com-deficiencia-e-de-seu-protocolo-facultativo-assinados-em-nova-iorque-em-30-de-marco-de-2007"}],"slug":"direitos-humanos\/1619034","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016,"slug":"ufce"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do uso da maconha, atualmente sabemos que:","provas":[{"id":39346,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016,"slug":"ufce"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2017-ufce-medico-area-psiquiatria-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:03:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1153021,"hashId":"00c16fbca4dbd4ff3c34a650422f0475","enunciado":"<p align=justify>A respeito do uso da maconha, atualmente sabemos que:<\/p>","resposta":4118976,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a fuma\u00e7a da cannabis produz menor risco de doen\u00e7as respirat\u00f3rias do que os fumantes de tabaco.","id":4118972,"corpo":"<p align=justify>a fuma\u00e7a da <em>cannabis<\/em> produz menor risco de doen\u00e7as respirat\u00f3rias do que os fumantes de tabaco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ainda n\u00e3o est\u00e1 bem estabelecida a exist\u00eancia de uma s\u00edndrome de abstin\u00eancia de maconha com a interrup\u00e7\u00e3o do uso.","id":4118973,"corpo":"<p align=justify>ainda n\u00e3o est\u00e1 bem estabelecida a exist\u00eancia de uma s\u00edndrome de abstin\u00eancia de maconha com a interrup\u00e7\u00e3o do uso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os sinais e sintomas da s\u00edndrome de abstin\u00eancia da maconha s\u00e3o: irritabilidade, ansiedade, hipersonia, hiporexia, humor deprimido, cefaleia.","id":4118974,"corpo":"<p align=justify>os sinais e sintomas da s\u00edndrome de abstin\u00eancia da maconha s\u00e3o: irritabilidade, ansiedade, hipersonia, hiporexia, humor deprimido, cefaleia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a cannabis possui mais de 400 componentes, dentre eles, o delta-9-tetra-hidrocannabinol, que \u00e9 respons\u00e1vel pelos seus poss\u00edveis efeitos terap\u00eauticos, enquanto o canabidiol \u00e9 respons\u00e1vel pelos efeitos adictog\u00eanicos e alucin\u00f3genos.","id":4118975,"corpo":"<p align=justify>a <em>cannabis <\/em>possui mais de 400 componentes, dentre eles, o delta-9-tetra-hidrocannabinol, que \u00e9 respons\u00e1vel pelos seus poss\u00edveis efeitos terap\u00eauticos, enquanto o canabidiol \u00e9 respons\u00e1vel pelos efeitos adictog\u00eanicos e alucin\u00f3genos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todas as alternativas est\u00e3o incorretas.","id":4118976,"corpo":"<p align=justify>todas as alternativas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391342,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1153021","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A per\u00edcia psiquiatra criminal de imputabilidade ou de responsabilidade penal, fundamentada no C\u00f3digo Penal, deve levar em conta alguns crit\u00e9rios. O crit\u00e9rio que define que \u201cos menores de 18 (dezoito) anos s\u00e3o penalmente inimput\u00e1veis, ficando sujeitos \u00e0s normas estabelecidas na legisla\u00e7\u00e3o especial\u201d, \u00e9 o","provas":[{"id":37557,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2017-ufg-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:04:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1078183,"hashId":"4aa7ad30af999945c8971d9209e2ff32","enunciado":"A per\u00edcia psiquiatra criminal de imputabilidade ou de\r\nresponsabilidade penal, fundamentada no C\u00f3digo Penal,\r\ndeve levar em conta alguns crit\u00e9rios. O crit\u00e9rio que define\r\nque \u201cos menores de 18 (dezoito) anos s\u00e3o penalmente\r\ninimput\u00e1veis, ficando sujeitos \u00e0s normas estabelecidas na\r\nlegisla\u00e7\u00e3o especial\u201d, \u00e9 o","resposta":3797714,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cronol\u00f3gico.","id":3797714,"corpo":"cronol\u00f3gico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"biol\u00f3gico.","id":3797715,"corpo":"biol\u00f3gico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"biopsicol\u00f3gico.","id":3797716,"corpo":"biopsicol\u00f3gico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"psicol\u00f3gico.","id":3797717,"corpo":"psicol\u00f3gico.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382655,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1078183","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 um profissional denominado por lei, que \u00e9 especializado em determinado tema, contratato e indicado exclusivamente por uma das partes para auxiliar durante a elabora\u00e7\u00e3o da prova pericial. Qual \u00e9 este profissional?","provas":[{"id":37557,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2017-ufg-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:05:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1078176,"hashId":"b8d56d7aeb47ad8dbd8698741474c404","enunciado":"\u00c9 um profissional denominado por lei, que \u00e9 especializado\r\nem determinado tema, contratato e indicado\r\nexclusivamente por uma das partes para auxiliar durante a\r\nelabora\u00e7\u00e3o da prova pericial. Qual \u00e9 este profissional?","resposta":3797687,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Perito oficial.","id":3797686,"corpo":"Perito oficial.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Assistente t\u00e9cnico.","id":3797687,"corpo":"Assistente t\u00e9cnico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Subperito.","id":3797688,"corpo":"Subperito.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"M\u00e9dico assitente.","id":3797689,"corpo":"M\u00e9dico assitente.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382655,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1078176","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As altera\u00e7\u00f5es qualitativas da sensopercep\u00e7\u00e3o s\u00e3o muito importantes em psicopatologia. O conceito \u201ca percep\u00e7\u00e3o deformada de um objeto real e presente\u201d corresponde a:","provas":[{"id":37557,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2017-ufg-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:05:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1078146,"hashId":"6e18de8fe322bc1d2df1b84e5cfa5f60","enunciado":"As altera\u00e7\u00f5es qualitativas da sensopercep\u00e7\u00e3o s\u00e3o muito\r\nimportantes em psicopatologia. O conceito \u201ca percep\u00e7\u00e3o\r\ndeformada de um objeto real e presente\u201d corresponde a:","resposta":3797569,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alucina\u00e7\u00e3o.","id":3797566,"corpo":"alucina\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pseudoalucina\u00e7\u00e3o.","id":3797567,"corpo":"pseudoalucina\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"alucinose.","id":3797568,"corpo":"alucinose.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ilus\u00e3o.","id":3797569,"corpo":"ilus\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382652,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1078146","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem de 24 anos, diagnosticado com esquizofrenia. Entre os sintomas de esquizofrenia, destacam-se: Alucina\u00e7\u00f5es, del\u00edrios persecut\u00f3rios e embotamento afetivo. Qual dos seguintes antipsic\u00f3ticos deve ser EVITADO neste paciente?","provas":[{"id":57984,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-medico-area-psiquiatria-gabarito-preliminar-nao-encontrado-somente-o-definitivo-tanto-no-site-do-certame-quanto-nos-concorrentes-e-no-google","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:20:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1749607,"hashId":"9201fb2ec76bf6229429281ea750ce17","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem de 24 anos, diagnosticado com esquizofrenia. Entre os sintomas de esquizofrenia, destacam-se: Alucina\u00e7\u00f5es, del\u00edrios persecut\u00f3rios e embotamento afetivo. Qual dos seguintes antipsic\u00f3ticos deve ser <u>EVITADO<\/u> neste paciente?<\/p>","resposta":6657330,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Olanzapina","id":6657327,"corpo":"<p>Olanzapina<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Clorpromazina","id":6657328,"corpo":"<p>Clorpromazina<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Risperidona","id":6657329,"corpo":"<p>Risperidona<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Haloperidol","id":6657330,"corpo":"<p>Haloperidol<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459552,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos seguintes transtornos da personalidade est\u00e1 mais comumente associado \u00e0 fuga dissociativa?","provas":[{"id":57984,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-medico-area-psiquiatria-gabarito-preliminar-nao-encontrado-somente-o-definitivo-tanto-no-site-do-certame-quanto-nos-concorrentes-e-no-google","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:20:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1749597,"hashId":"0a0c8aa4f1e3339b57661bfa1d178e74","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual dos seguintes transtornos da personalidade est\u00e1 mais comumente associado \u00e0 fuga dissociativa?<\/p>","resposta":6657286,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esquiva","id":6657285,"corpo":"<p>Esquiva<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Histri\u00f4nica","id":6657286,"corpo":"<p>Histri\u00f4nica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Narcisista","id":6657287,"corpo":"<p>Narcisista<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Esquizot\u00edpica","id":6657288,"corpo":"<p>Esquizot\u00edpica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459552,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016,"slug":"ufce"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A prop\u00f3sito dos dist\u00farbios da consci\u00eancia \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":39346,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016,"slug":"ufce"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2017-ufce-medico-area-psiquiatria-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:05:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1153039,"hashId":"e66a0a09e60aa8fdac3b4ddd92b8364b","enunciado":"<p align=justify>A prop\u00f3sito dos dist\u00farbios da consci\u00eancia \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4119065,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Flutua\u00e7\u00f5es da consci\u00eancia s\u00e3o incomuns no delirium.","id":4119062,"corpo":"<p align=justify>Flutua\u00e7\u00f5es da consci\u00eancia s\u00e3o incomuns no <em>delirium.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O coma \u00e9 considerado um tipo de altera\u00e7\u00e3o qualitativa da consci\u00eancia.","id":4119063,"corpo":"<p align=justify>O coma \u00e9 considerado um tipo de altera\u00e7\u00e3o qualitativa da consci\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O estupor \u00e9 um complexo sintom\u00e1tico caracterizado pela manuten\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es relacionais.","id":4119064,"corpo":"<p align=justify>O estupor \u00e9 um complexo sintom\u00e1tico caracterizado pela manuten\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es relacionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O estado crepuscular pode estar presente nos contextos da epilepsia, alcoolismo, trauma cerebral e encefalites.","id":4119065,"corpo":"<p align=justify>O estado crepuscular pode estar presente nos contextos da epilepsia, alcoolismo, trauma cerebral e encefalites.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O comportamento violento \u00e9 frequente no estado de automatismo, o que corrobora o aspecto volunt\u00e1rio da perturba\u00e7\u00e3o.","id":4119066,"corpo":"<p align=justify>O comportamento violento \u00e9 frequente no estado de automatismo, o que corrobora o aspecto volunt\u00e1rio da perturba\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391342,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1153039","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diversos anticonvulsivantes s\u00e3o utilizados na pr\u00e1tica cl\u00ednica para o tratamento do transtorno bipolar do humor. Qual dos medicamentos pode ser usado como tratamento farmacol\u00f3gico agudo de um epis\u00f3dio man\u00edaco?","provas":[{"id":37557,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2017-ufg-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:05:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1078171,"hashId":"8e3f2dcc62743de728110471beda9126","enunciado":"Diversos anticonvulsivantes s\u00e3o utilizados na pr\u00e1tica\r\ncl\u00ednica para o tratamento do transtorno bipolar do humor.\r\nQual dos medicamentos pode ser usado como tratamento\r\nfarmacol\u00f3gico agudo de um epis\u00f3dio man\u00edaco?","resposta":3797669,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Topiramato.","id":3797666,"corpo":"Topiramato.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lamotrigina.","id":3797667,"corpo":"Lamotrigina.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gabapentina.","id":3797668,"corpo":"Gabapentina.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Carbamazepina.","id":3797669,"corpo":"Carbamazepina.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382654,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1078171","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Proposta de Diretrizes para um Modelo de Assist\u00eancia Integral em Sa\u00fade Mental, as \u201ccampanhas para reduzir o estigma dos portadores de transtornos mentais e o apoio \u00e0 cria\u00e7\u00e3o e ao fortalecimento de associa\u00e7\u00e3o de familiares e portadores de transtornos mentais\u201d referem-se a qual n\u00edvel de aten\u00e7\u00e3o e servi\u00e7o?","provas":[{"id":37557,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2017-ufg-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:05:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1078179,"hashId":"bc7d508538f73f7b51cfa43ac48e9795","enunciado":"Segundo a Proposta de Diretrizes para um Modelo de\r\nAssist\u00eancia Integral em Sa\u00fade Mental, as \u201ccampanhas para\r\nreduzir o estigma dos portadores de transtornos mentais e o\r\napoio \u00e0 cria\u00e7\u00e3o e ao fortalecimento de associa\u00e7\u00e3o de\r\nfamiliares e portadores de transtornos mentais\u201d referem-se\r\na qual n\u00edvel de aten\u00e7\u00e3o e servi\u00e7o?","resposta":3797698,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prim\u00e1rio. ","id":3797698,"corpo":"Prim\u00e1rio.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Secund\u00e1rio. ","id":3797699,"corpo":" Secund\u00e1rio.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Terci\u00e1rio. ","id":3797700,"corpo":" Terci\u00e1rio.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Especializado.","id":3797701,"corpo":" Especializado.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382655,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1078179","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016,"slug":"ufce"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa incorreta sobre s\u00edndromes psic\u00f3ticas.","provas":[{"id":39346,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016,"slug":"ufce"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2017-ufce-medico-area-psiquiatria-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:05:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1153038,"hashId":"d3620745603a36567df12ff3f81f9321","enunciado":"<p align=justify>Marque a alternativa incorreta sobre s\u00edndromes psic\u00f3ticas.<\/p>","resposta":4119058,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de alucina\u00e7\u00f5es pode ocorrer no transtorno delirante.","id":4119057,"corpo":"<p align=justify>A presen\u00e7a de alucina\u00e7\u00f5es pode ocorrer no transtorno delirante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Agentes anticolin\u00e9rgicos n\u00e3o t\u00eam correla\u00e7\u00e3o com indu\u00e7\u00e3o de sintomas psic\u00f3ticos.","id":4119058,"corpo":"<p align=justify>Agentes anticolin\u00e9rgicos n\u00e3o t\u00eam correla\u00e7\u00e3o com indu\u00e7\u00e3o de sintomas psic\u00f3ticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Descri\u00e7\u00f5es cl\u00e1ssicas da psiquiatria europeia, tais como bouff\u00e9e d\u00e9lirante e psicose cicloide, hoje est\u00e3o melhor classificadas nos transtornos psic\u00f3ticos agudos e transit\u00f3rios.","id":4119059,"corpo":"<p align=\"justify\">Descri\u00e7\u00f5es cl\u00e1ssicas da psiquiatria europeia, tais como <em>bouff\u00e9e d\u00e9lirante<\/em> e psicose cicloide, hoje est\u00e3o melhor classificadas nos transtornos psic\u00f3ticos agudos e transit\u00f3rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nos pacientes com esquizofrenia de in\u00edcio tardio s\u00e3o mais comuns as alucina\u00e7\u00f5es visuais, t\u00e1teis e olfat\u00f3rias. Nos casos de in\u00edcio ap\u00f3s os 60 anos, afeto embotado \u00e9 muito raro.","id":4119060,"corpo":"<p align=justify>Nos pacientes com esquizofrenia de in\u00edcio tardio s\u00e3o mais comuns as alucina\u00e7\u00f5es visuais, t\u00e1teis e olfat\u00f3rias. Nos casos de in\u00edcio ap\u00f3s os 60 anos, afeto embotado \u00e9 muito raro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os caracteres de bom progn\u00f3stico para o transtorno esquizofreniforme s\u00e3o: in\u00edcio de sintomas psic\u00f3ticos proeminentes em quatro semanas da primeira mudan\u00e7a percebida no comportamento ou funcionamento habitual; quadro confusional no pico do epis\u00f3dio; bom funcionamento social e profissional pr\u00e9-m\u00f3rbido; aus\u00eancia de afeto embotado ou plano.","id":4119061,"corpo":"<p align=justify>Os caracteres de bom progn\u00f3stico para o transtorno esquizofreniforme s\u00e3o: in\u00edcio de sintomas psic\u00f3ticos proeminentes em quatro semanas da primeira mudan\u00e7a percebida no comportamento ou funcionamento habitual; quadro confusional no pico do epis\u00f3dio; bom funcionamento social e profissional pr\u00e9-m\u00f3rbido; aus\u00eancia de afeto embotado ou plano.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391342,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1153038","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos transtornos psiqui\u00e1tricos em crian\u00e7as, assinale a INCORRETA:","provas":[{"id":57984,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-medico-area-psiquiatria-gabarito-preliminar-nao-encontrado-somente-o-definitivo-tanto-no-site-do-certame-quanto-nos-concorrentes-e-no-google","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:20:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1749583,"hashId":"fe947f399b86c94a1e3c3967bc5ee882","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos transtornos psiqui\u00e1tricos em crian\u00e7as, assinale a <u>INCORRETA<\/u>:<\/p>","resposta":6657226,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A depress\u00e3o em crian\u00e7as apresenta-se por humor disf\u00f3rico ou irrit\u00e1vel, o que dificulta o diagn\u00f3stico.","id":6657224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A depress\u00e3o em crian\u00e7as apresenta-se por humor disf\u00f3rico ou irrit\u00e1vel, o que dificulta o diagn\u00f3stico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico de transtorno bipolar em crian\u00e7as \u00e9 dificultado pela presen\u00e7a de sintomas at\u00edpicos e epis\u00f3dios mistos.","id":6657225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico de transtorno bipolar em crian\u00e7as \u00e9 dificultado pela presen\u00e7a de sintomas at\u00edpicos e epis\u00f3dios mistos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No autismo, de maneira geral, a intelig\u00eancia encontra-se preservada.","id":6657226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No autismo, de maneira geral, a intelig\u00eancia encontra-se preservada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A esquizofrenia \u00e9 um transtorno raro na inf\u00e2ncia, tendo o seu pico de incid\u00eancia no adulto jovem.","id":6657227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A esquizofrenia \u00e9 um transtorno raro na inf\u00e2ncia, tendo o seu pico de incid\u00eancia no adulto jovem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459552,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A embriaguez patol\u00f3gica caracteriza-se por:","provas":[{"id":57984,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-medico-area-psiquiatria-gabarito-preliminar-nao-encontrado-somente-o-definitivo-tanto-no-site-do-certame-quanto-nos-concorrentes-e-no-google","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:20:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1749572,"hashId":"134c5bce606f5f861ede2c5c9e3b6400","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A embriaguez patol\u00f3gica caracteriza-se por:<\/p>","resposta":6657175,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ingest\u00e3o compulsiva de grandes quantidades de \u00e1lcool em fases bem delimitadas de tempo com preserva\u00e7\u00e3o da lucidez e consci\u00eancia.","id":6657174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ingest\u00e3o compulsiva de grandes quantidades de \u00e1lcool em fases bem delimitadas de tempo com preserva\u00e7\u00e3o da lucidez e consci\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ingest\u00e3o de pequenas doses de \u00e1lcool, crespusculariza\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia e amn\u00e9sia lacunar.","id":6657175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ingest\u00e3o de pequenas doses de \u00e1lcool, crespusculariza\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia e amn\u00e9sia lacunar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ingest\u00e3o de pequenas doses de \u00e1lcool, alucina\u00e7\u00e3o tipo macrozoopsia concomitante e convuls\u00e3o subentrante.","id":6657176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ingest\u00e3o de pequenas doses de \u00e1lcool, alucina\u00e7\u00e3o tipo macrozoopsia concomitante e convuls\u00e3o subentrante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ingest\u00e3o de grande quantidade de \u00e1lcool, acompanhada de euforiza\u00e7\u00e3o do humor seguida da fase comatosa, com relaxamento esfincteriano.","id":6657177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ingest\u00e3o de grande quantidade de \u00e1lcool, acompanhada de euforiza\u00e7\u00e3o do humor seguida da fase comatosa, com relaxamento esfincteriano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459552,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as alternativas abaixo, assinale a alternativa FALSA:","provas":[{"id":57984,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-medico-area-psiquiatria-gabarito-preliminar-nao-encontrado-somente-o-definitivo-tanto-no-site-do-certame-quanto-nos-concorrentes-e-no-google","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:20:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1749584,"hashId":"bc2f6bd314264ea9753fdb0f96f36636","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as alternativas abaixo, assinale a alternativa <u>FALSA<\/u>:<\/p>","resposta":6657229,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As terapias psicodin\u00e2micas ap\u00f3iam-se na teoria de que sentimentos, vontades e a\u00e7\u00f5es, n\u00e3o s\u00e3o diretamente regulados pela consci\u00eancia.","id":6657228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As terapias psicodin\u00e2micas ap\u00f3iam-se na teoria de que sentimentos, vontades e a\u00e7\u00f5es, n\u00e3o s\u00e3o diretamente regulados pela consci\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A teoria psicodin\u00e2mica obedece a um modelo cient\u00edfico nos moldes da medicina baseada em evid\u00eancias.","id":6657229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A teoria psicodin\u00e2mica obedece a um modelo cient\u00edfico nos moldes da medicina baseada em evid\u00eancias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A transfer\u00eancia \u00e9 um fen\u00f4meno inconsciente de direcionamento das puls\u00f5es do paciente ao analista.","id":6657230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A transfer\u00eancia \u00e9 um fen\u00f4meno inconsciente de direcionamento das puls\u00f5es do paciente ao analista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A contratransfer\u00eancia \u00e9 um fen\u00f4meno inconsciente do terapeuta em resposta \u00e0 transfer\u00eancia do paciente.","id":6657231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A contratransfer\u00eancia \u00e9 um fen\u00f4meno inconsciente do terapeuta em resposta \u00e0 transfer\u00eancia do paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459552,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma mulher de 33 anos com transtorno bipolar est\u00e1 gr\u00e1vida de 22 semanas. Ela tem tomado \u00e1cido valpr\u00f3ico para seus sintomas. \u00c9 mais prov\u00e1vel que um exame de ultrassonografia mostre qual das seguintes anormalidades?","provas":[{"id":57984,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-medico-area-psiquiatria-gabarito-preliminar-nao-encontrado-somente-o-definitivo-tanto-no-site-do-certame-quanto-nos-concorrentes-e-no-google","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 15:20:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1749599,"hashId":"752c5adb14fac51ea4eec28959b1e5f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma mulher de 33 anos com transtorno bipolar est\u00e1 gr\u00e1vida de 22 semanas. Ela tem tomado \u00e1cido valpr\u00f3ico para seus sintomas. \u00c9 mais prov\u00e1vel que um exame de ultrassonografia mostre qual das seguintes anormalidades?<\/p>","resposta":6657294,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Microcefalia fetal.","id":6657293,"corpo":"<p>Microcefalia fetal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Defeito no tubo neural.","id":6657294,"corpo":"<p>Defeito no tubo neural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Defeito na parede abdominal fetal.","id":6657295,"corpo":"<p>Defeito na parede abdominal fetal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Displasia renal fetal.","id":6657296,"corpo":"<p>Displasia renal fetal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459552,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Andradina","sigla":"","id":1412,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-andradina-sp"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos do artigo 6o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9\/s\u00e3o direito(s) social(is):","provas":[{"id":66050,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andradina","sigla":"","id":1412,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-andradina-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-andradina-sp-2017-vunesp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Andradina - Procurador Jur\u00eddico - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-10 05:49:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2021347,"hashId":"06be068994abf18bba294a36686cc8a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos do artigo 6<sup><u>o<\/u><\/sup> da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9\/s\u00e3o direito(s) social(is):<\/p>","resposta":7872943,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a previd\u00eancia social, a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 maternidade e \u00e0 inf\u00e2ncia, e a assist\u00eancia aos desamparados.","id":7872943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a previd\u00eancia social, a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 maternidade e \u00e0 inf\u00e2ncia, e a assist\u00eancia aos desamparados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a livre express\u00e3o da atividade intelectual, art\u00edstica, cient\u00edfica e de comunica\u00e7\u00e3o.","id":7872944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a livre express\u00e3o da atividade intelectual, art\u00edstica, cient\u00edfica e de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a obten\u00e7\u00e3o de certid\u00f5es em reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, para defesa de direitos e esclarecimento de situa\u00e7\u00f5es de interesse pessoal.","id":7872945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a obten\u00e7\u00e3o de certid\u00f5es em reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, para defesa de direitos e esclarecimento de situa\u00e7\u00f5es de interesse pessoal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a aquisi\u00e7\u00e3o da nacionalidade brasileira, exigidas aos origin\u00e1rios de pa\u00edses de l\u00edngua portuguesa.","id":7872946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a aquisi\u00e7\u00e3o da nacionalidade brasileira, exigidas aos origin\u00e1rios de pa\u00edses de l\u00edngua portuguesa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o alistamento dos estrangeiros como eleitores e, durante o per\u00edodo do servi\u00e7o militar obrigat\u00f3rio, dos conscritos.","id":7872947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o alistamento dos estrangeiros como eleitores e, durante o per\u00edodo do servi\u00e7o militar obrigat\u00f3rio, dos conscritos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489246,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1  a 60","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos sociais ou direitos sociais em esp\u00e9cie (artigo 6\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais ou direitos sociais em esp\u00e9cie (artigo 6\u00ba da CF)","pai":405227,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407574,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-ou-direitos-sociais-em-especie-artigo-6o-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Andradina","sigla":"","id":1412,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-andradina-sp"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal, ao organizar em regime de colabora\u00e7\u00e3o seus sistemas de ensino, estabelece que os munic\u00edpios atuar\u00e3o prioritariamente","provas":[{"id":66050,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andradina","sigla":"","id":1412,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-andradina-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-andradina-sp-2017-vunesp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Andradina - Procurador Jur\u00eddico - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-10 05:58:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2021349,"hashId":"5aa43bbceb561abe23b1535e46e376bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal, ao organizar em regime de colabora\u00e7\u00e3o seus sistemas de ensino, estabelece que os munic\u00edpios atuar\u00e3o prioritariamente<\/p>","resposta":7872955,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no ensino fundamental e m\u00e9dio.","id":7872952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no ensino fundamental e m\u00e9dio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"com investimento anual de 20% da receita resultante de impostos.","id":7872953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com investimento anual de 20% da receita resultante de impostos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na fun\u00e7\u00e3o redistributiva e supletiva.","id":7872954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na fun\u00e7\u00e3o redistributiva e supletiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no ensino fundamental e na educa\u00e7\u00e3o infantil.","id":7872955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no ensino fundamental e na educa\u00e7\u00e3o infantil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no recenseamento dos educandos do ensino m\u00e9dio.","id":7872956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no recenseamento dos educandos do ensino m\u00e9dio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489246,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1  a 60","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","oab":true,"nome":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405311,"slug":"direito-constitucional-da-educacao-artigos-205-a-214-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Legislativo","id":17662,"slug":"analista-tecnico-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Valinhos","sigla":"","id":5141,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-valinhos-sp"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que corretamente discorre sobre previs\u00e3o de S\u00famula Vinculante emitida pelo Supremo Tribunal Federal.","provas":[{"id":65977,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Legislativo","id":17662,"slug":"analista-tecnico-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Valinhos","sigla":"","id":5141,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-valinhos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-valinhos-sp-2017-vunesp-analista-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Valinhos - Analista T\u00e9cnico Legislativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-10 13:41:36","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2017377,"hashId":"f20f327767d45488f52112c02d53c419","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corretamente discorre sobre previs\u00e3o de S\u00famula Vinculante emitida pelo Supremo Tribunal Federal.<\/p>","resposta":7854930,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Salvo nos casos previstos na Constitui\u00e7\u00e3o, o sal\u00e1rio m\u00ednimo n\u00e3o pode ser usado como indexador de base de c\u00e1lculo de vantagem de servidor p\u00fablico ou de empregado, nem ser substitu\u00eddo por decis\u00e3o judicial.","id":7854930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Salvo nos casos previstos na Constitui\u00e7\u00e3o, o sal\u00e1rio m\u00ednimo n\u00e3o pode ser usado como indexador de base de c\u00e1lculo de vantagem de servidor p\u00fablico ou de empregado, nem ser substitu\u00eddo por decis\u00e3o judicial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A taxa cobrada exclusivamente em raz\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos de coleta, remo\u00e7\u00e3o e tratamento ou destina\u00e7\u00e3o de lixo ou res\u00edduos provenientes de im\u00f3veis viola a Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":7854931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A taxa cobrada exclusivamente em raz\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos de coleta, remo\u00e7\u00e3o e tratamento ou destina\u00e7\u00e3o de lixo ou res\u00edduos provenientes de im\u00f3veis viola a Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 constitucional a exig\u00eancia de dep\u00f3sito ou arrolamento pr\u00e9vios de dinheiro ou bens para admissibilidade de recurso administrativo.","id":7854932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 constitucional a exig\u00eancia de dep\u00f3sito ou arrolamento pr\u00e9vios de dinheiro ou bens para admissibilidade de recurso administrativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Munic\u00edpio n\u00e3o \u00e9 competente para fixar o hor\u00e1rio de funcionamento de estabelecimento comercial.","id":7854933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Munic\u00edpio n\u00e3o \u00e9 competente para fixar o hor\u00e1rio de funcionamento de estabelecimento comercial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o ofende o princ\u00edpio da livre concorr\u00eancia lei municipal que impede a instala\u00e7\u00e3o de estabelecimentos comerciais do mesmo ramo em determinada \u00e1rea.","id":7854934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o ofende o princ\u00edpio da livre concorr\u00eancia lei municipal que impede a instala\u00e7\u00e3o de estabelecimentos comerciais do mesmo ramo em determinada \u00e1rea.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488717,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00famulas vinculantes (artigo 103-A da CF) ou Lei 11.417\/06","oab":true,"nome":"S\u00famulas vinculantes (artigo 103-A da CF) ou Lei 11.417\/06","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407663,"slug":"direito-constitucional-sumulas-vinculantes-artigo-103-a-da-cf-ou-lei-11-417-06"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00famulas vinculantes e Lei 11.417\/06","oab":false,"nome":"S\u00famulas vinculantes e Lei 11.417\/06","pai":405319,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421821,"slug":"direito-constitucional-sumulas-vinculantes-e-lei-11-417-06"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Legislativo","id":17662,"slug":"analista-tecnico-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Valinhos","sigla":"","id":5141,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-valinhos-sp"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Poder Legislativo \u00e9 exercido pela C\u00e2mara Municipal, que","provas":[{"id":65977,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Legislativo","id":17662,"slug":"analista-tecnico-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Valinhos","sigla":"","id":5141,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-valinhos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-valinhos-sp-2017-vunesp-analista-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Valinhos - Analista T\u00e9cnico Legislativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-10 13:40:59","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2017367,"hashId":"36e1383c0ef0f35607044b77a12c8536","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Poder Legislativo \u00e9 exercido pela C\u00e2mara Municipal, que<\/p>","resposta":7854903,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se comp\u00f5e dos Vereadores eleitos diretamente pelos mun\u00edcipes, que atuam juntamente com o Prefeito Municipal na administra\u00e7\u00e3o da Cidade.","id":7854900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se comp\u00f5e dos Vereadores eleitos diretamente pelos mun\u00edcipes, que atuam juntamente com o Prefeito Municipal na administra\u00e7\u00e3o da Cidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 representada e dirigida pela Mesa, que tamb\u00e9m pratica os atos de relacionamento externo da institui\u00e7\u00e3o com outros \u00f3rg\u00e3os e autoridades.","id":7854901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 representada e dirigida pela Mesa, que tamb\u00e9m pratica os atos de relacionamento externo da institui\u00e7\u00e3o com outros \u00f3rg\u00e3os e autoridades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o possui fun\u00e7\u00e3o administrativa, mesmo quando disciplina a sua organiza\u00e7\u00e3o interna, seu funcionamento e sua estrutura de servi\u00e7os.","id":7854902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o possui fun\u00e7\u00e3o administrativa, mesmo quando disciplina a sua organiza\u00e7\u00e3o interna, seu funcionamento e sua estrutura de servi\u00e7os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 um \u00f3rg\u00e3o colegiado, que delibera pelo Plen\u00e1rio, administra-se pela Mesa e representa-se pelo Presidente.","id":7854903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 um \u00f3rg\u00e3o colegiado, que delibera pelo Plen\u00e1rio, administra-se pela Mesa e representa-se pelo Presidente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fixa livremente o n\u00famero de Vereadores, que ser\u00e3o seus membros, dentro da faixa estabelecida constitucionalmente.","id":7854904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fixa livremente o n\u00famero de Vereadores, que ser\u00e3o seus membros, dentro da faixa estabelecida constitucionalmente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488717,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e2mara dos vereadores - n\u00famero de vereadores, subs\u00eddios","oab":true,"nome":"C\u00e2mara dos vereadores - n\u00famero de vereadores, subs\u00eddios","pai":407614,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407561,"slug":"direito-constitucional-camara-dos-vereadores-numero-de-vereadores-subsidios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","oab":true,"nome":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407614,"slug":"direito-constitucional-municipios-artigos-29-a-31-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fazend\u00e1rio","id":103,"slug":"agente-fazendario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a responsabilidade civil, analise as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":26646,"cargo":{"descricao":"Agente Fazend\u00e1rio","id":103,"slug":"agente-fazendario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-agente-fazendario","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - Agente Fazend\u00e1rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-10 13:41:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":893333,"hashId":"75d36c7907c9438430f1525df9157c09","enunciado":"<p>Sobre a responsabilidade civil, analise as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.<\/p>","resposta":3127545,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A responsabilidade do Estado \u00e9 objetiva, fundamentada pela teoria do risco administrativo.","id":3127542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A responsabilidade do Estado \u00e9 objetiva, fundamentada pela teoria do risco administrativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 necessidade de comprova\u00e7\u00e3o da culpa ou do dolo do agente, bastando a rela\u00e7\u00e3o de causalidade entre a atividade administrativa e o dano sofrido.","id":3127543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 necessidade de comprova\u00e7\u00e3o da culpa ou do dolo do agente, bastando a rela\u00e7\u00e3o de causalidade entre a atividade administrativa e o dano sofrido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico e as de direito privado prestadoras de servi\u00e7os p\u00fablicos responder\u00e3o por danos que seus agentes, nessa qualidade, causarem a terceiros, assegurado o direito de regresso contra o respons\u00e1vel nos casos de dolo ou culpa.","id":3127544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico e as de direito privado prestadoras de servi\u00e7os p\u00fablicos responder\u00e3o por danos que seus agentes, nessa qualidade, causarem a terceiros, assegurado o direito de regresso contra o respons\u00e1vel nos casos de dolo ou culpa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No Brasil, adotou-se a responsabilidade objetiva do Estado, na modalidade \"teoria do risco administrativo\". Assim, \u00e9 correto dizer que a indeniza\u00e7\u00e3o ser\u00e1 devida, independentemente, da comprova\u00e7\u00e3o do dano.","id":3127545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, adotou-se a responsabilidade objetiva do Estado, na modalidade \"teoria do risco administrativo\". Assim, \u00e9 correto dizer que a indeniza\u00e7\u00e3o ser\u00e1 devida, independentemente, da comprova\u00e7\u00e3o do dano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A teoria do risco administrativo permite afastar a responsabilidade do Estado nos casos de exclus\u00e3o do nexo causal fato exclusivo da v\u00edtima ou de terceiro, caso fortuito ou for\u00e7a maior, ou seja, se o Estado n\u00e3o deu causa a esse dano, inexistir\u00e1 a rela\u00e7\u00e3o de causa e efeito entre a atividade e o dano.","id":3127546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A teoria do risco administrativo permite afastar a responsabilidade do Estado nos casos de exclus\u00e3o do nexo causal fato exclusivo da v\u00edtima ou de terceiro, caso fortuito ou for\u00e7a maior, ou seja, se o Estado n\u00e3o deu causa a esse dano, inexistir\u00e1 a rela\u00e7\u00e3o de causa e efeito entre a atividade e o dano.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Responsabilidade Civil da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Civil Objetiva","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil Objetiva","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404404,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-objetiva"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407630,"slug":"direito-constitucional-responsabilidade-civil-do-estado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o Hist\u00f3rica (Teorias)","oab":true,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o Hist\u00f3rica (Teorias)","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408373,"slug":"direito-administrativo-evolucao-historica-teorias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria do risco administrativo","oab":true,"nome":"Teoria do risco administrativo","pai":408373,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408382,"slug":"direito-administrativo-teoria-do-risco-administrativo"}],"slug":"direito-constitucional\/893333","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Cotia","sigla":"","id":5144,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-cotia-sp"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei de Responsabilidade Fiscal, Lei Complementar n\u00ba 101\/00, o Poder Executivo tem um prazo para estabelecer a programa\u00e7\u00e3o financeira e o cronograma de execu\u00e7\u00e3o mensal de desembolso de at\u00e9","provas":[{"id":66048,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Cotia","sigla":"","id":5144,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-cotia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-cotia-sp-2017-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Cotia - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-10 19:37:25","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2152418,"hashId":"5226c3b3cf9decdd21f70a6c60a6f5c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei de Responsabilidade Fiscal, Lei Complementar n\u00ba 101\/00, o Poder Executivo tem um prazo para estabelecer a programa\u00e7\u00e3o financeira e o cronograma de execu\u00e7\u00e3o mensal de desembolso de at\u00e9<\/p>","resposta":8431394,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15 (quinze) dias ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o dos or\u00e7amentos nos termos em que dispuser a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.","id":8431393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15 (quinze) dias ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o dos or\u00e7amentos nos termos em que dispuser a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30 (trinta) dias ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o dos or\u00e7amentos nos termos em que dispuser a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.","id":8431394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">30 (trinta) dias ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o dos or\u00e7amentos nos termos em que dispuser a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"45 (quarenta e cinco) dias ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o dos or\u00e7amentos nos termos em que dispuser a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.","id":8431395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">45 (quarenta e cinco) dias ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o dos or\u00e7amentos nos termos em que dispuser a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"60 (sessenta) dias ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o dos or\u00e7amentos nos termos em que dispuser a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.","id":8431396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">60 (sessenta) dias ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o dos or\u00e7amentos nos termos em que dispuser a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"180 (cento e oitenta) dias ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o dos or\u00e7amentos nos termos em que dispuser a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.","id":8431397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">180 (cento e oitenta) dias ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o dos or\u00e7amentos nos termos em que dispuser a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505036,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 50","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o Financeira e Cronograma de Execu\u00e7\u00e3o Mensal de Desembolso","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o Financeira e Cronograma de Execu\u00e7\u00e3o Mensal de Desembolso","pai":411952,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412007,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-programacao-financeira-e-cronograma-de-execucao-mensal-de-desembolso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o Financeira e Cronograma de Execu\u00e7\u00e3o Mensal de Desembolso","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o Financeira e Cronograma de Execu\u00e7\u00e3o Mensal de Desembolso","pai":424289,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424290,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-programacao-financeira-e-cronograma-de-execucao-mensal-de-desembolso"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/2152418","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}