{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2160143,"perPage":"100","pages":21602,"page":10096,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante Complementar - \u00c1rea Arquivologia","id":12684}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 microfilmagem de documentos, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":24923,"cargo":{"descricao":"Aspirante Complementar - \u00c1rea Arquivologia","id":12684},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2017-idecan-aspirante-complementar-area-arquivologia-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM DF - Aspirante Complementar - \u00c1rea Arquivologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:41:36","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":845488,"hashId":"4138901c2bae2b217cdb291358643d38","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 microfilmagem de documentos, assinale a afirmativa INCORRETA.","resposta":2922227,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O microfilme pode ser processado em diferentes graus de redu\u00e7\u00e3o.","id":2922226,"corpo":"O microfilme pode ser processado em diferentes graus de redu\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os originais dos documentos ainda em tr\u00e2mite n\u00e3o podem ser microfilmados.","id":2922227,"corpo":"Os originais dos documentos ainda em tr\u00e2mite n\u00e3o podem ser microfilmados.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao microfilme \u00e9 garantido os mesmos efeitos legais que aos documentos originais.","id":2922228,"corpo":"Ao microfilme \u00e9 garantido os mesmos efeitos legais que aos documentos originais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As sinal\u00e9ticas representam, respectivamente, continua\u00e7\u00e3o de outro rolo e fim de rolo.","id":2922229,"corpo":"As sinal\u00e9ticas <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24923\/24.gif\"> representam, respectivamente, continua\u00e7\u00e3o de outro rolo e fim de rolo.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342204,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404739,"slug":"arquivologia-automacao-de-arquivos"},{"nome_clean":"Digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404739,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404745,"slug":"arquivologia-digitalizacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/845488","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante Complementar - \u00c1rea Biblioteconomia","id":12685}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cUma biblioteca especializada realizou uma avalia\u00e7\u00e3o na qual foram considerados a satisfa\u00e7\u00e3o das demandas dos usu\u00e1rios e os custos envolvidos. Ao final do processo, ficou constatada a necessidade de melhorar a rela\u00e7\u00e3o custo-efic\u00e1cia dos servi\u00e7os oferecidos. Essa rela\u00e7\u00e3o pode ser melhorada __________________ os custos constantes ao mesmo tempo que se _______________ o n\u00edvel de efic\u00e1cia.\u201d Assinale a alternativa que completa correta e sequencialmente a afirmativa anterior.","provas":[{"id":24924,"cargo":{"descricao":"Aspirante Complementar - \u00c1rea Biblioteconomia","id":12685},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2017-idecan-aspirante-complementar-area-biblioteconomia-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM DF - Aspirante Complementar - \u00c1rea Biblioteconomia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:41:36","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":845505,"hashId":"77ca80eb7effba39793eab26a686c4aa","enunciado":"\u201cUma biblioteca especializada realizou uma avalia\u00e7\u00e3o na qual foram considerados a satisfa\u00e7\u00e3o das demandas dos\r\nusu\u00e1rios e os custos envolvidos. Ao final do processo, ficou constatada a necessidade de melhorar a rela\u00e7\u00e3o\r\ncusto-efic\u00e1cia dos servi\u00e7os oferecidos. Essa rela\u00e7\u00e3o pode ser melhorada __________________ os custos constantes\r\nao mesmo tempo que se _______________ o n\u00edvel de efic\u00e1cia.\u201d Assinale a alternativa que completa correta e\r\nsequencialmente a afirmativa anterior.","resposta":2922297,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mantendo-se \/ reduz","id":2922294,"corpo":"mantendo-se \/ reduz","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"elevando-se \/ mant\u00e9m","id":2922295,"corpo":"elevando-se \/ mant\u00e9m","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aumentando-se \/ eleva","id":2922296,"corpo":"aumentando-se \/ eleva","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reduzindo-se \/ mant\u00e9m","id":2922297,"corpo":"reduzindo-se \/ mant\u00e9m","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342206,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de bibliotecas","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de bibliotecas","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397790,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-administracao-de-bibliotecas"}],"slug":"biblioteconomia\/845505","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante Complementar - \u00c1rea Engenharia Civil","id":12687}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a execu\u00e7\u00e3o do coroamento da funda\u00e7\u00e3o de sapatas corridas ou cont\u00ednuas simples, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":24930,"cargo":{"descricao":"Aspirante Complementar - \u00c1rea Engenharia Civil","id":12687},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2017-idecan-aspirante-complementar-area-engenharia-civil-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM DF - Aspirante Complementar - \u00c1rea Engenharia Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:41:37","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":845538,"hashId":"2ba3a52233efe37d75d623ce41806fce","enunciado":"Para a execu\u00e7\u00e3o do coroamento da funda\u00e7\u00e3o de sapatas corridas ou cont\u00ednuas simples, assinale a afirmativa correta.","resposta":2922429,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A cinta dever\u00e1 ser executada em concreto do tipo simples, sendo facultativa a sua impermeabiliza\u00e7\u00e3o.","id":2922426,"corpo":"A cinta dever\u00e1 ser executada em concreto do tipo simples, sendo facultativa a sua impermeabiliza\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O coroamento tem o objetivo de economizar argamassa, pois ser\u00e1 usado o tijolo em espelho, assentado com argamassa no tra\u00e7o 1:2:8.","id":2922427,"corpo":"O coroamento tem o objetivo de economizar argamassa, pois ser\u00e1 usado o tijolo em espelho, assentado com\r\nargamassa no tra\u00e7o 1:2:8.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No caso de terrenos inclinados, a cinta dever\u00e1 ser executada em n\u00edvel e n\u00e3o ultrapassar os degraus, pois em hip\u00f3tese alguma pode-se fazer a superposi\u00e7\u00e3o.","id":2922428,"corpo":"No caso de terrenos inclinados, a cinta dever\u00e1 ser executada em n\u00edvel e n\u00e3o ultrapassar os degraus, pois em hip\u00f3tese\r\nalguma pode-se fazer a superposi\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O coroamento ou respaldo da funda\u00e7\u00e3o para receber a parede de um tijolo dever\u00e1 ser de um tijolo e meio e, para receber a parede de meio tijolo, dever\u00e1 ser de um tijolo.","id":2922429,"corpo":"O coroamento ou respaldo da funda\u00e7\u00e3o para receber a parede de um tijolo dever\u00e1 ser de um tijolo e meio e, para\r\nreceber a parede de meio tijolo, dever\u00e1 ser de um tijolo.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342214,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Funda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Funda\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399442,"slug":"engenharia-civil-fundacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/845538","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":12540}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a hipoderm\u00f3clise nos cuidados paliativos existem v\u00e1rias indica\u00e7\u00f5es. Dentre as indica\u00e7\u00f5es mais frequentes est\u00e3o: I. Para a reposi\u00e7\u00e3o de eletr\u00f3litos, com descompensa\u00e7\u00e3o moderada. II. Na manuten\u00e7\u00e3o da hidrata\u00e7\u00e3o dos doentes, transitoriamente, impedidos de hidrata\u00e7\u00e3o oral, como exemplo, no agravamento de uma doen\u00e7a cr\u00f4nica que induza um quadro de agita\u00e7\u00e3o ou de del\u00edrio. III. Na administra\u00e7\u00e3o de antibi\u00f3ticos sem possibilidade de um acesso venoso seguro. IV. Aos pacientes com desidrata\u00e7\u00e3o moderada, com ingest\u00e3o oral inadequada, apresentando sintomas como diarreia, v\u00f4mitos constantes, infec\u00e7\u00f5es, confus\u00e3o mental. Est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":24656,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":12540},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-medico-area-medicina-paliativa-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":321,"descricao":"Medicina - Paliativa"}],"id":836059,"hashId":"26c8e5adbce84215b02f110a0ed63dd3","enunciado":"<p>Sobre a hipoderm\u00f3clise nos cuidados paliativos\r\nexistem v\u00e1rias indica\u00e7\u00f5es. Dentre as indica\u00e7\u00f5es mais\r\nfrequentes est\u00e3o:\r\n<\/p><p>I. Para a reposi\u00e7\u00e3o de eletr\u00f3litos, com descompensa\u00e7\u00e3o\r\nmoderada.\r\n<\/p><p>II. Na manuten\u00e7\u00e3o da hidrata\u00e7\u00e3o dos doentes,\r\ntransitoriamente, impedidos de hidrata\u00e7\u00e3o oral, como\r\nexemplo, no agravamento de uma doen\u00e7a cr\u00f4nica que\r\ninduza um quadro de agita\u00e7\u00e3o ou de del\u00edrio.\r\n<\/p><p>III. Na administra\u00e7\u00e3o de antibi\u00f3ticos sem possibilidade de\r\num acesso venoso seguro.\r\n<\/p><p>IV. Aos pacientes com desidrata\u00e7\u00e3o moderada, com\r\ningest\u00e3o oral inadequada, apresentando sintomas\r\ncomo diarreia, v\u00f4mitos constantes, infec\u00e7\u00f5es, confus\u00e3o\r\nmental.\r\n<\/p><p>Est\u00e3o corretas:<\/p>","resposta":2890132,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e IV","id":2890128,"corpo":"Apenas I e IV","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV","id":2890129,"corpo":"Apenas I, II e IV","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e III","id":2890130,"corpo":"Apenas II e III","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III","id":2890131,"corpo":"Apenas I e III","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV","id":2890132,"corpo":"I, II, III e IV","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340333,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Preventiva","oab":false,"nome":"Medicina Preventiva","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":399267,"slug":"medicina-medicina-preventiva"}],"slug":"medicina\/836059","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":12540}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para avaliar a intensidade da dor de um paciente \u00e9 recomendado o uso de uma escala. Por\u00e9m, para se avaliar a dor em paciente confuso n\u00e3o-comunicativo s\u00e3o utilizados alguns crit\u00e9rios. S\u00e3o crit\u00e9rios utilizados para avalia\u00e7\u00e3o de dor aguda nestes pacientes, EXCETO:","provas":[{"id":24656,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":12540},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-medico-area-medicina-paliativa-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":321,"descricao":"Medicina - Paliativa"}],"id":836062,"hashId":"fc1111edd7ec9344ce1eb2a9994b79bf","enunciado":"<p>Para avaliar a intensidade da dor de um paciente \u00e9\r\nrecomendado o uso de uma escala. Por\u00e9m, para se\r\navaliar a dor em paciente confuso n\u00e3o-comunicativo\r\ns\u00e3o utilizados alguns crit\u00e9rios.\r\n<\/p><p>S\u00e3o crit\u00e9rios utilizados para avalia\u00e7\u00e3o de dor aguda\r\nnestes pacientes, EXCETO:<\/p>","resposta":2890145,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Express\u00e3o facial","id":2890143,"corpo":"Express\u00e3o facial","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vocaliza\u00e7\u00e3o","id":2890144,"corpo":"Vocaliza\u00e7\u00e3o","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Comportamento deprimido","id":2890145,"corpo":"Comportamento deprimido","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aumento da tens\u00e3o muscular","id":2890146,"corpo":"Aumento da tens\u00e3o muscular","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rea\u00e7\u00f5es neurovegetativas \u2013 pulso, PA, FR","id":2890147,"corpo":"Rea\u00e7\u00f5es neurovegetativas \u2013 pulso, PA, FR","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340333,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Paliativa","oab":false,"nome":"Medicina Paliativa","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400732,"slug":"medicina-medicina-paliativa"}],"slug":"medicina\/836062","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":12540}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a defini\u00e7\u00e3o da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS), os Cuidados Paliativos s\u00e3o uma abordagem que visa melhorar a qualidade de vida dos pacientes e familiares que enfrentam doen\u00e7as incur\u00e1veis e que amea\u00e7am a vida, atrav\u00e9s da preven\u00e7\u00e3o e do al\u00edvio do sofrimento f\u00edsico, psicol\u00f3gico e __________. Selecione a alternativa que preenche corretamente a lacuna do texto acima.","provas":[{"id":24656,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":12540},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-medico-area-medicina-paliativa-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":321,"descricao":"Medicina - Paliativa"}],"id":836064,"hashId":"a6fe4d0e60cf30e991434928bd086251","enunciado":"<p>Segundo a defini\u00e7\u00e3o da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade\r\n(OMS), os Cuidados Paliativos s\u00e3o uma abordagem\r\nque visa melhorar a qualidade de vida dos pacientes\r\ne familiares que enfrentam doen\u00e7as incur\u00e1veis e que\r\namea\u00e7am a vida, atrav\u00e9s da preven\u00e7\u00e3o e do al\u00edvio do\r\nsofrimento f\u00edsico, psicol\u00f3gico e __________.\r\n<\/p><p>Selecione a alternativa que preenche corretamente a\r\nlacuna do texto acima.<\/p>","resposta":2890153,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Espiritual","id":2890153,"corpo":"Espiritual","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Profissional","id":2890154,"corpo":"Profissional","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Intelectual","id":2890155,"corpo":"Intelectual","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Amoroso","id":2890156,"corpo":"Amoroso","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Material","id":2890157,"corpo":"Material","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340334,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":400194,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400263,"slug":"legislacao-dos-orgaos-organizacao-mundial-da-saude-oms-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/836064","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":12540}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Cuidados Paliativos baseiam-se em conhecimento cient\u00edfico inerente a v\u00e1rias especialidades e possibilidades de interven\u00e7\u00e3o cl\u00ednica e terap\u00eautica nas diversas \u00e1reas de conhecimento da ci\u00eancia m\u00e9dica. Por\u00e9m, o trabalho de uma equipe de Cuidados Paliativos \u00e9 regido por princ\u00edpios claros, que podem ser evocados em todas as atividades desenvolvidas. Estes princ\u00edpios tamb\u00e9m foram publicados pela OMS em 1986 e reafirmados em 2002 (WHO, 1990; 2004). S\u00e3o princ\u00edpios de Cuidados Paliativos, entre outros: I. Promove o al\u00edvio da dor e de outros sintomas estressantes. II. N\u00e3o pretende antecipar e nem postergar a morte. III. Integra aspectos psicossociais e espirituais ao cuidado. IV. Oferece um sistema de suporte que auxilie o paciente a viver t\u00e3o ativamente quanto poss\u00edvel, at\u00e9 a sua morte. Est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":24656,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":12540},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-medico-area-medicina-paliativa-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":321,"descricao":"Medicina - Paliativa"}],"id":836065,"hashId":"d870388a356e397d59382203f9df0de8","enunciado":"<p>Os Cuidados Paliativos baseiam-se em conhecimento\r\ncient\u00edfico inerente a v\u00e1rias especialidades e\r\npossibilidades de interven\u00e7\u00e3o cl\u00ednica e terap\u00eautica\r\nnas diversas \u00e1reas de conhecimento da ci\u00eancia\r\nm\u00e9dica. Por\u00e9m, o trabalho de uma equipe de Cuidados\r\nPaliativos \u00e9 regido por princ\u00edpios claros, que podem\r\nser evocados em todas as atividades desenvolvidas.\r\nEstes princ\u00edpios tamb\u00e9m foram publicados pela OMS\r\nem 1986 e reafirmados em 2002 (WHO, 1990; 2004). S\u00e3o\r\nprinc\u00edpios de Cuidados Paliativos, entre outros:\r\n<\/p><p>I. Promove o al\u00edvio da dor e de outros sintomas\r\nestressantes.<\/p><p>\r\nII. N\u00e3o pretende antecipar e nem postergar a morte.\r\n<\/p><p>III. Integra aspectos psicossociais e espirituais ao cuidado.\r\n<\/p><p>IV. Oferece um sistema de suporte que auxilie o paciente a\r\nviver t\u00e3o ativamente quanto poss\u00edvel, at\u00e9 a sua morte.\r\n<\/p><p>Est\u00e3o corretas:<\/p>","resposta":2890162,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e IV","id":2890158,"corpo":"Apenas I e IV","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV","id":2890159,"corpo":"Apenas I, II e IV","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e III","id":2890160,"corpo":"Apenas II e III","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III","id":2890161,"corpo":"Apenas I e III","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV","id":2890162,"corpo":"I, II, III e IV","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340334,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Paliativa","oab":false,"nome":"Medicina Paliativa","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400732,"slug":"medicina-medicina-paliativa"}],"slug":"medicina\/836065","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":12540}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na t\u00e9cnica de hipoderm\u00f3clise s\u00e3o drogas compat\u00edveis que podem ser utilizadas na mesma infus\u00e3o, exceto:","provas":[{"id":24656,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":12540},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-medico-area-medicina-paliativa-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":321,"descricao":"Medicina - Paliativa"}],"id":836074,"hashId":"cc7d46baae66e8f5a80890d3d9cb0437","enunciado":"Na t\u00e9cnica de hipoderm\u00f3clise s\u00e3o drogas compat\u00edveis\r\nque podem ser utilizadas na mesma infus\u00e3o, exceto:","resposta":2890204,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Haloperidol e morfina","id":2890203,"corpo":"Haloperidol e morfina","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dexametasona e midazolam","id":2890204,"corpo":"Dexametasona e midazolam","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dexametasona e ranitidina","id":2890205,"corpo":"Dexametasona e ranitidina","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prometrazina e Haloperidol","id":2890206,"corpo":"Prometrazina e Haloperidol","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ranitidina e morfina","id":2890207,"corpo":"Ranitidina e morfina","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340335,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Paliativa","oab":false,"nome":"Medicina Paliativa","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400732,"slug":"medicina-medicina-paliativa"}],"slug":"medicina\/836074","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":12540}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os f\u00e1rmacos apresentados abaixo, s\u00e3o considerados f\u00e1rmacos adjuvantes (co-analg\u00e9sicos) quando utilizados associados aos analg\u00e9sicos para o tratamento da dor, EXCETO:","provas":[{"id":24656,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":12540},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-medico-area-medicina-paliativa-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":321,"descricao":"Medicina - Paliativa"}],"id":836076,"hashId":"3d8fcddb86c804fb1a5953db2e57cc5e","enunciado":"Dentre os f\u00e1rmacos apresentados abaixo, s\u00e3o\r\nconsiderados f\u00e1rmacos adjuvantes (co-analg\u00e9sicos)\r\nquando utilizados associados aos analg\u00e9sicos para o\r\ntratamento da dor, EXCETO:","resposta":2890217,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Imipramina","id":2890213,"corpo":"Imipramina","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gabapentina","id":2890214,"corpo":"Gabapentina","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Clorpromazina","id":2890215,"corpo":"Clorpromazina","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diazepam ","id":2890216,"corpo":"Diazepam\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dimenidrato","id":2890217,"corpo":"Dimenidrato","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340335,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Paliativa","oab":false,"nome":"Medicina Paliativa","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400732,"slug":"medicina-medicina-paliativa"}],"slug":"medicina\/836076","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a doen\u00e7a de les\u00f5es m\u00ednimas (DLM) em adultos, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":24657,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-medico-area-nefrologia-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":836086,"hashId":"05e497635cd4d50f11846861fd275484","enunciado":"Sobre a doen\u00e7a de les\u00f5es m\u00ednimas (DLM) em adultos,\r\nassinale a alternativa incorreta:","resposta":2890263,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inj\u00faria renal aguda pode ocorrer em at\u00e9 20 \u2013 25% dos casos e \u00e9 preditor de evolu\u00e7\u00e3o para a insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica","id":2890263,"corpo":"Inj\u00faria renal aguda pode ocorrer em at\u00e9 20 \u2013 25% dos\r\ncasos e \u00e9 preditor de evolu\u00e7\u00e3o para a insufici\u00eancia renal\r\ncr\u00f4nica","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mais de metade dos pacientes adultos com DLM experimentar\u00e1 recidivas, e at\u00e9 um ter\u00e7o pode passar a ter frequentes recidivas ou se tornar dependentes de corticosteroides","id":2890264,"corpo":"Mais de metade dos pacientes adultos com DLM\r\nexperimentar\u00e1 recidivas, e at\u00e9 um ter\u00e7o pode passar\r\na ter frequentes recidivas ou se tornar dependentes de\r\ncorticosteroides","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"DLM em crian\u00e7as \u00e9 caracteristicamente sens\u00edvel aos corticosteroides; no entanto, adultos tendem a responder mais lentamente, com respostas que ocorrem tardiamente, 3 \u2013 4 meses depois de se iniciar a terapia","id":2890265,"corpo":"DLM em crian\u00e7as \u00e9 caracteristicamente sens\u00edvel\r\naos corticosteroides; no entanto, adultos tendem a\r\nresponder mais lentamente, com respostas que ocorrem\r\ntardiamente, 3 \u2013 4 meses depois de se iniciar a terapia","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sugere-se altas doses iniciais de corticosteroides, e se toleradas, devem ser mantidas por um per\u00edodo m\u00ednimo de 4 semanas, se a remiss\u00e3o completa \u00e9 alcan\u00e7ada","id":2890266,"corpo":"Sugere-se altas doses iniciais de corticosteroides, e se\r\ntoleradas, devem ser mantidas por um per\u00edodo m\u00ednimo\r\nde 4 semanas, se a remiss\u00e3o completa \u00e9 alcan\u00e7ada","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em pacientes que remitem com a terapia inicial, os corticosteroides devem ser descontinuados lentamente durante um per\u00edodo total de at\u00e9 6 meses, depois de se atingir a remiss\u00e3o","id":2890267,"corpo":"Em pacientes que remitem com a terapia inicial, os\r\ncorticosteroides devem ser descontinuados lentamente\r\ndurante um per\u00edodo total de at\u00e9 6 meses, depois de se\r\natingir a remiss\u00e3o","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340336,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/836086","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o tratamento do diab\u00e9tico em di\u00e1lise, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":24657,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-medico-area-nefrologia-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":836090,"hashId":"65646c132bd0968b66c2bc0616bffccf","enunciado":"Sobre o tratamento do diab\u00e9tico em di\u00e1lise, assinale a\r\nalternativa incorreta:","resposta":2890287,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estudos de observa\u00e7\u00e3o apontam para uma superioridade dos resultados cl\u00ednicos do transplante renal sobre a hemodi\u00e1lise (HD) e di\u00e1lise peritoneal (DP)","id":2890283,"corpo":"Estudos de observa\u00e7\u00e3o apontam para uma superioridade\r\ndos resultados cl\u00ednicos do transplante renal sobre a\r\nhemodi\u00e1lise (HD) e di\u00e1lise peritoneal (DP)","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os pacientes diab\u00e9ticos em di\u00e1lise com indica\u00e7\u00f5es cl\u00e1ssicas de estatinas devem ser tratados em fun\u00e7\u00e3o da extrapola\u00e7\u00e3o dos benef\u00edcios das estatinas comprovados na popula\u00e7\u00e3o diab\u00e9tica de forma ampla","id":2890284,"corpo":"Os pacientes diab\u00e9ticos em di\u00e1lise com indica\u00e7\u00f5es\r\ncl\u00e1ssicas de estatinas devem ser tratados em fun\u00e7\u00e3o da\r\nextrapola\u00e7\u00e3o dos benef\u00edcios das estatinas comprovados\r\nna popula\u00e7\u00e3o diab\u00e9tica de forma ampla","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00edveis de hemoglobina glicada (HbA1C) &gt;8% ou &lt;6% est\u00e3o associados a piores desfechos cl\u00ednicos","id":2890285,"corpo":"N\u00edveis de hemoglobina glicada (HbA1C) &gt;8% ou &lt;6%\r\nest\u00e3o associados a piores desfechos cl\u00ednicos","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Associa\u00e7\u00e3o Americana de Diabetes (ADA) recomenda como alvo de tratamento a manuten\u00e7\u00e3o da press\u00e3o sist\u00f3lica inferior a 140 mmHg e press\u00e3o diast\u00f3lica inferior a 90 mmHg para pacientes diab\u00e9ticos hipertensos portadores de doen\u00e7a renal cr\u00f4nica, incluindo pacientes em di\u00e1lise","id":2890286,"corpo":"A Associa\u00e7\u00e3o Americana de Diabetes (ADA)\r\nrecomenda como alvo de tratamento a manuten\u00e7\u00e3o\r\nda press\u00e3o sist\u00f3lica inferior a 140 mmHg e press\u00e3o\r\ndiast\u00f3lica inferior a 90 mmHg para pacientes diab\u00e9ticos\r\nhipertensos portadores de doen\u00e7a renal cr\u00f4nica,\r\nincluindo pacientes em di\u00e1lise","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Do ponto de vista cl\u00ednico, em an\u00e1lises comparativas e estratificadas de acordo com comorbidades, a DP parece propiciar resultados cl\u00ednicos superiores em pacientes diab\u00e9ticos, quando comparados \u00e0 HD","id":2890287,"corpo":"Do ponto de vista cl\u00ednico, em an\u00e1lises comparativas\r\ne estratificadas de acordo com comorbidades, a DP\r\nparece propiciar resultados cl\u00ednicos superiores em\r\npacientes diab\u00e9ticos, quando comparados \u00e0 HD","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340337,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/836090","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as recomenda\u00e7\u00f5es do American Cardiology College\/American Heart Association para pesquisa de estenose de art\u00e9ria renal, no momento da realiza\u00e7\u00e3o de cinecoronariografia, assinale a alternativa que cont\u00e9m a indica\u00e7\u00e3o incorreta:","provas":[{"id":24657,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-medico-area-nefrologia-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":836100,"hashId":"946915cd4801980af0caf6a1de49ba8d","enunciado":"Considerando as recomenda\u00e7\u00f5es do American\r\nCardiology College\/American Heart Association para\r\npesquisa de estenose de art\u00e9ria renal, no momento da\r\nrealiza\u00e7\u00e3o de cinecoronariografia, assinale a alternativa\r\nque cont\u00e9m a indica\u00e7\u00e3o incorreta:","resposta":2890335,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"In\u00edcio de hipertens\u00e3o grave &gt; 55 anos","id":2890333,"corpo":"In\u00edcio de hipertens\u00e3o grave &gt; 55 anos","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hipertens\u00e3o resistente","id":2890334,"corpo":"Hipertens\u00e3o resistente","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Piora da fun\u00e7\u00e3o renal (&gt; 15 % de queda na filtra\u00e7\u00e3o glomerular) ap\u00f3s uso de inibidor da enzima de convers\u00e3o da angiotensina ou bloqueador do receptor da angiotensina","id":2890335,"corpo":"Piora da fun\u00e7\u00e3o renal (&gt; 15 % de queda na filtra\u00e7\u00e3o\r\nglomerular) ap\u00f3s uso de inibidor da enzima de\r\nconvers\u00e3o da angiotensina ou bloqueador do receptor\r\nda angiotensina","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"In\u00edcio de hipertens\u00e3o &lt; 30 anos de idade","id":2890336,"corpo":"In\u00edcio de hipertens\u00e3o &lt; 30 anos de idade","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hipertens\u00e3o maligna","id":2890337,"corpo":"Hipertens\u00e3o maligna","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340338,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/836100","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"44) Considerando os medicamentos e subst\u00e2ncias il\u00edcitas e l\u00edcitas relacionados com o desenvolvimento ou agravamento da hipertens\u00e3o arterial, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":24657,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-medico-area-nefrologia-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":836101,"hashId":"94be272b9894ddc0a1c46e0d0213afe0","enunciado":"44) Considerando os medicamentos e subst\u00e2ncias\r\nil\u00edcitas e l\u00edcitas relacionados com o desenvolvimento\r\nou agravamento da hipertens\u00e3o arterial, assinale a\r\nalternativa INCORRETA:","resposta":2890342,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sibutramina","id":2890338,"corpo":"Sibutramina","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tacrolimus","id":2890339,"corpo":"Tacrolimus","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Estrog\u00eanios conjugados","id":2890340,"corpo":" Estrog\u00eanios conjugados","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"GH em adultos","id":2890341,"corpo":"GH em adultos","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sulpirida","id":2890342,"corpo":"Sulpirida","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340338,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/836101","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente feminina de 60 anos de idade, branca, n\u00e3o diab\u00e9tica, com IMC = 24,4 kg\/m2 tem diagn\u00f3stico recente e confirmado de hipertens\u00e3o est\u00e1dio 1. Os exames laboratoriais e ECG n\u00e3o mostram les\u00f5es de \u00f3rg\u00e3os alvo e seu ITB (\u00edndice tornozelo-bra\u00e7o) \u00e9 de 1.1. Como \u00fanico antecedente relevante h\u00e1 a morte do pai aos 53 anos por infarto do mioc\u00e1rdio (sic). O tratamento inicial deve ser:","provas":[{"id":24657,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-medico-area-nefrologia-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":836102,"hashId":"1ef5c8728a0cb83fc6ededa8b0a30dd9","enunciado":"Paciente feminina de 60 anos de idade, branca, n\u00e3o\r\ndiab\u00e9tica, com IMC = 24,4 kg\/m2 tem diagn\u00f3stico recente\r\ne confirmado de hipertens\u00e3o est\u00e1dio 1. Os exames\r\nlaboratoriais e ECG n\u00e3o mostram les\u00f5es de \u00f3rg\u00e3os alvo\r\ne seu ITB (\u00edndice tornozelo-bra\u00e7o) \u00e9 de 1.1. Como \u00fanico\r\nantecedente relevante h\u00e1 a morte do pai aos 53 anos\r\npor infarto do mioc\u00e1rdio (sic). O tratamento inicial deve\r\nser:","resposta":2890343,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o farmacol\u00f3gico (NF) apenas","id":2890343,"corpo":"N\u00e3o farmacol\u00f3gico (NF) apenas","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"NF + clortalidona em dose baixa","id":2890344,"corpo":"NF + clortalidona em dose baixa","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" NF + anlodipino em dose baixa","id":2890345,"corpo":" NF + anlodipino em dose baixa","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"NF + associa\u00e7\u00e3o de clortalidina e inibidor da enzima de convers\u00e3o da angiotensina, ambos em dose baixa","id":2890346,"corpo":"NF + associa\u00e7\u00e3o de clortalidina e inibidor da enzima de\r\nconvers\u00e3o da angiotensina, ambos em dose baixa","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"NF + inibidor da enzima de convers\u00e3o da angiotensina em dose baixa","id":2890347,"corpo":"NF + inibidor da enzima de convers\u00e3o da angiotensina\r\nem dose baixa","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340338,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/836102","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as manifesta\u00e7\u00f5es da nefrite intersticial aguda, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":24657,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-medico-area-nefrologia-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":836104,"hashId":"aeb3e94c3a2b99647f285c8ec4c3b5df","enunciado":"Sobre as manifesta\u00e7\u00f5es da nefrite intersticial aguda,\r\nassinale a alternativa incorreta:","resposta":2890356,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Press\u00e3o arterial geralmente n\u00e3o \u00e9 alta, exceto na insufici\u00eancia renal olig\u00farica","id":2890353,"corpo":"Press\u00e3o arterial geralmente n\u00e3o \u00e9 alta, exceto na\r\ninsufici\u00eancia renal olig\u00farica","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pacientes n\u00e3o-olig\u00faricos t\u00eam tipicamente uma excre\u00e7\u00e3o fracional de s\u00f3dio superior a 1 g\/dia e geralmente t\u00eam protein\u00faria modesta (&lt; 1 g\/dia), mas n\u00e3o nefr\u00f3tica, a menos que a les\u00e3o seja secund\u00e1ria a anti-inflamat\u00f3rios n\u00e3o-esteroides","id":2890354,"corpo":"Pacientes n\u00e3o-olig\u00faricos t\u00eam tipicamente uma excre\u00e7\u00e3o\r\nfracional de s\u00f3dio superior a 1 g\/dia e geralmente t\u00eam\r\nprotein\u00faria modesta (&lt; 1 g\/dia), mas n\u00e3o nefr\u00f3tica, a\r\nmenos que a les\u00e3o seja secund\u00e1ria a anti-inflamat\u00f3rios\r\nn\u00e3o-esteroides","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na apresenta\u00e7\u00e3o, rash cut\u00e2neo est\u00e1 presente em menos de 30% dos casos","id":2890355,"corpo":"Na apresenta\u00e7\u00e3o, rash cut\u00e2neo est\u00e1 presente em\r\nmenos de 30% dos casos","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na apresenta\u00e7\u00e3o, eosinofilia est\u00e1 presente em mais de 50% dos casos","id":2890356,"corpo":"Na apresenta\u00e7\u00e3o, eosinofilia est\u00e1 presente em mais de\r\n50% dos casos","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na apresenta\u00e7\u00e3o, febre est\u00e1 presente cerca de 30% dos casos","id":2890357,"corpo":"Na apresenta\u00e7\u00e3o, febre est\u00e1 presente cerca de 30% dos\r\ncasos","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340338,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/836104","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao comportamento de um rec\u00e9m-nascido a termo, saud\u00e1vel, no estado quieto-alerta, que est\u00e1 no alojamento conjunto, assinale verdadeiro (V) ou falso (F) para as afirmativas abaixo: ( ) J\u00e1 faz contato visual e enxerga melhor a uma dist\u00e2ncia de 40-50cm. ( ) Com um ou dois dias de vida reconhece o cheiro da m\u00e3e. ( ) Reconhece e mostra interesse por cores prim\u00e1rias como: preta, vermelha e branca. ( ) Distingue tipos de sons, com prefer\u00eancia para sons agudos e para voz da m\u00e3e. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":24658,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-medico-area-neonatologia-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"}],"id":836110,"hashId":"67874e427b68f7608c765e78df1b3708","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o ao comportamento de um rec\u00e9m-nascido a\r\ntermo, saud\u00e1vel, no estado quieto-alerta, que est\u00e1 no\r\nalojamento conjunto, assinale verdadeiro (V) ou falso\r\n(F) para as afirmativas abaixo:\r\n<\/p><p>( ) J\u00e1 faz contato visual e enxerga melhor a uma dist\u00e2ncia\r\nde 40-50cm.\r\n<\/p><p>( ) Com um ou dois dias de vida reconhece o cheiro da\r\nm\u00e3e.\r\n<\/p><p>( ) Reconhece e mostra interesse por cores prim\u00e1rias\r\ncomo: preta, vermelha e branca.\r\n<\/p><p>( ) Distingue tipos de sons, com prefer\u00eancia para sons\r\nagudos e para voz da m\u00e3e.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia\r\ncorreta de cima para baixo.<\/p>","resposta":2890383,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, F, V","id":2890383,"corpo":"F, V, F, V","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V, V","id":2890384,"corpo":"V, F, V, V","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, V, F","id":2890385,"corpo":"F, F, V, F","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, F, F","id":2890386,"corpo":"V, V, F, F","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, F, V, V","id":2890387,"corpo":"F, F, V, V","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340339,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/836110","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Prematuro de 25 semanas, peso ao nascer de 750g, recebeu surfactante nas primeiras horas de vida. Encontra-se intubado, sem drogas, mas, no segundo dia, apresenta arritmia card\u00edaca. O \u00fanico exame alterado \u00e9 o K+ que encontra-se em 8mEq\/L. A conduta imediata \u00e9:","provas":[{"id":24658,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-medico-area-neonatologia-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"}],"id":836115,"hashId":"a57862f71c8cdc795f26d75af8bdde8b","enunciado":"Prematuro de 25 semanas, peso ao nascer de 750g,\r\nrecebeu surfactante nas primeiras horas de vida.\r\nEncontra-se intubado, sem drogas, mas, no segundo\r\ndia, apresenta arritmia card\u00edaca. O \u00fanico exame alterado\r\n\u00e9 o K<sup>+<\/sup> que encontra-se em 8mEq\/L. A conduta imediata\r\n\u00e9:","resposta":2890412,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Solu\u00e7\u00e3o polarizada","id":2890408,"corpo":"Solu\u00e7\u00e3o polarizada","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Resinas permutadoras","id":2890409,"corpo":"Resinas permutadoras","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Salbutamol","id":2890410,"corpo":"Salbutamol","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Di\u00e1lise peritoneal","id":2890411,"corpo":"Di\u00e1lise peritoneal","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Gluconato de c\u00e1lcio 10% endovenoso","id":2890412,"corpo":"Gluconato de c\u00e1lcio 10% endovenoso","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340340,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/836115","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 icter\u00edcia neonatal.","provas":[{"id":24658,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-medico-area-neonatologia-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"}],"id":836119,"hashId":"850f82445934c8524fc3d64697a51ce8","enunciado":"Assinale a alternativa correta com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 icter\u00edcia\r\nneonatal.","resposta":2890429,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hiperbilirrubinemia \u00e9 definida como bilirrubina s\u00e9rica indireta &gt; 5mg\/dl ou bilirrubina direta maior que 2,5mg\/ dl desde que esta represente mais de 20% do valor total de bilirrubina","id":2890428,"corpo":"Hiperbilirrubinemia \u00e9 definida como bilirrubina s\u00e9rica\r\nindireta &gt; 5mg\/dl ou bilirrubina direta maior que 2,5mg\/\r\ndl desde que esta represente mais de 20% do valor total\r\nde bilirrubina","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hiperlirrubinemia significante \u00e9 definida como bilirrubina s\u00e9rica total &gt; 15-17mg\/dl","id":2890429,"corpo":"Hiperlirrubinemia significante \u00e9 definida como bilirrubina\r\ns\u00e9rica total &gt; 15-17mg\/dl","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No tratamento da icter\u00edcia prolongada pela s\u00edndrome da icter\u00edcia pelo leite materno, o aleitamento materno deve ser suspenso apenas por 24horas","id":2890430,"corpo":"No tratamento da icter\u00edcia prolongada pela s\u00edndrome da\r\nicter\u00edcia pelo leite materno, o aleitamento materno deve\r\nser suspenso apenas por 24horas","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Valores de bilirrubina transcut\u00e2nea superiores a 10mg\/ dl devem ser confirmados por mensura\u00e7\u00e3o s\u00e9rica","id":2890431,"corpo":"Valores de bilirrubina transcut\u00e2nea superiores a 10mg\/\r\ndl devem ser confirmados por mensura\u00e7\u00e3o s\u00e9rica","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rec\u00e9m-nascido a termo com encefalopatia bilirrub\u00ednica apresenta, inicialmente, hipertonia, opst\u00f3tono, choro agudo e hipertermia. Posteriormente, hipotonia, suc\u00e7\u00e3o d\u00e9bil e convuls\u00f5es","id":2890432,"corpo":"Rec\u00e9m-nascido a termo com encefalopatia bilirrub\u00ednica\r\napresenta, inicialmente, hipertonia, opst\u00f3tono, choro\r\nagudo e hipertermia. Posteriormente, hipotonia, suc\u00e7\u00e3o\r\nd\u00e9bil e convuls\u00f5es","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340340,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/836119","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Gestante sem pr\u00e9 natal, apresenta sorologia positiva para HIV no momento do parto. O parto \u00e9 vaginal, a crian\u00e7a nasce a termo, com peso de 3000g. Assinale a alternativa que contempla a(s) droga(s) a ser(em) prescritas logo ap\u00f3s o parto.","provas":[{"id":24658,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-medico-area-neonatologia-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"}],"id":836120,"hashId":"673520397998deb4ac2e601806e999fd","enunciado":"Gestante sem pr\u00e9 natal, apresenta sorologia positiva\r\npara HIV no momento do parto. O parto \u00e9 vaginal, a\r\ncrian\u00e7a nasce a termo, com peso de 3000g. Assinale\r\na alternativa que contempla a(s) droga(s) a ser(em)\r\nprescritas logo ap\u00f3s o parto.","resposta":2890436,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Zidovudina","id":2890433,"corpo":"Zidovudina","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Zidovudina + lamivudina","id":2890434,"corpo":"Zidovudina + lamivudina","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Zidovudina + lamivudina + nelfinavir","id":2890435,"corpo":"Zidovudina + lamivudina + nelfinavir","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Zidovudina + nevirapina","id":2890436,"corpo":"Zidovudina + nevirapina","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Zidovudina + lamivudina + nevirapina","id":2890437,"corpo":"Zidovudina + lamivudina + nevirapina","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340340,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/836120","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rec\u00e9m-nascido a termo, peso de nascimento de 1800g, apresenta hipertelorismo, micrognatia, microftalmia, coloboma de iris e atresia de coanas. A hip\u00f3tese diagn\u00f3stica mais prov\u00e1vel a ser investigada, para essas altera\u00e7\u00f5es \u00e9:","provas":[{"id":24658,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-medico-area-neonatologia-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"}],"id":836125,"hashId":"afa193c606ecc7542568922d6375dbc3","enunciado":"Rec\u00e9m-nascido a termo, peso de nascimento de 1800g,\r\napresenta hipertelorismo, micrognatia, microftalmia,\r\ncoloboma de iris e atresia de coanas. A hip\u00f3tese\r\ndiagn\u00f3stica mais prov\u00e1vel a ser investigada, para essas\r\naltera\u00e7\u00f5es \u00e9:","resposta":2890458,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00edndrome de CHARGE","id":2890458,"corpo":"S\u00edndrome de CHARGE","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Associa\u00e7\u00e3o de VACTER","id":2890459,"corpo":"Associa\u00e7\u00e3o de VACTER","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sindrome velocardiofacial","id":2890460,"corpo":"Sindrome velocardiofacial","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Prader Willi","id":2890461,"corpo":"S\u00edndrome de Prader Willi","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Treacher Collins","id":2890462,"corpo":"S\u00edndrome de Treacher Collins","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340341,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/836125","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta no que diz respeito ao volume e tempo de administra\u00e7\u00e3o do cristal\u00f3ide:","provas":[{"id":24658,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-medico-area-neonatologia-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"}],"id":836128,"hashId":"c90a5b69708bea60b779e4b73a192050","enunciado":"Assinale a alternativa correta no que diz respeito ao\r\nvolume e tempo de administra\u00e7\u00e3o do cristal\u00f3ide:","resposta":2890476,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20ml\/Kg em 10 minutos","id":2890473,"corpo":"20ml\/Kg em 10 minutos","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20ml\/Kg em 30 minutos","id":2890474,"corpo":"20ml\/Kg em 30 minutos","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10 ml\/Kg em 10 minutos","id":2890475,"corpo":"10 ml\/Kg em 10 minutos","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10 ml\/Kg em 30 minutos","id":2890476,"corpo":"10 ml\/Kg em 30 minutos","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"20ml\/Kg em 60 minutos","id":2890477,"corpo":"20ml\/Kg em 60 minutos","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340342,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24658\/11.gif\">","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/836128","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia","id":1577}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta quanto \u00e0 pontua\u00e7\u00e3o na escala de coma de Glasgow do caso clinico citado:","provas":[{"id":24659,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia","id":1577},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-medico-area-neurocirurgia-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":341,"descricao":"Medicina - Neurocirurgia"}],"id":836134,"hashId":"887e58bd812c81dcf4d43a3cde0a5e21","enunciado":"Assinale a alternativa correta quanto \u00e0 pontua\u00e7\u00e3o na\r\nescala de coma de Glasgow do caso clinico citado:","resposta":2890504,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5","id":2890503,"corpo":"5","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4","id":2890504,"corpo":"4","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6","id":2890505,"corpo":"6","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3","id":2890506,"corpo":"3","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"7","id":2890507,"corpo":"7","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340345,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24659\/25.gif\">","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurocirurgia","oab":false,"nome":"Neurocirurgia","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291404,"slug":"medicina-neurocirurgia"}],"slug":"medicina\/836134","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia","id":1577}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A melhor conduta inicial diante do quadro cl\u00ednico apresentado \u00e9:","provas":[{"id":24659,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia","id":1577},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-medico-area-neurocirurgia-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":341,"descricao":"Medicina - Neurocirurgia"}],"id":836135,"hashId":"5ca5e5ab0c41cd5ccbd77387969d56ee","enunciado":"A melhor conduta inicial diante do quadro cl\u00ednico\r\napresentado \u00e9:","resposta":2890511,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tomografia de cr\u00e2nio de emerg\u00eancia por se tratar de um quadro grave de hernia\u00e7\u00e3o temporal, com prov\u00e1vel hematoma extradural temporal esquerdo","id":2890508,"corpo":"Tomografia de cr\u00e2nio de emerg\u00eancia por se tratar de\r\num quadro grave de hernia\u00e7\u00e3o temporal, com prov\u00e1vel\r\nhematoma extradural temporal esquerdo","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O quadro cl\u00ednico \u00e9 muito caracter\u00edstico de um hematoma extradural temporal esquerdo, estando o Neurocirurgi\u00e3o autorizado de realizar uma trepana\u00e7\u00e3o temporal esquerda na sala de emerg\u00eancia, sem perder tempo com a tomografia de cr\u00e2nio","id":2890509,"corpo":"O quadro cl\u00ednico \u00e9 muito caracter\u00edstico de um hematoma\r\nextradural temporal esquerdo, estando o Neurocirurgi\u00e3o\r\nautorizado de realizar uma trepana\u00e7\u00e3o temporal\r\nesquerda na sala de emerg\u00eancia, sem perder tempo\r\ncom a tomografia de cr\u00e2nio","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O quadro cl\u00ednico \u00e9 muito caracter\u00edstico de um hematoma extradural temporal direito, estando o Neurocirurgi\u00e3o autorizado de realizar uma trepana\u00e7\u00e3o temporal direita na sala de emerg\u00eancia, sem perder tempo com a tomografia de cr\u00e2nio","id":2890510,"corpo":"O quadro cl\u00ednico \u00e9 muito caracter\u00edstico de um hematoma\r\nextradural temporal direito, estando o Neurocirurgi\u00e3o\r\nautorizado de realizar uma trepana\u00e7\u00e3o temporal direita\r\nna sala de emerg\u00eancia, sem perder tempo com a\r\ntomografia de cr\u00e2nio","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Intuba\u00e7\u00e3o endotraqueal, estabiliza\u00e7\u00e3o hemodin\u00e2mica e tomografia de cr\u00e2nio sem contraste","id":2890511,"corpo":"Intuba\u00e7\u00e3o endotraqueal, estabiliza\u00e7\u00e3o hemodin\u00e2mica e\r\ntomografia de cr\u00e2nio sem contraste","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Traquestomia de urg\u00eancia, adminitra\u00e7\u00e3o de droga vasoativa e tomografia de cr\u00e2nio","id":2890512,"corpo":"Traquestomia de urg\u00eancia, adminitra\u00e7\u00e3o de droga\r\nvasoativa e tomografia de cr\u00e2nio","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340345,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24659\/25.gif\">","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurocirurgia","oab":false,"nome":"Neurocirurgia","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291404,"slug":"medicina-neurocirurgia"}],"slug":"medicina\/836135","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia","id":1577}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo as diretrizes para tratamento do acidente vascular isqu\u00eamico da Sociedade Brasileira de Doen\u00e7as Cerebrovasculares, deve-se realizar teste de neuroimagem para guiar a terapia na fase aguda. De acordo com essas diretrizes, o exame mais indicado e o tempo ideal para sua interpreta\u00e7\u00e3o, a partir da admiss\u00e3o do paciente, s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":24659,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia","id":1577},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-medico-area-neurocirurgia-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":341,"descricao":"Medicina - Neurocirurgia"}],"id":836145,"hashId":"53bb56235c4e3dbf7535e85895a0c070","enunciado":"Segundo as diretrizes para tratamento do acidente\r\nvascular isqu\u00eamico da Sociedade Brasileira de\r\nDoen\u00e7as Cerebrovasculares, deve-se realizar teste de\r\nneuroimagem para guiar a terapia na fase aguda. De\r\nacordo com essas diretrizes, o exame mais indicado\r\ne o tempo ideal para sua interpreta\u00e7\u00e3o, a partir da\r\nadmiss\u00e3o do paciente, s\u00e3o, respectivamente:","resposta":2890558,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tomografia computadorizada e at\u00e9 45 minutos","id":2890558,"corpo":"Tomografia computadorizada e at\u00e9 45 minutos","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tomografia computadorizada e at\u00e9 180 minutos","id":2890559,"corpo":"Tomografia computadorizada e at\u00e9 180 minutos","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tomografia computadorizada e at\u00e9 90 minutos","id":2890560,"corpo":"Tomografia computadorizada e at\u00e9 90 minutos","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Resson\u00e2ncia nuclear magn\u00e9tica e at\u00e9 90 minutos","id":2890561,"corpo":"Resson\u00e2ncia nuclear magn\u00e9tica e at\u00e9 90 minutos","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Resson\u00e2ncia nuclear magn\u00e9tica e at\u00e9 120 minutos","id":2890562,"corpo":"Resson\u00e2ncia nuclear magn\u00e9tica e at\u00e9 120 minutos","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340348,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurocirurgia","oab":false,"nome":"Neurocirurgia","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291404,"slug":"medicina-neurocirurgia"}],"slug":"medicina\/836145","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia","id":1577}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m um antibi\u00f3tico que n\u00e3o tem boa penetra\u00e7\u00e3o no sistema nervoso central.","provas":[{"id":24659,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia","id":1577},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-medico-area-neurocirurgia-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":341,"descricao":"Medicina - Neurocirurgia"}],"id":836146,"hashId":"d8b9ead800c367f472f3ef3da0bd66f7","enunciado":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m um antibi\u00f3tico que\r\nn\u00e3o tem boa penetra\u00e7\u00e3o no sistema nervoso central.","resposta":2890564,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cefotaxima","id":2890563,"corpo":"Cefotaxima","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Polimixina B","id":2890564,"corpo":"Polimixina B","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ceftriaxone","id":2890565,"corpo":"Ceftriaxone","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"meropenem","id":2890566,"corpo":"meropenem","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cloranfenicol","id":2890567,"corpo":"cloranfenicol","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340348,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurocirurgia","oab":false,"nome":"Neurocirurgia","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291404,"slug":"medicina-neurocirurgia"}],"slug":"medicina\/836146","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia","id":1577}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s les\u00f5es traum\u00e1ticas do plexo braquial \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":24659,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia","id":1577},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-medico-area-neurocirurgia-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":341,"descricao":"Medicina - Neurocirurgia"}],"id":836152,"hashId":"e4697fda535fdd6d3af3c87bf9454711","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s les\u00f5es traum\u00e1ticas do plexo braquial \u00e9\r\ncorreto afirmar:","resposta":2890594,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nas les\u00f5es preganglionares a abordagem cir\u00fargica deve ser realizada o mais precoce poss\u00edvel para evitar a degenera\u00e7\u00e3o Walleriana","id":2890593,"corpo":"Nas les\u00f5es preganglionares a abordagem cir\u00fargica\r\ndeve ser realizada o mais precoce poss\u00edvel para evitar\r\na degenera\u00e7\u00e3o Walleriana","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A S\u00edndrome de Horner pode ocorrer nas les\u00f5es traum\u00e1ticas preganglionares devido a interrup\u00e7\u00e3o das fibras simp\u00e1ticas ou por compress\u00e3o do plexo braquial pelo hematoma","id":2890594,"corpo":"A S\u00edndrome de Horner pode ocorrer nas les\u00f5es\r\ntraum\u00e1ticas preganglionares devido a interrup\u00e7\u00e3o das\r\nfibras simp\u00e1ticas ou por compress\u00e3o do plexo braquial\r\npelo hematoma","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A inj\u00faria da por\u00e7\u00e3o baixa do plexo braquial (C8-T1) conhecida como S\u00edndrome radicular de Erb-Duchenne, leva ao comprometimento dos m\u00fasculos b\u00edceps, delt\u00f3ide, braquial anterior e braquirradial","id":2890595,"corpo":"A inj\u00faria da por\u00e7\u00e3o baixa do plexo braquial (C8-T1)\r\nconhecida como S\u00edndrome radicular de Erb-Duchenne,\r\nleva ao comprometimento dos m\u00fasculos b\u00edceps,\r\ndelt\u00f3ide, braquial anterior e braquirradial","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" A S\u00edndrome radicular inferior de Klumpke consiste na les\u00e3o superior do plexo braquial (C5-C6) e pode estar associada a fratura de v\u00e9rtebra na transi\u00e7\u00e3o cervicotor\u00e1cica ","id":2890596,"corpo":" A S\u00edndrome radicular inferior de Klumpke consiste na\r\nles\u00e3o superior do plexo braquial (C5-C6) e pode estar\r\nassociada a fratura de v\u00e9rtebra na transi\u00e7\u00e3o cervicotor\u00e1cica\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O reflexo bicipital estar\u00e1 aucente nas les\u00f5es de C8-T1","id":2890597,"corpo":"O reflexo bicipital estar\u00e1 aucente nas les\u00f5es de C8-T1","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340349,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurocirurgia","oab":false,"nome":"Neurocirurgia","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291404,"slug":"medicina-neurocirurgia"}],"slug":"medicina\/836152","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurologia Pedi\u00e1trica","id":3833}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os primeiros anos de vida s\u00e3o de fundamental import\u00e2ncia para o desenvolvimento neurol\u00f3gico adequado da crian\u00e7a. Segundo o exame neurol\u00f3gico evolutivo at\u00e9 no m\u00e1ximo 18 meses a crian\u00e7a dever\u00e1:","provas":[{"id":24660,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurologia Pedi\u00e1trica","id":3833},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-medico-area-neurologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Neurologia Pedi\u00e1trica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"}],"id":836161,"hashId":"a6c4be84bb753bd08ff8348dbeaa8dd7","enunciado":"Os primeiros anos de vida s\u00e3o de fundamental\r\nimport\u00e2ncia para o desenvolvimento neurol\u00f3gico\r\nadequado da crian\u00e7a. Segundo o exame neurol\u00f3gico\r\nevolutivo at\u00e9 no m\u00e1ximo 18 meses a crian\u00e7a dever\u00e1:","resposta":2890642,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estar subindo e descendo escadas com apoio","id":2890638,"corpo":"Estar subindo e descendo escadas com apoio","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estar livre de sincenesias","id":2890639,"corpo":"Estar livre de sincenesias","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fazer garatujas intencionais com l\u00e1pis e papel","id":2890640,"corpo":"Fazer garatujas intencionais com l\u00e1pis e papel","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estar falando frases simples","id":2890641,"corpo":"Estar falando frases simples","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ter no\u00e7\u00e3o de persist\u00eancia de objetos","id":2890642,"corpo":"Ter no\u00e7\u00e3o de persist\u00eancia de objetos","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340350,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neuropediatria","oab":false,"nome":"Neuropediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398331,"slug":"medicina-neuropediatria"}],"slug":"medicina\/836161","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurologia Pedi\u00e1trica","id":3833}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as frases abaixo. Frase I: A s\u00edncope \u00e9 a perda breve da consci\u00eancia e do t\u00f4nus postural em conseq\u00fc\u00eancia da diminui\u00e7\u00e3o da perfus\u00e3o cerebral. Pode ocorrer ap\u00f3s um pr\u00f3dromo de sudorese, palidez, n\u00e1useas e altera\u00e7\u00f5es visuais, ou pode ocorrer sem nada que a preceda. Frase II: O aumento do uso de drogas psicoativas tem gerado uma maior possibilidade de S\u00edndrome Seroton\u00e9rgica, cujo diagn\u00f3stico \u00e9 laboratorial, requerendo a dosagem de serotonina. Frase III: A causa das crises de perda de f\u00f4lego \u00e9 um dist\u00farbio na regula\u00e7\u00e3o auton\u00f4mica central, provavelmente geneticamente determinada. Com base nestas duas frases \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":24660,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurologia Pedi\u00e1trica","id":3833},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-medico-area-neurologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Neurologia Pedi\u00e1trica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"}],"id":836168,"hashId":"0ec833ad731a842062b26dc7cec0241d","enunciado":"<p>Analise as frases abaixo.\r\n<\/p><p>Frase I: A s\u00edncope \u00e9 a perda breve da consci\u00eancia e do\r\nt\u00f4nus postural em conseq\u00fc\u00eancia da diminui\u00e7\u00e3o da perfus\u00e3o\r\ncerebral. Pode ocorrer ap\u00f3s um pr\u00f3dromo de sudorese,\r\npalidez, n\u00e1useas e altera\u00e7\u00f5es visuais, ou pode ocorrer sem\r\nnada que a preceda.\r\n<\/p><p>Frase II: O aumento do uso de drogas psicoativas tem\r\ngerado uma maior possibilidade de S\u00edndrome Seroton\u00e9rgica,\r\ncujo diagn\u00f3stico \u00e9 laboratorial, requerendo a dosagem de\r\nserotonina.\r\n<\/p><p>Frase III: A causa das crises de perda de f\u00f4lego \u00e9 um\r\ndist\u00farbio na regula\u00e7\u00e3o auton\u00f4mica central, provavelmente\r\ngeneticamente determinada.\r\n<\/p><p>Com base nestas duas frases \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":2890674,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a primeira frase est\u00e1 incorreta","id":2890673,"corpo":"Apenas a primeira frase est\u00e1 incorreta","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a segunda frase est\u00e1 incorreta","id":2890674,"corpo":"Apenas a segunda frase est\u00e1 incorreta","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todas as frases est\u00e3o corretas","id":2890675,"corpo":"Todas as frases est\u00e3o corretas","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as frases est\u00e3o incorretas","id":2890676,"corpo":"Todas as frases est\u00e3o incorretas","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas a terceira frase est\u00e1 incorreta","id":2890677,"corpo":"Apenas a terceira frase est\u00e1 incorreta","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340351,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neuropediatria","oab":false,"nome":"Neuropediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398331,"slug":"medicina-neuropediatria"}],"slug":"medicina\/836168","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurologia Pedi\u00e1trica","id":3833}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das mais importantes causas de frequ\u00eancia em ambulat\u00f3rios de neuropediatria continua sendo as epilepsias. Em rela\u00e7\u00e3o ao tema, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":24660,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurologia Pedi\u00e1trica","id":3833},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-medico-area-neurologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Neurologia Pedi\u00e1trica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"}],"id":836169,"hashId":"4a123c09fe6e1dbf96c447cc0ec445d2","enunciado":"<p>Uma das mais importantes causas de frequ\u00eancia em\r\nambulat\u00f3rios de neuropediatria continua sendo as\r\nepilepsias.\r\n<\/p><p>Em rela\u00e7\u00e3o ao tema, assinale a alternativa incorreta:<\/p>","resposta":2890682,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em casos de crises motoras, principalmente as Tonico cl\u00f4nicas generalizadas, que se mantenham por mais do que 5 minutos deve-se raciocinar neurologicamente como uma poss\u00edvel evolu\u00e7\u00e3o para um status epil\u00e9ptico","id":2890678,"corpo":"Em casos de crises motoras, principalmente as Tonico\r\ncl\u00f4nicas generalizadas, que se mantenham por mais\r\ndo que 5 minutos deve-se raciocinar neurologicamente\r\ncomo uma poss\u00edvel evolu\u00e7\u00e3o para um status epil\u00e9ptico","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pacientes que relatam sentir um cheiro que ningu\u00e9m mais sente, de inicio e fim abrupto, t\u00eam provavelmente crises de uma \u00e1rea espec\u00edfica do lobo temporal, denominadas crises uncais","id":2890679,"corpo":"Pacientes que relatam sentir um cheiro que ningu\u00e9m\r\nmais sente, de inicio e fim abrupto, t\u00eam provavelmente\r\ncrises de uma \u00e1rea espec\u00edfica do lobo temporal,\r\ndenominadas crises uncais","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pacientes com S\u00edndrome de Lennoux-Gastaut t\u00eam maior possibilidade de evolu\u00e7\u00e3o para estado de mal de aus\u00eancia at\u00edpica, que podem durar dias","id":2890680,"corpo":"Pacientes com S\u00edndrome de Lennoux-Gastaut t\u00eam\r\nmaior possibilidade de evolu\u00e7\u00e3o para estado de mal de\r\naus\u00eancia at\u00edpica, que podem durar dias","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Esclerose Mesial Temporal \u00e9 a principal etiologia que leva a cirurgia epil\u00e9ptica no adulto. Em crian\u00e7as parece haver um padr\u00e3o bem mais benigno de crises, embora a mesma les\u00e3o seja detectada por neuroimagem","id":2890681,"corpo":"A Esclerose Mesial Temporal \u00e9 a principal etiologia que\r\nleva a cirurgia epil\u00e9ptica no adulto. Em crian\u00e7as parece\r\nhaver um padr\u00e3o bem mais benigno de crises, embora\r\na mesma les\u00e3o seja detectada por neuroimagem","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na epilepsia tipo Landau-Kleffener o paciente consegue entender tudo o que ouve, mas n\u00e3o consegue falar de forma intelig\u00edvel","id":2890682,"corpo":"Na epilepsia tipo Landau-Kleffener o paciente consegue\r\nentender tudo o que ouve, mas n\u00e3o consegue falar de\r\nforma intelig\u00edvel","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340351,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neuropediatria","oab":false,"nome":"Neuropediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398331,"slug":"medicina-neuropediatria"}],"slug":"medicina\/836169","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurologia Pedi\u00e1trica","id":3833}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos campos de atua\u00e7\u00e3o mais comuns do Neuropediatra s\u00e3o as APAEs. Nesses ambientes muitas vezes o profissional dever\u00e1 avaliar casos comprovados ou suspeitos de Retardo Mental. Devemos lembrar que comprometimento intelectual existe em diversas patologias, mas que a causa mais comum no sexo masculino \u00e9:","provas":[{"id":24660,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurologia Pedi\u00e1trica","id":3833},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-medico-area-neurologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Neurologia Pedi\u00e1trica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"}],"id":836173,"hashId":"0d2862a9c15515f63baca65b54a4bd4c","enunciado":"Um dos campos de atua\u00e7\u00e3o mais comuns do\r\nNeuropediatra s\u00e3o as APAEs. Nesses ambientes muitas\r\nvezes o profissional dever\u00e1 avaliar casos comprovados\r\nou suspeitos de Retardo Mental. Devemos lembrar\r\nque comprometimento intelectual existe em diversas\r\npatologias, mas que a causa mais comum no sexo\r\nmasculino \u00e9:","resposta":2890700,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Lowe","id":2890698,"corpo":"S\u00edndrome de Lowe","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A trissomia do 18","id":2890699,"corpo":"A trissomia do 18","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome do Cromossomo X Fr\u00e1gil","id":2890700,"corpo":"S\u00edndrome do Cromossomo X Fr\u00e1gil","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fenilceton\u00faria","id":2890701,"corpo":"Fenilceton\u00faria","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Down","id":2890702,"corpo":"S\u00edndrome de Down","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340352,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neuropediatria","oab":false,"nome":"Neuropediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398331,"slug":"medicina-neuropediatria"}],"slug":"medicina\/836173","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurologia Pedi\u00e1trica","id":3833}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a descri\u00e7\u00e3o cl\u00ednica abaixo: A s\u00edndrome cl\u00e1ssica ocorre no sexo feminino. As pacientes s\u00e3o normais ao nascimento at\u00e9 o final do primeiro ano, em geral. Ocorre desacelera\u00e7\u00e3o do crescimento craniano e hipotonia. Evoluem para regress\u00e3o do desenvolvimento neuropsicomotor (DNPM), com comportamento autista. Evoluem para quadro esp\u00e1stico. T\u00eam um movimento nas m\u00e3os caracter\u00edstico e crises de hiperventila\u00e7\u00e3o. Com base nesta descri\u00e7\u00e3o a hip\u00f3tese mais prov\u00e1vel seria:","provas":[{"id":24660,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurologia Pedi\u00e1trica","id":3833},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-medico-area-neurologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Neurologia Pedi\u00e1trica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"}],"id":836174,"hashId":"e299034d439e03724c2ac9682298913e","enunciado":"<p>Analise a descri\u00e7\u00e3o cl\u00ednica abaixo:\r\n<\/p><p>A s\u00edndrome cl\u00e1ssica ocorre no sexo feminino. As\r\npacientes s\u00e3o normais ao nascimento at\u00e9 o final do\r\nprimeiro ano, em geral. Ocorre desacelera\u00e7\u00e3o do\r\ncrescimento craniano e hipotonia. Evoluem para\r\nregress\u00e3o do desenvolvimento neuropsicomotor\r\n(DNPM), com comportamento autista. Evoluem para\r\nquadro esp\u00e1stico. T\u00eam um movimento nas m\u00e3os\r\ncaracter\u00edstico e crises de hiperventila\u00e7\u00e3o.<\/p><p>\r\nCom base nesta descri\u00e7\u00e3o a hip\u00f3tese mais prov\u00e1vel\r\nseria:<\/p>","resposta":2890707,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Galactosemia","id":2890703,"corpo":"Galactosemia","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Menkes","id":2890704,"corpo":"S\u00edndrome de Menkes","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Canavan","id":2890705,"corpo":"Doen\u00e7a de Canavan","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Leigh","id":2890706,"corpo":"Doen\u00e7a de Leigh","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Rett","id":2890707,"corpo":"S\u00edndrome de Rett","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340352,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neuropediatria","oab":false,"nome":"Neuropediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398331,"slug":"medicina-neuropediatria"}],"slug":"medicina\/836174","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabemos que existem in\u00fameras etiologias para neuropatias perif\u00e9ricas. No entanto, as manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas s\u00e3o limitadas. Em rela\u00e7\u00e3o ao tema assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":24661,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-medico-area-neurologia-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":836189,"hashId":"3b4137c0d4ec6fbb889995856f253eb7","enunciado":"Sabemos que existem in\u00fameras etiologias para\r\nneuropatias perif\u00e9ricas. No entanto, as manifesta\u00e7\u00f5es\r\ncl\u00ednicas s\u00e3o limitadas. Em rela\u00e7\u00e3o ao tema assinale a\r\nalternativa incorreta.","resposta":2890780,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A sensibilidade est\u00e1 mais comprometida nos seguimentos distais dos membros","id":2890778,"corpo":"A sensibilidade est\u00e1 mais comprometida nos\r\nseguimentos distais dos membros","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atrofia por desnerva\u00e7\u00e3o \u00e9 o principal dist\u00farbio tr\u00f3fico decorrente da interrup\u00e7\u00e3o dos nervos motores","id":2890779,"corpo":"Atrofia por desnerva\u00e7\u00e3o \u00e9 o principal dist\u00farbio tr\u00f3fico\r\ndecorrente da interrup\u00e7\u00e3o dos nervos motores","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A perda dos reflexos profundos \u00e9 muito raramente observada nas neuropatias perif\u00e9ricas","id":2890780,"corpo":"A perda dos reflexos profundos \u00e9 muito raramente\r\nobservada nas neuropatias perif\u00e9ricas","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"In\u00edcio de doen\u00e7a neuromuscular, anidrose e hipotens\u00e3o ortost\u00e1tica s\u00e3o as manifesta\u00e7\u00f5es auton\u00f4micas mais freq\u00fcentes e muitas vezes o quadro principal da neuropatia","id":2890781,"corpo":"In\u00edcio de doen\u00e7a neuromuscular, anidrose e hipotens\u00e3o\r\nortost\u00e1tica s\u00e3o as manifesta\u00e7\u00f5es auton\u00f4micas mais\r\nfreq\u00fcentes e muitas vezes o quadro principal da\r\nneuropatia","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ataxia sensitiva pode ser resultante de deaferenta\u00e7\u00e3o proprioceptiva, ocorrendo quando h\u00e1 perda de fibras grossas","id":2890782,"corpo":"Ataxia sensitiva pode ser resultante de deaferenta\u00e7\u00e3o\r\nproprioceptiva, ocorrendo quando h\u00e1 perda de fibras\r\ngrossas","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340354,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/836189","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mioclonias s\u00e3o contra\u00e7\u00f5es musculares breves, arr\u00edtmicas ou repetitivas, de origem cortical, reticular ou espinhal. Aparecem clinicamente nas etiologias descritas abaixo, EXCETO:","provas":[{"id":24661,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-medico-area-neurologia-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":836191,"hashId":"0564127067dca1901fb848344a4ce780","enunciado":"Mioclonias s\u00e3o contra\u00e7\u00f5es musculares breves,\r\narr\u00edtmicas ou repetitivas, de origem cortical, reticular\r\nou espinhal. Aparecem clinicamente nas etiologias\r\ndescritas abaixo, EXCETO:","resposta":2890788,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"P\u00f3s-infecciosa","id":2890788,"corpo":"P\u00f3s-infecciosa","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fisiol\u00f3gica","id":2890789,"corpo":"Fisiol\u00f3gica","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Essencial","id":2890790,"corpo":"Essencial","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Epil\u00e9ptica","id":2890791,"corpo":"Epil\u00e9ptica","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sintom\u00e1tica","id":2890792,"corpo":"Sintom\u00e1tica","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340354,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/836191","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na anamnese de crises epil\u00e9pticas todos os detalhes s\u00e3o importantes para ajudar na localiza\u00e7\u00e3o das descargas, principalmente em crises focais e no diagn\u00f3stico do tipo de epilepsia. O termo marcha Bravais Jacksoniana est\u00e1 geralmente associado \u00e0:","provas":[{"id":24661,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-medico-area-neurologia-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":836194,"hashId":"46e69a98594e622c8ca29272d717424a","enunciado":"Na anamnese de crises epil\u00e9pticas todos os detalhes s\u00e3o\r\nimportantes para ajudar na localiza\u00e7\u00e3o das descargas,\r\nprincipalmente em crises focais e no diagn\u00f3stico do\r\ntipo de epilepsia. O termo marcha Bravais Jacksoniana\r\nest\u00e1 geralmente associado \u00e0:","resposta":2890807,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Epilepsia do lobo parietal","id":2890803,"corpo":"Epilepsia do lobo parietal","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Epilepsia da regi\u00e3o pr\u00e9-frontal","id":2890804,"corpo":"Epilepsia da regi\u00e3o pr\u00e9-frontal","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Epilepsia da regi\u00e3o uncal","id":2890805,"corpo":"Epilepsia da regi\u00e3o uncal","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Epilepsia com pontas occipitais","id":2890806,"corpo":"Epilepsia com pontas occipitais","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Epilepsia com pontas centro-temporais","id":2890807,"corpo":"Epilepsia com pontas centro-temporais","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340354,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/836194","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As cenas de filmes e document\u00e1rios sobre Veneza, costumam mostrar a pra\u00e7a de S\u00e3o Marcos, com seus pombos no ch\u00e3o. Apesar da beleza das cenas, elas escondem alguns riscos para a sa\u00fade do homem. Os pombos podem ser transmissores de doen\u00e7as como a Criptococose e a Toxoplasmose. Entre as frases abaixo relativas ao tema assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":24661,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-medico-area-neurologia-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":836198,"hashId":"45745b8dbe69bc085dfe7329c4d41bb3","enunciado":"As cenas de filmes e document\u00e1rios sobre Veneza,\r\ncostumam mostrar a pra\u00e7a de S\u00e3o Marcos, com seus\r\npombos no ch\u00e3o. Apesar da beleza das cenas, elas\r\nescondem alguns riscos para a sa\u00fade do homem. Os\r\npombos podem ser transmissores de doen\u00e7as como a\r\nCriptococose e a Toxoplasmose. Entre as frases abaixo\r\nrelativas ao tema assinale a alternativa incorreta.","resposta":2890824,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A meningite criptoc\u00f3cica n\u00e3o \u00e9 exclusiva de pessoas imunodeprimidas","id":2890823,"corpo":"A meningite criptoc\u00f3cica n\u00e3o \u00e9 exclusiva de pessoas\r\nimunodeprimidas","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A infec\u00e7\u00e3o pela Toxoplasmose pode gerar calcifica\u00e7\u00f5es que caracteristicamente desenham os ventr\u00edculos","id":2890824,"corpo":"A infec\u00e7\u00e3o pela Toxoplasmose pode gerar calcifica\u00e7\u00f5es\r\nque caracteristicamente desenham os ventr\u00edculos","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A aquisi\u00e7\u00e3o dessas doen\u00e7as se faz principalmente por via inalat\u00f3ria, sendo que a Toxoplasmose pode ser adquirida ainda pela ingest\u00e3o de carne mal cozida","id":2890825,"corpo":"A aquisi\u00e7\u00e3o dessas doen\u00e7as se faz principalmente por\r\nvia inalat\u00f3ria, sendo que a Toxoplasmose pode ser\r\nadquirida ainda pela ingest\u00e3o de carne mal cozida","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Clostridium neoformans \u00e9 o agente causador da Criptococose","id":2890826,"corpo":"O Clostridium neoformans \u00e9 o agente causador da\r\nCriptococose","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O fundo de olho pode evidenciar o Toxoplasma ali incestado","id":2890827,"corpo":"O fundo de olho pode evidenciar o Toxoplasma ali\r\nincestado","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340355,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/836198","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente foi v\u00edtima de um acidente de moto e por estar sem capacete, bateu a cabe\u00e7a, vindo a sofrer uma fratura craniana. Ficou internado com suspeita de f\u00edstula liqu\u00f3rica. Evoluiu alguns dias depois com quadro compat\u00edvel com infec\u00e7\u00e3o de SNC. Tendo em vista o acidente descrito, assinale a alternativa que apresenta a etiologia mais prov\u00e1vel para esta infec\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":24661,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-medico-area-neurologia-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":836200,"hashId":"3570af5107bf1fbb0f24dcb9e362a68f","enunciado":"Um paciente foi v\u00edtima de um acidente de moto e por\r\nestar sem capacete, bateu a cabe\u00e7a, vindo a sofrer\r\numa fratura craniana. Ficou internado com suspeita\r\nde f\u00edstula liqu\u00f3rica. Evoluiu alguns dias depois com\r\nquadro compat\u00edvel com infec\u00e7\u00e3o de SNC. Tendo em\r\nvista o acidente descrito, assinale a alternativa que\r\napresenta a etiologia mais prov\u00e1vel para esta infec\u00e7\u00e3o:","resposta":2890834,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Estafilococos coagulase negativo","id":2890833,"corpo":"O Estafilococos coagulase negativo","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Streptococcus pneumoniae","id":2890834,"corpo":"O Streptococcus pneumoniae","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Klebisiella","id":2890835,"corpo":"A Klebisiella","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bacilos gram negativos","id":2890836,"corpo":"Bacilos gram negativos","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S. aureus","id":2890837,"corpo":"S. aureus","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340355,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/836200","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 de suma import\u00e2ncia que o neurologista conhe\u00e7a a anatomia do SNC. Em rela\u00e7\u00e3o ao tema, analise os itens abaixo: I. \u00c9 a continua\u00e7\u00e3o superior da medula espinal e situa-se logo acima da transi\u00e7\u00e3o craniovertebral II. Tem importantes conex\u00f5es com o cerebelo, que se situa posterior a esta estrutura III. Situa-se no limite superior da fossa posterior. IV. \u00c9 limitada superiormente pela tenda do cerebelo e inferiormente pelo forame magno. A. Mesenc\u00e9falo. B. Fossa posterior. C. Ponte. D. Medula oblonga. Assinale a alternativa que apresenta a associa\u00e7\u00e3o correta entre os itens:","provas":[{"id":24661,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-medico-area-neurologia-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":836207,"hashId":"2eedc4a90b82e94c8a5f4647de486666","enunciado":"<p>\u00c9 de suma import\u00e2ncia que o neurologista conhe\u00e7a a\r\nanatomia do SNC.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o ao tema, analise os itens abaixo:\r\n<\/p><p>I. \u00c9 a continua\u00e7\u00e3o superior da medula espinal e situa-se\r\nlogo acima da transi\u00e7\u00e3o craniovertebral\r\n<\/p><p>II. Tem importantes conex\u00f5es com o cerebelo, que se situa\r\nposterior a esta estrutura\r\n<\/p><p>III. Situa-se no limite superior da fossa posterior.\r\n<\/p><p>IV. \u00c9 limitada superiormente pela tenda do cerebelo e\r\ninferiormente pelo forame magno.\r\n<\/p><p>A. Mesenc\u00e9falo.\r\n<\/p><p>B. Fossa posterior.<\/p><p>\r\nC. Ponte.\r\n<\/p><p>D. Medula oblonga.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa que apresenta a associa\u00e7\u00e3o\r\ncorreta entre os itens:<\/p>","resposta":2890872,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I- A; II-D; III-C; IV-B","id":2890868,"corpo":"I- A; II-D; III-C; IV-B","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I-C; II-B; III-A; IV- D","id":2890869,"corpo":"I-C; II-B; III-A; IV- D","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I-B; II-A; III-C; IV-D","id":2890870,"corpo":"I-B; II-A; III-C; IV-D","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I-C; II-A; III- D; IV-B","id":2890871,"corpo":"I-C; II-A; III- D; IV-B","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I-D; II-C; III-A; IV-B","id":2890872,"corpo":"I-D; II-C; III-A; IV-B","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340355,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/836207","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia","id":3834}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente em terapia nutricional parenteral prolongada passa a apresentar dist\u00farbios de movimento. Esse achado pode estar associado ao excesso de:","provas":[{"id":24662,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia","id":3834},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-medico-area-nutrologia-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":326,"descricao":"Medicina - Nutrologia"}],"id":836210,"hashId":"8f747b3abd591c8578f1887d4c1622e2","enunciado":"Paciente em terapia nutricional parenteral prolongada\r\npassa a apresentar dist\u00farbios de movimento. Esse\r\nachado pode estar associado ao excesso de:","resposta":2890886,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ferro","id":2890883,"corpo":"Ferro","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vitamina A","id":2890884,"corpo":"Vitamina A","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vitamina B6","id":2890885,"corpo":"Vitamina B6","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mangan\u00eas","id":2890886,"corpo":"Mangan\u00eas","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Vitamina E","id":2890887,"corpo":" Vitamina E","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340356,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nutrologia","oab":false,"nome":"Nutrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394886,"slug":"medicina-nutrologia"}],"slug":"medicina\/836210","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia","id":3834}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta. A acrodermatite enterop\u00e1tica \u00e9 sugestiva de:","provas":[{"id":24662,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia","id":3834},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-medico-area-nutrologia-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":326,"descricao":"Medicina - Nutrologia"}],"id":836218,"hashId":"5f42ce24d38001618332fa864ba0d3a1","enunciado":"Assinale a alternativa correta. A acrodermatite\r\nenterop\u00e1tica \u00e9 sugestiva de:","resposta":2890923,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Defici\u00eancia de zinco","id":2890923,"corpo":"Defici\u00eancia de zinco","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Toxicidade induzida pelo sel\u00eanio","id":2890924,"corpo":"Toxicidade induzida pelo sel\u00eanio","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Defici\u00eancia de sel\u00eanio","id":2890925,"corpo":"Defici\u00eancia de sel\u00eanio","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Excesso de vitamina A","id":2890926,"corpo":"Excesso de vitamina A","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ac\u00famulo de ferro","id":2890927,"corpo":"Ac\u00famulo de ferro","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340357,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nutrologia","oab":false,"nome":"Nutrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394886,"slug":"medicina-nutrologia"}],"slug":"medicina\/836218","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia","id":3834}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher de 50 anos, com artrite reumat\u00f3ide est\u00e1 internada por infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria. J\u00e1 na entrada apresentava anemia com hemoglobina (Hb) de 11 mg\/dL normocr\u00f4mica e normoc\u00edtica. Ap\u00f3s 2 dias de interna\u00e7\u00e3o, a Hb diminuiu para 9 mg\/dL normocr\u00f4mica e normoc\u00edtica. Paciente est\u00e1 est\u00e1vel hemodinamicamente, mant\u00e9m-se subfebril e n\u00e3o apresenta insufici\u00eancia renal. Sobre a conduta nesse caso, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":24662,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia","id":3834},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-medico-area-nutrologia-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":326,"descricao":"Medicina - Nutrologia"}],"id":836223,"hashId":"33f8e6e7ac69e9304d00c2dc88a69c96","enunciado":"Mulher de 50 anos, com artrite reumat\u00f3ide est\u00e1 internada\r\npor infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria. J\u00e1 na entrada apresentava anemia\r\ncom hemoglobina (Hb) de 11 mg\/dL normocr\u00f4mica e\r\nnormoc\u00edtica. Ap\u00f3s 2 dias de interna\u00e7\u00e3o, a Hb diminuiu\r\npara 9 mg\/dL normocr\u00f4mica e normoc\u00edtica. Paciente\r\nest\u00e1 est\u00e1vel hemodinamicamente, mant\u00e9m-se subfebril\r\ne n\u00e3o apresenta insufici\u00eancia renal. Sobre a conduta\r\nnesse caso, assinale a alternativa correta.","resposta":2890952,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel que haja sangramento do trato gastrointestinal por les\u00e3o aguda de mucosa, Deve ser prescrito sulfato ferroso pela via oral at\u00e9 reposi\u00e7\u00e3o de estoques, monitorizar ferritina, ferro s\u00e9rico e satura\u00e7\u00e3o da transferrina","id":2890948,"corpo":"\u00c9 poss\u00edvel que haja sangramento do trato\r\ngastrointestinal por les\u00e3o aguda de mucosa, Deve ser\r\nprescrito sulfato ferroso pela via oral at\u00e9 reposi\u00e7\u00e3o de\r\nestoques, monitorizar ferritina, ferro s\u00e9rico e satura\u00e7\u00e3o\r\nda transferrina","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deve ser prescrito transfus\u00e3o sangu\u00ednea e investigar perdas em trato gastrointestinal","id":2890949,"corpo":"Deve ser prescrito transfus\u00e3o sangu\u00ednea e investigar\r\nperdas em trato gastrointestinal","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel que haja sangramento em trato-genitourin\u00e1rio e a conduta inicial \u00e9 prescrever sulfato ferroso pela via endovenosa","id":2890950,"corpo":"\u00c9 poss\u00edvel que haja sangramento em trato-genitourin\u00e1rio\r\ne a conduta inicial \u00e9 prescrever sulfato ferroso pela via\r\nendovenosa","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel que haja sangramento do trato gastrointestinal por les\u00e3o aguda de mucosa e a conduta \u00e9 sulfato ferroso, \u00e1cido f\u00f3lico, vitamina B12, omeprazol e endoscopia","id":2890951,"corpo":"\u00c9 poss\u00edvel que haja sangramento do trato gastrointestinal\r\npor les\u00e3o aguda de mucosa e a conduta \u00e9 sulfato ferroso,\r\n\u00e1cido f\u00f3lico, vitamina B12, omeprazol e endoscopia","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Trata-se de anemia associada \u00e0 doen\u00e7a cr\u00f4nica que se exacerbou com a infec\u00e7\u00e3o e a conduta \u00e9 expectante","id":2890952,"corpo":"Trata-se de anemia associada \u00e0 doen\u00e7a cr\u00f4nica que se\r\nexacerbou com a infec\u00e7\u00e3o e a conduta \u00e9 expectante","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340358,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nutrologia","oab":false,"nome":"Nutrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394886,"slug":"medicina-nutrologia"}],"slug":"medicina\/836223","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia","id":3834}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem de 65 anos internado devido quadro de pneumonia comunit\u00e1ria. Est\u00e1 com sonda enteral p\u00f3spil\u00f3rica para receber dieta, pois sua aceita\u00e7\u00e3o por via oral estava reduzida. Dois dias ap\u00f3s in\u00edcio da dieta enteral come\u00e7ou a apresentar diarreia l\u00edquida 6x\/dia, sem conte\u00fado patol\u00f3gico. Al\u00e9m de descartar infec\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa que apresenta a melhor conduta para o caso.","provas":[{"id":24662,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia","id":3834},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-medico-area-nutrologia-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":326,"descricao":"Medicina - Nutrologia"}],"id":836226,"hashId":"d3cbd805a46d3fbdc1922337ace004b8","enunciado":"Homem de 65 anos internado devido quadro de\r\npneumonia comunit\u00e1ria. Est\u00e1 com sonda enteral p\u00f3spil\u00f3rica\r\npara receber dieta, pois sua aceita\u00e7\u00e3o por via\r\noral estava reduzida. Dois dias ap\u00f3s in\u00edcio da dieta\r\nenteral come\u00e7ou a apresentar diarreia l\u00edquida 6x\/dia,\r\nsem conte\u00fado patol\u00f3gico. Al\u00e9m de descartar infec\u00e7\u00e3o,\r\nassinale a alternativa que apresenta a melhor conduta\r\npara o caso.","resposta":2890963,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Administrar a dieta atrav\u00e9s de bomba de infus\u00e3o, na menor velocidade poss\u00edvel, e acrescentar fibra na dieta","id":2890963,"corpo":"Administrar a dieta atrav\u00e9s de bomba de infus\u00e3o, na\r\nmenor velocidade poss\u00edvel, e acrescentar fibra na dieta","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hiperhidratar o paciente e associar probi\u00f3tico","id":2890964,"corpo":"Hiperhidratar o paciente e associar probi\u00f3tico","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reduzir o volume de infus\u00e3o da dieta em 24 horas e observar o n\u00famero de evacua\u00e7\u00f5es","id":2890965,"corpo":"Reduzir o volume de infus\u00e3o da dieta em 24 horas e\r\nobservar o n\u00famero de evacua\u00e7\u00f5es","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Suspender a dieta enteral e avaliar entrar com nutri\u00e7\u00e3o parenteral, caso a diarreia n\u00e3o melhore em 5 dias","id":2890966,"corpo":"Suspender a dieta enteral e avaliar entrar com nutri\u00e7\u00e3o\r\nparenteral, caso a diarreia n\u00e3o melhore em 5 dias","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Associar simbi\u00f3ticos e loperamida e, caso a diarreia n\u00e3o melhore, suspender a dieta enteral","id":2890967,"corpo":"Associar simbi\u00f3ticos e loperamida e, caso a diarreia n\u00e3o\r\nmelhore, suspender a dieta enteral","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340358,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nutrologia","oab":false,"nome":"Nutrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394886,"slug":"medicina-nutrologia"}],"slug":"medicina\/836226","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia","id":3834}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao \u00e2ngulo de fase, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":24662,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia","id":3834},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-medico-area-nutrologia-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":326,"descricao":"Medicina - Nutrologia"}],"id":836227,"hashId":"9dd7ae39da1236c4eca4cba29443b738","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o ao \u00e2ngulo de fase, assinale a alternativa\r\ncorreta:","resposta":2890972,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 obtido pela densitometria \u00f3ssea","id":2890968,"corpo":"\u00c9 obtido pela densitometria \u00f3ssea","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 considerado o melhor marcador do estado nutricional em pacientes cr\u00edticos","id":2890969,"corpo":"\u00c9 considerado o melhor marcador do estado nutricional\r\nem pacientes cr\u00edticos","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 obtido pela calorimetria indireta e \u00e9 considerado excelente medida para avalia\u00e7\u00e3o da composi\u00e7\u00e3o corporal","id":2890970,"corpo":"\u00c9 obtido pela calorimetria indireta e \u00e9 considerado\r\nexcelente medida para avalia\u00e7\u00e3o da composi\u00e7\u00e3o\r\ncorporal","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 a rela\u00e7\u00e3o da massa magra com a massa gorda e apresenta rela\u00e7\u00e3o positiva com vari\u00e1veis funcionais","id":2890971,"corpo":"\u00c9 a rela\u00e7\u00e3o da massa magra com a massa gorda e\r\napresenta rela\u00e7\u00e3o positiva com vari\u00e1veis funcionais","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 obtido pela bioimped\u00e2ncia el\u00e9trica e est\u00e1 relacionado com o progn\u00f3stico de diversas doen\u00e7as","id":2890972,"corpo":"\u00c9 obtido pela bioimped\u00e2ncia el\u00e9trica e est\u00e1 relacionado\r\ncom o progn\u00f3stico de diversas doen\u00e7as","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340358,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nutrologia","oab":false,"nome":"Nutrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394886,"slug":"medicina-nutrologia"}],"slug":"medicina\/836227","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia","id":3834}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 terapia nutricional na pancreatite aguda grave, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":24662,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia","id":3834},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-medico-area-nutrologia-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Nutrologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":326,"descricao":"Medicina - Nutrologia"}],"id":836228,"hashId":"c3bb87bd3d833b0fc77c88602232fd0e","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 terapia nutricional na pancreatite aguda\r\ngrave, assinale a alternativa correta.","resposta":2890976,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A nutri\u00e7\u00e3o parenteral \u00e9 a primeira indica\u00e7\u00e3o nesses pacientes","id":2890973,"corpo":"A nutri\u00e7\u00e3o parenteral \u00e9 a primeira indica\u00e7\u00e3o nesses\r\npacientes","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A nutri\u00e7\u00e3o enteral com o posicionamento da ponta da sonda p\u00f3s-pil\u00f3rica \u00e9 melhor que as outras estrat\u00e9gias de alimenta\u00e7\u00e3o pois n\u00e3o estimula a secre\u00e7\u00e3o pancre\u00e1tica","id":2890974,"corpo":"A nutri\u00e7\u00e3o enteral com o posicionamento da ponta da\r\nsonda p\u00f3s-pil\u00f3rica \u00e9 melhor que as outras estrat\u00e9gias de\r\nalimenta\u00e7\u00e3o pois n\u00e3o estimula a secre\u00e7\u00e3o pancre\u00e1tica","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O uso de imunonutri\u00e7\u00e3o \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia e est\u00e1 relacionado com menor tempo de interna\u00e7\u00e3o e redu\u00e7\u00e3o de mortalidade nesses pacientes","id":2890975,"corpo":"O uso de imunonutri\u00e7\u00e3o \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia\r\ne est\u00e1 relacionado com menor tempo de interna\u00e7\u00e3o e\r\nredu\u00e7\u00e3o de mortalidade nesses pacientes","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caso o paciente consiga se alimentar por via oral esta \u00e9 a melhor via nessa situa\u00e7\u00e3o, se necess\u00e1rio, podemos administrar dieta via sonda, com a ponta posicionada no est\u00f4mago","id":2890976,"corpo":"Caso o paciente consiga se alimentar por via oral esta\r\n\u00e9 a melhor via nessa situa\u00e7\u00e3o, se necess\u00e1rio, podemos\r\nadministrar dieta via sonda, com a ponta posicionada no\r\nest\u00f4mago","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A introdu\u00e7\u00e3o de pancrease \u00e9 essencial na nutri\u00e7\u00e3o desses pacientes","id":2890977,"corpo":"A introdu\u00e7\u00e3o de pancrease \u00e9 essencial na nutri\u00e7\u00e3o\r\ndesses pacientes","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340358,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nutrologia","oab":false,"nome":"Nutrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394886,"slug":"medicina-nutrologia"}],"slug":"medicina\/836228","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea 7","id":12822}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PR","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba. 4320\/64, assinale a alternativa que completa correta e respectivamente as lacunas. As despesas de exerc\u00edcios encerrados, para as quais o or\u00e7amento respectivo consignava________________, com saldo suficiente para atend\u00ea-las, que n\u00e3o se tenham processado na \u00e9poca pr\u00f3pria, bem como os ___________ com prescri\u00e7\u00e3o interrompida e os compromissos reconhecidos ap\u00f3s o encerramento do exerc\u00edcio correspondente ___________ ser pagos \u00e0 conta de dota\u00e7\u00e3o espec\u00edfica consignada no or\u00e7amento, discriminada por elementos, obedecida, sempre que poss\u00edvel, a ordem cronol\u00f3gica.","provas":[{"id":25256,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea 7","id":12822},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PR","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"politec-pr-pr-2017-ibfc-perito-criminal-area-7","tipo":1,"nome":"IBFC - POLITEC PR - Perito Criminal - \u00c1rea 7 - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:02","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":856384,"hashId":"8bc8eb925c62ca019aeda94c146b0caa","enunciado":"De acordo com a Lei n\u00ba. 4320\/64, assinale a alternativa\r\nque completa correta e respectivamente as lacunas.\r\nAs despesas de exerc\u00edcios encerrados, para as quais\r\no or\u00e7amento respectivo consignava________________,\r\ncom saldo suficiente para atend\u00ea-las, que n\u00e3o se\r\ntenham processado na \u00e9poca pr\u00f3pria, bem como\r\nos ___________ com prescri\u00e7\u00e3o interrompida e os\r\ncompromissos reconhecidos ap\u00f3s o encerramento do\r\nexerc\u00edcio correspondente ___________ ser pagos \u00e0\r\nconta de dota\u00e7\u00e3o espec\u00edfica consignada no or\u00e7amento,\r\ndiscriminada por elementos, obedecida, sempre que\r\nposs\u00edvel, a ordem cronol\u00f3gica.","resposta":2963880,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"receita \/ restos a pagar \/ dever\u00e3o","id":2963876,"corpo":"receita \/ restos a pagar \/ dever\u00e3o","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio \/ restos a pagar \/ n\u00e3o dever\u00e3o","id":2963877,"corpo":"cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio \/ restos a pagar \/ n\u00e3o dever\u00e3o","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cr\u00e9ditos ordin\u00e1rios \/ a receber \/ n\u00e3o poder\u00e3o","id":2963878,"corpo":"cr\u00e9ditos ordin\u00e1rios \/ a receber \/ n\u00e3o poder\u00e3o","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cr\u00e9dito pr\u00f3prio \/ a receber \/ n\u00e3o poder\u00e3o","id":2963879,"corpo":"cr\u00e9dito pr\u00f3prio \/ a receber \/ n\u00e3o poder\u00e3o","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cr\u00e9dito pr\u00f3prio \/ restos a pagar \/ poder\u00e3o","id":2963880,"corpo":"cr\u00e9dito pr\u00f3prio \/ restos a pagar \/ poder\u00e3o","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343956,"enunciado":"","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/856384","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea 7","id":12822}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PR","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme estabelece a Norma Brasileira de Contabilidade (NBC TP 01, 2015) o planejamento da per\u00edcia cont\u00e1bil tem como objetivos: I. Conhecer o objeto e a finalidade da per\u00edcia, a fim de permitir a ado\u00e7\u00e3o de procedimentos que conduzam \u00e0 revela\u00e7\u00e3o da verdade, a qual subsidiar\u00e1 o ju\u00edzo, o \u00e1rbitro ou o interessado a tomar a decis\u00e3o a respeito da lide. II. Identificar potenciais problemas e riscos que possam vir a ocorrer no andamento da per\u00edcia. III. Identificar fatos importantes para a solu\u00e7\u00e3o da demanda, de forma que passem despercebidos ou n\u00e3o recebam a aten\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria. IV. Identificar a legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao objeto da per\u00edcia. V. Estabelecer como ocorrer\u00e1 a divis\u00e3o das tarefas entre os membros da equipe de trabalho, sempre que o perito necessitar de auxiliares. VI. Definir a natureza, a oportunidade e a extens\u00e3o dos procedimentos a serem aplicados, em conson\u00e2ncia com o objeto da per\u00edcia. VII. Facilitar a execu\u00e7\u00e3o e a revis\u00e3o dos trabalhos. Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":25256,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea 7","id":12822},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PR","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"politec-pr-pr-2017-ibfc-perito-criminal-area-7","tipo":1,"nome":"IBFC - POLITEC PR - Perito Criminal - \u00c1rea 7 - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:04","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":856401,"hashId":"2d7aafb808dcbe7b86bde8661752fd28","enunciado":"<p>Conforme estabelece a Norma Brasileira de\r\nContabilidade (NBC TP 01, 2015) o planejamento da\r\nper\u00edcia cont\u00e1bil tem como objetivos:\r\n<\/p><p>I. Conhecer o objeto e a finalidade da per\u00edcia, a fim de\r\npermitir a ado\u00e7\u00e3o de procedimentos que conduzam \u00e0\r\nrevela\u00e7\u00e3o da verdade, a qual subsidiar\u00e1 o ju\u00edzo, o \u00e1rbitro\r\nou o interessado a tomar a decis\u00e3o a respeito da lide.\r\n<\/p><p>II. Identificar potenciais problemas e riscos que possam vir\r\na ocorrer no andamento da per\u00edcia.<\/p><p>\r\nIII. Identificar fatos importantes para a solu\u00e7\u00e3o da demanda,\r\nde forma que passem despercebidos ou n\u00e3o recebam a\r\naten\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria.\r\nIV. Identificar a legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao objeto da per\u00edcia.\r\n<\/p><p>V. Estabelecer como ocorrer\u00e1 a divis\u00e3o das tarefas entre\r\nos membros da equipe de trabalho, sempre que o perito\r\nnecessitar de auxiliares.\r\n<\/p><p>VI. Definir a natureza, a oportunidade e a extens\u00e3o dos\r\nprocedimentos a serem aplicados, em conson\u00e2ncia com\r\no objeto da per\u00edcia.\r\n<\/p><p>VII. Facilitar a execu\u00e7\u00e3o e a revis\u00e3o dos trabalhos.\r\n<\/p><p>Est\u00e3o corretas as afirmativas:<\/p>","resposta":2963963,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as afirmativas","id":2963961,"corpo":"Todas as afirmativas","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II, III, V e VI, apenas","id":2963962,"corpo":"As afirmativas I, II, III, V e VI, apenas","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II, IV, V, VI e VII, apenas","id":2963963,"corpo":"As afirmativas I, II, IV, V, VI e VII, apenas","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As afirmativas II, IV, V, VI e VII, apenas","id":2963964,"corpo":"As afirmativas II, IV, V, VI e VII, apenas","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas III, V, VI e VII, apenas","id":2963965,"corpo":"As afirmativas III, V, VI e VII, apenas","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343958,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","oab":true,"nome":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396334,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-brasileiras-de-contabilidade-nbc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/856401","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea 7","id":12822}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PR","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a alternativa correta. A Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, em seu artigo 165, par\u00e1grafo 5\u00ba, determina que a lei or\u00e7ament\u00e1ria anual compreender\u00e1 os seguintes or\u00e7amentos: I. O fiscal, referente aos Poderes da Uni\u00e3o (Legislativo, Executivo e Judici\u00e1rio), seus fundos, \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, inclusive funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddas e mantidas pelo Poder P\u00fablico. II. O de investimentos das empresas em que a Uni\u00e3o, direta ou indiretamente, detenha a maioria do capital social com direito a voto (exclu\u00edda, portanto, a parte referente ao custeio). III. O da seguridade social, abrangendo todas as entidades e \u00f3rg\u00e3os a ela vinculados, da administra\u00e7\u00e3o direta ou indireta, bem como os fundos e funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddos e mantidos pelo Poder P\u00fablico.","provas":[{"id":25256,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea 7","id":12822},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PR","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"politec-pr-pr-2017-ibfc-perito-criminal-area-7","tipo":1,"nome":"IBFC - POLITEC PR - Perito Criminal - \u00c1rea 7 - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:42:04","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":856405,"hashId":"87c1e4251b8f5f3ca9572e8b38c5594e","enunciado":"<p>Analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a alternativa\r\ncorreta.\r\nA Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, em seu artigo 165, par\u00e1grafo 5\u00ba,\r\ndetermina que a lei or\u00e7ament\u00e1ria anual compreender\u00e1\r\nos seguintes or\u00e7amentos:\r\n<\/p><p>I. O fiscal, referente aos Poderes da Uni\u00e3o (Legislativo,\r\nExecutivo e Judici\u00e1rio), seus fundos, \u00f3rg\u00e3os e entidades\r\nda administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, inclusive funda\u00e7\u00f5es\r\ninstitu\u00eddas e mantidas pelo Poder P\u00fablico.\r\n<\/p><p>II. O de investimentos das empresas em que a Uni\u00e3o,\r\ndireta ou indiretamente, detenha a maioria do capital\r\nsocial com direito a voto (exclu\u00edda, portanto, a parte\r\nreferente ao custeio).\r\n<\/p><p>III. O da seguridade social, abrangendo todas as entidades\r\ne \u00f3rg\u00e3os a ela vinculados, da administra\u00e7\u00e3o direta ou\r\nindireta, bem como os fundos e funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddos e\r\nmantidos pelo Poder P\u00fablico.<\/p>","resposta":2963982,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirma\u00e7\u00f5es I e III est\u00e3o corretas","id":2963981,"corpo":"Apenas as afirma\u00e7\u00f5es I e III est\u00e3o corretas","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todas as afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas","id":2963982,"corpo":"Todas as afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a afirma\u00e7\u00e3o I est\u00e1 incorreta","id":2963983,"corpo":"Apenas a afirma\u00e7\u00e3o I est\u00e1 incorreta","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a afirma\u00e7\u00e3o II est\u00e1 correta","id":2963984,"corpo":"Apenas a afirma\u00e7\u00e3o II est\u00e1 correta","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o incorretas","id":2963985,"corpo":"Todas as afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o incorretas","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343959,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","pai":405298,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405300,"slug":"direito-constitucional-dos-orcamentos-financas-publicas-arts-165-a-169-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/856405","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea 8","id":12823}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PR","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 semelhan\u00e7a de tri\u00e2ngulos, analise as afirmativas a seguir: I. Dois tri\u00e2ngulos s\u00e3o semelhantes se, e se somente se, possuem os tr\u00eas \u00e2ngulos ordenadamente congruentes. II. Dois tri\u00e2ngulos s\u00e3o semelhantes se, e se somente se, possuem os lados hom\u00f3logos proporcionais. III. Dois tri\u00e2ngulos s\u00e3o semelhantes se, e se somente se, possuem os tr\u00eas \u00e2ngulos ordenadamente congruentes e os lados hom\u00f3logos proporcionais. Nessas condi\u00e7\u00f5es, est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":25257,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea 8","id":12823},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PR","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"politec-pr-pr-2017-ibfc-perito-criminal-area-8","tipo":1,"nome":"IBFC - POLITEC PR - Perito Criminal - \u00c1rea 8 - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:05","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":856420,"hashId":"df3231ac1ad1dd5c2b6ee7f685ba964b","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 semelhan\u00e7a de tri\u00e2ngulos, analise as\r\nafirmativas a seguir:<\/p><p>\r\nI. Dois tri\u00e2ngulos s\u00e3o semelhantes se, e se somente se,\r\npossuem os tr\u00eas \u00e2ngulos ordenadamente congruentes.\r\n<\/p><p>II. Dois tri\u00e2ngulos s\u00e3o semelhantes se, e se somente se,\r\npossuem os lados hom\u00f3logos proporcionais.\r\n<\/p><p>III. Dois tri\u00e2ngulos s\u00e3o semelhantes se, e se somente se,\r\npossuem os tr\u00eas \u00e2ngulos ordenadamente congruentes\r\ne os lados hom\u00f3logos proporcionais.\r\n<\/p><p>Nessas condi\u00e7\u00f5es, est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":2964059,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas","id":2964056,"corpo":"I e II, apenas","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas","id":2964057,"corpo":"II e III, apenas","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas","id":2964058,"corpo":"I e III, apenas","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III ","id":2964059,"corpo":"I, II e III\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, apenas","id":2964060,"corpo":"II, apenas","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343962,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Geometria Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Geometria Anal\u00edtica","pai":403871,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403882,"slug":"matematica-geometria-analitica"}],"slug":"matematica\/856420","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea 8","id":12823}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PR","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dado um prisma hexagonal regular de aresta da base com medida A e aresta lateral com medida H, assinale a alternativa que apresenta a equa\u00e7\u00e3o que identifica a \u00e1rea total desse prisma:","provas":[{"id":25257,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea 8","id":12823},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PR","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"politec-pr-pr-2017-ibfc-perito-criminal-area-8","tipo":1,"nome":"IBFC - POLITEC PR - Perito Criminal - \u00c1rea 8 - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:06","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":856434,"hashId":"e26c6e43bb115c9497425f3d02bd5b91","enunciado":"Dado um prisma hexagonal regular de aresta da base\r\ncom medida A e aresta lateral com medida H, assinale\r\na alternativa que apresenta a equa\u00e7\u00e3o que identifica a\r\n\u00e1rea total desse prisma:","resposta":2964126,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":2964126,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25257\/81.gif\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":2964127,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25257\/82.gif\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":2964128,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25257\/83.gif\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":2964129,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25257\/84.gif\">","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":2964130,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25257\/85.gif\">","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343963,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Geometria Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Geometria Anal\u00edtica","pai":403871,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403882,"slug":"matematica-geometria-analitica"}],"slug":"matematica\/856434","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea 8","id":12823}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PR","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas sobre o sistema esquel\u00e9tico, d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). ( ) O horm\u00f4nio GH atua tanto na ep\u00edfise \u00f3ssea quanto na zona de prolifera\u00e7\u00e3o do tecido cartilaginoso. ( ) Os ossos longos crescem em comprimento e os chatos, lateralmente. ( ) No esqueleto adulto, a cartilagem recupera-se e regenera-se mais rapidamente do que o osso quando danificado. ( ) Nenhum osso ou cartilagem cont\u00e9m capilares. ( ) O col\u00e1geno \u00e9 o principal componente da matriz org\u00e2nica \u00f3ssea. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":25257,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea 8","id":12823},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PR","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"politec-pr-pr-2017-ibfc-perito-criminal-area-8","tipo":1,"nome":"IBFC - POLITEC PR - Perito Criminal - \u00c1rea 8 - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:06","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":856443,"hashId":"ea1dc28a8b881aed37150e94e159b5dc","enunciado":"<p>Analise as afirmativas sobre o sistema esquel\u00e9tico, d\u00ea\r\nvalores Verdadeiro (V) ou Falso (F).\r\n<\/p><p>( ) O horm\u00f4nio GH atua tanto na ep\u00edfise \u00f3ssea quanto na\r\nzona de prolifera\u00e7\u00e3o do tecido cartilaginoso.\r\n<\/p><p>( ) Os ossos longos crescem em comprimento e os chatos,\r\nlateralmente.\r\n<\/p><p>( ) No esqueleto adulto, a cartilagem recupera-se e\r\nregenera-se mais rapidamente do que o osso quando\r\ndanificado.\r\n<\/p><p>( ) Nenhum osso ou cartilagem cont\u00e9m capilares.\r\n<\/p><p>( ) O col\u00e1geno \u00e9 o principal componente da matriz org\u00e2nica\r\n\u00f3ssea.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia\r\ncorreta de cima para baixo.<\/p>","resposta":2964172,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, V, V","id":2964171,"corpo":"V, V, F, V, V","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, F, F, V ","id":2964172,"corpo":"V, F, F, F, V\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, V, F, V","id":2964173,"corpo":"F, F, V, F, V","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, F, V, F","id":2964174,"corpo":"F, V, F, V, F","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, F, V, F, F","id":2964175,"corpo":"V, F, V, F, F","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343964,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400640,"slug":"biologia-biomedicina"}],"slug":"biologia\/856443","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea 8","id":12823}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PR","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um corpo de massa 10 Kg desce um plano inclinado que faz um \u00e2ngulo &#945; (alfa) com o plano horizontal. O coeficiente de atrito entre as superf\u00edcies \u00e9 de 0,4. Dados g = 10 m\/s2, sen &#945; = 0,8 e cos &#945; = 0,6. A acelera\u00e7\u00e3o do corpo \u00e9 igual a:","provas":[{"id":25257,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea 8","id":12823},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PR","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"politec-pr-pr-2017-ibfc-perito-criminal-area-8","tipo":1,"nome":"IBFC - POLITEC PR - Perito Criminal - \u00c1rea 8 - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:07","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":856452,"hashId":"d963e46102069718047ee089f4fb2a03","enunciado":"Um corpo de massa 10 Kg desce um plano inclinado\r\nque faz um \u00e2ngulo &#945; (alfa) com o plano horizontal. O\r\ncoeficiente de atrito entre as superf\u00edcies \u00e9 de 0,4. Dados\r\ng = 10 m\/s<sup>2<\/sup>, sen &#945; = 0,8 e cos &#945; = 0,6. A acelera\u00e7\u00e3o do\r\ncorpo \u00e9 igual a:","resposta":2964218,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,4 m\/s2","id":2964216,"corpo":"1,4 m\/s<sup>2<\/sup>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,8 m\/s2","id":2964217,"corpo":"2,8 m\/s<sup>2<\/sup>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5,6 m\/s2","id":2964218,"corpo":"5,6 m\/s<sup>2<\/sup>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7,2 m\/s2","id":2964219,"corpo":"7,2 m\/s<sup>2<\/sup>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"8,3 m\/s2","id":2964220,"corpo":"8,3 m\/s<sup>2<\/sup>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343965,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"}],"slug":"fisica\/856452","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea 8","id":12823}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PR","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir sobre ondas eletromagn\u00e9ticas. I. A dire\u00e7\u00e3o do vetor de Poynting de uma onda eletromagn\u00e9tica em um ponto qualquer indica a dire\u00e7\u00e3o de propaga\u00e7\u00e3o da onda de transporte de energia nesse ponto. II. As ondas eletromagn\u00e9ticas n\u00e3o possuem momento linear. III. \u00c9 poss\u00edvel transformar a luz n\u00e3o polarizada em polarizada fazendo-a passar por um filtro polarizador. Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":25257,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea 8","id":12823},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PR","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"politec-pr-pr-2017-ibfc-perito-criminal-area-8","tipo":1,"nome":"IBFC - POLITEC PR - Perito Criminal - \u00c1rea 8 - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:07","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":856455,"hashId":"d8da76fc41aa5adfaa0486b1a3fcd0c9","enunciado":"<p>Analise as afirmativas a seguir sobre ondas\r\neletromagn\u00e9ticas.\r\n<\/p><p>I. A dire\u00e7\u00e3o do vetor de Poynting de uma onda\r\neletromagn\u00e9tica em um ponto qualquer indica a dire\u00e7\u00e3o\r\nde propaga\u00e7\u00e3o da onda de transporte de energia nesse\r\nponto.<\/p><p>\r\nII. As ondas eletromagn\u00e9ticas n\u00e3o possuem momento\r\nlinear.\r\n<\/p><p>III. \u00c9 poss\u00edvel transformar a luz n\u00e3o polarizada em\r\npolarizada fazendo-a passar por um filtro polarizador.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":2964233,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas","id":2964231,"corpo":"I e II, apenas","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III , apenas","id":2964232,"corpo":"II e III , apenas","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III , apenas","id":2964233,"corpo":"I e III , apenas","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III","id":2964234,"corpo":"I, II e III","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, apenas","id":2964235,"corpo":"II, apenas","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343965,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400970,"slug":"fisica-eletromagnetismo"}],"slug":"fisica\/856455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea 8","id":12823}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PR","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir sobre ondas eletromagn\u00e9ticas. I. Uma onda eletromagn\u00e9tica \u00e9 formada por campos el\u00e9tricos e magn\u00e9ticos vari\u00e1veis. II. As v\u00e1rias frequ\u00eancias poss\u00edveis de ondas eletromagn\u00e9ticas constituem um espectro, do qual uma parte constitui a luz vis\u00edvel. III. Dizemos que uma onda eletromagn\u00e9tica \u00e9 polarizada quando o vetor campo el\u00e9trico n\u00e3o se conserva sempre no mesmo plano. Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":25257,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea 8","id":12823},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PR","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"politec-pr-pr-2017-ibfc-perito-criminal-area-8","tipo":1,"nome":"IBFC - POLITEC PR - Perito Criminal - \u00c1rea 8 - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:07","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":856457,"hashId":"d7e08a43377475099f5f00789509eeda","enunciado":"<p>Analise as afirmativas a seguir sobre ondas\r\neletromagn\u00e9ticas.\r\n<\/p><p>I. Uma onda eletromagn\u00e9tica \u00e9 formada por campos\r\nel\u00e9tricos e magn\u00e9ticos vari\u00e1veis.<\/p><p>\r\nII. As v\u00e1rias frequ\u00eancias poss\u00edveis de ondas\r\neletromagn\u00e9ticas constituem um espectro, do qual uma\r\nparte constitui a luz vis\u00edvel.\r\n<\/p><p>III. Dizemos que uma onda eletromagn\u00e9tica \u00e9 polarizada\r\nquando o vetor campo el\u00e9trico n\u00e3o se conserva sempre\r\nno mesmo plano.<\/p><p>\r\nEst\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":2964241,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas","id":2964241,"corpo":"I e II, apenas","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III , apenas","id":2964242,"corpo":"II e III , apenas","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III , apenas","id":2964243,"corpo":"I e III , apenas","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III","id":2964244,"corpo":"I, II e III","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, apenas","id":2964245,"corpo":"II, apenas","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343965,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400970,"slug":"fisica-eletromagnetismo"}],"slug":"fisica\/856457","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea 8","id":12823}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PR","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir sobre ac\u00fastica: I. As ondas infrass\u00f4nicas e ultrass\u00f4nicas s\u00e3o aud\u00edveis pelo ouvido humano. II. As ondas sonoras s\u00e3o ondas longitudinais produzidas por uma sequ\u00eancia de pulsos longitudinais. III. Quanto menor a amplitude da onda, maior a intensidade do som. Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":25257,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea 8","id":12823},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PR","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"politec-pr-pr-2017-ibfc-perito-criminal-area-8","tipo":1,"nome":"IBFC - POLITEC PR - Perito Criminal - \u00c1rea 8 - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:07","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":856460,"hashId":"b79f528e1dc54e94f9c8b8a7de587d03","enunciado":"<p>Analise as afirmativas a seguir sobre ac\u00fastica:\r\n<\/p><p>I. As ondas infrass\u00f4nicas e ultrass\u00f4nicas s\u00e3o aud\u00edveis\r\npelo ouvido humano.\r\n<\/p><p>II. As ondas sonoras s\u00e3o ondas longitudinais produzidas\r\npor uma sequ\u00eancia de pulsos longitudinais.\r\n<\/p><p>III. Quanto menor a amplitude da onda, maior a intensidade\r\ndo som.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":2964260,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas","id":2964256,"corpo":"I e II, apenas","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"b) II e III, apenas","id":2964257,"corpo":"b) II e III, apenas","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas","id":2964258,"corpo":"I e III, apenas","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III","id":2964259,"corpo":"I, II e III","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, apenas","id":2964260,"corpo":"II, apenas","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343966,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Ondulat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Ondulat\u00f3ria","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400872,"slug":"fisica-ondulatoria"}],"slug":"fisica\/856460","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea 8","id":12823}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PR","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir. I. Vista principal ou frontal, \u00e9 a vista mais importante de uma pe\u00e7a. II. Para indicar um furo passante quadrado ou retangular, na parte plana de uma vista, sem aux\u00edlio das se\u00e7\u00f5es adicionais, utilizam-se diagonais tra\u00e7adas em linhas cont\u00ednuas estreitas. III. Na representa\u00e7\u00e3o de corte em desvio, apenas uma parte da pe\u00e7a \u00e9 cortada para focalizar um detalhe, delimitando-se por uma linha cont\u00ednua estreita \u00e0 m\u00e3o livre ou por uma linha estreita em zigue-zague. Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":25257,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea 8","id":12823},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PR","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"politec-pr-pr-2017-ibfc-perito-criminal-area-8","tipo":1,"nome":"IBFC - POLITEC PR - Perito Criminal - \u00c1rea 8 - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:08","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":856469,"hashId":"7a5f4e95fe701a53e7044d8571f26220","enunciado":"<p>Analise as afirmativas a seguir.\r\n<\/p><p>I. Vista principal ou frontal, \u00e9 a vista mais importante de\r\numa pe\u00e7a.\r\n<\/p><p>II. Para indicar um furo passante quadrado ou retangular,\r\nna parte plana de uma vista, sem aux\u00edlio das se\u00e7\u00f5es\r\nadicionais, utilizam-se diagonais tra\u00e7adas em linhas\r\ncont\u00ednuas estreitas.\r\n<\/p><p>III. Na representa\u00e7\u00e3o de corte em desvio, apenas uma\r\nparte da pe\u00e7a \u00e9 cortada para focalizar um detalhe,\r\ndelimitando-se por uma linha cont\u00ednua estreita \u00e0 m\u00e3o\r\nlivre ou por uma linha estreita em zigue-zague.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":2964304,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas","id":2964301,"corpo":"I e II, apenas","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas","id":2964302,"corpo":"II e III, apenas","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas","id":2964303,"corpo":"I e III, apenas","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III","id":2964304,"corpo":"I, II e III","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, apenas","id":2964305,"corpo":"II, apenas","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343966,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":"artes\/856469","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acredita-se que este cisto se origine de restos do ducto nasopalatino, sendo o mais comum dos cistos n\u00e3o odontog\u00eanicos, acontecendo em 1% da popula\u00e7\u00e3o. O enunciado se refere ao cisto","provas":[{"id":25127,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-cirurgiao-dentista-3","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":851239,"hashId":"d221f6417553768094a91cf857c5f794","enunciado":"Acredita-se que este cisto se origine de restos\r\ndo ducto nasopalatino, sendo o mais comum\r\ndos cistos n\u00e3o odontog\u00eanicos, acontecendo\r\nem 1% da popula\u00e7\u00e3o. O enunciado se refere\r\nao cisto","resposta":2944205,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00f3sseo de Kolb.","id":2944201,"corpo":"\u00f3sseo de Kolb.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nasoalveolar.","id":2944202,"corpo":"nasoalveolar.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nasolabial.","id":2944203,"corpo":"nasolabial.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00f3sseo m\u00f3vel.","id":2944204,"corpo":"\u00f3sseo m\u00f3vel.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do ducto nasopalatino.","id":2944205,"corpo":"do ducto nasopalatino.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343092,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cistos e Tumores","oab":false,"nome":"Cistos e Tumores","pai":417410,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417412,"slug":"odontologia-cistos-e-tumores"}],"slug":"odontologia\/851239","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O periodonto compreende quais tecidos?","provas":[{"id":25127,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-cirurgiao-dentista-3","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":851240,"hashId":"f7a82bac228a52f6cde600e90f45b61c","enunciado":"O periodonto compreende quais tecidos?","resposta":2944208,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gengiva inserida, mucosa alveolar, osso alveolar e ligamento periodontal.","id":2944206,"corpo":"Gengiva inserida, mucosa alveolar, osso alveolar\r\ne ligamento periodontal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ligamento periodontal, cemento radicular, gengiva livre e mucosa alveolar.","id":2944207,"corpo":"Ligamento periodontal, cemento radicular,\r\ngengiva livre e mucosa alveolar.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ligamento periodontal, cemento radicular, osso alveolar e gengiva.","id":2944208,"corpo":"Ligamento periodontal, cemento radicular, osso\r\nalveolar e gengiva.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fol\u00edculo dent\u00e1rio, gengiva, osso alveolar e mucosa alveolar.","id":2944209,"corpo":"Fol\u00edculo dent\u00e1rio, gengiva, osso alveolar e\r\nmucosa alveolar.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Restos epiteliais de malassez, dentina radicular, osso alveolar e papila dent\u00e1ria.","id":2944210,"corpo":"Restos epiteliais de malassez, dentina radicular,\r\nosso alveolar e papila dent\u00e1ria.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343092,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Periodontia","oab":false,"nome":"Periodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399336,"slug":"odontologia-periodontia"}],"slug":"odontologia\/851240","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As les\u00f5es por eros\u00e3o s\u00e3o causadas por","provas":[{"id":25127,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-cirurgiao-dentista-3","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":851242,"hashId":"a3fa196aaec93f13acd65832039b692e","enunciado":"As les\u00f5es por eros\u00e3o s\u00e3o causadas por","resposta":2944216,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"v\u00f4mitos frequentes.","id":2944216,"corpo":"v\u00f4mitos frequentes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"for\u00e7a excessiva aplicada durante a higieniza\u00e7\u00e3o.","id":2944217,"corpo":"for\u00e7a excessiva aplicada durante a higieniza\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uso abusivo de fio dental.","id":2944218,"corpo":"uso abusivo de fio dental.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"for\u00e7as oclusais exc\u00eantricas.","id":2944219,"corpo":"for\u00e7as oclusais exc\u00eantricas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ingest\u00e3o de alimentos a\u00e7ucarados.","id":2944220,"corpo":"ingest\u00e3o de alimentos a\u00e7ucarados.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343092,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Les\u00f5es N\u00e3o-cariosas","oab":false,"nome":"Les\u00f5es N\u00e3o-cariosas","pai":399343,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399347,"slug":"odontologia-lesoes-nao-cariosas"}],"slug":"odontologia\/851242","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as alternativas citadas a seguir, qual N\u00c3O \u00e9 indica\u00e7\u00e3o para o uso da t\u00e9cnica radiogr\u00e1fica oclusal?","provas":[{"id":25127,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-cirurgiao-dentista-3","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":851244,"hashId":"c510bb2ad87ac8864304eb019319bf8d","enunciado":"Entre as alternativas citadas a seguir, qual\r\nN\u00c3O \u00e9 indica\u00e7\u00e3o para o uso da t\u00e9cnica\r\nradiogr\u00e1fica oclusal?","resposta":2944229,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pesquisa de posi\u00e7\u00e3o de dente incluso.","id":2944226,"corpo":"Pesquisa de posi\u00e7\u00e3o de dente incluso.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e pesquisa de fratura mandibular.","id":2944227,"corpo":"Avalia\u00e7\u00e3o e pesquisa de fratura mandibular.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Localiza\u00e7\u00e3o de sialolito.","id":2944228,"corpo":"Localiza\u00e7\u00e3o de sialolito.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o da destrui\u00e7\u00e3o da crista \u00f3ssea alveolar.","id":2944229,"corpo":"Avalia\u00e7\u00e3o da destrui\u00e7\u00e3o da crista \u00f3ssea alveolar.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de fenda palatina.","id":2944230,"corpo":"Avalia\u00e7\u00e3o de fenda palatina.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343092,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Radiologia e Imaginologia Odontol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Radiologia e Imaginologia Odontol\u00f3gica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399326,"slug":"odontologia-radiologia-e-imaginologia-odontologica"}],"slug":"odontologia\/851244","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao examinarmos um paciente adulto, encontramos uma les\u00e3o na mucosa do l\u00e1bio que atinge gl\u00e2ndulas salivares menores causada por obstru\u00e7\u00e3o do ducto excretor. O diagn\u00f3stico nesse caso \u00e9","provas":[{"id":25127,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-cirurgiao-dentista-3","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":851245,"hashId":"0ff39c472984ef176fa5fa551c76bd88","enunciado":"Ao examinarmos um paciente adulto,\r\nencontramos uma les\u00e3o na mucosa do l\u00e1bio\r\nque atinge gl\u00e2ndulas salivares menores\r\ncausada por obstru\u00e7\u00e3o do ducto excretor. O\r\ndiagn\u00f3stico nesse caso \u00e9","resposta":2944232,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"afta.","id":2944231,"corpo":"afta.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mucocele.","id":2944232,"corpo":"mucocele.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"queilite angular.","id":2944233,"corpo":"queilite angular.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"xerostomia.","id":2944234,"corpo":"xerostomia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" herpes simples.","id":2944235,"corpo":" herpes simples.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343092,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as das Gl\u00e2ndulas Salivares","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as das Gl\u00e2ndulas Salivares","pai":417410,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417418,"slug":"odontologia-doencas-das-glandulas-salivares"}],"slug":"odontologia\/851245","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente","id":12789},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Neonatologia","id":12790}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda sobre o M\u00e9todo Canguru, s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es da equipe de sa\u00fade, EXCETO","provas":[{"id":25128,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente","id":12789},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-enfermeiro-area-saude-da-crianca-e-do-adolescente-3","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - 2017"},{"id":25129,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Neonatologia","id":12790},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-enfermeiro-area-neonatologia-3","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Neonatologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:42:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":312,"descricao":"Enfermagem (Neonatologia)"}],"id":851267,"hashId":"7773a274e6d7fb89565efdfedbb60614","enunciado":"Ainda sobre o M\u00e9todo Canguru, s\u00e3o\r\natribui\u00e7\u00f5es da equipe de sa\u00fade, EXCETO","resposta":2944341,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"oferecer suporte emocional \u00e0 m\u00e3e e estimular os pais em alguns momentos.","id":2944341,"corpo":"oferecer suporte emocional \u00e0 m\u00e3e e estimular os\r\npais em alguns momentos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"encorajar o aleitamento materno.","id":2944342,"corpo":"encorajar o aleitamento materno.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"desenvolver a\u00e7\u00f5es educativas, abordando conceitos de higiene, controle de sa\u00fade e nutri\u00e7\u00e3o.","id":2944343,"corpo":"desenvolver a\u00e7\u00f5es educativas, abordando\r\nconceitos de higiene, controle de sa\u00fade e\r\nnutri\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desenvolver atividades recreativas para as m\u00e3es durante o per\u00edodo de perman\u00eancia hospitalar.","id":2944344,"corpo":"desenvolver atividades recreativas para as m\u00e3es\r\ndurante o per\u00edodo de perman\u00eancia hospitalar.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"participar de treinamento em servi\u00e7o como condi\u00e7\u00e3o b\u00e1sica para garantir a qualidade da aten\u00e7\u00e3o.","id":2944345,"corpo":"participar de treinamento em servi\u00e7o como\r\ncondi\u00e7\u00e3o b\u00e1sica para garantir a qualidade da\r\naten\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343095,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00e3o bin\u00f4mio m\u00e3e-beb\u00ea.","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00e3o bin\u00f4mio m\u00e3e-beb\u00ea.","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405797,"slug":"enfermagem-relacao-binomio-mae-bebe"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"}],"slug":"enfermagem\/851267","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente","id":12789},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Neonatologia","id":12790}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 uma doen\u00e7a frequente nos rec\u00e9mnascidos pr\u00e9 termo. Quando n\u00e3o se consegue o fechamento farmacol\u00f3gico nem a compensa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica pelo uso de diur\u00e9ticos, est\u00e1 indicada a corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica. Nas crian\u00e7as, existe a possibilidade do fechamento por cateterismo. O enunciado refere-se","provas":[{"id":25128,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente","id":12789},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-enfermeiro-area-saude-da-crianca-e-do-adolescente-3","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - 2017"},{"id":25129,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Neonatologia","id":12790},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-enfermeiro-area-neonatologia-3","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Neonatologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:42:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":312,"descricao":"Enfermagem (Neonatologia)"}],"id":851269,"hashId":"940e6a8e37d7f1ade8a9d498d686619d","enunciado":"\u00c9 uma doen\u00e7a frequente nos rec\u00e9mnascidos\r\npr\u00e9 termo. Quando n\u00e3o se\r\nconsegue o fechamento farmacol\u00f3gico\r\nnem a compensa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica pelo uso de\r\ndiur\u00e9ticos, est\u00e1 indicada a corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica.\r\nNas crian\u00e7as, existe a possibilidade do\r\nfechamento por cateterismo. O enunciado\r\nrefere-se","resposta":2944354,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 hipertens\u00e3o craniana.","id":2944351,"corpo":"\u00e0 hipertens\u00e3o craniana.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao refluxo gastroesof\u00e1gico.","id":2944352,"corpo":"ao refluxo gastroesof\u00e1gico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 transposi\u00e7\u00e3o das grandes art\u00e9rias.","id":2944353,"corpo":"\u00e0 transposi\u00e7\u00e3o das grandes art\u00e9rias.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 persist\u00eancia do canal arterial.","id":2944354,"corpo":"\u00e0 persist\u00eancia do canal arterial.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 estenose a\u00f3rtica.","id":2944355,"corpo":"\u00e0 estenose a\u00f3rtica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343095,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"},{"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es cardiovascular","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es cardiovascular","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428395,"slug":"enfermagem-alteracoes-cardiovascular"}],"slug":"enfermagem\/851269","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente","id":12789},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Neonatologia","id":12790}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma crian\u00e7a necessita de interna\u00e7\u00e3o devido a uma celulite em membro inferior direito causada por uma varicela. Al\u00e9m da celulite, a crian\u00e7a apresenta les\u00f5es vesiculares e crostosas por toda regi\u00e3o corporal. Qual conduta o enfermeiro deve tomar?","provas":[{"id":25128,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente","id":12789},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-enfermeiro-area-saude-da-crianca-e-do-adolescente-3","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - 2017"},{"id":25129,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Neonatologia","id":12790},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-enfermeiro-area-neonatologia-3","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Neonatologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:42:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":312,"descricao":"Enfermagem (Neonatologia)"}],"id":851280,"hashId":"87d713225b2ed27a4e62b31f6b09dcb1","enunciado":"Uma crian\u00e7a necessita de interna\u00e7\u00e3o devido\r\na uma celulite em membro inferior direito\r\ncausada por uma varicela. Al\u00e9m da celulite,\r\na crian\u00e7a apresenta les\u00f5es vesiculares e\r\ncrostosas por toda regi\u00e3o corporal. Qual\r\nconduta o enfermeiro deve tomar?","resposta":2944408,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Internar a crian\u00e7a em um quarto onde \u00e9 poss\u00edvel estipular o isolamento de contato, mesmo que seja de coorte.","id":2944406,"corpo":"Internar a crian\u00e7a em um quarto onde \u00e9 poss\u00edvel\r\nestipular o isolamento de contato, mesmo que\r\nseja de coorte.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Internar a crian\u00e7a em um quarto sem necessidade de isolamento.","id":2944407,"corpo":"Internar a crian\u00e7a em um quarto sem necessidade\r\nde isolamento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Internar a crian\u00e7a em um quarto onde \u00e9 poss\u00edvel estipular o isolamento respirat\u00f3rio.","id":2944408,"corpo":"Internar a crian\u00e7a em um quarto onde \u00e9 poss\u00edvel\r\nestipular o isolamento respirat\u00f3rio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Orientar que a crian\u00e7a deambule, para melhorar a circula\u00e7\u00e3o em membro inferior direito.","id":2944409,"corpo":"Orientar que a crian\u00e7a deambule, para melhorar\r\na circula\u00e7\u00e3o em membro inferior direito.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Internar a crian\u00e7a em um quarto onde \u00e9 poss\u00edvel estipular o isolamento de contato e orientar que a crian\u00e7a deambule, para melhorar a circula\u00e7\u00e3o em membro inferior direito.","id":2944410,"corpo":"Internar a crian\u00e7a em um quarto onde \u00e9 poss\u00edvel\r\nestipular o isolamento de contato e orientar que\r\na crian\u00e7a deambule, para melhorar a circula\u00e7\u00e3o\r\nem membro inferior direito.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343096,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"}],"slug":"enfermagem\/851280","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente","id":12789},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Neonatologia","id":12790}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rec\u00e9m-nascido com olhar de alerta, f\u00e1cies de sofrimento, pele seca, emagrecida e sem v\u00e9rnix. Auscuta pulmonar com estertores de m\u00e9dia e grossas bolhas, expira\u00e7\u00e3o prolongada. Esse rec\u00e9m-nascido, provavelmente, est\u00e1 com","provas":[{"id":25128,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente","id":12789},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-enfermeiro-area-saude-da-crianca-e-do-adolescente-3","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - 2017"},{"id":25129,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Neonatologia","id":12790},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-enfermeiro-area-neonatologia-3","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Neonatologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:42:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":312,"descricao":"Enfermagem (Neonatologia)"}],"id":851283,"hashId":"a08524d65489aea0780535ee28d39daf","enunciado":"Rec\u00e9m-nascido com olhar de alerta, f\u00e1cies\r\nde sofrimento, pele seca, emagrecida\r\ne sem v\u00e9rnix. Auscuta pulmonar com\r\nestertores de m\u00e9dia e grossas bolhas,\r\nexpira\u00e7\u00e3o prolongada. Esse rec\u00e9m-nascido,\r\nprovavelmente, est\u00e1 com","resposta":2944424,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00edndrome de West.","id":2944421,"corpo":"s\u00edndrome de West.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"leucemia.","id":2944422,"corpo":"leucemia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome de Turner.","id":2944423,"corpo":"s\u00edndrome de Turner.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome da aspira\u00e7\u00e3o meconial.","id":2944424,"corpo":"s\u00edndrome da aspira\u00e7\u00e3o meconial.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"traqueomal\u00e1cia.","id":2944425,"corpo":"traqueomal\u00e1cia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343096,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"}],"slug":"enfermagem\/851283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher","id":12791},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":12792}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O m\u00e9todo para a estimativa da idade gestacional depende da data da \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3o (DUM), que corresponde ao primeiro dia de sangramento do \u00faltimo ciclo menstrual referido pela mulher. Hipoteticamente, considerando a DUM dia 17\/04\/2014 e, sendo hoje dia 20\/10\/2014, qual \u00e9 a idade gestacional dessa gestante hoje?","provas":[{"id":25130,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher","id":12791},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-enfermeiro-area-saude-da-mulher-3","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - 2017"},{"id":25131,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":12792},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-enfermeiro-area-obstetricia-3","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:42:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"},{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":851291,"hashId":"47029d1d34448523b479da3576743ad8","enunciado":"O m\u00e9todo para a estimativa da idade\r\ngestacional depende da data da \u00faltima\r\nmenstrua\u00e7\u00e3o (DUM), que corresponde ao\r\nprimeiro dia de sangramento do \u00faltimo\r\nciclo menstrual referido pela mulher.\r\nHipoteticamente, considerando a DUM dia\r\n17\/04\/2014 e, sendo hoje dia 20\/10\/2014, qual\r\n\u00e9 a idade gestacional dessa gestante hoje?","resposta":2944461,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"26 semanas e 4 dias.","id":2944461,"corpo":"26 semanas e 4 dias.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"26 semanas e 5 dias.","id":2944462,"corpo":"26 semanas e 5 dias.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"25 semanas e 4 dias.","id":2944463,"corpo":"25 semanas e 4 dias.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"25 semanas e 5 dias.","id":2944464,"corpo":"25 semanas e 5 dias.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"27 semanas.","id":2944465,"corpo":"27 semanas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343098,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Mulher","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Mulher","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405802,"slug":"enfermagem-saude-da-mulher"},{"nome_clean":"Rotinas de Aten\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9-Natal","oab":false,"nome":"Rotinas de Aten\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9-Natal","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413328,"slug":"enfermagem-rotinas-de-atencao-no-pre-natal"}],"slug":"enfermagem\/851291","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher","id":12791},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":12792}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Diabetes Mellitus Gestacional (DMG) \u00e9 o problema metab\u00f3lico mais comum na gesta\u00e7\u00e3o e tem preval\u00eancia entre 3% e 13% das gesta\u00e7\u00f5es. No beb\u00ea, est\u00e1 associada \u00e0s seguintes poss\u00edveis morbidades, EXCETO","provas":[{"id":25130,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher","id":12791},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-enfermeiro-area-saude-da-mulher-3","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - 2017"},{"id":25131,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":12792},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-enfermeiro-area-obstetricia-3","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:42:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"},{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":851305,"hashId":"d076db1b7906fbb7d6a135cd7bfd2eed","enunciado":"A Diabetes Mellitus Gestacional (DMG) \u00e9\r\no problema metab\u00f3lico mais comum na\r\ngesta\u00e7\u00e3o e tem preval\u00eancia entre 3% e 13%\r\ndas gesta\u00e7\u00f5es. No beb\u00ea, est\u00e1 associada \u00e0s\r\nseguintes poss\u00edveis morbidades, EXCETO","resposta":2944535,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hipoglicemia.","id":2944531,"corpo":"hipoglicemia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"icter\u00edcia.","id":2944532,"corpo":"icter\u00edcia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sofrimento respirat\u00f3rio.","id":2944533,"corpo":"sofrimento respirat\u00f3rio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"policitemia.","id":2944534,"corpo":"policitemia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"erros inatos do metabolismo.","id":2944535,"corpo":"erros inatos do metabolismo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343099,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Mulher","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Mulher","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405802,"slug":"enfermagem-saude-da-mulher"},{"nome_clean":"Diabetes Mellitus","oab":false,"nome":"Diabetes Mellitus","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405819,"slug":"enfermagem-diabetes-mellitus"}],"slug":"enfermagem\/851305","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher","id":12791},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":12792}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Gestante com 32 semanas procurou o servi\u00e7o de sa\u00fade queixando-se de cefaleia, escotomas e epigastralgia. Apresentava edema de face e MMSS e MMII. Sua press\u00e3o arterial encontra-se em 160 mmHg x 110 mmHg. O exame de protein\u00faria encontravase com 400mg de prote\u00edna em urina de 24h. A gestante referiu n\u00e3o ser hipertensa pr\u00e9via. Considerando os sintomas e a interpreta\u00e7\u00e3o dos exames, qual \u00e9 a classifica\u00e7\u00e3o dessa s\u00edndrome hipertensiva?","provas":[{"id":25130,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher","id":12791},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-enfermeiro-area-saude-da-mulher-3","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - 2017"},{"id":25131,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":12792},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-enfermeiro-area-obstetricia-3","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:42:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"},{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":851306,"hashId":"ccf8241a4e62ce8b18deb599784dc501","enunciado":"Gestante com 32 semanas procurou o\r\nservi\u00e7o de sa\u00fade queixando-se de cefaleia,\r\nescotomas e epigastralgia. Apresentava\r\nedema de face e MMSS e MMII. Sua press\u00e3o\r\narterial encontra-se em 160 mmHg x 110\r\nmmHg. O exame de protein\u00faria encontravase\r\ncom 400mg de prote\u00edna em urina de 24h.\r\nA gestante referiu n\u00e3o ser hipertensa pr\u00e9via.\r\nConsiderando os sintomas e a interpreta\u00e7\u00e3o\r\ndos exames, qual \u00e9 a classifica\u00e7\u00e3o dessa\r\ns\u00edndrome hipertensiva?","resposta":2944538,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hipertens\u00e3o cr\u00f4nica.","id":2944536,"corpo":"Hipertens\u00e3o cr\u00f4nica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hipertens\u00e3o gestacional.","id":2944537,"corpo":"Hipertens\u00e3o gestacional.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia.","id":2944538,"corpo":"Pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ecl\u00e2mpsia.","id":2944539,"corpo":"Ecl\u00e2mpsia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia superposta \u00e0 HAS cr\u00f4nica.","id":2944540,"corpo":"Pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia superposta \u00e0 HAS cr\u00f4nica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343099,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Complica\u00e7\u00f5es da Gesta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Complica\u00e7\u00f5es da Gesta\u00e7\u00e3o","pai":413328,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405795,"slug":"enfermagem-complicacoes-da-gestacao"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Mulher","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Mulher","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405802,"slug":"enfermagem-saude-da-mulher"}],"slug":"enfermagem\/851306","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a RDC 67\/2007, o farmac\u00eautico, ao preparar sach\u00eas contendo 1,5 g de sulfato de condroitina com 1,2 g de sulfato de glucosamina, deve realizar, no m\u00ednimo, os seguintes ensaios de qualidade:","provas":[{"id":25132,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-farmaceutico-3","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Farmac\u00eautico - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:42:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":851312,"hashId":"04cf2b27ff6f60a24e87506f7525b413","enunciado":"De acordo com a RDC 67\/2007, o farmac\u00eautico,\r\nao preparar sach\u00eas contendo 1,5 g de sulfato\r\nde condroitina com 1,2 g de sulfato de\r\nglucosamina, deve realizar, no m\u00ednimo, os\r\nseguintes ensaios de qualidade:","resposta":2944566,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"descri\u00e7\u00e3o, aspecto, caracteres organol\u00e9pticos e peso m\u00e9dio.","id":2944566,"corpo":"descri\u00e7\u00e3o, aspecto, caracteres organol\u00e9pticos e\r\npeso m\u00e9dio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"descri\u00e7\u00e3o, pH, peso m\u00e9dio e doseamento.","id":2944567,"corpo":"descri\u00e7\u00e3o, pH, peso m\u00e9dio e doseamento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"descri\u00e7\u00e3o, pH, caracteres organol\u00e9pticos e peso e\/ou volume antes do envase.","id":2944568,"corpo":"descri\u00e7\u00e3o, pH, caracteres organol\u00e9pticos e peso\r\ne\/ou volume antes do envase.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aspecto, doseamento, identifica\u00e7\u00e3o e pH.","id":2944569,"corpo":"aspecto, doseamento, identifica\u00e7\u00e3o e pH.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"descri\u00e7\u00e3o, aspecto, doseamento e friabilidade.","id":2944570,"corpo":"descri\u00e7\u00e3o, aspecto, doseamento e friabilidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343100,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407342,"slug":"direito-sanitario-e-saude-legislacao-da-anvisa"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/851312","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das formas farmac\u00eauticas l\u00edquidas e semiss\u00f3lidas, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":25132,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-farmaceutico-3","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Farmac\u00eautico - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":851319,"hashId":"50487eb4d5146f94404732305fcb6139","enunciado":"Acerca das formas farmac\u00eauticas l\u00edquidas\r\ne semiss\u00f3lidas, assinale a alternativa\r\nINCORRETA.","resposta":2944605,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Carboximetilcelulose, bentonita e polivinil pirrolidona s\u00e3o exemplos de agentes suspensores.","id":2944601,"corpo":"Carboximetilcelulose, bentonita e polivinil\r\npirrolidona s\u00e3o exemplos de agentes\r\nsuspensores.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De acordo com a equa\u00e7\u00e3o de Stokes, a velocidade de sedimenta\u00e7\u00e3o de uma suspens\u00e3o \u00e9 diretamente proporcional ao tamanho da part\u00edcula.","id":2944602,"corpo":"De acordo com a equa\u00e7\u00e3o de Stokes, a\r\nvelocidade de sedimenta\u00e7\u00e3o de uma suspens\u00e3o\r\n\u00e9 diretamente proporcional ao tamanho da\r\npart\u00edcula.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os tensoativos diminuem a tens\u00e3o interfacial existente entre dois l\u00edquidos imisc\u00edveis.","id":2944603,"corpo":"Os tensoativos diminuem a tens\u00e3o interfacial\r\nexistente entre dois l\u00edquidos imisc\u00edveis.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Emuls\u00e3o \u00e9 uma dispers\u00e3o cuja fase dispersa \u00e9 composta por got\u00edculas de um l\u00edquido, distribu\u00eddas em um ve\u00edculo no qual \u00e9 imisc\u00edvel.","id":2944604,"corpo":"Emuls\u00e3o \u00e9 uma dispers\u00e3o cuja fase dispersa\r\n\u00e9 composta por got\u00edculas de um l\u00edquido,\r\ndistribu\u00eddas em um ve\u00edculo no qual \u00e9 imisc\u00edvel.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para que um creme permane\u00e7a est\u00e1vel, devemse aplicar fatores que aumentem a coalesc\u00eancia entre as got\u00edculas.","id":2944605,"corpo":"Para que um creme permane\u00e7a est\u00e1vel, devemse\r\naplicar fatores que aumentem a coalesc\u00eancia\r\nentre as got\u00edculas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343101,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","oab":false,"nome":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398303,"slug":"farmacia-formulacoes-farmaceuticas"}],"slug":"farmacia\/851319","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No screening neonatal, para detectar o hipotireoidismo cong\u00eanito, conhecido por \u201cteste do pezinho\u201d, e tamb\u00e9m no hipotireoidismo do adulto, um dos exames de primeira linha a ser realizado para esse fim \u00e9 a dosagem s\u00e9rica de","provas":[{"id":25132,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-farmaceutico-3","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Farmac\u00eautico - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":851331,"hashId":"9d8e4d25642d00192cbce407d77e5a91","enunciado":"No screening neonatal, para detectar o\r\nhipotireoidismo cong\u00eanito, conhecido\r\npor \u201cteste do pezinho\u201d, e tamb\u00e9m no\r\nhipotireoidismo do adulto, um dos exames\r\nde primeira linha a ser realizado para esse\r\nfim \u00e9 a dosagem s\u00e9rica de","resposta":2944663,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"T3.","id":2944661,"corpo":"T3.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tireoglobulina.","id":2944662,"corpo":"Tireoglobulina.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"TSH.","id":2944663,"corpo":"TSH.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"LH.","id":2944664,"corpo":"LH.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Iodina.","id":2944665,"corpo":"Iodina.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343102,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica na Investiga\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica na Investiga\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398753,"slug":"farmacia-metodologia-cientifica-na-investigacao-clinica"}],"slug":"farmacia\/851331","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente, sexo feminino, 40 anos, que faz uso frequente e excessivo de diur\u00e9ticos a cinco anos, foi diagnosticada com quadro de alcalose metab\u00f3lica. Nesse caso, podese observar qual das seguintes altera\u00e7\u00f5es gasom\u00e9tricas?","provas":[{"id":25132,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-farmaceutico-3","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Farmac\u00eautico - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":851333,"hashId":"c2f4d4cb07afdbb76c4ec01c8bcb3de9","enunciado":"Paciente, sexo feminino, 40 anos, que faz\r\nuso frequente e excessivo de diur\u00e9ticos a\r\ncinco anos, foi diagnosticada com quadro\r\nde alcalose metab\u00f3lica. Nesse caso, podese\r\nobservar qual das seguintes altera\u00e7\u00f5es\r\ngasom\u00e9tricas?","resposta":2944672,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diminui\u00e7\u00e3o do pH.","id":2944671,"corpo":"Diminui\u00e7\u00e3o do pH.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Excesso de bicarbonato.","id":2944672,"corpo":"Excesso de bicarbonato.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reservas de base diminu\u00edda.","id":2944673,"corpo":"Reservas de base diminu\u00edda.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aumento da pCO2.","id":2944674,"corpo":"Aumento da pCO2.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aumento da concentra\u00e7\u00e3o de H+.","id":2944675,"corpo":"Aumento da concentra\u00e7\u00e3o de H<sup>+<\/sup>.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343102,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Fisiologia Humana","oab":false,"nome":"Fisiologia Humana","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398287,"slug":"farmacia-fisiologia-humana"}],"slug":"farmacia\/851333","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O se considera como onda eletromagn\u00e9tica","provas":[{"id":25133,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-fisioterapeuta-3","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Fisioterapeuta - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":851341,"hashId":"ecd8baca44205d1f04db65fcc15a29f1","enunciado":"N\u00c3O se considera como onda\r\neletromagn\u00e9tica","resposta":2944714,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a radia\u00e7\u00e3o ultravioleta.","id":2944711,"corpo":"a radia\u00e7\u00e3o ultravioleta.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as ondas curtas.","id":2944712,"corpo":"as ondas curtas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as micro-ondas.","id":2944713,"corpo":"as micro-ondas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o ultrassom","id":2944714,"corpo":"o ultrassom","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a radia\u00e7\u00e3o infravermelha.","id":2944715,"corpo":"a radia\u00e7\u00e3o infravermelha.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343104,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Eletro-Termo-Fototerapia","oab":false,"nome":"Eletro-Termo-Fototerapia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401095,"slug":"fisioterapia-eletro-termo-fototerapia"}],"slug":"fisioterapia\/851341","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente, sexo feminino, 48 anos de idade, com diagn\u00f3stico de capsulite adesiva \u2013 \u201combro congelado\u201d procura atendimento fisioterap\u00eautico. Essa condi\u00e7\u00e3o frequentemente, \u00e9 ocasionada por ader\u00eancia da regi\u00e3o","provas":[{"id":25133,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-fisioterapeuta-3","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Fisioterapeuta - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":851343,"hashId":"eb59f35ae21cba7a0d43c7dd7115fa9c","enunciado":"Paciente, sexo feminino, 48 anos de\r\nidade, com diagn\u00f3stico de capsulite\r\nadesiva \u2013 \u201combro congelado\u201d procura\r\natendimento fisioterap\u00eautico. Essa condi\u00e7\u00e3o\r\nfrequentemente, \u00e9 ocasionada por ader\u00eancia\r\nda regi\u00e3o","resposta":2944723,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e2ntero-superior da c\u00e1psula articular \u00e0 cabe\u00e7a do \u00famero.","id":2944721,"corpo":"\u00e2ntero-superior da c\u00e1psula articular \u00e0 cabe\u00e7a do\r\n\u00famero.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"p\u00f3stero-inferior da c\u00e1psula articular \u00e0 cabe\u00e7a do \u00famero.","id":2944722,"corpo":"p\u00f3stero-inferior da c\u00e1psula articular \u00e0 cabe\u00e7a do\r\n\u00famero.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e2ntero-inferior da c\u00e1psula articular \u00e0 cabe\u00e7a do \u00famero.","id":2944723,"corpo":"\u00e2ntero-inferior da c\u00e1psula articular \u00e0 cabe\u00e7a do\r\n\u00famero.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"p\u00f3stero-superior da c\u00e1psula articular \u00e0 cabe\u00e7a do \u00famero.","id":2944724,"corpo":"p\u00f3stero-superior da c\u00e1psula articular \u00e0 cabe\u00e7a\r\ndo \u00famero.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"lateral da c\u00e1psula articular \u00e0 cabe\u00e7a do \u00famero.","id":2944725,"corpo":"lateral da c\u00e1psula articular \u00e0 cabe\u00e7a do \u00famero.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343104,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia em Traumato-ortopedia e Reumatologia","oab":false,"nome":"Fisioterapia em Traumato-ortopedia e Reumatologia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401096,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-em-traumato-ortopedia-e-reumatologia"}],"slug":"fisioterapia\/851343","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente, sexo feminino, 32 anos de idade, foi diagnosticada com canelite anterior. Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 canelite anterior.","provas":[{"id":25133,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-fisioterapeuta-3","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Fisioterapeuta - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":851347,"hashId":"e85bcbc58dda0be35332ecf83bed91e7","enunciado":"Paciente, sexo feminino, 32 anos de idade,\r\nfoi diagnosticada com canelite anterior.\r\nAssinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0\r\ncanelite anterior.","resposta":2944741,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ocorre pelo uso repetitivo do m\u00fasculo tibial anterior, estando associado a ela um complexo gastrocn\u00eamio-s\u00f3leo hipom\u00f3vel e um m\u00fasculo tibial anterior fraco. A dor aumenta com a dorsiflex\u00e3o ativa e quando o m\u00fasculo \u00e9 alongado durante a flex\u00e3o plantar.","id":2944741,"corpo":"Ocorre pelo uso repetitivo do m\u00fasculo tibial\r\nanterior, estando associado a ela um complexo\r\ngastrocn\u00eamio-s\u00f3leo hipom\u00f3vel e um m\u00fasculo\r\ntibial anterior fraco. A dor aumenta com a\r\ndorsiflex\u00e3o ativa e quando o m\u00fasculo \u00e9 alongado\r\ndurante a flex\u00e3o plantar.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ocorre pelo uso repetitivo do m\u00fasculo tibial posterior, estando associado a ela um complexo gastrocn\u00eamio-s\u00f3leo encurtado e um m\u00fasculo tibial posterior fraco ou inflamado. A dor \u00e9 sentida ao fazer a dorsiflex\u00e3o passiva do p\u00e9 com evers\u00e3o e durante a supina\u00e7\u00e3o ativa.","id":2944742,"corpo":"Ocorre pelo uso repetitivo do m\u00fasculo tibial\r\nposterior, estando associado a ela um complexo\r\ngastrocn\u00eamio-s\u00f3leo encurtado e um m\u00fasculo\r\ntibial posterior fraco ou inflamado. A dor \u00e9\r\nsentida ao fazer a dorsiflex\u00e3o passiva do p\u00e9 com\r\nevers\u00e3o e durante a supina\u00e7\u00e3o ativa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ocorre pelo uso repetitivo do m\u00fasculo tibial anterior, estando associado a ela um complexo gastrocn\u00eamio-s\u00f3leo fraco e um m\u00fasculo tibial anterior hipom\u00f3vel. A dor diminui com a plantiflex\u00e3o ativa e quando o m\u00fasculo \u00e9 alongado durante a dorsiflex\u00e3o.","id":2944743,"corpo":"Ocorre pelo uso repetitivo do m\u00fasculo tibial\r\nanterior, estando associado a ela um complexo\r\ngastrocn\u00eamio-s\u00f3leo fraco e um m\u00fasculo\r\ntibial anterior hipom\u00f3vel. A dor diminui com a\r\nplantiflex\u00e3o ativa e quando o m\u00fasculo \u00e9 alongado\r\ndurante a dorsiflex\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ocorre pelo uso repetitivo do m\u00fasculo tibial posterior, estando associado a ela um complexo gastrocn\u00eamio-s\u00f3leo hipom\u00f3vel e um m\u00fasculo tibial posterior encurtado. A dor \u00e9 sentida ao fazer a plantiflex\u00e3o ativa do p\u00e9 com invers\u00e3o e durante a prona\u00e7\u00e3o ativa.","id":2944744,"corpo":"Ocorre pelo uso repetitivo do m\u00fasculo tibial\r\nposterior, estando associado a ela um complexo\r\ngastrocn\u00eamio-s\u00f3leo hipom\u00f3vel e um m\u00fasculo\r\ntibial posterior encurtado. A dor \u00e9 sentida ao\r\nfazer a plantiflex\u00e3o ativa do p\u00e9 com invers\u00e3o e\r\ndurante a prona\u00e7\u00e3o ativa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ocorre pelo uso repetitivo dos m\u00fasculos tibial posterior e tibial anterior, sendo associado a eles um gastrocn\u00eamio-s\u00f3leo fraco e encurtado com o m\u00fasculo tibial anterior hipom\u00f3vel e o m\u00fasculo tibial posterior inflamado. A dor aumenta com a dorsiflex\u00e3o passiva e durante a plantiflex\u00e3o ativa com evers\u00e3o do p\u00e9.","id":2944745,"corpo":"Ocorre pelo uso repetitivo dos m\u00fasculos tibial\r\nposterior e tibial anterior, sendo associado a eles\r\num gastrocn\u00eamio-s\u00f3leo fraco e encurtado com\r\no m\u00fasculo tibial anterior hipom\u00f3vel e o m\u00fasculo\r\ntibial posterior inflamado. A dor aumenta com\r\na dorsiflex\u00e3o passiva e durante a plantiflex\u00e3o\r\nativa com evers\u00e3o do p\u00e9.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343104,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia em Traumato-ortopedia e Reumatologia","oab":false,"nome":"Fisioterapia em Traumato-ortopedia e Reumatologia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401096,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-em-traumato-ortopedia-e-reumatologia"}],"slug":"fisioterapia\/851347","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal","id":12528}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aproximadamente 25% do ar inspirado permanece nas vias a\u00e9reas, enquanto o restante passa para a membrana alv\u00e9olocapilar, onde ocorre a troca gasosa. As vias a\u00e9reas condutoras n\u00e3o participam das trocas gasosas de O2 e CO2, sendo denominadas","provas":[{"id":25134,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal","id":12528},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-neonatal-3","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":484,"descricao":"Fisioterapia - Neonatologia"}],"id":851360,"hashId":"3bd1f93bd7c74a177180ab0e0611a4ce","enunciado":"Aproximadamente 25% do ar inspirado\r\npermanece nas vias a\u00e9reas, enquanto o\r\nrestante passa para a membrana alv\u00e9olocapilar,\r\nonde ocorre a troca gasosa. As vias\r\na\u00e9reas condutoras n\u00e3o participam das trocas\r\ngasosas de O2 e CO2, sendo denominadas","resposta":2944807,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"espa\u00e7o morto fisiol\u00f3gico.","id":2944806,"corpo":"espa\u00e7o morto fisiol\u00f3gico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"espa\u00e7o morto anat\u00f4mico.","id":2944807,"corpo":"espa\u00e7o morto anat\u00f4mico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cavidade tor\u00e1cica.","id":2944808,"corpo":"cavidade tor\u00e1cica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"alv\u00e9olos.","id":2944809,"corpo":"alv\u00e9olos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"capacidade residual funcional.","id":2944810,"corpo":"capacidade residual funcional.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343106,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fundamentos da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Fundamentos da Sa\u00fade","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401093,"slug":"fisioterapia-fundamentos-da-saude"}],"slug":"fisioterapia\/851360","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal","id":12528}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o exemplos de causas de aumento unilateral da opacidade pulmonar observados no raio-x de t\u00f3rax de rec\u00e9m-nascidos:","provas":[{"id":25134,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal","id":12528},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-neonatal-3","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":484,"descricao":"Fisioterapia - Neonatologia"}],"id":851367,"hashId":"e93145283edf07979294c607b11017e9","enunciado":"S\u00e3o exemplos de causas de aumento\r\nunilateral da opacidade pulmonar observados\r\nno raio-x de t\u00f3rax de rec\u00e9m-nascidos:","resposta":2944842,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio (SDR) e pneumonia viral.","id":2944841,"corpo":"S\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio (SDR) e\r\npneumonia viral.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Colapso pulmonar e SDR ap\u00f3s a utiliza\u00e7\u00e3o de surfactante.","id":2944842,"corpo":"Colapso pulmonar e SDR ap\u00f3s a utiliza\u00e7\u00e3o de\r\nsurfactante.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Artefato e pneumonite cr\u00f4nica.","id":2944843,"corpo":"Artefato e pneumonite cr\u00f4nica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"H\u00e9rnia diafragm\u00e1tica e pneumonia viral.","id":2944844,"corpo":"H\u00e9rnia diafragm\u00e1tica e pneumonia viral.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Derrame pleural e espessamento septal.","id":2944845,"corpo":"Derrame pleural e espessamento septal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343107,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/851367","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal","id":12528}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um rec\u00e9m-nascido (RN) de extremo baixo peso apresenta necessidade do uso de ventila\u00e7\u00e3o n\u00e3o invasiva e a equipe opta pelo uso da press\u00e3o cont\u00ednua nas vias a\u00e9reas. Por qual das interfaces a seguir o fisioterapeuta deve optar?","provas":[{"id":25134,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal","id":12528},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-neonatal-3","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":484,"descricao":"Fisioterapia - Neonatologia"}],"id":851381,"hashId":"7836db5d2980a9afd2eaee314619ce80","enunciado":"Um rec\u00e9m-nascido (RN) de extremo baixo\r\npeso apresenta necessidade do uso de\r\nventila\u00e7\u00e3o n\u00e3o invasiva e a equipe opta pelo\r\nuso da press\u00e3o cont\u00ednua nas vias a\u00e9reas. Por\r\nqual das interfaces a seguir o fisioterapeuta\r\ndeve optar?","resposta":2944913,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M\u00e1scara facial.","id":2944911,"corpo":"M\u00e1scara facial.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C\u00e2nula intratraqueal.","id":2944912,"corpo":"C\u00e2nula intratraqueal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pronga nasal.","id":2944913,"corpo":"Pronga nasal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cateter nasal.","id":2944914,"corpo":"Cateter nasal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"M\u00e1scara lar\u00edngea.","id":2944915,"corpo":"M\u00e1scara lar\u00edngea.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343108,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Neonatal e Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Fisioterapia Neonatal e Pedi\u00e1trica","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401100,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-neonatal-e-pediatrica"}],"slug":"fisioterapia\/851381","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A atividade perif\u00e9rica tem a fun\u00e7\u00e3o de detec\u00e7\u00e3o e transmiss\u00e3o dos sons; a atividade central tem a fun\u00e7\u00e3o de discrimina\u00e7\u00e3o, localiza\u00e7\u00e3o, reconhecimento do som, compreens\u00e3o, aten\u00e7\u00e3o seletiva e mem\u00f3ria auditiva. As estruturas que comp\u00f5em o sistema auditivo, respons\u00e1veis pela atividade central, s\u00e3o: tronco encef\u00e1lico, vias subcorticais, c\u00f3rtex auditivo, lobo temporal e corpo caloso. Segundo alguns autores, \u00e9 poss\u00edvel associar determinadas fun\u00e7\u00f5es a algumas estruturas do sistema auditivo central. Nesse sentido, relacione algumas estruturas respons\u00e1veis pela atividade central e sua fun\u00e7\u00e3o e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. 1. N\u00facleos cocleares. 2. N\u00facleos do complexo olivar superior. 3. N\u00facleos do col\u00edculo inferior. 4. Corpo geniculado medial. 5. C\u00f3rtex auditivo.( ) Iniciam a an\u00e1lise sensorial complexa e diminuem os sinais de ru\u00eddo de fundo. ( ) \u00c9 respons\u00e1vel pela an\u00e1lise de sons complexos; pela localiza\u00e7\u00e3o de sons; pela aten\u00e7\u00e3o seletiva para est\u00edmulos auditivos baseados na posi\u00e7\u00e3o da fonte sonora; pela inibi\u00e7\u00e3o das respostas motoras inapropriadas; pela identifica\u00e7\u00e3o de est\u00edmulos; pela discrimina\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es temporais; pela mem\u00f3ria auditiva para sons em sequ\u00eancia; sendo, ainda, necess\u00e1rio para tarefas auditivas mais dif\u00edceis. ( ) Codificam a dire\u00e7\u00e3o de um som no espa\u00e7o, por meio da an\u00e1lise das diferen\u00e7as de intensidade e tempo interaural, ou seja, s\u00e3o respons\u00e1veis pela localiza\u00e7\u00e3o sonora. Essa estrutura tamb\u00e9m faz parte do arco reflexo do reflexo ac\u00fastico do m\u00fasculo do estap\u00e9dio. ( ) S\u00e3o respons\u00e1veis pela aten\u00e7\u00e3o ao est\u00edmulo sonoro. Tamb\u00e9m t\u00eam um papel importante nos reflexos auditivos como o startle (sobressalto) e tamb\u00e9m para o desenvolvimento de crises audiog\u00eanicas e respostas motoras, resultantes de hipersensibilidade auditiva causada pela priva\u00e7\u00e3o sensorial, desde muito cedo, na vida do indiv\u00edduo. ( ) A sua divis\u00e3o ventral \u00e9 a \u00fanica especificamente auditiva.","provas":[{"id":25135,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-fonoaudiologo-3","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Fonoaudi\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":851390,"hashId":"c242a77447b7134981c29e9d4b3f7c76","enunciado":"<p>A atividade perif\u00e9rica tem a fun\u00e7\u00e3o de\r\ndetec\u00e7\u00e3o e transmiss\u00e3o dos sons; a atividade\r\ncentral tem a fun\u00e7\u00e3o de discrimina\u00e7\u00e3o,\r\nlocaliza\u00e7\u00e3o, reconhecimento do som,\r\ncompreens\u00e3o, aten\u00e7\u00e3o seletiva e mem\u00f3ria\r\nauditiva. As estruturas que comp\u00f5em\r\no sistema auditivo, respons\u00e1veis pela\r\natividade central, s\u00e3o: tronco encef\u00e1lico, vias\r\nsubcorticais, c\u00f3rtex auditivo, lobo temporal\r\ne corpo caloso. Segundo alguns autores,\r\n\u00e9 poss\u00edvel associar determinadas fun\u00e7\u00f5es\r\na algumas estruturas do sistema auditivo\r\ncentral. Nesse sentido, relacione algumas\r\nestruturas respons\u00e1veis pela atividade\r\ncentral e sua fun\u00e7\u00e3o e assinale a alternativa\r\ncom a sequ\u00eancia correta.\r\n<\/p><p>1. N\u00facleos cocleares.\r\n<\/p><p>2. N\u00facleos do complexo olivar superior.<\/p><p>\r\n3. N\u00facleos do col\u00edculo inferior. <\/p><p>4. Corpo geniculado medial.<\/p><p>\r\n5. C\u00f3rtex auditivo.<\/p><p>( ) Iniciam a an\u00e1lise sensorial complexa e\r\ndiminuem os sinais de ru\u00eddo de fundo.\r\n<\/p><p>( ) \u00c9 respons\u00e1vel pela an\u00e1lise de sons\r\ncomplexos; pela localiza\u00e7\u00e3o de sons;\r\npela aten\u00e7\u00e3o seletiva para est\u00edmulos\r\nauditivos baseados na posi\u00e7\u00e3o\r\nda fonte sonora; pela inibi\u00e7\u00e3o das\r\nrespostas motoras inapropriadas;\r\npela identifica\u00e7\u00e3o de est\u00edmulos; pela\r\ndiscrimina\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es temporais;\r\npela mem\u00f3ria auditiva para sons em\r\nsequ\u00eancia; sendo, ainda, necess\u00e1rio\r\npara tarefas auditivas mais dif\u00edceis.\r\n<\/p><p>( ) Codificam a dire\u00e7\u00e3o de um som no\r\nespa\u00e7o, por meio da an\u00e1lise das\r\ndiferen\u00e7as de intensidade e tempo\r\ninteraural, ou seja, s\u00e3o respons\u00e1veis\r\npela localiza\u00e7\u00e3o sonora. Essa estrutura\r\ntamb\u00e9m faz parte do arco reflexo\r\ndo reflexo ac\u00fastico do m\u00fasculo do\r\nestap\u00e9dio.<\/p><p>\r\n( ) S\u00e3o respons\u00e1veis pela aten\u00e7\u00e3o ao\r\nest\u00edmulo sonoro. Tamb\u00e9m t\u00eam um\r\npapel importante nos reflexos auditivos\r\ncomo o startle (sobressalto) e tamb\u00e9m\r\npara o desenvolvimento de crises\r\naudiog\u00eanicas e respostas motoras,\r\nresultantes de hipersensibilidade\r\nauditiva causada pela priva\u00e7\u00e3o\r\nsensorial, desde muito cedo, na vida\r\ndo indiv\u00edduo.\r\n<\/p><p>( ) A sua divis\u00e3o ventral \u00e9 a \u00fanica\r\nespecificamente auditiva.<\/p>","resposta":2944957,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 5.","id":2944956,"corpo":"1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 5.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 5.","id":2944957,"corpo":"1 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 5.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 1.","id":2944958,"corpo":"5 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 1.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 5 \u2013 1.","id":2944959,"corpo":"2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 5 \u2013 1.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 5.","id":2944960,"corpo":"3 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 5.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343110,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Anatomia Aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Anatomia Aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401422,"slug":"fonoaudiologia-anatomia-aplicada-a-fonoaudiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/851390","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A educa\u00e7\u00e3o do Surdo s\u00f3 pode ser compreendida a partir de uma perspectiva mais ampla que abranja a sua hist\u00f3ria e que mostre quais as fundamenta\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas, filos\u00f3ficas, pol\u00edticas e ideol\u00f3gicas a embasaram desde o seu in\u00edcio. A partir do Congresso de Mil\u00e3o, 1880, predominou a filosofia educacional denominada","provas":[{"id":25135,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-fonoaudiologo-3","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Fonoaudi\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":851397,"hashId":"b6c6ce71a219db6dc427f2c4c9770a13","enunciado":"A educa\u00e7\u00e3o do Surdo s\u00f3 pode ser\r\ncompreendida a partir de uma perspectiva\r\nmais ampla que abranja a sua hist\u00f3ria\r\ne que mostre quais as fundamenta\u00e7\u00f5es\r\nte\u00f3ricas, filos\u00f3ficas, pol\u00edticas e ideol\u00f3gicas\r\na embasaram desde o seu in\u00edcio. A partir\r\ndo Congresso de Mil\u00e3o, 1880, predominou a\r\nfilosofia educacional denominada","resposta":2944994,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bilinguismo.","id":2944991,"corpo":"Bilinguismo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o total.","id":2944992,"corpo":"Comunica\u00e7\u00e3o total.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Montessoriano.","id":2944993,"corpo":"Montessoriano.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Oralismo.","id":2944994,"corpo":"Oralismo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Bimodalismo.","id":2944995,"corpo":"Bimodalismo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343110,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/851397","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que corresponde ao tipo de \u201cAfasia de Boston descrito: Fala n\u00e3o fluente, ecolalia, boa compreens\u00e3o, boa repeti\u00e7\u00e3o. Express\u00e3o \u00e9 lenta \/ breve \/ com esfor\u00e7o. Est\u00e1 associada \u00e0 ruptura das vias que conectam o centro do conceito ao centro expressivo da fala. (Lembra uma gagueira)\u201d.","provas":[{"id":25135,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-fonoaudiologo-3","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Fonoaudi\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":851399,"hashId":"3326df56dadc73a1f78443c46a74f962","enunciado":"Assinale a alternativa que corresponde ao\r\ntipo de \u201cAfasia de Boston descrito: Fala\r\nn\u00e3o fluente, ecolalia, boa compreens\u00e3o, boa\r\nrepeti\u00e7\u00e3o. Express\u00e3o \u00e9 lenta \/ breve \/ com\r\nesfor\u00e7o. Est\u00e1 associada \u00e0 ruptura das vias\r\nque conectam o centro do conceito ao centro\r\nexpressivo da fala. (Lembra uma gagueira)\u201d.","resposta":2945001,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transcortical Motora.","id":2945001,"corpo":"Transcortical Motora.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Transcortical Sensorial.","id":2945002,"corpo":"Transcortical Sensorial.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Broca.","id":2945003,"corpo":"Broca.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Wernicke.","id":2945004,"corpo":"Wernicke.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Condutiva.","id":2945005,"corpo":"Condutiva.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343111,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Linguagem Oral","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Linguagem Oral","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401438,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-linguagem-oral"}],"slug":"fonoaudiologia\/851399","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Preencha a lacuna e assinale a alternativa correta. \u201cO principal m\u00fasculo que atua sobre os l\u00e1bios \u00e9 o _______________________, um anel oval de fibras musculares, situado no interior dos l\u00e1bios, que circunda completamente a rima da boca.\u201d","provas":[{"id":25135,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-fonoaudiologo-3","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Fonoaudi\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":851403,"hashId":"d3453d44704d99cd6f4e0bb773d6406f","enunciado":"<p>Preencha a lacuna e assinale a alternativa\r\ncorreta.<\/p><p>\r\n\u201cO principal m\u00fasculo que atua sobre os l\u00e1bios\r\n\u00e9 o _______________________, um anel oval\r\nde fibras musculares, situado no interior dos\r\nl\u00e1bios, que circunda completamente a rima\r\nda boca.\u201d<\/p>","resposta":2945023,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ris\u00f3rio","id":2945021,"corpo":"ris\u00f3rio","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"zigom\u00e1tico maior","id":2945022,"corpo":"zigom\u00e1tico maior","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"orbicular da boca","id":2945023,"corpo":"orbicular da boca","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"levantador do \u00e2ngulo da boca","id":2945024,"corpo":"levantador do \u00e2ngulo da boca","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"depressor do l\u00e1bio inferior","id":2945025,"corpo":"depressor do l\u00e1bio inferior","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343111,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Anatomia Aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Anatomia Aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401422,"slug":"fonoaudiologia-anatomia-aplicada-a-fonoaudiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/851403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar","id":12530}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na psicossom\u00e1tica, o termo que significa a \u201caus\u00eancia de palavras para definir emo\u00e7\u00f5es\u201d \u00e9","provas":[{"id":25136,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar","id":12530},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-psicologo-area-hospitalar-3","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":239,"descricao":"Psicologia Hospitalar"}],"id":851412,"hashId":"04333e02194dcb08322967a2c39a7d07","enunciado":"Na psicossom\u00e1tica, o termo que significa\r\na \u201caus\u00eancia de palavras para definir\r\nemo\u00e7\u00f5es\u201d \u00e9","resposta":2945066,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alexitimia.","id":2945066,"corpo":"alexitimia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"disforia.","id":2945067,"corpo":"disforia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"neurastenia.","id":2945068,"corpo":"neurastenia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dislalia.","id":2945069,"corpo":"dislalia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"parafrenia.","id":2945070,"corpo":"parafrenia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343112,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicossom\u00e1tica","oab":false,"nome":"Psicossom\u00e1tica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398645,"slug":"psicologia-psicossomatica"}],"slug":"psicologia\/851412","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar","id":12530}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante um atendimento psicol\u00f3gico, uma paciente feminina, que se encontrava hospitalizada para tratamento de uma pneumonia, fez o seguinte coment\u00e1rio: \u201cEu disse a minha filha que n\u00e3o deveria fazer caminhadas ao ar livre, mas ela insistia e dizia que eram recomenda\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas. Veja o que me aconteceu! Seu eu tivesse ficado em casa como gostaria, n\u00e3o teria ficado doente. Quando receber alta m\u00e9dica, n\u00e3o vou mais dar ouvidos a minha filha.\u201d Assinale a alternativa que apresenta, corretamente, o mecanismo defensivo descrito.","provas":[{"id":25136,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar","id":12530},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-psicologo-area-hospitalar-3","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":239,"descricao":"Psicologia Hospitalar"}],"id":851415,"hashId":"eaaeb92c2c3b19d730628f4e1fc6ada7","enunciado":"Durante um atendimento psicol\u00f3gico,\r\numa paciente feminina, que se encontrava\r\nhospitalizada para tratamento de uma\r\npneumonia, fez o seguinte coment\u00e1rio: \u201cEu\r\ndisse a minha filha que n\u00e3o deveria fazer\r\ncaminhadas ao ar livre, mas ela insistia e\r\ndizia que eram recomenda\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas. Veja\r\no que me aconteceu! Seu eu tivesse ficado\r\nem casa como gostaria, n\u00e3o teria ficado\r\ndoente. Quando receber alta m\u00e9dica, n\u00e3o vou\r\nmais dar ouvidos a minha filha.\u201d Assinale a\r\nalternativa que apresenta, corretamente, o\r\nmecanismo defensivo descrito.","resposta":2945082,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nega\u00e7\u00e3o.","id":2945081,"corpo":"Nega\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deslocamento.","id":2945082,"corpo":"Deslocamento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Racionaliza\u00e7\u00e3o.","id":2945083,"corpo":"Racionaliza\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Resist\u00eancia.","id":2945084,"corpo":"Resist\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Intelectualiza\u00e7\u00e3o.","id":2945085,"corpo":"Intelectualiza\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343113,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"}],"slug":"psicologia\/851415","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar","id":12530}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente relata que, de repente, sentiu uma tremenda onda de medo por nenhuma raz\u00e3o aparente. Seu cora\u00e7\u00e3o estava batendo forte, o peito do\u00eda e foi ficando mais dif\u00edcil de respirar. Ele pensou que iria morrer. Com base no caso apresentado, \u00e9 correto afirmar que esses s\u00e3o sintomas de","provas":[{"id":25136,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar","id":12530},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-psicologo-area-hospitalar-3","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":239,"descricao":"Psicologia Hospitalar"}],"id":851419,"hashId":"de88395452d45eb7c6d4bc6bd2be6e12","enunciado":"Um paciente relata que, de repente, sentiu\r\numa tremenda onda de medo por nenhuma\r\nraz\u00e3o aparente. Seu cora\u00e7\u00e3o estava batendo\r\nforte, o peito do\u00eda e foi ficando mais dif\u00edcil\r\nde respirar. Ele pensou que iria morrer. Com\r\nbase no caso apresentado, \u00e9 correto afirmar\r\nque esses s\u00e3o sintomas de","resposta":2945102,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transtorno de estresse p\u00f3s-traum\u00e1tico.","id":2945101,"corpo":"transtorno de estresse p\u00f3s-traum\u00e1tico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome do p\u00e2nico.","id":2945102,"corpo":"s\u00edndrome do p\u00e2nico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"esquizofrenia.","id":2945103,"corpo":"esquizofrenia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"transtorno bipolar.","id":2945104,"corpo":"transtorno bipolar.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"agorafobia.","id":2945105,"corpo":"agorafobia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343113,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"}],"slug":"psicologia\/851419","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar","id":12530}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAvalia as rela\u00e7\u00f5es que a pessoa estabelece a partir de seu lugar no adoecimento\u201d. O enunciado se refere ao","provas":[{"id":25136,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar","id":12530},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-psicologo-area-hospitalar-3","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":239,"descricao":"Psicologia Hospitalar"}],"id":851421,"hashId":"99985fe9e40a5e8d43be99cbb6c390d0","enunciado":"\u201cAvalia as rela\u00e7\u00f5es que a pessoa estabelece\r\na partir de seu lugar no adoecimento\u201d. O\r\nenunciado se refere ao","resposta":2945113,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diagn\u00f3stico Reacional.","id":2945111,"corpo":"Diagn\u00f3stico Reacional.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diagn\u00f3stico M\u00e9dico.","id":2945112,"corpo":"Diagn\u00f3stico M\u00e9dico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diagn\u00f3stico Transferencial.","id":2945113,"corpo":"Diagn\u00f3stico Transferencial.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diagn\u00f3stico Situacional.","id":2945114,"corpo":"Diagn\u00f3stico Situacional.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Diagn\u00f3stico Psicol\u00f3gico.","id":2945115,"corpo":"Diagn\u00f3stico Psicol\u00f3gico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343113,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"}],"slug":"psicologia\/851421","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar","id":12530}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante um atendimento psicol\u00f3gico na UTI de um hospital com familiares de um paciente idoso que encontrava-se hospitalizado h\u00e1 28 dias, uma das filhas relatou que ele sempre foi muito proativo e generoso. Ajudar sempre foi seu lema e o que o motivava. Expondo que era dif\u00edcil v\u00ealo naquela situa\u00e7\u00e3o, mas era reconfortante saber que havia cuidado, respeito e dedica\u00e7\u00e3o de toda a equipe, atos que visavam al\u00edvio da dor e dos sintomas e proporcionavam a ele qualidade de vida em um momento em que a medicina j\u00e1 n\u00e3o oferecia mais recursos curativos. E isto para os familiares e para o paciente era muito importante.\u201d O caso cl\u00ednico apresentado faz men\u00e7\u00e3o a um tratamento denominado","provas":[{"id":25136,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar","id":12530},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-psicologo-area-hospitalar-3","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":239,"descricao":"Psicologia Hospitalar"}],"id":851430,"hashId":"59e74f4dfb477d04a787e87e717b8ca1","enunciado":"Durante um atendimento psicol\u00f3gico na\r\nUTI de um hospital com familiares de um\r\npaciente idoso que encontrava-se\r\nhospitalizado h\u00e1 28 dias, uma das filhas\r\nrelatou que ele sempre foi muito proativo e\r\ngeneroso. Ajudar sempre foi seu lema e o\r\nque o motivava. Expondo que era dif\u00edcil v\u00ealo\r\nnaquela situa\u00e7\u00e3o, mas era reconfortante\r\nsaber que havia cuidado, respeito e dedica\u00e7\u00e3o\r\nde toda a equipe, atos que visavam al\u00edvio\r\nda dor e dos sintomas e proporcionavam\r\na ele qualidade de vida em um momento\r\nem que a medicina j\u00e1 n\u00e3o oferecia mais\r\nrecursos curativos. E isto para os familiares\r\ne para o paciente era muito importante.\u201d O\r\ncaso cl\u00ednico apresentado faz men\u00e7\u00e3o a um\r\ntratamento denominado","resposta":2945158,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"enfrentamento.","id":2945156,"corpo":"enfrentamento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"resili\u00eancia.","id":2945157,"corpo":"resili\u00eancia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cuidados paliativos.","id":2945158,"corpo":"cuidados paliativos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fortalecimento eg\u00f3ico.","id":2945159,"corpo":"fortalecimento eg\u00f3ico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"elabora\u00e7\u00e3o do luto antecipat\u00f3rio.","id":2945160,"corpo":"elabora\u00e7\u00e3o do luto antecipat\u00f3rio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343114,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"}],"slug":"psicologia\/851430","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar","id":12530}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente encontra-se hospitalizado h\u00e1 quase 1 semana pela segunda vez no ano. Sempre que fica hospitalizado, ele solicita o atendimento da psicologia por entender a import\u00e2ncia nesse momento de dor e despessoaliza\u00e7\u00e3o e porque sente a necessidade de falar. Durante um atendimento em que ele mesmo pediu para que o psic\u00f3logo estivesse l\u00e1, fez v\u00e1rias pausas no seu discurso, permanecendo em sil\u00eancio v\u00e1rias vezes e at\u00e9 por significativos per\u00edodos.\u201d Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o a postura do psic\u00f3logo diante dessa situa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":25136,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar","id":12530},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-psicologo-area-hospitalar-3","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":239,"descricao":"Psicologia Hospitalar"}],"id":851433,"hashId":"0bf96e60f82d25e7a3af67795d818daf","enunciado":"Um paciente encontra-se hospitalizado\r\nh\u00e1 quase 1 semana pela segunda vez no\r\nano. Sempre que fica hospitalizado, ele\r\nsolicita o atendimento da psicologia por\r\nentender a import\u00e2ncia nesse momento\r\nde dor e despessoaliza\u00e7\u00e3o e porque\r\nsente a necessidade de falar. Durante um\r\natendimento em que ele mesmo pediu para\r\nque o psic\u00f3logo estivesse l\u00e1, fez v\u00e1rias\r\npausas no seu discurso, permanecendo em\r\nsil\u00eancio v\u00e1rias vezes e at\u00e9 por significativos\r\nper\u00edodos.\u201d Assinale a alternativa correta em\r\nrela\u00e7\u00e3o a postura do psic\u00f3logo diante dessa\r\nsitua\u00e7\u00e3o.","resposta":2945174,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O sil\u00eancio durante um atendimento psicol\u00f3gico demostra desinteresse por parte do paciente e \u00e9 analisado como resist\u00eancia a esse atendimento, devendo ser respeitado pelo profissional.","id":2945171,"corpo":"O sil\u00eancio durante um atendimento psicol\u00f3gico\r\ndemostra desinteresse por parte do paciente e \u00e9\r\nanalisado como resist\u00eancia a esse atendimento,\r\ndevendo ser respeitado pelo profissional.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em se tratando de atendimento psicol\u00f3gico no contexto hospitalar e sendo a psicoterapia breve uma das t\u00e9cnicas utilizadas e de grande efic\u00e1cia por levar em conta um atendimento focal, o sil\u00eancio durante a sess\u00e3o n\u00e3o \u00e9 agregador.","id":2945172,"corpo":"Em se tratando de atendimento psicol\u00f3gico no\r\ncontexto hospitalar e sendo a psicoterapia breve\r\numa das t\u00e9cnicas utilizadas e de grande efic\u00e1cia\r\npor levar em conta um atendimento focal, o\r\nsil\u00eancio durante a sess\u00e3o n\u00e3o \u00e9 agregador.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 comum o sil\u00eancio durante um atendimento psicol\u00f3gico e ele deve sempre ser preenchido pela fala do psic\u00f3logo para que a continuidade do atendimento seja conduzida da melhor maneira tanto para o profissional quanto para o paciente.","id":2945173,"corpo":"\u00c9 comum o sil\u00eancio durante um atendimento\r\npsicol\u00f3gico e ele deve sempre ser preenchido\r\npela fala do psic\u00f3logo para que a continuidade\r\ndo atendimento seja conduzida da melhor\r\nmaneira tanto para o profissional quanto para o\r\npaciente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O importante n\u00e3o \u00e9 a aus\u00eancia de palavra do psic\u00f3logo, e sim sua capacidade de permitir as palavras do paciente como sendo tudo que pode ser feito em alguns momentos dif\u00edceis, pois certas horas n\u00e3o admitem palavras.","id":2945174,"corpo":"O importante n\u00e3o \u00e9 a aus\u00eancia de palavra do\r\npsic\u00f3logo, e sim sua capacidade de permitir\r\nas palavras do paciente como sendo tudo que\r\npode ser feito em alguns momentos dif\u00edceis, pois\r\ncertas horas n\u00e3o admitem palavras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 embasamento te\u00f3rico sobre o sil\u00eancio durante o atendimento. \u00c9 uma situa\u00e7\u00e3o comum, por\u00e9m o profissional vai agir de acordo com o contexto e condu\u00e7\u00e3o do atendimento da maneira que considerar mais adequada para ambos.","id":2945175,"corpo":"N\u00e3o h\u00e1 embasamento te\u00f3rico sobre o sil\u00eancio\r\ndurante o atendimento. \u00c9 uma situa\u00e7\u00e3o comum,\r\npor\u00e9m o profissional vai agir de acordo com o\r\ncontexto e condu\u00e7\u00e3o do atendimento da maneira\r\nque considerar mais adequada para ambos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343114,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417490,"slug":"psicologia-codigo-de-etica-profissional-do-psicologo-resolucao-cfp-no-10-05"}],"slug":"psicologia\/851433","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A preens\u00e3o palmar, realizada geralmente aos 4 meses de vida, que se caracteriza por ser fraca e de curta dura\u00e7\u00e3o, podendo ser bimanual e simult\u00e2nea com simetria em espelho, \u00e9 denominada","provas":[{"id":25137,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-terapeuta-ocupacional-3","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Terapeuta Ocupacional - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":851438,"hashId":"c372caec523cf1f10dede858362347c5","enunciado":"A preens\u00e3o palmar, realizada geralmente\r\naos 4 meses de vida, que se caracteriza\r\npor ser fraca e de curta dura\u00e7\u00e3o, podendo\r\nser bimanual e simult\u00e2nea com simetria em\r\nespelho, \u00e9 denominada","resposta":2945196,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"c\u00fabito-palmar.","id":2945196,"corpo":"c\u00fabito-palmar.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"r\u00e1dio-palmar.","id":2945197,"corpo":"r\u00e1dio-palmar.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"palmar-simples.","id":2945198,"corpo":"palmar-simples.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"r\u00e1dio-digital.","id":2945199,"corpo":"r\u00e1dio-digital.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"palmar de aperto.","id":2945200,"corpo":"palmar de aperto.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343115,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/851438","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":13427}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Al\u00e9m do vencimento b\u00e1sico, os servidores p\u00fablicos federais t\u00eam direito a vantagens remunerat\u00f3rias de diferentes naturezas. Considere que Thiago recebeu, no \u00faltimo m\u00eas, al\u00e9m de seu vencimento b\u00e1sico, os seguintes valores: I. valor destinado a despesas com transporte; II. valor correspondente a desempenho de atividades em lugares insalubres; III. valor correspondente ao desempenho de atividades realizadas ap\u00f3s as 22 horas de um dia. A classifica\u00e7\u00e3o das verbas percebidas por Thiago, corresponde, respectivamente, a:","provas":[{"id":26609,"cargo":{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":13427},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2017-fgv-analista-censitario-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"FGV - IBGE - Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Recursos Humanos - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:46:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":892181,"hashId":"71fb8c158e14213827fb2637bd7645b8","enunciado":"<p>Al\u00e9m do vencimento b\u00e1sico, os servidores p\u00fablicos federais t\u00eam direito a vantagens remunerat\u00f3rias de diferentes naturezas. Considere que Thiago recebeu, no \u00faltimo m\u00eas, al\u00e9m de seu vencimento b\u00e1sico, os seguintes valores: <\/p><p>I. valor destinado a despesas com transporte; <\/p><p>II. valor correspondente a desempenho de atividades em lugares insalubres; <\/p><p>III. valor correspondente ao desempenho de atividades realizadas ap\u00f3s as 22 horas de um dia. <\/p><p>A classifica\u00e7\u00e3o das verbas percebidas por Thiago, corresponde, respectivamente, a:<\/p>","resposta":3123876,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"indeniza\u00e7\u00e3o, vantagem pessoal e gratifica\u00e7\u00e3o;","id":3123872,"corpo":"indeniza\u00e7\u00e3o, vantagem pessoal e gratifica\u00e7\u00e3o;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"adicional, adicional e indeniza\u00e7\u00e3o;","id":3123873,"corpo":"adicional, adicional e indeniza\u00e7\u00e3o;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"indeniza\u00e7\u00e3o, indeniza\u00e7\u00e3o e adicional;","id":3123874,"corpo":"indeniza\u00e7\u00e3o, indeniza\u00e7\u00e3o e adicional;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vantagem pessoal, indeniza\u00e7\u00e3o e adicional;","id":3123875,"corpo":"vantagem pessoal, indeniza\u00e7\u00e3o e adicional;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"indeniza\u00e7\u00e3o, adicional e adicional.","id":3123876,"corpo":"indeniza\u00e7\u00e3o, adicional e adicional.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349554,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Do Vencimento e da Remunera\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo I - Do Vencimento e da Remunera\u00e7\u00e3o","pai":404504,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404505,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-do-vencimento-e-da-remuneracao"}],"slug":"direito-administrativo\/892181","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNECE","descricao":"FUNECE - FUNECE IEPRO","sigla":"FUNECE IEPRO","oab":false,"id":118}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diante da precoce desenvoltura das crian\u00e7as citadas no texto, os (as)","provas":[{"id":26610,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"FUNECE","descricao":"FUNECE - FUNECE IEPRO","sigla":"FUNECE IEPRO","oab":false,"id":118},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uec-ce-2017-funece-iepro-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"FUNECE IEPRO - UEC - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":26611,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"FUNECE","descricao":"FUNECE - FUNECE IEPRO","sigla":"FUNECE IEPRO","oab":false,"id":118},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uec-ce-2017-funece-iepro-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNECE IEPRO - UEC - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":892184,"hashId":"db758efa03550934190b1f02d8a5d8ef","enunciado":"Diante da precoce desenvoltura das crian\u00e7as citadas no texto, os (as)","resposta":3123886,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pais imp\u00f5em limites \u00e0s crian\u00e7as, pois sabem dos riscos existentes na internet.","id":3123885,"corpo":"pais imp\u00f5em limites \u00e0s crian\u00e7as, pois sabem dos riscos existentes na internet.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"professores reagem desconcertados, pois n\u00e3o sabem como lidar com crian\u00e7as assim.","id":3123886,"corpo":"professores reagem desconcertados, pois n\u00e3o sabem como lidar com crian\u00e7as assim.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"av\u00f3s exigem o manuseio de dedal, agulha e linha, em vez de computadores.","id":3123887,"corpo":"av\u00f3s exigem o manuseio de dedal, agulha e linha, em vez de computadores.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pedagogos revelam-se aptos para ministrar aulas de inform\u00e1tica desde a pr\u00e9-escola.","id":3123888,"corpo":"pedagogos revelam-se aptos para ministrar aulas de inform\u00e1tica desde a pr\u00e9-escola.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349555,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26610\/Sem_titulo.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1  a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/892184","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNECE","descricao":"FUNECE - FUNECE IEPRO","sigla":"FUNECE IEPRO","oab":false,"id":118}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atente ao seguinte enunciado: \u201cDesenvolvimento sustent\u00e1vel \u00e9 aquele que atende as necessidades do presente sem comprometer a possibilidade de as gera\u00e7\u00f5es futuras atenderem suas pr\u00f3prias necessidades\u201d. Assinale a op\u00e7\u00e3o cujos itens N\u00c3O s\u00e3o exemplos de desenvolvimento sustent\u00e1vel.","provas":[{"id":26610,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"FUNECE","descricao":"FUNECE - FUNECE IEPRO","sigla":"FUNECE IEPRO","oab":false,"id":118},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uec-ce-2017-funece-iepro-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"FUNECE IEPRO - UEC - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":26611,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"FUNECE","descricao":"FUNECE - FUNECE IEPRO","sigla":"FUNECE IEPRO","oab":false,"id":118},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uec-ce-2017-funece-iepro-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNECE IEPRO - UEC - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":892195,"hashId":"dbc59680c5b0310a087e869af673ddd3","enunciado":"<p>Atente ao seguinte enunciado: \u201cDesenvolvimento sustent\u00e1vel \u00e9 aquele que atende as necessidades do presente sem comprometer a possibilidade de as gera\u00e7\u00f5es futuras atenderem suas pr\u00f3prias necessidades\u201d.<\/p><p>\r\nAssinale a op\u00e7\u00e3o cujos itens N\u00c3O s\u00e3o exemplos de desenvolvimento sustent\u00e1vel.<\/p>","resposta":3123932,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reaproveitamento do lixo recicl\u00e1vel e reuso de \u00e1gua por ind\u00fastrias.","id":3123929,"corpo":"Reaproveitamento do lixo recicl\u00e1vel e reuso de \u00e1gua por ind\u00fastrias.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reflorestamento de \u00e1reas que sofreram retirada de vegeta\u00e7\u00e3o e uso de fontes renov\u00e1veis e limpas.","id":3123930,"corpo":"Reflorestamento de \u00e1reas que sofreram retirada de vegeta\u00e7\u00e3o e uso de fontes renov\u00e1veis e limpas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Pesca controlada de esp\u00e9cies marinhas em risco de extin\u00e7\u00e3o e uso de novas tecnologias capazes de reduzir a polui\u00e7\u00e3o emitida por ve\u00edculos automotores.","id":3123931,"corpo":" Pesca controlada de esp\u00e9cies marinhas em risco de extin\u00e7\u00e3o e uso de novas tecnologias capazes de reduzir a polui\u00e7\u00e3o emitida por ve\u00edculos automotores.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Descarte de equipamentos eletr\u00f4nicos, baterias e pilhas no sistema regular de coleta de lixo e extra\u00e7\u00e3o de recursos naturais desconsiderando os impactos ambientais.","id":3123932,"corpo":"Descarte de equipamentos eletr\u00f4nicos, baterias e pilhas no sistema regular de coleta de lixo e extra\u00e7\u00e3o de recursos naturais desconsiderando os impactos ambientais.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349556,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403475,"slug":"meio-ambiente-desenvolvimento-sustentavel"}],"slug":"meio-ambiente\/892195","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNECE","descricao":"FUNECE - FUNECE IEPRO","sigla":"FUNECE IEPRO","oab":false,"id":118}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito ao conceito de Administra\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":26610,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"FUNECE","descricao":"FUNECE - FUNECE IEPRO","sigla":"FUNECE IEPRO","oab":false,"id":118},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uec-ce-2017-funece-iepro-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"FUNECE IEPRO - UEC - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":892212,"hashId":"1cb2eb218ba0b1af1977b28826b8ff48","enunciado":"No que diz respeito ao conceito de Administra\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que","resposta":3123997,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 o meio pelo qual as organiza\u00e7\u00f5es s\u00e3o alinhadas e conduzidas para alcan\u00e7ar excel\u00eancia em suas a\u00e7\u00f5es e opera\u00e7\u00f5es, e oferecer os melhores resultados.","id":3123997,"corpo":"\u00e9 o meio pelo qual as organiza\u00e7\u00f5es s\u00e3o alinhadas e conduzidas para alcan\u00e7ar excel\u00eancia em suas a\u00e7\u00f5es e opera\u00e7\u00f5es, e oferecer os melhores resultados.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 o processo de controlar o uso dos recursos e compet\u00eancias organizacionais, visando alcan\u00e7ar objetivos aleat\u00f3rios \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o.","id":3123998,"corpo":"\u00e9 o processo de controlar o uso dos recursos e compet\u00eancias organizacionais, visando alcan\u00e7ar objetivos aleat\u00f3rios \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 a melhor maneira de alcan\u00e7ar os resultados em uma organiza\u00e7\u00e3o, independente da gera\u00e7\u00e3o de valor ou riqueza.","id":3123999,"corpo":"\u00e9 a melhor maneira de alcan\u00e7ar os resultados em uma organiza\u00e7\u00e3o, independente da gera\u00e7\u00e3o de valor ou riqueza.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 um processo linear, repetitivo e causal de decis\u00f5es e a\u00e7\u00f5es que geram resultados.","id":3124000,"corpo":"\u00e9 um processo linear, repetitivo e causal de decis\u00f5es e a\u00e7\u00f5es que geram resultados.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349558,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404572,"slug":"administracao-geral-introducao-a-administracao"},{"nome_clean":"Conceitos introdut\u00f3rios de Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conceitos introdut\u00f3rios de Administra\u00e7\u00e3o","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417269,"slug":"administracao-geral-conceitos-introdutorios-de-administracao"}],"slug":"administracao-geral\/892212","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNECE","descricao":"FUNECE - FUNECE IEPRO","sigla":"FUNECE IEPRO","oab":false,"id":118}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione corretamente as modalidades de licita\u00e7\u00e3o aos respectivos conceitos, numerando a Coluna II de acordo com a Coluna I. Est\u00e1 correta, de cima para baixo, a seguinte sequ\u00eancia:","provas":[{"id":26610,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"FUNECE","descricao":"FUNECE - FUNECE IEPRO","sigla":"FUNECE IEPRO","oab":false,"id":118},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uec-ce-2017-funece-iepro-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"FUNECE IEPRO - UEC - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:46:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":892224,"hashId":"f0d77bee8ff2e20d119d182e6045dd19","enunciado":"<p>Relacione corretamente as modalidades de licita\u00e7\u00e3o aos respectivos conceitos, numerando a Coluna II de acordo com a Coluna I. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26610\/24.gif\"><\/p><p>Est\u00e1 correta, de cima para baixo, a seguinte sequ\u00eancia:<\/p>","resposta":3124046,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 1, 3, 2, 4.","id":3124045,"corpo":" 1, 3, 2, 4.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3,2, 4, 1.","id":3124046,"corpo":"3,2, 4, 1.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4, 1, 2, 3.","id":3124047,"corpo":"4, 1, 2, 3.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 4, 1, 3.","id":3124048,"corpo":"2, 4, 1, 3.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349559,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/892224","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNECE","descricao":"FUNECE - FUNECE IEPRO","sigla":"FUNECE IEPRO","oab":false,"id":118}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atente ao que se diz sobre Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e assinale com V o que for verdadeiro e com F o que for falso. ( ) A investidura em cargo ou emprego p\u00fablico depende somente de aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via em concurso p\u00fablico de provas, de acordo com a natureza e a complexidade do cargo ou emprego. ( ) As nomea\u00e7\u00f5es para cargo em comiss\u00e3o declarado em lei de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o dependem de aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico. ( ) O prazo de validade do concurso p\u00fablico ser\u00e1 de at\u00e9 dois anos, prorrog\u00e1vel uma vez, por igual per\u00edodo. ( ) Durante o prazo improrrog\u00e1vel previsto no edital de convoca\u00e7\u00e3o, aquele aprovado em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos ser\u00e1 convocado com prioridade sobre novos concursados para assumir cargo ou emprego, na carreira. Est\u00e1 correta, de cima para baixo, a seguinte sequ\u00eancia:","provas":[{"id":26610,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"FUNECE","descricao":"FUNECE - FUNECE IEPRO","sigla":"FUNECE IEPRO","oab":false,"id":118},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uec-ce-2017-funece-iepro-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"FUNECE IEPRO - UEC - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:46:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":892230,"hashId":"4b92e28ce695ac93f27dd9fda407e0c8","enunciado":"<p>Atente ao que se diz sobre Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e assinale com V o que for verdadeiro e com F o que for falso.\r\n<\/p><p>( )\r\nA investidura em cargo ou emprego p\u00fablico depende somente de aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via em concurso p\u00fablico de provas, de acordo com a natureza e a complexidade do cargo ou emprego.\r\n<\/p><p>( )\r\nAs nomea\u00e7\u00f5es para cargo em comiss\u00e3o declarado em lei de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o dependem de aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico.\r\n<\/p><p>( )\r\nO prazo de validade do concurso p\u00fablico ser\u00e1 de at\u00e9 dois anos, prorrog\u00e1vel uma vez, por igual per\u00edodo.\r\n<\/p><p>( )\r\nDurante o prazo improrrog\u00e1vel previsto no edital de convoca\u00e7\u00e3o, aquele aprovado em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos ser\u00e1 convocado com prioridade sobre novos concursados para assumir cargo ou emprego, na carreira.<\/p><p>\r\nEst\u00e1 correta, de cima para baixo, a seguinte sequ\u00eancia:<\/p>","resposta":3124069,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, V, V.","id":3124069,"corpo":"F, F, V, V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V, F.","id":3124070,"corpo":"V, F, V, F.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, F, V.","id":3124071,"corpo":"F, V, F, V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, F, F.\n","id":3124072,"corpo":"V, V, F, F.\n","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349559,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"nome_clean":"Concurso P\u00fablico","oab":true,"nome":"Concurso P\u00fablico","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408018,"slug":"direito-administrativo-concurso-publico"}],"slug":"direito-administrativo\/892230","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNECE","descricao":"FUNECE - FUNECE IEPRO","sigla":"FUNECE IEPRO","oab":false,"id":118}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fun\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica da contabilidade \u00e9","provas":[{"id":26611,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"FUNECE","descricao":"FUNECE - FUNECE IEPRO","sigla":"FUNECE IEPRO","oab":false,"id":118},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uec-ce-2017-funece-iepro-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNECE IEPRO - UEC - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":892233,"hashId":"3163873969cd5cdaf665283305023369","enunciado":"A fun\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica da contabilidade \u00e9","resposta":3124083,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"calcular os cr\u00e9ditos, d\u00e9bitos e saldos.","id":3124081,"corpo":"calcular os cr\u00e9ditos, d\u00e9bitos e saldos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"evidenciar os elementos patrimoniais.","id":3124082,"corpo":"evidenciar os elementos patrimoniais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apurar resultados.","id":3124083,"corpo":"apurar resultados.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"registrar os fatos administrativos.","id":3124084,"corpo":"registrar os fatos administrativos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349560,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4297,"slug":"contabilidade-geral-conceitos-basicos"}],"slug":"contabilidade-geral\/892233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNECE","descricao":"FUNECE - FUNECE IEPRO","sigla":"FUNECE IEPRO","oab":false,"id":118}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 uma conta de resultado o imposto","provas":[{"id":26611,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"FUNECE","descricao":"FUNECE - FUNECE IEPRO","sigla":"FUNECE IEPRO","oab":false,"id":118},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uec-ce-2017-funece-iepro-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNECE IEPRO - UEC - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":892235,"hashId":"056c529c70d418d4a0df1de2126763f6","enunciado":"\u00c9 uma conta de resultado o imposto","resposta":3124089,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sobre vendas.","id":3124089,"corpo":"sobre vendas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a compensar.","id":3124090,"corpo":"a compensar.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a recolher.","id":3124091,"corpo":"a recolher.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"retido.","id":3124092,"corpo":"retido.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349560,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"}],"slug":"contabilidade-geral\/892235","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNECE","descricao":"FUNECE - FUNECE IEPRO","sigla":"FUNECE IEPRO","oab":false,"id":118}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se o valor da venda de um item do ativo imobilizado for igual ao custo cont\u00e1bil, a opera\u00e7\u00e3o representar\u00e1 um fato cont\u00e1bil","provas":[{"id":26611,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"FUNECE","descricao":"FUNECE - FUNECE IEPRO","sigla":"FUNECE IEPRO","oab":false,"id":118},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uec-ce-2017-funece-iepro-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNECE IEPRO - UEC - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":892238,"hashId":"1b3a1d5a09234cd5f8a6ee1fcbe4f228","enunciado":"Se o valor da venda de um item do ativo imobilizado for igual ao custo cont\u00e1bil, a opera\u00e7\u00e3o representar\u00e1 um fato cont\u00e1bil","resposta":3124103,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"misto.","id":3124101,"corpo":"misto.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"modificativo aumentativo.","id":3124102,"corpo":"modificativo aumentativo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"permutativo.","id":3124103,"corpo":"permutativo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"modificativo diminutivo.","id":3124104,"corpo":"modificativo diminutivo.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349560,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4297,"slug":"contabilidade-geral-conceitos-basicos"}],"slug":"contabilidade-geral\/892238","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNECE","descricao":"FUNECE - FUNECE IEPRO","sigla":"FUNECE IEPRO","oab":false,"id":118}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m somente contas de natureza devedora.","provas":[{"id":26611,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"FUNECE","descricao":"FUNECE - FUNECE IEPRO","sigla":"FUNECE IEPRO","oab":false,"id":118},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uec-ce-2017-funece-iepro-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNECE IEPRO - UEC - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":892239,"hashId":"9aa90755c7e27514348cf5b45a35ba17","enunciado":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m somente contas de natureza devedora.","resposta":3124108,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Capital a realizar e ICMS a recolher.","id":3124105,"corpo":"Capital a realizar e ICMS a recolher.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Capital social e Deprecia\u00e7\u00e3o.","id":3124106,"corpo":"Capital social e Deprecia\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estoques de mercadorias e Fornecedores.","id":3124107,"corpo":"Estoques de mercadorias e Fornecedores.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aplica\u00e7\u00f5es de liquidez imediata e Clientes.","id":3124108,"corpo":"Aplica\u00e7\u00f5es de liquidez imediata e Clientes.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349560,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"}],"slug":"contabilidade-geral\/892239","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNECE","descricao":"FUNECE - FUNECE IEPRO","sigla":"FUNECE IEPRO","oab":false,"id":118}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 poss\u00edvel a prorroga\u00e7\u00e3o de contrato administrativo, nos casos de","provas":[{"id":26611,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"FUNECE","descricao":"FUNECE - FUNECE IEPRO","sigla":"FUNECE IEPRO","oab":false,"id":118},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uec-ce-2017-funece-iepro-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNECE IEPRO - UEC - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:46:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":892250,"hashId":"0f7c77be5371ecd19afc5cb85c54e6d6","enunciado":"\u00c9 poss\u00edvel a prorroga\u00e7\u00e3o de contrato administrativo, nos casos de","resposta":3124149,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"servi\u00e7os de car\u00e1ter continuado.","id":3124149,"corpo":"servi\u00e7os de car\u00e1ter continuado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aquisi\u00e7\u00e3o de merenda escolar.","id":3124150,"corpo":"aquisi\u00e7\u00e3o de merenda escolar.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aquisi\u00e7\u00e3o de materiais de consumo imediato.","id":3124151,"corpo":"aquisi\u00e7\u00e3o de materiais de consumo imediato.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"servi\u00e7os previstos na lei or\u00e7ament\u00e1ria anual.","id":3124152,"corpo":"servi\u00e7os previstos na lei or\u00e7ament\u00e1ria anual.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349561,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41  a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Prorroga\u00e7\u00e3o do contrato","oab":true,"nome":"Prorroga\u00e7\u00e3o do contrato","pai":404494,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408160,"slug":"direito-administrativo-prorrogacao-do-contrato"}],"slug":"direito-administrativo\/892250","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 doen\u00e7a do refluxo gastroesof\u00e1gico (DRGE), identifique como verdadeiras (V) ou falsas (F) as seguintes afirmativas: ( ) A esofagite por refluxo representa a maioria dos casos de DRGE. ( ) Os relaxamentos transit\u00f3rios do esf\u00edncter esof\u00e1gico inferior respondem por pelo menos 90% do refluxo em pessoas normais ou sem h\u00e9rnia hiatal. ( ) A hipersecre\u00e7\u00e3o do \u00e1cido g\u00e1strico \u00e9 o fator predominante na patogenia da esofagite. ( ) Os sintomas t\u00edpicos da DRGE s\u00e3o pirose e regurgita\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":26468,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2017-funpar-nc-ufpr-medico-clinico-geral-jandaia-do-sul","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2017"},{"id":26469,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2017-funpar-nc-ufpr-medico-clinico-geral-palotina","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":889352,"hashId":"e01af44a80771dc0158414bdee921948","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 doen\u00e7a do refluxo gastroesof\u00e1gico (DRGE), identifique como verdadeiras (V) ou falsas (F) as seguintes afirmativas:\r\n<\/p><p>( ) A esofagite por refluxo representa a maioria dos casos de DRGE.\r\n<\/p><p>( ) Os relaxamentos transit\u00f3rios do esf\u00edncter esof\u00e1gico inferior respondem por pelo menos 90% do refluxo em pessoas normais ou sem h\u00e9rnia hiatal.\r\n<\/p><p>( ) A hipersecre\u00e7\u00e3o do \u00e1cido g\u00e1strico \u00e9 o fator predominante na patogenia da esofagite.<\/p><p>\r\n( ) Os sintomas t\u00edpicos da DRGE s\u00e3o pirose e regurgita\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.<\/p>","resposta":3112006,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":3112002,"corpo":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":3112003,"corpo":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":3112004,"corpo":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":3112005,"corpo":" V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":3112006,"corpo":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349150,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/889352","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s hepatites agudas virais, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":26468,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2017-funpar-nc-ufpr-medico-clinico-geral-jandaia-do-sul","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2017"},{"id":26469,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2017-funpar-nc-ufpr-medico-clinico-geral-palotina","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":889354,"hashId":"4a28185ad3b4437b10ada139e765d527","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s hepatites agudas virais, assinale a alternativa correta.","resposta":3112012,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A hepatite C (HCV) \u00e9 diagnosticada aguda e cronicamente pelo anti-HCV.","id":3112012,"corpo":"A hepatite C (HCV) \u00e9 diagnosticada aguda e cronicamente pelo anti-HCV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A hepatite A (HAV) \u00e9 identificada precocemente pela IgG anti-HAV.","id":3112013,"corpo":"A hepatite A (HAV) \u00e9 identificada precocemente pela IgG anti-HAV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A hepatite B (BV) tem apenas dois ant\u00edgenos conhecidos, HbsAg e HbeAg.","id":3112014,"corpo":"A hepatite B (BV) tem apenas dois ant\u00edgenos conhecidos, HbsAg e HbeAg.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A hepatite D tem o cerne do HHBsAg e o envolt\u00f3rio do HDV.","id":3112015,"corpo":"A hepatite D tem o cerne do HHBsAg e o envolt\u00f3rio do HDV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A hepatite E (HEV) \u00e9 frequente nos EUA e rara na \u00c1sia.","id":3112016,"corpo":"A hepatite E (HEV) \u00e9 frequente nos EUA e rara na \u00c1sia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349150,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/889354","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}