{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":1011,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo da Fazenda Estadual","id":25564,"slug":"assistente-administrativo-da-fazenda-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Amazonas","sigla":"SEFAZ AM","id":988,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"sefaz-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma loja de roupas femininas estava transportando produtos de uma de suas filias para outra, tendo sido autuada e multada pela Receita Estadual pela aus\u00eancia de nota fiscal. Sobre a cobran\u00e7a da multa, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":80714,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo da Fazenda Estadual","id":25564,"slug":"assistente-administrativo-da-fazenda-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Amazonas","sigla":"SEFAZ AM","id":988,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"sefaz-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sefaz-am-am-2022-fgv-assistente-administrativo-da-fazenda-estadual","tipo":1,"nome":"FGV - SEFAZ AM - Assistente Administrativo da Fazenda Estadual - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:17","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":2391946,"hashId":"38d6b4a6f66f72e84270e0ddcacf6a31","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma loja de roupas femininas estava transportando produtos de uma de suas filias para outra, tendo sido autuada e multada pela Receita Estadual pela aus\u00eancia de nota fiscal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a cobran\u00e7a da multa, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":9469408,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o est\u00e1 correta, por n\u00e3o incidir ICMS na transfer\u00eancia de mercadorias entre estabelecimentos do mesmo titular.","id":9469407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o est\u00e1 correta, por n\u00e3o incidir ICMS na transfer\u00eancia de mercadorias entre estabelecimentos do mesmo titular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta por se tratar de obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria, que pode acarretar multa em caso de descumprimento.","id":9469408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta por se tratar de obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria, que pode acarretar multa em caso de descumprimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o est\u00e1 correta, pois a atitude correta seria a apreens\u00e3o das mercadorias.","id":9469409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o est\u00e1 correta, pois a atitude correta seria a apreens\u00e3o das mercadorias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o est\u00e1 correta, pois n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria nota fiscal para tal transfer\u00eancia.","id":9469410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o est\u00e1 correta, pois n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria nota fiscal para tal transfer\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00f3 seria poss\u00edvel se houvesse cobran\u00e7a de ICMS.","id":9469411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3 seria poss\u00edvel se houvesse cobran\u00e7a de ICMS.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531369,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 73 a 80 ","ordem":73},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407152,"slug":"direito-tributario-obrigacao-tributaria"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o Acess\u00f3ria","oab":false,"nome":"Obriga\u00e7\u00e3o Acess\u00f3ria","pai":407153,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416018,"slug":"direito-tributario-obrigacao-acessoria"}],"slug":"direito-tributario\/2391946","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Arrecada\u00e7\u00e3o de Tributos Estaduais","id":25566,"slug":"tecnico-de-arrecadacao-de-tributos-estaduais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Amazonas","sigla":"SEFAZ AM","id":988,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"sefaz-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A concession\u00e1ria de ve\u00edculos Boca do Acre Ltda., de modalidade unipessoal, foi constitu\u00edda no dia 7 de mar\u00e7o de 2022 por Eva Figueiredo, sendo o documento de constitui\u00e7\u00e3o assinado no mesmo dia. N\u00e3o obstante, a instituidora da sociedade somente encaminhou o documento para arquivamento na Junta Comercial no dia 5 de abril de 2022. O documento foi arquivado no dia 7 de mesmo m\u00eas.Entre a data da assinatura do documento e a do seu arquivamento, Eva, na condi\u00e7\u00e3o de administradora, empregou o nome empresarial da sociedade em neg\u00f3cios jur\u00eddicos necess\u00e1rios para seu funcionamento regular.Considerados estes dados, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":80718,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Arrecada\u00e7\u00e3o de Tributos Estaduais","id":25566,"slug":"tecnico-de-arrecadacao-de-tributos-estaduais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Amazonas","sigla":"SEFAZ AM","id":988,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"sefaz-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-am-am-2022-fgv-tecnico-de-arrecadacao-de-tributos-estaduais","tipo":1,"nome":"FGV - SEFAZ AM - T\u00e9cnico de Arrecada\u00e7\u00e3o de Tributos Estaduais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:18","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2391989,"hashId":"2bbd4e8dee89d66bfda5b2a83f34c0cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A concession\u00e1ria de ve\u00edculos <em>Boca do Acre Ltda<\/em>., de modalidade unipessoal, foi constitu\u00edda no dia 7 de mar\u00e7o de 2022 por Eva Figueiredo, sendo o documento de constitui\u00e7\u00e3o assinado no mesmo dia. N\u00e3o obstante, a instituidora da sociedade somente encaminhou o documento para arquivamento na Junta Comercial no dia 5 de abril de 2022. O documento foi arquivado no dia 7 de mesmo m\u00eas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Entre a data da assinatura do documento e a do seu arquivamento, Eva, na condi\u00e7\u00e3o de administradora, empregou o nome empresarial da sociedade em neg\u00f3cios jur\u00eddicos necess\u00e1rios para seu funcionamento regular.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerados estes dados, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":9469622,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Como o documento de constitui\u00e7\u00e3o da sociedade foi apresentado \u00e0 Junta Comercial dentro de 30 (trinta) dias contados de sua assinatura, com efeito retroativo, n\u00e3o houve irregularidade nos neg\u00f3cios realizados nem no emprego do nome empresarial.","id":9469622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como o documento de constitui\u00e7\u00e3o da sociedade foi apresentado \u00e0 Junta Comercial dentro de 30 (trinta) dias contados de sua assinatura, com efeito retroativo, n\u00e3o houve irregularidade nos neg\u00f3cios realizados nem no emprego do nome empresarial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Como o documento de constitui\u00e7\u00e3o da sociedade foi apresentado \u00e0 Junta Comercial al\u00e9m dos 15 (quinze) dias contados de sua assinatura, n\u00e3o haver\u00e1 efeito retroativo, de modo que houve irregularidade nos neg\u00f3cios realizados e no emprego do nome empresarial.","id":9469623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como o documento de constitui\u00e7\u00e3o da sociedade foi apresentado \u00e0 Junta Comercial al\u00e9m dos 15 (quinze) dias contados de sua assinatura, n\u00e3o haver\u00e1 efeito retroativo, de modo que houve irregularidade nos neg\u00f3cios realizados e no emprego do nome empresarial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Como o documento de constitui\u00e7\u00e3o da sociedade foi apresentado ao \u00f3rg\u00e3o incompetente para proceder ao arquivamento, a sociedade ser\u00e1 reputada em comum ou irregular e Eva responder\u00e1 ilimitadamente pelos neg\u00f3cios que praticou pela sociedade.","id":9469624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como o documento de constitui\u00e7\u00e3o da sociedade foi apresentado ao \u00f3rg\u00e3o incompetente para proceder ao arquivamento, a sociedade ser\u00e1 reputada em comum ou irregular e Eva responder\u00e1 ilimitadamente pelos neg\u00f3cios que praticou pela sociedade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Como o documento de constitui\u00e7\u00e3o da sociedade foi apresentado \u00e0 Junta Comercial dentro de 60 (sessenta) dias contados de sua assinatura, a sociedade adquiriu personalidade jur\u00eddica, mas Eva n\u00e3o poderia ter celebrado nenhum neg\u00f3cio antes do arquivamento, de modo que os atos por ela praticados s\u00e3o irregulares.","id":9469625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como o documento de constitui\u00e7\u00e3o da sociedade foi apresentado \u00e0 Junta Comercial dentro de 60 (sessenta) dias contados de sua assinatura, a sociedade adquiriu personalidade jur\u00eddica, mas Eva n\u00e3o poderia ter celebrado nenhum neg\u00f3cio antes do arquivamento, de modo que os atos por ela praticados s\u00e3o irregulares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Como o documento de constitui\u00e7\u00e3o da sociedade foi assinado apenas por Eva, n\u00e3o poderia ter sido arquivado por faltar a pluralidade de s\u00f3cios, verificando-se uma irregularidade que torna a sociedade em comum, sem personalidade jur\u00eddica, e Eva responder\u00e1 ilimitadamente pelos neg\u00f3cios que praticou pela sociedade.","id":9469626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como o documento de constitui\u00e7\u00e3o da sociedade foi assinado apenas por Eva, n\u00e3o poderia ter sido arquivado por faltar a pluralidade de s\u00f3cios, verificando-se uma irregularidade que torna a sociedade em comum, sem personalidade jur\u00eddica, e Eva responder\u00e1 ilimitadamente pelos neg\u00f3cios que praticou pela sociedade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531375,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 57 a 62","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Sociedade Limitada","oab":true,"nome":"Da Sociedade Limitada","pai":406943,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406948,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-sociedade-limitada"},{"palavrasChave":["Direito Tribut\u00e1rio"],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/2391989","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Arrecada\u00e7\u00e3o de Tributos Estaduais","id":25566,"slug":"tecnico-de-arrecadacao-de-tributos-estaduais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Amazonas","sigla":"SEFAZ AM","id":988,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"sefaz-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No dia 9 de setembro de 2021, o empres\u00e1rio individual Rams\u00e9s Borba alienou para Silves Modas Ltda. o estabelecimento empresarial situado em Itacoatiara, sendo o contrato referente ao neg\u00f3cio jur\u00eddico arquivado na Junta Comercial do Estado do Amazonas, no dia 11 de setembro de 2021, e publicado, na imprensa oficial, no dia 30 de setembro do mesmo ano.Dentre os credores do alienante, cujos cr\u00e9ditos est\u00e3o regularmente contabilizados, destacam-se Fia\u00e7\u00e3o Anori Ltda. e Cooperativa do Vale do Solim\u00f5es. O cr\u00e9dito da Fia\u00e7\u00e3o Anori Ltda. em face de Rams\u00e9s Borba, no valor de R$ 15.500,00 (quinze mil e quinhentos reais) j\u00e1 estava vencido na data da aliena\u00e7\u00e3o do estabelecimento e o cr\u00e9dito da Cooperativa do Vale do Solim\u00f5es, no valor de R$ 19.000,00 (dezenove mil reais), ter\u00e1 vencimento no dia 31 de agosto de 2022.Considerando a solidariedade legal entre o adquirente do estabelecimento e o alienante em rela\u00e7\u00e3o ao pagamento dos d\u00e9bitos anteriores \u00e0 transfer\u00eancia, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":80718,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Arrecada\u00e7\u00e3o de Tributos Estaduais","id":25566,"slug":"tecnico-de-arrecadacao-de-tributos-estaduais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Amazonas","sigla":"SEFAZ AM","id":988,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"sefaz-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-am-am-2022-fgv-tecnico-de-arrecadacao-de-tributos-estaduais","tipo":1,"nome":"FGV - SEFAZ AM - T\u00e9cnico de Arrecada\u00e7\u00e3o de Tributos Estaduais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:18","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2391990,"hashId":"e2c94450d5d4e608436f29641ac75005","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No dia 9 de setembro de 2021, o empres\u00e1rio individual Rams\u00e9s Borba alienou para Silves Modas Ltda. o estabelecimento empresarial situado em Itacoatiara, sendo o contrato referente ao neg\u00f3cio jur\u00eddico arquivado na Junta Comercial do Estado do Amazonas, no dia 11 de setembro de 2021, e publicado, na imprensa oficial, no dia 30 de setembro do mesmo ano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentre os credores do alienante, cujos cr\u00e9ditos est\u00e3o regularmente contabilizados, destacam-se Fia\u00e7\u00e3o Anori Ltda. e Cooperativa do Vale do Solim\u00f5es. O cr\u00e9dito da Fia\u00e7\u00e3o Anori Ltda. em face de Rams\u00e9s Borba, no valor de R$ 15.500,00 (quinze mil e quinhentos reais) j\u00e1 estava vencido na data da aliena\u00e7\u00e3o do estabelecimento e o cr\u00e9dito da Cooperativa do Vale do Solim\u00f5es, no valor de R$ 19.000,00 (dezenove mil reais), ter\u00e1 vencimento no dia 31 de agosto de 2022.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a solidariedade legal entre o adquirente do estabelecimento e o alienante em rela\u00e7\u00e3o ao pagamento dos d\u00e9bitos anteriores \u00e0 transfer\u00eancia, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":9469630,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rams\u00e9s Borba permanece respons\u00e1vel pelo pagamento perante Fia\u00e7\u00e3o Anori Ltda. pelo prazo de 6 (seis) meses, a contar de 30 de setembro de 2021, e pelo prazo de 1 (um) ano, a contar tamb\u00e9m de 30 de setembro de 2021, perante a Cooperativa do Vale do Solim\u00f5es;","id":9469627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rams\u00e9s Borba permanece respons\u00e1vel pelo pagamento perante Fia\u00e7\u00e3o Anori Ltda. pelo prazo de 6 (seis) meses, a contar de 30 de setembro de 2021, e pelo prazo de 1 (um) ano, a contar tamb\u00e9m de 30 de setembro de 2021, perante a Cooperativa do Vale do Solim\u00f5es;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Rams\u00e9s Borba permanece respons\u00e1vel pelo pagamento perante Fia\u00e7\u00e3o Anori Ltda. pelo prazo de 6 (seis) meses, a contar de 11 de setembro de 2021 e pelo prazo de 1 (um) ano, a contar de 31 de agosto de 2022, perante a Cooperativa do Vale do Solim\u00f5es;","id":9469628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rams\u00e9s Borba permanece respons\u00e1vel pelo pagamento perante Fia\u00e7\u00e3o Anori Ltda. pelo prazo de 6 (seis) meses, a contar de 11 de setembro de 2021 e pelo prazo de 1 (um) ano, a contar de 31 de agosto de 2022, perante a Cooperativa do Vale do Solim\u00f5es;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Rams\u00e9s Borba permanece respons\u00e1vel pelo pagamento perante Fia\u00e7\u00e3o Anori Ltda. pelo prazo de 1 (um) ano, a contar de 9 de setembro de 2021, e pelo prazo de 6 (seis) meses, a contar de 30 de setembro de 2021, perante a Cooperativa do Vale do Solim\u00f5es;","id":9469629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rams\u00e9s Borba permanece respons\u00e1vel pelo pagamento perante Fia\u00e7\u00e3o Anori Ltda. pelo prazo de 1 (um) ano, a contar de 9 de setembro de 2021, e pelo prazo de 6 (seis) meses, a contar de 30 de setembro de 2021, perante a Cooperativa do Vale do Solim\u00f5es;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Rams\u00e9s Borba permanece respons\u00e1vel pelo pagamento perante Fia\u00e7\u00e3o Anori Ltda. pelo prazo de 1 (um) ano, a contar de 30 de setembro de 2021, e tamb\u00e9m pelo prazo de 1 (um) ano, a contar de 31 de agosto de 2022, perante a Cooperativa do Vale do Solim\u00f5es;","id":9469630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rams\u00e9s Borba permanece respons\u00e1vel pelo pagamento perante Fia\u00e7\u00e3o Anori Ltda. pelo prazo de 1 (um) ano, a contar de 30 de setembro de 2021, e tamb\u00e9m pelo prazo de 1 (um) ano, a contar de 31 de agosto de 2022, perante a Cooperativa do Vale do Solim\u00f5es;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Rams\u00e9s Borba permanece respons\u00e1vel pelo pagamento perante Fia\u00e7\u00e3o Anori Ltda. pelo prazo de 6 (seis) meses, a contar de 31 de agosto de 2022, e tamb\u00e9m pelo prazo de 6 (seis) meses, a contar de 11 de setembro de 2021, perante a Cooperativa do Vale do Solim\u00f5es.","id":9469631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rams\u00e9s Borba permanece respons\u00e1vel pelo pagamento perante Fia\u00e7\u00e3o Anori Ltda. pelo prazo de 6 (seis) meses, a contar de 31 de agosto de 2022, e tamb\u00e9m pelo prazo de 6 (seis) meses, a contar de 11 de setembro de 2021, perante a Cooperativa do Vale do Solim\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531375,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 57 a 62","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Tribut\u00e1rio"],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Contratos Empresariais","oab":true,"nome":"Dos Contratos Empresariais","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406970,"slug":"direito-empresarial-comercial-dos-contratos-empresariais"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/2391990","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Finan\u00e7as e Controle do Tesouro Estadual","id":25565,"slug":"auditor-de-financas-e-controle-do-tesouro-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Amazonas","sigla":"SEFAZ AM","id":988,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"sefaz-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria e Joana, estudiosas do Direito Constitucional, travaram intenso debate a respeito da for\u00e7a normativa das normas program\u00e1ticas, concluindo corretamente, ao fim, que normas dessa natureza","provas":[{"id":80715,"cargo":{"descricao":"Auditor de Finan\u00e7as e Controle do Tesouro Estadual","id":25565,"slug":"auditor-de-financas-e-controle-do-tesouro-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Amazonas","sigla":"SEFAZ AM","id":988,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"sefaz-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-am-am-2022-fgv-auditor-de-financas-e-controle-do-tesouro-estadual","tipo":1,"nome":"FGV - SEFAZ AM - Auditor de Finan\u00e7as e Controle do Tesouro Estadual - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:18","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2391992,"hashId":"8be1e3f70da266590b1c64b7eebb98d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria e Joana, estudiosas do Direito Constitucional, travaram intenso debate a respeito da for\u00e7a normativa das normas program\u00e1ticas, concluindo corretamente, ao fim, que normas dessa natureza<\/p>","resposta":9469641,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente ter\u00e3o for\u00e7a normativa, produzindo algum efeito na realidade, ap\u00f3s sua integra\u00e7\u00e3o pela legisla\u00e7\u00e3o infraconstitucional.","id":9469637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente ter\u00e3o for\u00e7a normativa, produzindo algum efeito na realidade, ap\u00f3s sua integra\u00e7\u00e3o pela legisla\u00e7\u00e3o infraconstitucional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"somente adquirem efic\u00e1cia ap\u00f3s sua integra\u00e7\u00e3o pela legisla\u00e7\u00e3o infraconstitucional, n\u00e3o ostentando, at\u00e9 ent\u00e3o, a natureza de verdadeiras normas.","id":9469638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente adquirem efic\u00e1cia ap\u00f3s sua integra\u00e7\u00e3o pela legisla\u00e7\u00e3o infraconstitucional, n\u00e3o ostentando, at\u00e9 ent\u00e3o, a natureza de verdadeiras normas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"somente podem ser utilizadas, no controle de constitucionalidade, quando inexistir norma de efic\u00e1cia plena que possa ser utilizada como paradigma de confronto.","id":9469639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente podem ser utilizadas, no controle de constitucionalidade, quando inexistir norma de efic\u00e1cia plena que possa ser utilizada como paradigma de confronto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a exemplo de qualquer norma de efic\u00e1cia contida, n\u00e3o ensejam o surgimento de posi\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas definitivas, j\u00e1 que seu alcance ser\u00e1 delineado pela legisla\u00e7\u00e3o infraconstitucional.","id":9469640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a exemplo de qualquer norma de efic\u00e1cia contida, n\u00e3o ensejam o surgimento de posi\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas definitivas, j\u00e1 que seu alcance ser\u00e1 delineado pela legisla\u00e7\u00e3o infraconstitucional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"possuem efic\u00e1cia, mas de modo limitado, devendo direcionar a interpreta\u00e7\u00e3o dos demais comandos da ordem jur\u00eddica, al\u00e9m de revogar as normas infraconstitucionais preexistentes que se mostrem incompat\u00edveis com elas.","id":9469641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possuem efic\u00e1cia, mas de modo limitado, devendo direcionar a interpreta\u00e7\u00e3o dos demais comandos da ordem jur\u00eddica, al\u00e9m de revogar as normas infraconstitucionais preexistentes que se mostrem incompat\u00edveis com elas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531376,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["efic\u00e1cia das normas constitucionais","normas constitucionais"],"nome_clean":"Aplicabilidade das normas constitucionais, efic\u00e1cia e aplicabilidade das normas constitucionais ou classifica\u00e7\u00e3o das normas constitucionais ou vig\u00eancia e efic\u00e1cia das normas constitucionais ou normas constitucionais: classifica\u00e7\u00e3o e efic\u00e1cia","oab":true,"nome":"Aplicabilidade das normas constitucionais, efic\u00e1cia e aplicabilidade das normas constitucionais ou classifica\u00e7\u00e3o das normas constitucionais ou vig\u00eancia e efic\u00e1cia das normas constitucionais ou normas constitucionais: classifica\u00e7\u00e3o e efic\u00e1cia","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405209,"slug":"direito-constitucional-aplicabilidade-das-normas-constitucionais-eficacia-e-aplicabilidade-das-normas-constitucionais-ou-classificacao-das-normas-constitucionais-ou-vigencia-e-eficacia-das-normas-constitucionais-ou-normas-constitucionais-classificacao-e-eficacia"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2391992","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Arrecada\u00e7\u00e3o de Tributos Estaduais","id":25566,"slug":"tecnico-de-arrecadacao-de-tributos-estaduais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Amazonas","sigla":"SEFAZ AM","id":988,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"sefaz-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 4.320\/1964, a execu\u00e7\u00e3o da despesa or\u00e7ament\u00e1ria se d\u00e1 em tr\u00eas est\u00e1gios: empenho, liquida\u00e7\u00e3o e pagamento. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o tipo de empenho utilizado para as despesas contratuais ou outras de valor determinado e sujeitas a parcelamento, como os compromissos decorrentes de alugu\u00e9is.","provas":[{"id":80718,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Arrecada\u00e7\u00e3o de Tributos Estaduais","id":25566,"slug":"tecnico-de-arrecadacao-de-tributos-estaduais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Amazonas","sigla":"SEFAZ AM","id":988,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"sefaz-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-am-am-2022-fgv-tecnico-de-arrecadacao-de-tributos-estaduais","tipo":1,"nome":"FGV - SEFAZ AM - T\u00e9cnico de Arrecada\u00e7\u00e3o de Tributos Estaduais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:18","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2391996,"hashId":"1dd0452c9c10384442b8340778b14292","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 4.320\/1964, a execu\u00e7\u00e3o da despesa or\u00e7ament\u00e1ria se d\u00e1 em tr\u00eas est\u00e1gios: empenho, liquida\u00e7\u00e3o e pagamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o tipo de empenho utilizado para as despesas contratuais ou outras de valor determinado e sujeitas a parcelamento, como os compromissos decorrentes de alugu\u00e9is.<\/p>","resposta":9469658,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fixo.","id":9469657,"corpo":"<p>Fixo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Global.","id":9469658,"corpo":"<p>Global.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ordin\u00e1rio.","id":9469659,"corpo":"<p>Ordin\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Estimativo.","id":9469660,"corpo":"<p>Estimativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Operacional.","id":9469661,"corpo":"<p>Operacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531377,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 63 a 70","ordem":63},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empenho","oab":false,"nome":"Empenho","pai":405651,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411894,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-empenho"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2391996","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual","id":2921,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Amazonas","sigla":"SEFAZ AM","id":988,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"sefaz-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria e Joana, estudiosas do Direito Constitucional, travaram intenso debate a respeito da for\u00e7a normativa das normas program\u00e1ticas, concluindo corretamente, ao fim, que normas dessa natureza","provas":[{"id":80709,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual","id":2921,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Amazonas","sigla":"SEFAZ AM","id":988,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"sefaz-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-am-am-2022-fgv-analista-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-estadual","tipo":1,"nome":"FGV - SEFAZ AM - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:18","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2392016,"hashId":"caf306c2bb1ac22ba01b72529280b6c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria e Joana, estudiosas do Direito Constitucional, travaram intenso debate a respeito da for\u00e7a normativa das normas program\u00e1ticas, concluindo corretamente, ao fim, que normas dessa natureza<\/p>","resposta":9469761,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente ter\u00e3o for\u00e7a normativa, produzindo algum efeito na realidade, ap\u00f3s sua integra\u00e7\u00e3o pela legisla\u00e7\u00e3o infraconstitucional.","id":9469757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente ter\u00e3o for\u00e7a normativa, produzindo algum efeito na realidade, ap\u00f3s sua integra\u00e7\u00e3o pela legisla\u00e7\u00e3o infraconstitucional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"somente adquirem efic\u00e1cia ap\u00f3s sua integra\u00e7\u00e3o pela legisla\u00e7\u00e3o infraconstitucional, n\u00e3o ostentando, at\u00e9 ent\u00e3o, a natureza de verdadeiras normas.","id":9469758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente adquirem efic\u00e1cia ap\u00f3s sua integra\u00e7\u00e3o pela legisla\u00e7\u00e3o infraconstitucional, n\u00e3o ostentando, at\u00e9 ent\u00e3o, a natureza de verdadeiras normas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"somente podem ser utilizadas, no controle de constitucionalidade, quando inexistir norma de efic\u00e1cia plena que possa ser utilizada como paradigma de confronto.","id":9469759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente podem ser utilizadas, no controle de constitucionalidade, quando inexistir norma de efic\u00e1cia plena que possa ser utilizada como paradigma de confronto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a exemplo de qualquer norma de efic\u00e1cia contida, n\u00e3o ensejam o surgimento de posi\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas definitivas, j\u00e1 que seu alcance ser\u00e1 delineado pela legisla\u00e7\u00e3o infraconstitucional.","id":9469760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a exemplo de qualquer norma de efic\u00e1cia contida, n\u00e3o ensejam o surgimento de posi\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas definitivas, j\u00e1 que seu alcance ser\u00e1 delineado pela legisla\u00e7\u00e3o infraconstitucional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"possuem efic\u00e1cia, mas de modo limitado, devendo direcionar a interpreta\u00e7\u00e3o dos demais comandos da ordem jur\u00eddica, al\u00e9m de revogar as normas infraconstitucionais preexistentes que se mostrem incompat\u00edveis com elas.","id":9469761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possuem efic\u00e1cia, mas de modo limitado, devendo direcionar a interpreta\u00e7\u00e3o dos demais comandos da ordem jur\u00eddica, al\u00e9m de revogar as normas infraconstitucionais preexistentes que se mostrem incompat\u00edveis com elas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531379,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 18","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas limitadas de car\u00e1ter program\u00e1tico ou normas program\u00e1ticas","oab":true,"nome":"Normas limitadas de car\u00e1ter program\u00e1tico ou normas program\u00e1ticas","pai":407538,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407540,"slug":"direito-constitucional-normas-limitadas-de-carater-programatico-ou-normas-programaticas"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["efic\u00e1cia das normas constitucionais","normas constitucionais"],"nome_clean":"Aplicabilidade das normas constitucionais, efic\u00e1cia e aplicabilidade das normas constitucionais ou classifica\u00e7\u00e3o das normas constitucionais ou vig\u00eancia e efic\u00e1cia das normas constitucionais ou normas constitucionais: classifica\u00e7\u00e3o e efic\u00e1cia","oab":true,"nome":"Aplicabilidade das normas constitucionais, efic\u00e1cia e aplicabilidade das normas constitucionais ou classifica\u00e7\u00e3o das normas constitucionais ou vig\u00eancia e efic\u00e1cia das normas constitucionais ou normas constitucionais: classifica\u00e7\u00e3o e efic\u00e1cia","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405209,"slug":"direito-constitucional-aplicabilidade-das-normas-constitucionais-eficacia-e-aplicabilidade-das-normas-constitucionais-ou-classificacao-das-normas-constitucionais-ou-vigencia-e-eficacia-das-normas-constitucionais-ou-normas-constitucionais-classificacao-e-eficacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas Constitucionais de Efic\u00e1cia Limitada","oab":true,"nome":"Normas Constitucionais de Efic\u00e1cia Limitada","pai":405209,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407538,"slug":"direito-constitucional-normas-constitucionais-de-eficacia-limitada"}],"slug":"direito-constitucional\/2392016","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Finan\u00e7as e Controle do Tesouro Estadual","id":25565,"slug":"auditor-de-financas-e-controle-do-tesouro-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Amazonas","sigla":"SEFAZ AM","id":988,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"sefaz-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a chamada Lei Anticorrup\u00e7\u00e3o, a autoridade m\u00e1xima de cada \u00f3rg\u00e3o ou entidade p\u00fablica poder\u00e1 celebrar acordo de leni\u00eancia com as pessoas jur\u00eddicas respons\u00e1veis pela pr\u00e1tica dos atos lesivos \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica previstos naquela lei que colaborem efetivamente com as investiga\u00e7\u00f5es e o processo administrativo, desde que dessa colabora\u00e7\u00e3o resulte","provas":[{"id":80715,"cargo":{"descricao":"Auditor de Finan\u00e7as e Controle do Tesouro Estadual","id":25565,"slug":"auditor-de-financas-e-controle-do-tesouro-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Amazonas","sigla":"SEFAZ AM","id":988,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"sefaz-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-am-am-2022-fgv-auditor-de-financas-e-controle-do-tesouro-estadual","tipo":1,"nome":"FGV - SEFAZ AM - Auditor de Finan\u00e7as e Controle do Tesouro Estadual - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:19","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2392059,"hashId":"4af082da109c776e6307fd99dcad6adf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a chamada Lei Anticorrup\u00e7\u00e3o, a autoridade m\u00e1xima de cada \u00f3rg\u00e3o ou entidade p\u00fablica poder\u00e1 celebrar acordo de leni\u00eancia com as pessoas jur\u00eddicas respons\u00e1veis pela pr\u00e1tica dos atos lesivos \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica previstos naquela lei que colaborem efetivamente com as investiga\u00e7\u00f5es e o processo administrativo, desde que dessa colabora\u00e7\u00e3o resulte<\/p>","resposta":9469973,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a confiss\u00e3o da pr\u00e1tica dos atos il\u00edcitos perpetrados e a suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos em at\u00e9 14 (catorze) anos.","id":9469972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a confiss\u00e3o da pr\u00e1tica dos atos il\u00edcitos perpetrados e a suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos em at\u00e9 14 (catorze) anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a identifica\u00e7\u00e3o dos demais envolvidos na infra\u00e7\u00e3o, quando couber, e a obten\u00e7\u00e3o c\u00e9lere de informa\u00e7\u00f5es e documentos que comprovem o il\u00edcito sob apura\u00e7\u00e3o.","id":9469973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a identifica\u00e7\u00e3o dos demais envolvidos na infra\u00e7\u00e3o, quando couber, e a obten\u00e7\u00e3o c\u00e9lere de informa\u00e7\u00f5es e documentos que comprovem o il\u00edcito sob apura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o perdimento dos bens, direitos ou valores que representem vantagem ou proveito direta ou indiretamente obtidos da infra\u00e7\u00e3o, ressalvado o direito do lesado ou de terceiro de boa-f\u00e9, e a suspens\u00e3o de suas atividades pelo prazo de at\u00e9 5 (cinco) anos.","id":9469974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o perdimento dos bens, direitos ou valores que representem vantagem ou proveito direta ou indiretamente obtidos da infra\u00e7\u00e3o, ressalvado o direito do lesado ou de terceiro de boa-f\u00e9, e a suspens\u00e3o de suas atividades pelo prazo de at\u00e9 5 (cinco) anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a confiss\u00e3o pela pessoa jur\u00eddica de sua participa\u00e7\u00e3o no il\u00edcito e sua coopera\u00e7\u00e3o plena com as investiga\u00e7\u00f5es e o processo administrativo, comparecendo, sob suas expensas, sempre que solicitada, a todos os atos processuais, at\u00e9 seu encerramento e o pagamento de multa civil equivalente ao dobro do valor do dano.","id":9469975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a confiss\u00e3o pela pessoa jur\u00eddica de sua participa\u00e7\u00e3o no il\u00edcito e sua coopera\u00e7\u00e3o plena com as investiga\u00e7\u00f5es e o processo administrativo, comparecendo, sob suas expensas, sempre que solicitada, a todos os atos processuais, at\u00e9 seu encerramento e o pagamento de multa civil equivalente ao dobro do valor do dano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a perda dos bens ou valores acrescidos ilicitamente ao patrim\u00f4nio, e a proibi\u00e7\u00e3o de contratar com o poder p\u00fablico ou de receber benef\u00edcios ou incentivos fiscais ou credit\u00edcios, direta ou indiretamente, ainda que por interm\u00e9dio de pessoa jur\u00eddica da qual seja s\u00f3cio majorit\u00e1rio, pelo prazo n\u00e3o superior a 14 (catorze) anos.","id":9469976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a perda dos bens ou valores acrescidos ilicitamente ao patrim\u00f4nio, e a proibi\u00e7\u00e3o de contratar com o poder p\u00fablico ou de receber benef\u00edcios ou incentivos fiscais ou credit\u00edcios, direta ou indiretamente, ainda que por interm\u00e9dio de pessoa jur\u00eddica da qual seja s\u00f3cio majorit\u00e1rio, pelo prazo n\u00e3o superior a 14 (catorze) anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531384,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60 ","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.846\/2013 - Disp\u00f5e sobre a responsabiliza\u00e7\u00e3o administrativa e civil de pessoas jur\u00eddicas pela pr\u00e1tica de atos contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, nacional ou estrangeira","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.846\/2013 - Disp\u00f5e sobre a responsabiliza\u00e7\u00e3o administrativa e civil de pessoas jur\u00eddicas pela pr\u00e1tica de atos contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, nacional ou estrangeira","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422412,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-846-2013-dispoe-sobre-a-responsabilizacao-administrativa-e-civil-de-pessoas-juridicas-pela-pratica-de-atos-contra-a-administracao-publica-nacional-ou-estrangeira"}],"slug":"direito-administrativo\/2392059","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual","id":2921,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Amazonas","sigla":"SEFAZ AM","id":988,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"sefaz-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do Business Process Modeling Notation (BPMN), analise as afirmativas a seguir. I. Tem objetivo de prover recursos e elementos para modelar os processos de neg\u00f3cio. II. Deve ser compreendido por analistas de neg\u00f3cio, t\u00e9cnicos, usu\u00e1rios e todos os envolvidos com o processo. III. Permite expressar os processos de neg\u00f3cio desde que utilizados v\u00e1rios diagramas de processo. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":80709,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual","id":2921,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Amazonas","sigla":"SEFAZ AM","id":988,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"sefaz-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-am-am-2022-fgv-analista-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-estadual","tipo":1,"nome":"FGV - SEFAZ AM - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:20","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2392105,"hashId":"89078bb3b5a87cf454c41cf699eb6241","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do <em>Business Process Modeling Notation<\/em> (BPMN), analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Tem objetivo de prover recursos e elementos para modelar os processos de neg\u00f3cio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Deve ser compreendido por analistas de neg\u00f3cio, t\u00e9cnicos, usu\u00e1rios e todos os envolvidos com o processo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Permite expressar os processos de neg\u00f3cio desde que utilizados v\u00e1rios diagramas de processo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":9470205,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":9470202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":9470203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":9470204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":9470205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":9470206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531388,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 63 a 70","ordem":63},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"BPMN - Business Process Model and Notation","oab":false,"nome":"BPMN - Business Process Model and Notation","pai":416930,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402081,"slug":"tecnologia-da-informacao-bpmn-business-process-model-and-notation"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de Processos de Neg\u00f3cio (BPM)","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Processos de Neg\u00f3cio (BPM)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416930,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-processos-de-negocio-bpm"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2392105","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a NR 15, das atividades e opera\u00e7\u00f5es consideradas insalubres, a \u00fanica que apresenta insalubridade de grau m\u00e1ximo \u00e9 a(o)","provas":[{"id":80518,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:20","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":2392326,"hashId":"81332324d5c3d41f0a9a71c08409ff81","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a NR 15, das atividades e opera\u00e7\u00f5es consideradas insalubres, a \u00fanica que apresenta insalubridade de grau m\u00e1ximo \u00e9 a(o)<\/p>","resposta":9471121,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vibra\u00e7\u00e3o","id":9471117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vibra\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"radia\u00e7\u00e3o n\u00e3o ionizante","id":9471118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">radia\u00e7\u00e3o n\u00e3o ionizante<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"calor","id":9471119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">calor<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ru\u00eddo","id":9471120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ru\u00eddo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"lixo urbano (coleta e industrializa\u00e7\u00e3o)","id":9471121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lixo urbano (coleta e industrializa\u00e7\u00e3o)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","oab":false,"nome":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-15-atividades-e-operacoes-insalubres"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/2392326","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa c\u00e9lula eletroqu\u00edmica, com dois eletrodos apropriados e contendo 100 mL de \u00e1gua, foram misturados 0,01 mol de FeCl3 e 0,01 mol de SnCl2. O sistema est\u00e1 a 25oC e a 1 atm, e a adi\u00e7\u00e3o dos sais n\u00e3o modificou o volume do conte\u00fado na c\u00e9lula.Nessas condi\u00e7\u00f5es, a diferen\u00e7a de potencial (\u0394E) medida, em volts, \u00e9DadoPot\u00eancias de redu\u00e7\u00e3o versus eletrodo padr\u00e3o de hidrog\u00eanio:Fe3+(aq) + e \u2192 Fe2+(aq) Eo = +0,77 VSn4+(aq) + 2e \u2192 Sn2+(aq) Eo = +0,15 VEqua\u00e7\u00e3o de Nernst:E = Eoredu\u00e7\u00e3o \u2013 0,06 log([produtos]n\/[reagentes]m)","provas":[{"id":80522,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-quimico","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro Qu\u00edmico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:20","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":2392331,"hashId":"b71138e370961695db2fc7eb95f2f497","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Numa c\u00e9lula eletroqu\u00edmica, com dois eletrodos apropriados e contendo 100 mL de \u00e1gua, foram misturados 0,01 mol de FeCl<sub>3<\/sub> e 0,01 mol de SnCl<sub>2<\/sub>. O sistema est\u00e1 a 25<sup>o<\/sup>C e a 1 atm, e a adi\u00e7\u00e3o dos sais n\u00e3o modificou o volume do conte\u00fado na c\u00e9lula.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessas condi\u00e7\u00f5es, a diferen\u00e7a de potencial (\u0394E) medida, em volts, \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 359px;\"><colgroup><col width=\"359\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-kwgv\"><td data-row=\"row-kwgv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kwgv\" data-cell=\"cell-egar\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Dado<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kwgv\" data-cell=\"cell-egar\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kwgv\" data-cell=\"cell-egar\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Pot\u00eancias de redu\u00e7\u00e3o <em>versus <\/em>eletrodo padr\u00e3o de hidrog\u00eanio:<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kwgv\" data-cell=\"cell-egar\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kwgv\" data-cell=\"cell-egar\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Fe<sup>3+<\/sup><sub>(aq)<\/sub> + e \u2192 Fe<sup>2+<\/sup><sub>(aq)<\/sub><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> E<sup>o<\/sup> = +0,77 V<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kwgv\" data-cell=\"cell-egar\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Sn<sup>4+<\/sup><sub>(aq) <\/sub>+ 2e \u2192 Sn<sup>2+<\/sup><sub>(aq)<\/sub><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> E<sup>o<\/sup> = +0,15 V<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kwgv\" data-cell=\"cell-egar\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kwgv\" data-cell=\"cell-egar\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Equa\u00e7\u00e3o de Nernst:<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kwgv\" data-cell=\"cell-egar\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kwgv\" data-cell=\"cell-egar\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">E = E<sup>o<\/sup><sub>redu\u00e7\u00e3o<\/sub> \u2013 0,06 log([produtos]<sup>n<\/sup>\/[reagentes]<sup>m<\/sup>)<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","resposta":9471139,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u20130,77","id":9471136,"corpo":"<p>\u20130,77<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u20130,62","id":9471137,"corpo":"<p>\u20130,62<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"+0,15","id":9471138,"corpo":"<p>+0,15<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"+0,62","id":9471139,"corpo":"<p>+0,62<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"+0,77","id":9471140,"corpo":"<p>+0,77<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531404,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termodin\u00e2mica e Equil\u00edbrio de Fases","oab":false,"nome":"Termodin\u00e2mica e Equil\u00edbrio de Fases","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402739,"slug":"engenharia-quimica-termodinamica-e-equilibrio-de-fases"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"}],"slug":"engenharia-quimica\/2392331","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um t\u00e9cnico disp\u00f5e de uma planta cujo modelo em espa\u00e7o de estado pode ser ajustado a partir dos par\u00e2metros reais a e b, dentro da seguinte fam\u00edlia:\u2022x\u200b\u200b =(a\u22122\u200b5b\u200b)x\u200b+(10\u200b)uy = (2 1)x\u200b Supondo-se que a &lt; b e que a equa\u00e7\u00e3o caracter\u00edstica do modelo desejado seja \u03bb2 + 4\u03bb + 13 = 0, qual dever\u00e1 ser o valor escolhido para o par\u00e2metro a?","provas":[{"id":80520,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro Eletricista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:21","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2392339,"hashId":"3b8596262018bfc6d0bd1df0a1d29e6b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um t\u00e9cnico disp\u00f5e de uma planta cujo modelo em espa\u00e7o de estado pode ser ajustado a partir dos par\u00e2metros reais a e b, dentro da seguinte fam\u00edlia:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\begin{matrix} \u2022 \\\\ \\underline x \\end{matrix}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 2.4em; vertical-align: -0.95em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.45em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u2022<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord underline\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.43056em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.84em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"underline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.2em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"= \\begin{pmatrix} a &amp; 5 \\\\ -2 &amp; b \\end{pmatrix} \\underline x + \\begin{pmatrix} 1 \\\\ 0 \\end{pmatrix}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 2.40003em; vertical-align: -0.95003em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size3\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.45em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.45em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">b<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size3\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord underline\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.43056em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.84em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"underline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.2em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 2.40003em; vertical-align: -0.95003em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size3\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.45em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size3\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>u<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">y = (2 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 1)<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\underline x\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.63056em; vertical-align: -0.2em;\"><\/span><span class=\"mord underline\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.43056em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.84em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"underline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.2em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Supondo-se que a &lt; b e que a equa\u00e7\u00e3o caracter\u00edstica do modelo desejado seja \u03bb<sup>2 <\/sup>+ 4\u03bb + 13 = 0, qual dever\u00e1 ser o valor escolhido para o par\u00e2metro a?<\/p>","resposta":9471176,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"+9","id":9471173,"corpo":"<p>+9<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"+5","id":9471174,"corpo":"<p>+5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"+1","id":9471175,"corpo":"<p>+1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"-3","id":9471176,"corpo":"<p>-3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"-7","id":9471177,"corpo":"<p>-7<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531399,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ConceitosB\u00e1sicos","oab":false,"nome":"ConceitosB\u00e1sicos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399028,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-conceitos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e1lculos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculos","pai":399029,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418463,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-calculos"},{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/2392339","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A rea\u00e7\u00e3o 3 Pb2+(aq) + 2 Al(s) \u2192 3 Pb(s) + 2 Al3+(aq) possui diferen\u00e7a de potencial padr\u00e3o Eo = + 1,5 V.Nessas condi\u00e7\u00f5es, o valor da energia livre de Gibbs padr\u00e3o da rea\u00e7\u00e3o, em kJ mol-1, \u00e9 mais pr\u00f3ximo deDadoConstante de Faraday (F) = 96500 C mol-1","provas":[{"id":80522,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-quimico","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro Qu\u00edmico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:21","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":2392370,"hashId":"686df67f696c4e48b083b9cf5d1dc677","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A rea\u00e7\u00e3o 3 Pb<sup>2+<\/sup><sub>(aq)<\/sub> + 2 Al<sub>(s)<\/sub> \u2192 3 Pb<sub>(s)<\/sub> + 2 Al<sup>3+<\/sup><sub>(aq)<\/sub> possui diferen\u00e7a de potencial padr\u00e3o E<sub>o<\/sub> = + 1,5 V.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessas condi\u00e7\u00f5es, o valor da energia livre de Gibbs padr\u00e3o da rea\u00e7\u00e3o, em kJ mol<sup>-1<\/sup>, \u00e9 mais pr\u00f3ximo de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 300px;\"><colgroup><col width=\"300\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-q5yy\"><td data-row=\"row-q5yy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-q5yy\" data-cell=\"cell-b7mt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Dado<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-q5yy\" data-cell=\"cell-b7mt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-q5yy\" data-cell=\"cell-b7mt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Constante de Faraday (F) = 96500 C mol<sup>-1<\/sup><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","resposta":9471311,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u2013 25","id":9471307,"corpo":"<p>\u2013 25<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u2013 189","id":9471308,"corpo":"<p>\u2013 189<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u2013 378","id":9471309,"corpo":"<p>\u2013 378<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u2013 443","id":9471310,"corpo":"<p>\u2013 443<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u2013 868","id":9471311,"corpo":"<p>\u2013 868<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531404,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termodin\u00e2mica e Equil\u00edbrio de Fases","oab":false,"nome":"Termodin\u00e2mica e Equil\u00edbrio de Fases","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402739,"slug":"engenharia-quimica-termodinamica-e-equilibrio-de-fases"}],"slug":"engenharia-quimica\/2392370","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444,"slug":"ufsm"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o e \u00e0 nomenclatura dos custos, assinale V (verdadeiro) ou F (falso) em cada afirmativa a seguir.( ) Os desembolsos s\u00e3o os encargos financeiros efetuados por uma entidade com vista \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de um produto ou servi\u00e7o qualquer para a produ\u00e7\u00e3o de um bem ou para a obten\u00e7\u00e3o de uma receita.( ) Os investimentos s\u00e3o todos os gastos ativados em fun\u00e7\u00e3o da utilidade futura de bens ou servi\u00e7os obtidos.( ) O custo fixo \u00e9 fixo em rela\u00e7\u00e3o ao volume total da produ\u00e7\u00e3o, mas \u00e9 vari\u00e1vel em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 unidade produzida.( ) O custo vari\u00e1vel \u00e9 vari\u00e1vel em rela\u00e7\u00e3o ao volume total da produ\u00e7\u00e3o, mas \u00e9 fixo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 unidade produzida.A sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":81914,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444,"slug":"ufsm"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufsm-2022-ufsm-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2412352,"hashId":"84d36ad097c431efa65b8ac073b1e1bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o e \u00e0 nomenclatura dos custos, assinale V (verdadeiro) ou F (falso) em cada afirmativa a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os desembolsos s\u00e3o os encargos financeiros efetuados por uma entidade com vista \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de um produto ou servi\u00e7o qualquer para a produ\u00e7\u00e3o de um bem ou para a obten\u00e7\u00e3o de uma receita.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os investimentos s\u00e3o todos os gastos ativados em fun\u00e7\u00e3o da utilidade futura de bens ou servi\u00e7os obtidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O custo fixo \u00e9 fixo em rela\u00e7\u00e3o ao volume total da produ\u00e7\u00e3o, mas \u00e9 vari\u00e1vel em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 unidade produzida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O custo vari\u00e1vel \u00e9 vari\u00e1vel em rela\u00e7\u00e3o ao volume total da produ\u00e7\u00e3o, mas \u00e9 fixo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 unidade produzida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":9556914,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V - F - F - F.","id":9556911,"corpo":"<p>V - F - F - F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V - F - V - F.","id":9556912,"corpo":"<p>V - F - V - F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F - V - F - V.","id":9556913,"corpo":"<p>F - V - F - V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F - V - V - V.","id":9556914,"corpo":"<p>F - V - V - V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V - F - F - V.","id":9556915,"corpo":"<p>V - F - F - V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533633,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Custos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Custos","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3983,"slug":"contabilidade-de-custos-classificacao-dos-custos"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/2412352","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o","id":25204,"slug":"tecnico-area-automacao"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O esquema el\u00e9trico a seguir exibe a liga\u00e7\u00e3o das botoeiras sem reten\u00e7\u00e3o S1, S2 e S3 e do rel\u00e9 K1 a um CLP. As entradas do CLP s\u00e3o consideradas em n\u00edvel l\u00f3gico alto (1) quando conectadas \u00e0 tens\u00e3o de 24 V e as sa\u00eddas s\u00e3o a rel\u00e9, com contato do tipo normalmente aberto. Al\u00e9m da liga\u00e7\u00e3o el\u00e9trica, \u00e9 poss\u00edvel observar o diagrama Ladder, que determina o funcionamento do sistema.Com base nas informa\u00e7\u00f5es fornecidas e nos diagramas apresentados, assinale a alternativa em que a combina\u00e7\u00e3o dos estados das botoeiras permite a energiza\u00e7\u00e3o do rel\u00e9 K1.","provas":[{"id":81318,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o","id":25204,"slug":"tecnico-area-automacao"},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casan-sc-2022-fepese-tecnico-area-automacao","tipo":1,"nome":"FEPESE - Casan - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2412386,"hashId":"a707a8227a32850117cb21be4d19cf54","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O esquema el\u00e9trico a seguir exibe a liga\u00e7\u00e3o das botoeiras sem reten\u00e7\u00e3o S1, S2 e S3 e do rel\u00e9 K1 a um CLP. As entradas do CLP s\u00e3o consideradas em n\u00edvel l\u00f3gico alto (1) quando conectadas \u00e0 tens\u00e3o de 24 V e as sa\u00eddas s\u00e3o a rel\u00e9, com contato do tipo normalmente aberto. Al\u00e9m da liga\u00e7\u00e3o el\u00e9trica, \u00e9 poss\u00edvel observar o diagrama Ladder, que determina o funcionamento do sistema.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/81318\/questao\/2412386-20220530171836000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/81318\/questao\/2412386-20220530171836000000-1.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas informa\u00e7\u00f5es fornecidas e nos diagramas apresentados, assinale a alternativa em que a combina\u00e7\u00e3o dos estados das botoeiras permite a energiza\u00e7\u00e3o do rel\u00e9 K1.<\/p>","resposta":9557080,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S1 = liberada \u2022 S2 = liberada \u2022 S3 = liberada","id":9557079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S1 = liberada \u2022 S2 = liberada \u2022 S3 = liberada<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S1 = liberada \u2022 S2 = liberada \u2022 S3 = pressionada","id":9557080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S1 = liberada \u2022 S2 = liberada \u2022 S3 = pressionada<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S1 = liberada \u2022 S2 = pressionada \u2022 S3 = liberada","id":9557081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S1 = liberada \u2022 S2 = pressionada \u2022 S3 = liberada<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S1 = liberada \u2022 S2 = pressionada \u2022 S3 = pressionada","id":9557082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S1 = liberada \u2022 S2 = pressionada \u2022 S3 = pressionada<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S1 = pressionada \u2022 S2 = liberada \u2022 S3 = liberada","id":9557083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S1 = pressionada \u2022 S2 = liberada \u2022 S3 = liberada<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533635,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o Industrial","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o Industrial","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400004,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-automacao-industrial"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/2412386","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o","id":25204,"slug":"tecnico-area-automacao"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O diagrama el\u00e9trico a seguir apresenta um circuito para manobra e prote\u00e7\u00e3o de um motor el\u00e9trico trif\u00e1sico.Assinale a alternativa que identifica corretamente o elemento deste circuito respons\u00e1vel pela prote\u00e7\u00e3o contra curto-circuito e sobrecorrente nos enrolamentos do motor.","provas":[{"id":81318,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o","id":25204,"slug":"tecnico-area-automacao"},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casan-sc-2022-fepese-tecnico-area-automacao","tipo":1,"nome":"FEPESE - Casan - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2412400,"hashId":"b2e741a989893bbb839738643d8c7dd2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagrama el\u00e9trico a seguir apresenta um circuito para manobra e prote\u00e7\u00e3o de um motor el\u00e9trico trif\u00e1sico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/81318\/questao\/2412400-20220530172819000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que identifica <strong>corretamente<\/strong> o elemento deste circuito respons\u00e1vel pela prote\u00e7\u00e3o contra curto-circuito e sobrecorrente nos enrolamentos do motor.<\/p>","resposta":9557153,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Soft-Starter","id":9557149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Soft-Starter<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fus\u00edveis retardados","id":9557150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fus\u00edveis retardados<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Rel\u00e9 de sobrecarga t\u00e9rmico","id":9557151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rel\u00e9 de sobrecarga t\u00e9rmico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Disjuntor residual diferencial","id":9557152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Disjuntor residual diferencial<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Disjuntor-motor termomagn\u00e9tico","id":9557153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Disjuntor-motor termomagn\u00e9tico<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533635,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o Industrial","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o Industrial","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400004,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-automacao-industrial"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/2412400","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o","id":25204,"slug":"tecnico-area-automacao"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um t\u00e9cnico de automa\u00e7\u00e3o decidiu utilizar um sensor para acionar um rel\u00e9 eletromec\u00e2nico quando a sa\u00edda digital do sensor comutar para n\u00edvel l\u00f3gico alto (5 V).No entanto, o sensor apresenta uma limita\u00e7\u00e3o de corrente m\u00e1xima em sua sa\u00edda de 2 mA. Para possibilitar o acionamento, foi constru\u00eddo o circuito eletr\u00f4nico a seguir:Considerando que o rel\u00e9 K1 consome 100 mA e que o transistor Q1 escolhido apresenta Icmax = 200 mA, Vce(sat) = 0,2 V, Vbe(sat) = 0,7 V e hFE(sat) = 100, o resistor Rb comercial que permite o acionamento do rel\u00e9 sem extrapolar o limite de corrente do sensor \u00e9:","provas":[{"id":81318,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o","id":25204,"slug":"tecnico-area-automacao"},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casan-sc-2022-fepese-tecnico-area-automacao","tipo":1,"nome":"FEPESE - Casan - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2412412,"hashId":"c2ad88ec45fd4528c66a1e0cbce94d79","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um t\u00e9cnico de automa\u00e7\u00e3o decidiu utilizar um sensor para acionar um rel\u00e9 eletromec\u00e2nico quando a sa\u00edda digital do sensor comutar para n\u00edvel l\u00f3gico alto (5 V).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No entanto, o sensor apresenta uma limita\u00e7\u00e3o de corrente m\u00e1xima em sua sa\u00edda de 2 mA. Para possibilitar o acionamento, foi constru\u00eddo o circuito eletr\u00f4nico a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/81318\/questao\/2412412-20220530173647000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando que o rel\u00e9 K1 consome 100 mA e que o transistor Q1 escolhido apresenta I<sub>cmax<\/sub> = 200 mA, V<sub>ce(sat) <\/sub>= 0,2 V, V<sub>be(sat)<\/sub> = 0,7 V e h<sub>FE(sat)<\/sub> = 100, o resistor Rb comercial que permite o acionamento do rel\u00e9 sem extrapolar o limite de corrente do sensor \u00e9:<\/p>","resposta":9557210,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1k8 \u03a9","id":9557209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1k8 \u03a9<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"4k3 \u03a9.","id":9557210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4k3 \u03a9.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"6k8 \u03a9.","id":9557211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6k8 \u03a9.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"8k2 \u03a9.","id":9557212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">8k2 \u03a9.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"10k \u03a9.","id":9557213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10k \u03a9.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533635,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o Industrial","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o Industrial","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400004,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-automacao-industrial"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/2412412","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Match the words on column 1 with their meanings on column 2.Column 1 Words1. Steam (noun)2. Surface (noun)3. Droplet (noun)4. Laden (adjective)5. Hail (noun)Column 2 Meaning( ) heavily loaded.( ) a very small drop of a liquid.( ) the vapor into which water is converted when heated.( ) pellets of frozen rain which fall in showers from cumulonimbus clouds.( ) the outside part or uppermost layer of something.Choose the alternative which presents the correct sequence, from top to bottom.","provas":[{"id":81313,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"casan-sc-2022-fepese-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FEPESE - Casan - Analista de Sistemas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:14","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":2412440,"hashId":"80a53081d1f6f2ce5934593e0a662a00","enunciado":"<p>Match the words on column 1 with their meanings on column 2.<\/p><p><br><\/p><p><strong>Column 1<\/strong> Words<\/p><p><br><\/p><p>1. Steam (noun)<\/p><p>2. Surface (noun)<\/p><p>3. Droplet (noun)<\/p><p>4. Laden (adjective)<\/p><p>5. Hail (noun)<\/p><p><br><\/p><p><strong>Column 2<\/strong> Meaning<\/p><p><br><\/p><p>( ) heavily loaded.<\/p><p>( ) a very small drop of a liquid.<\/p><p>( ) the vapor into which water is converted when heated.<\/p><p>( ) pellets of frozen rain which fall in showers from cumulonimbus clouds.<\/p><p>( ) the outside part or uppermost layer of something.<\/p><p><br><\/p><p>Choose the alternative which presents the <strong>correct <\/strong>sequence, from top to bottom.<\/p>","resposta":9557342,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 \u2022 4 \u2022 2 \u2022 1 \u2022 5","id":9557338,"corpo":"<p>3 \u2022 4 \u2022 2 \u2022 1 \u2022 5<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3 \u2022 5 \u2022 1 \u2022 2 \u2022 4","id":9557339,"corpo":"<p>3 \u2022 5 \u2022 1 \u2022 2 \u2022 4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"4 \u2022 1 \u2022 2 \u2022 3 \u2022 5","id":9557340,"corpo":"<p>4 \u2022 1 \u2022 2 \u2022 3 \u2022 5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4 \u2022 1 \u2022 3 \u2022 5 \u2022 2","id":9557341,"corpo":"<p>4 \u2022 1 \u2022 3 \u2022 5 \u2022 2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"4 \u2022 3 \u2022 1 \u2022 5 \u2022 2","id":9557342,"corpo":"<p>4 \u2022 3 \u2022 1 \u2022 5 \u2022 2<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"By far the most common substance on Earth is none other than water. Its usefulness is often taken for granted. Yet all forms of life depend on it and none can exist without it. Although water covers 70 percent of the Earth\u2019s surface, most of it is salt water forming the great oceans.It has often been said that water is life. This is so because animals, plant and all living things require a great deal of water. The human body consists of 65 percent water, a tree 50 percent and a non- woody plant 75 percent.Water is made up of hydrogen and oxygen atoms. As a liquid, water has very useful properties. It freezes into solid ice at 0\u00b0C, turns itself into steam at 100\u00b0C and stays a liquid in between.The water on the Earth\u2019s surface is continually being recycled. It evaporates from the seas or oceans and condenses into tiny droplets to form clouds that float in the sky. When clouds are too laden with moisture water, falls as rain, snow or hail.On the ground, water flows into streams, rivers and lakes. Eventually it reaches the sea and the water-cycle starts all over again. Some of it, of course, sinks into the ground where it is soaked up by the roots of plants. Underground water not tapped by roots finds its way into rock layers and remains there to form what is known as the water table.Water is usually collected in reservoirs which may be formed by damming rivers or valleys. People need a lot of fresh water for many purposes. Domestic consumption includes drinking, washing, cleaning and watering plants. Industrial demand for water is heavy and vital for the manufacturing and treatment process.Fresh water requirements are constantly on the increase. This drives scientists and engineers to explore new sources and to discover other ways of recycling water. Some water is obtained by pumping up from the underground rock layers. Other means include tapping the frozen water locked up in icebergs as well as seeding he clouds to induce rain. A method of getting fresh water is removing the salt from sea water. Such a process is known as desalination and it is widely used in the desert regions of the oil-rich Arab countries. However, it is quite costly to obtain fresh water by desalination and many countries just cannot afford the high costs involved.","id":533640,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">By far the most common substance on Earth is none other than water. Its usefulness <strong>is often taken <\/strong>for granted. Yet all forms of life depend on it and none can exist without it. Although water covers 70 percent of the Earth\u2019s surface, most of it is salt water forming the great oceans.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">It <strong>has often been said<\/strong> that water is life. This is so because animals, plant and all living things require a great deal of water. The human body consists of 65 percent water, a tree 50 percent and a non- woody plant 75 percent.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Water is made up of hydrogen and oxygen atoms. As a liquid, water has very useful properties. It freezes into solid ice at 0\u00b0C, turns itself into <em>steam <\/em>at 100\u00b0C and stays a liquid in between.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">The water on the Earth\u2019s <em>surface <\/em>is continually being recycled. It evaporates from the seas or oceans and condenses into tiny <em>droplets <\/em>to form clouds that float in the sky. When clouds are too <em>laden <\/em>with moisture water, falls as rain, snow or <em>hail<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">On the ground, water flows into streams, rivers and lakes. <u>Eventually<\/u> it reaches the sea and the water-cycle starts all over again. Some of it, of course, sinks into the ground where it is soaked up by the roots of plants. Underground water not tapped by roots finds its way into rock layers and remains there to form what is known as the <u>water table<\/u>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Water is usually collected in reservoirs which may be formed by damming rivers or valleys. People need a lot of fresh water for many purposes. Domestic consumption includes drinking, washing, cleaning and watering plants. Industrial demand for water is heavy and vital for the manufacturing and treatment process.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fresh water requirements are constantly on the increase. This drives scientists and engineers to explore new sources and to discover other ways of recycling water. Some water is obtained by pumping up from the underground rock layers. Other means include tapping the frozen water locked up in icebergs as well as seeding he clouds to induce rain. A method of getting fresh water is removing the salt from sea water. Such a process is known as desalination and it is widely used in the desert regions of the oil-rich Arab countries. However, it is quite costly to obtain fresh water by desalination and many countries just cannot afford the high costs involved.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/2412440","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere um arquivo texto denominado meuarquivo.txt. Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sintaxe correta do utilit\u00e1rio de linha de comando Linux denominado grep de modo a localizar, no referido arquivo, um ponto (.) no in\u00edcio de uma linha seguido da letra A ou a.","provas":[{"id":81313,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"casan-sc-2022-fepese-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FEPESE - Casan - Analista de Sistemas - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:22:14","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":2412464,"hashId":"78d1fe30359343f6302032d09340a5ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere um arquivo texto denominado meuarquivo.txt. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sintaxe <strong>correta <\/strong>do utilit\u00e1rio de linha de comando Linux denominado grep de modo a localizar, no referido arquivo, um ponto (.) no in\u00edcio de uma linha seguido da letra A ou a.<\/p>","resposta":9557461,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"grep \u2018#\\.[Aa]\u2019 meuarquivo.txt","id":9557458,"corpo":"<p>grep \u2018#\\.[Aa]\u2019 meuarquivo.txt<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"grep \u2018#.[A|a]\u2019 meuarquivo.txt","id":9557459,"corpo":"<p>grep \u2018#.[A|a]\u2019 meuarquivo.txt<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"grep \u2018^.A|a\u2019 meuarquivo.txt ","id":9557460,"corpo":"<p>grep \u2018^.A|a\u2019 meuarquivo.txt <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"grep \u2018^\\.[Aa]\u2019 meuarquivo.txt","id":9557461,"corpo":"<p>grep \u2018^\\.[Aa]\u2019 meuarquivo.txt<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"grep \u2018^\\.A|a\u2019 meuarquivo.txt","id":9557462,"corpo":"<p>grep \u2018^\\.A|a\u2019 meuarquivo.txt<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Comandos","oab":false,"nome":"Principais Comandos","pai":8147,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429078,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-comandos"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comando grep","oab":false,"nome":"Comando grep","pai":429078,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429090,"slug":"tecnologia-da-informacao-comando-grep"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comando grep","oab":false,"nome":"Comando grep","pai":420862,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420893,"slug":"informatica-comando-grep"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Comandos","oab":false,"nome":"Principais Comandos","pai":405102,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420862,"slug":"informatica-principais-comandos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"}],"slug":"informatica\/2412464","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o","id":25204,"slug":"tecnico-area-automacao"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os extens\u00f4metros resistivos s\u00e3o sensores empregados em uma s\u00e9rie de aplica\u00e7\u00f5es que envolvem medi\u00e7\u00f5es de press\u00e3o, for\u00e7a e outras grandezas.Eles est\u00e3o associados com um circuito comum na instrumenta\u00e7\u00e3o, a ponte de Wheatstone, como na figura a seguir:Considerando que a ponte de Wheatstone se encontra em equil\u00edbrio e o potenci\u00f4metro encontra-se ajustado em 270 \u03a9, assinale a alternativa que indica corretamente a resist\u00eancia el\u00e9trica atual do extens\u00f4metro.","provas":[{"id":81318,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o","id":25204,"slug":"tecnico-area-automacao"},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casan-sc-2022-fepese-tecnico-area-automacao","tipo":1,"nome":"FEPESE - Casan - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2412484,"hashId":"7f49cd01ab32a79bf856c1cf826c8e96","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os extens\u00f4metros resistivos s\u00e3o sensores empregados em uma s\u00e9rie de aplica\u00e7\u00f5es que envolvem medi\u00e7\u00f5es de press\u00e3o, for\u00e7a e outras grandezas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eles est\u00e3o associados com um circuito comum na instrumenta\u00e7\u00e3o, a ponte de Wheatstone, como na figura a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/81318\/questao\/2412484-20220530180916000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando que a ponte de Wheatstone se encontra em equil\u00edbrio e o potenci\u00f4metro encontra-se ajustado em 270 \u03a9, assinale a alternativa que indica <strong>corretamente <\/strong>a resist\u00eancia el\u00e9trica atual do extens\u00f4metro.<\/p>","resposta":9557559,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"32 \u03a9","id":9557558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">32 \u03a9<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"120 \u03a9","id":9557559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">120 \u03a9<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"180 \u03a9","id":9557560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">180 \u03a9<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"270 \u03a9","id":9557561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">270 \u03a9<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"350 \u03a9","id":9557562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">350 \u03a9<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533635,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o Industrial","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o Industrial","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400004,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-automacao-industrial"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/2412484","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta corretamente o tipo de RAID (Redundant Array of Inexpensive Disks) no qual todas as informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o divididas nos discos da matriz. A exce\u00e7\u00e3o fica por conta de um deles, que se torna respons\u00e1vel por armazenar dados de paridade. Suas maiores vantagens s\u00e3o possibilidade de transfer\u00eancias de grandes volumes de dados e confiabilidade na prote\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":81313,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"casan-sc-2022-fepese-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FEPESE - Casan - Analista de Sistemas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:15","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":2412495,"hashId":"8cabeb615c5a3fd44006648434a540a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta <strong>corretamente <\/strong>o tipo de RAID (<em>Redundant Array of Inexpensive Disks<\/em>) no qual todas as informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o divididas nos discos da matriz. A exce\u00e7\u00e3o fica por conta de um deles, que se torna respons\u00e1vel por armazenar dados de paridade. Suas maiores vantagens s\u00e3o possibilidade de transfer\u00eancias de grandes volumes de dados e confiabilidade na prote\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":9557615,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"RAID 0","id":9557613,"corpo":"<p>RAID 0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"RAID 1","id":9557614,"corpo":"<p>RAID 1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"RAID 3","id":9557615,"corpo":"<p>RAID 3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"RAID 5","id":9557616,"corpo":"<p>RAID 5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"RAID NG","id":9557617,"corpo":"<p>RAID NG<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"RAID","oab":false,"nome":"RAID","pai":7950,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416959,"slug":"tecnologia-da-informacao-raid"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","oab":false,"nome":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7953,"slug":"tecnologia-da-informacao-armazenamento-em-memoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"RAID","oab":false,"nome":"RAID","pai":7953,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428992,"slug":"tecnologia-da-informacao-raid"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Integridade","oab":false,"nome":"Integridade","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8173,"slug":"tecnologia-da-informacao-integridade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"RAID","oab":false,"nome":"RAID","pai":8173,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429491,"slug":"tecnologia-da-informacao-raid"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Armazenamento de dados e indexa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Armazenamento de dados e indexa\u00e7\u00e3o","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7950,"slug":"tecnologia-da-informacao-armazenamento-de-dados-e-indexacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2412495","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica","id":5160,"slug":"tecnico-em-eletromecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Visando a seguran\u00e7a em instala\u00e7\u00f5es e garantir prote\u00e7\u00e3o contra choques el\u00e9tricos, segundo a norma NBR 5410, assinale a alternativa que apresenta um exemplo de prote\u00e7\u00e3o supletiva.","provas":[{"id":81335,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica","id":5160,"slug":"tecnico-em-eletromecanica"},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casan-sc-2022-fepese-tecnico-em-eletromecanica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Casan - T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2412555,"hashId":"1ded7b16ab0aae4de85bbd234a3958dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Visando a seguran\u00e7a em instala\u00e7\u00f5es e garantir prote\u00e7\u00e3o contra choques el\u00e9tricos, segundo a norma NBR 5410, assinale a alternativa que apresenta um exemplo de prote\u00e7\u00e3o supletiva.<\/p>","resposta":9557906,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Limita\u00e7\u00e3o da tens\u00e3o","id":9557902,"corpo":"<p>Limita\u00e7\u00e3o da tens\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Uso de barreira ou inv\u00f3lucro","id":9557903,"corpo":"<p>Uso de barreira ou inv\u00f3lucro<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Uso de gerador desligado da rede","id":9557904,"corpo":"<p>Uso de gerador desligado da rede<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Isola\u00e7\u00e3o b\u00e1sica ou separa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica","id":9557905,"corpo":"<p>Isola\u00e7\u00e3o b\u00e1sica ou separa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Equipotencializa\u00e7\u00e3o e seccionamento autom\u00e1tico da alimenta\u00e7\u00e3o","id":9557906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Equipotencializa\u00e7\u00e3o e seccionamento autom\u00e1tico da alimenta\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533651,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 5410 \u2013 Instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de baixa tens\u00e3o","oab":false,"nome":"NBR 5410 \u2013 Instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de baixa tens\u00e3o","pai":429891,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":429892,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-nbr-5410-instalacoes-eletricas-de-baixa-tensao"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/2412555","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo- IFES","sigla":"IFES","oab":false,"id":1307,"slug":"ifes"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os trabalhadores de laborat\u00f3rios s\u00e3o considerados como categoria profissional de alto risco, pois est\u00e3o frequentemente expostos a riscos biol\u00f3gicos. Assim, \u00e9 fundamental que esses profissionais utilizem equipamentos de prote\u00e7\u00e3o coletiva e individual de forma adequada. Sobre o exposto, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":81503,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo- IFES","sigla":"IFES","oab":false,"id":1307,"slug":"ifes"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifes-2022-ifes-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"IFES - IFES - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2412642,"hashId":"cb49533d562034d2c3ea1f45982eb7a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os trabalhadores de laborat\u00f3rios s\u00e3o considerados como categoria profissional de alto risco, pois est\u00e3o frequentemente expostos a riscos biol\u00f3gicos. Assim, \u00e9 fundamental que esses profissionais utilizem equipamentos de prote\u00e7\u00e3o coletiva e individual de forma adequada. Sobre o exposto, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":9558293,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o exemplos de Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI): jaleco, luvas, m\u00e1scaras, protetores faciais, autoclaves e capela de exaust\u00e3o qu\u00edmica.","id":9558292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o exemplos de Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI): jaleco, luvas, m\u00e1scaras, protetores faciais, autoclaves e capela de exaust\u00e3o qu\u00edmica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os jalecos fornecem uma barreira de prote\u00e7\u00e3o reduzindo a oportunidade de transmiss\u00e3o de microrganismos e contamina\u00e7\u00e3o qu\u00edmica. S\u00e3o de uso obrigat\u00f3rio para todos os que trabalham nos ambientes laboratoriais, sendo seu uso restrito aos laborat\u00f3rios, com o intuito de evitar a contamina\u00e7\u00e3o de ambientes exteriores, como refeit\u00f3rios e banheiros.","id":9558293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os jalecos fornecem uma barreira de prote\u00e7\u00e3o reduzindo a oportunidade de transmiss\u00e3o de microrganismos e contamina\u00e7\u00e3o qu\u00edmica. S\u00e3o de uso obrigat\u00f3rio para todos os que trabalham nos ambientes laboratoriais, sendo seu uso restrito aos laborat\u00f3rios, com o intuito de evitar a contamina\u00e7\u00e3o de ambientes exteriores, como refeit\u00f3rios e banheiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Trabalhos que envolvem riscos biol\u00f3gicos e qu\u00edmicos n\u00e3o necessitam do uso de luvas como Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI), sendo opcional a sua utiliza\u00e7\u00e3o. As luvas fornecem prote\u00e7\u00e3o contra dermatites, queimaduras qu\u00edmicas e t\u00e9rmicas, bem como protegem da contamina\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica.","id":9558294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trabalhos que envolvem riscos biol\u00f3gicos e qu\u00edmicos n\u00e3o necessitam do uso de luvas como Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI), sendo opcional a sua utiliza\u00e7\u00e3o. As luvas fornecem prote\u00e7\u00e3o contra dermatites, queimaduras qu\u00edmicas e t\u00e9rmicas, bem como protegem da contamina\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Dispositivos de pipetagem, como peras de suc\u00e7\u00e3o e pipetadores autom\u00e1ticos, assim como o chuveiro de emerg\u00eancia, s\u00e3o considerados Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI).","id":9558295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dispositivos de pipetagem, como peras de suc\u00e7\u00e3o e pipetadores autom\u00e1ticos, assim como o chuveiro de emerg\u00eancia, s\u00e3o considerados Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Coletiva (EPC) s\u00e3o utilizados para eliminar a exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhadores aos riscos e, em caso de acidentes, reduzir suas consequ\u00eancias. Podem ser de uso rotineiro, como as cabines de seguran\u00e7a biol\u00f3gica, ou para situa\u00e7\u00f5es emergenciais, como extintores de inc\u00eandio, lava-olhos e m\u00e1scaras do tipo N95 ou PFF2.","id":9558296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Coletiva (EPC) s\u00e3o utilizados para eliminar a exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhadores aos riscos e, em caso de acidentes, reduzir suas consequ\u00eancias. Podem ser de uso rotineiro, como as cabines de seguran\u00e7a biol\u00f3gica, ou para situa\u00e7\u00f5es emergenciais, como extintores de inc\u00eandio, lava-olhos e m\u00e1scaras do tipo N95 ou PFF2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533658,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398279,"slug":"biologia-biosseguranca"}],"slug":"biologia\/2412642","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranava\u00ed","sigla":"","id":2460,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma rede foi utilizado um cabo par-tran\u00e7ado para interligar um computador a outro. Por\u00e9m, sem perceber o projetista acabou utilizando 150 metros ininterruptos de cabo. Desta forma, o sinal que \u00e9 transmitido no cabo met\u00e1lico foi submetido a perda de energia devido a resist\u00eancia do material e \u00e0 grande dist\u00e2ncia utilizada sem nenhum tipo de amplifica\u00e7\u00e3o. Este tipo de perda na transmiss\u00e3o \u00e9 conhecido como:","provas":[{"id":81875,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranava\u00ed","sigla":"","id":2460,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr-2022-fauel-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranava\u00ed - Analista de Sistemas - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:22:16","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2412674,"hashId":"462e5e2427b5499644e23534d30b1332","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma rede foi utilizado um cabo par-tran\u00e7ado para interligar um computador a outro. Por\u00e9m, sem perceber o projetista acabou utilizando 150 metros ininterruptos de cabo. Desta forma, o sinal que \u00e9 transmitido no cabo met\u00e1lico foi submetido a perda de energia devido a resist\u00eancia do material e \u00e0 grande dist\u00e2ncia utilizada sem nenhum tipo de amplifica\u00e7\u00e3o. Este tipo de perda na transmiss\u00e3o \u00e9 conhecido como:<\/p>","resposta":9558438,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"perda por distor\u00e7\u00e3o.","id":9558437,"corpo":"<p>perda por distor\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"perda por atenua\u00e7\u00e3o.","id":9558438,"corpo":"<p>perda por atenua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"perda por ru\u00eddo.","id":9558439,"corpo":"<p>perda por ru\u00eddo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"perda por cross-talk.","id":9558440,"corpo":"<p>perda por cross-talk.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533660,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cabo de Par Tran\u00e7ado","oab":false,"nome":"Cabo de Par Tran\u00e7ado","pai":397519,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429302,"slug":"tecnologia-da-informacao-cabo-de-par-trancado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meios de Transmiss\u00e3o Guiados","oab":false,"nome":"Meios de Transmiss\u00e3o Guiados","pai":405138,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419869,"slug":"informatica-meios-de-transmissao-guiados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cabo Par Tran\u00e7ado","oab":false,"nome":"Cabo Par Tran\u00e7ado","pai":419869,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419871,"slug":"informatica-cabo-par-trancado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meios de Transmiss\u00e3o","oab":false,"nome":"Meios de Transmiss\u00e3o","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397519,"slug":"tecnologia-da-informacao-meios-de-transmissao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meios de Transmiss\u00e3o","oab":false,"nome":"Meios de Transmiss\u00e3o","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405138,"slug":"informatica-meios-de-transmissao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2412674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488,"slug":"instrutor-de-informatica"},{"descricao":"Instrutor - \u00c1rea: Cabeleireira","id":25538,"slug":"instrutor-area-cabeleireira"},{"descricao":"Instrutor - \u00c1rea: Cuidador de Idosos","id":25540,"slug":"instrutor-area-cuidador-de-idosos"},{"descricao":"Mediador Pedag\u00f3gico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia","id":25541,"slug":"mediador-pedagogico-area-educacao-a-distancia"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o autor do texto, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta:I \u2013 Bernanos era cat\u00f3lico e republicano.II \u2013 Bernanos lutou na Segunda Guerra Mundial.III \u2013 Em suas obras pode-se verificar temas religiosos.","provas":[{"id":80549,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488,"slug":"instrutor-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2022-metrocapital-instrutor-de-informatica","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Instrutor de Inform\u00e1tica - 2022"},{"id":80552,"cargo":{"descricao":"Instrutor - \u00c1rea: Cabeleireira","id":25538,"slug":"instrutor-area-cabeleireira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2022-metrocapital-instrutor-area-cabeleireira","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Instrutor - \u00c1rea: Cabeleireira - 2022"},{"id":80555,"cargo":{"descricao":"Instrutor - \u00c1rea: Cuidador de Idosos","id":25540,"slug":"instrutor-area-cuidador-de-idosos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2022-metrocapital-instrutor-area-cuidador-de-idosos","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Instrutor - \u00c1rea: Cuidador de Idosos - 2022"},{"id":80554,"cargo":{"descricao":"Mediador Pedag\u00f3gico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia","id":25541,"slug":"mediador-pedagogico-area-educacao-a-distancia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2022-metrocapital-mediador-pedagogico-area-educacao-a-distancia","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Mediador Pedag\u00f3gico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia - 2022"},{"id":80556,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2022-metrocapital-educador-fisico","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Educador F\u00edsico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:16","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2412724,"hashId":"6fa8ae0834085e09a47865eb1bdc41e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o autor do texto, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Bernanos era cat\u00f3lico e republicano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Bernanos lutou na Segunda Guerra Mundial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Em suas obras pode-se verificar temas religiosos.<\/p>","resposta":9558674,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.","id":9558672,"corpo":"<p>Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":9558673,"corpo":"<p>Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.","id":9558674,"corpo":"<p>Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III s\u00e3o verdadeiros.","id":9558675,"corpo":"<p>Apenas os itens II e III s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.","id":9558676,"corpo":"<p>Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"GEORGES BERNANOS (1888 \u2013 1948)Georges Bernanos, veterano da Primeira Guerra Mundial, era um cat\u00f3lico devoto e um monarquista fiel. Era tamb\u00e9m extremamente cr\u00edtico em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sociedade moderna como um todo e se op\u00f4s violentamente ao derrotismo na Fran\u00e7a, durante a Segunda Guerra Mundial. Em vida, defendeu uma ordem moral baseada nos ensinamentos da Igreja Cat\u00f3lica. Um tema recorrente em seus textos \u00e9 a cren\u00e7a na exist\u00eancia do mal.Depois da Primeira Guerra Mundial, quando serviu no Somme e em Verdun e foi ferido em diversas ocasi\u00f5es, Bernanos trabalhou no setor de seguros antes de escrever o primeiro livro, o romance Sob o Sol de Sat\u00e3, em 1926. Conta a hist\u00f3ria tocante e comovente de um padre jovem e ing\u00eanuo que, de forma tr\u00e1gica, se envolve com a autora de um assassinato.Quase todos os principais trabalhos de Bernanos foram escritos em um per\u00edodo altamente produtivo, de 1926 a 1937. Entre essas obras est\u00e3o L\u2019imposture, de 1927, que detalha a crise espiritual de um padre, e La Joie, sua continua\u00e7\u00e3o, de 1929. A obra-prima, Di\u00e1rio de um P\u00e1roco de Aldeia, foi escrita em 1936 e relata a vida de um jovem padre, seus conflitos espirituais ao tentar melhorar a vida de suas ovelhas e a forma como que lida com a proximidade da morte, doente de c\u00e2ncer. Mais tarde, foi filmada pelo cineasta franc\u00eas Robert Bresson.Depois da publica\u00e7\u00e3o, Bernanos ficou preocupado com o cen\u00e1rio de guerra que se armava e emigrou em 1938 para o Brasil, de onde denunciou a exaust\u00e3o espiritual da Fran\u00e7a e deu grande apoio ao movimento do general De Gaulle pela Fran\u00e7a Livre. Voltou ao pa\u00eds e, em 1948, pouco antes de morrer, completou um roteiro para o cinema, Dialogues des Carmelites, sobre freiras martirizadas durante a Revolu\u00e7\u00e3o Francesa.(501 Grades Escritores. S\u00e3o Paulo: Sextante, 2009, p. 301).","id":533663,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">GEORGES BERNANOS (1888 \u2013 1948)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Georges Bernanos, veterano da Primeira Guerra Mundial, era um cat\u00f3lico devoto e um monarquista fiel. Era tamb\u00e9m extremamente cr\u00edtico em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sociedade moderna como um todo e se op\u00f4s violentamente ao derrotismo na Fran\u00e7a, durante a Segunda Guerra Mundial. Em vida, defendeu uma ordem moral baseada nos ensinamentos da Igreja Cat\u00f3lica. Um tema recorrente em seus textos \u00e9 a cren\u00e7a na exist\u00eancia do mal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Depois da Primeira Guerra Mundial, quando serviu no Somme e em Verdun e foi ferido em diversas ocasi\u00f5es, Bernanos trabalhou no setor de seguros antes de escrever o primeiro livro, o romance <em>Sob o Sol de Sat\u00e3<\/em>, em 1926. Conta a hist\u00f3ria tocante e comovente de um padre jovem e ing\u00eanuo que, de forma tr\u00e1gica, se envolve com a autora de um assassinato.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quase todos os principais trabalhos de Bernanos foram escritos em um per\u00edodo altamente produtivo, de 1926 a 1937. Entre essas obras est\u00e3o<em> L\u2019imposture<\/em>, de 1927, que detalha a crise espiritual de um padre, e <em>La Joie<\/em>, sua continua\u00e7\u00e3o, de 1929. A obra-prima, <em>Di\u00e1rio de um P\u00e1roco de Aldeia<\/em>, foi escrita em 1936 e relata a vida de um jovem padre, seus conflitos espirituais ao tentar melhorar a vida de suas ovelhas e a forma como que lida com a proximidade da morte, doente de c\u00e2ncer. Mais tarde, foi filmada pelo cineasta franc\u00eas Robert Bresson.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Depois da publica\u00e7\u00e3o, Bernanos ficou preocupado com o cen\u00e1rio de guerra que se armava e emigrou em 1938 para o Brasil, de onde denunciou a exaust\u00e3o espiritual da Fran\u00e7a e deu grande apoio ao movimento do general De Gaulle pela Fran\u00e7a Livre. Voltou ao pa\u00eds e, em 1948, pouco antes de morrer, completou um roteiro para o cinema, <em>Dialogues des Carmelites<\/em>, sobre freiras martirizadas durante a Revolu\u00e7\u00e3o Francesa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(501 Grades Escritores. S\u00e3o Paulo: Sextante, 2009, p. 301).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2412724","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488,"slug":"instrutor-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o hardwares de entrada, EXCETO:","provas":[{"id":80549,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488,"slug":"instrutor-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2022-metrocapital-instrutor-de-informatica","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Instrutor de Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:22:17","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"}],"id":2412744,"hashId":"d397d66303c47388b32cd1b044a5a84c","enunciado":"<p>S\u00e3o hardwares de entrada, EXCETO:<\/p>","resposta":9558774,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mouse.","id":9558772,"corpo":"<p>Mouse.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Teclado.","id":9558773,"corpo":"<p>Teclado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Plotters.","id":9558774,"corpo":"<p>Plotters.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Joystick.","id":9558775,"corpo":"<p>Joystick.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Scanner.","id":9558776,"corpo":"<p>Scanner.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533667,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Unidades, Perif\u00e9ricos, Dispositivos Somente de Entrada","oab":false,"nome":"Unidades, Perif\u00e9ricos, Dispositivos Somente de Entrada","pai":405039,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419764,"slug":"informatica-unidades-perifericos-dispositivos-somente-de-entrada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Unidades, Perif\u00e9ricos, Dispositivos de Entrada e Sa\u00edda e Acess\u00f3rios","oab":false,"nome":"Unidades, Perif\u00e9ricos, Dispositivos de Entrada e Sa\u00edda e Acess\u00f3rios","pai":405036,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405039,"slug":"informatica-unidades-perifericos-dispositivos-de-entrada-e-saida-e-acessorios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405036,"slug":"informatica-conceitos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/2412744","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488,"slug":"instrutor-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Clicando sobre o \u00edcone do Word 2010 no canto superior esquerdo da janela, aparecer\u00e3o fun\u00e7\u00f5es como Restaurar, Minimizar e Fechar. Esse menu \u00e9 conhecido como: ","provas":[{"id":80549,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488,"slug":"instrutor-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2022-metrocapital-instrutor-de-informatica","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Instrutor de Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:22:17","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"}],"id":2412748,"hashId":"8982c4391d5a0252c4f5d8cf12f8eb22","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Clicando sobre o \u00edcone do Word 2010 no canto superior esquerdo da janela, aparecer\u00e3o fun\u00e7\u00f5es como Restaurar, Minimizar e Fechar. Esse menu \u00e9 conhecido como: <\/p>","resposta":9558793,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Barra de fermentas de acesso r\u00e1pido. ","id":9558792,"corpo":"<p>Barra de fermentas de acesso r\u00e1pido. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Menu controles.","id":9558793,"corpo":"<p>Menu controles.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Barra de t\u00edtulo.","id":9558794,"corpo":"<p>Barra de t\u00edtulo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c1rea do documento.","id":9558795,"corpo":"<p>\u00c1rea do documento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Faixa de op\u00e7\u00f5es.","id":9558796,"corpo":"<p>Faixa de op\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533667,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word 2010","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2010","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405115,"slug":"informatica-microsoft-word-2010"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"}],"slug":"informatica\/2412748","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Eletrot\u00e9cnico","id":5056,"slug":"eletrotecnico"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura abaixo mostra a corrente durante a partida de um motor de indu\u00e7\u00e3o trif\u00e1sico em fun\u00e7\u00e3o da sua velocidade angular.Assinale a alternativa que indica corretamente o sistema de partida utilizado:","provas":[{"id":81324,"cargo":{"descricao":"Eletrot\u00e9cnico","id":5056,"slug":"eletrotecnico"},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casan-sc-2022-fepese-eletrotecnico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Casan - Eletrot\u00e9cnico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2412784,"hashId":"e3bdf38b9f501c938a3f63d3698f7d2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura abaixo mostra a corrente durante a partida de um motor de indu\u00e7\u00e3o trif\u00e1sico em fun\u00e7\u00e3o da sua velocidade angular.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/81324\/questao\/2412784-20220531083333000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica <strong>corretamente<\/strong> o sistema de partida utilizado:<\/p>","resposta":9558973,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H\u00edbrida","id":9558972,"corpo":"<p>H\u00edbrida<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Soft-starter","id":9558973,"corpo":"<p>Soft-starter<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e9rie-paralelo","id":9558974,"corpo":"<p>S\u00e9rie-paralelo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Compensadora","id":9558975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compensadora<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Estrela-tri\u00e2ngulo","id":9558976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estrela-tri\u00e2ngulo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533672,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28  a 50","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Partida e Controle de velocidade","oab":false,"nome":"Partida e Controle de velocidade","pai":399241,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418482,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-partida-e-controle-de-velocidade"},{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/2412784","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo:1. Alcalimetria \u00e9 a t\u00e9cnica de an\u00e1lise qu\u00edmica para determina\u00e7\u00e3o de cloretos, (Cl\u20131) em amostras de \u00e1gua, que utiliza uma solu\u00e7\u00e3o neutra ou levemente alcalina de cromato de pot\u00e1ssio (K2CrO4) como indicador do ponto final na titula\u00e7\u00e3o com nitrato de prata (AgNO3).2. Para a medi\u00e7\u00e3o do potencial hidrogeni\u00f4nico, ph, s\u00e3o utilizados os seguintes equipamentos e vidrarias: pHmetro, agitador magn\u00e9tico, barra magn\u00e9tica, pipeta volum\u00e9trica e copo becker.3. De acordo com a metodologia anal\u00edtica determinada, detergentes ou surfactantes s\u00e3o definidos como compostos que reagem com o azul de metileno sob certas condi\u00e7\u00f5es especificadas e s\u00e3o designados \u201csubst\u00e2ncias ativas ao azul de metileno\u201d (MBAS \u2013 Metilene Blue Active Substances) e suas concentra\u00e7\u00f5es s\u00e3o relativas ao sulfonato de alquil benzeno de cadeia linear (LAS) que \u00e9 utilizado como padr\u00e3o na an\u00e1lise.4. A solu\u00e7\u00e3o sulfocr\u00f4mica, constitu\u00edda de dicromato de s\u00f3dio em \u00e1cido sulf\u00farico concentrado (solu\u00e7\u00e3o de limpeza), \u00e9 amplamente usada em laborat\u00f3rio para eliminar contaminantes org\u00e2nicos e inorg\u00e2nicos, devendo ser utilizada com muito cuidado e seus res\u00edduos podem conter Cr(VI) que deve ser reduzido a Cr(III) antes do descarte.5. O pHmetro ou medidor de pH \u00e9 um equipamento formado por um milivolt\u00edmetro com uma determinada escala de convers\u00e3o do potencial de eletrodo em valores de pH cujos valores usuais para solu\u00e7\u00f5es aquosas s\u00e3o de 0 a 14 e para evitar erros o aparelho deve ser ajustado com solu\u00e7\u00f5es de calibra\u00e7\u00e3o normalmente utilizando-se de solu\u00e7\u00f5es tamp\u00f5es.Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":81330,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"casan-sc-2022-fepese-quimico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Casan - Qu\u00edmico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:17","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2412830,"hashId":"2ed10e798f44cece3e902861fb3e39da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Alcalimetria \u00e9 a t\u00e9cnica de an\u00e1lise qu\u00edmica para determina\u00e7\u00e3o de cloretos, (Cl<sup>\u20131<\/sup>) em amostras de \u00e1gua, que utiliza uma solu\u00e7\u00e3o neutra ou levemente alcalina de cromato de pot\u00e1ssio (K<sub>2<\/sub>CrO<sub>4<\/sub>) como indicador do ponto final na titula\u00e7\u00e3o com nitrato de prata (AgNO<sub>3<\/sub>).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Para a medi\u00e7\u00e3o do potencial hidrogeni\u00f4nico, ph, s\u00e3o utilizados os seguintes equipamentos e vidrarias: pHmetro, agitador magn\u00e9tico, barra magn\u00e9tica, pipeta volum\u00e9trica e copo becker.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. De acordo com a metodologia anal\u00edtica determinada, detergentes ou surfactantes s\u00e3o definidos como compostos que reagem com o azul de metileno sob certas condi\u00e7\u00f5es especificadas e s\u00e3o designados \u201csubst\u00e2ncias ativas ao azul de metileno\u201d (MBAS \u2013 Metilene Blue Active Substances) e suas concentra\u00e7\u00f5es s\u00e3o relativas ao sulfonato de alquil benzeno de cadeia linear (LAS) que \u00e9 utilizado como padr\u00e3o na an\u00e1lise.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. A solu\u00e7\u00e3o sulfocr\u00f4mica, constitu\u00edda de dicromato de s\u00f3dio em \u00e1cido sulf\u00farico concentrado (solu\u00e7\u00e3o de limpeza), \u00e9 amplamente usada em laborat\u00f3rio para eliminar contaminantes org\u00e2nicos e inorg\u00e2nicos, devendo ser utilizada com muito cuidado e seus res\u00edduos podem conter Cr(VI) que deve ser reduzido a Cr(III) antes do descarte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. O pHmetro ou medidor de pH \u00e9 um equipamento formado por um milivolt\u00edmetro com uma determinada escala de convers\u00e3o do potencial de eletrodo em valores de pH cujos valores usuais para solu\u00e7\u00f5es aquosas s\u00e3o de 0 a 14 e para evitar erros o aparelho deve ser ajustado com solu\u00e7\u00f5es de calibra\u00e7\u00e3o normalmente utilizando-se de solu\u00e7\u00f5es tamp\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":9559206,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 4.","id":9559202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":9559203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 5.","id":9559204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.","id":9559205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3, 4 e 5.","id":9559206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533674,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Outros m\u00e9todos instrumentais","oab":false,"nome":"Outros m\u00e9todos instrumentais","pai":417358,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417362,"slug":"quimica-outros-metodos-instrumentais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Anal\u00edtica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417358,"slug":"quimica-quimica-analitica"}],"slug":"quimica\/2412830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo:1. Conforme o art. 32 da Portaria do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade GM\/MS n\u00b0 888\/2021, que disp\u00f5e sobre os procedimentos de controle e de vigil\u00e2ncia da qualidade da \u00e1gua para consumo humano e seu padr\u00e3o de potabilidade, \u00e9 obrigat\u00f3ria a manuten\u00e7\u00e3o de, no m\u00ednimo, 0,2 mg\/L de cloro residual livre ou 2 mg\/L de cloro residual combinado ou de 0,2 mg\/L de di\u00f3xido de cloro em toda a extens\u00e3o do sistema de distribui\u00e7\u00e3o (reservat\u00f3rio e rede) e nos pontos de consumo.2. A dureza total \u00e9 calculada como sendo a soma das concentra\u00e7\u00f5es de \u00edons hidr\u00f4nio, (H+) e cloreto (Cl\u2013) na \u00e1gua, expressos em quantidades de ppm de \u00e1cido clor\u00eddrico nas amostras colhidas. Esse tipo de dureza resiste \u00e0 a\u00e7\u00e3o dos sab\u00f5es e provoca incrusta\u00e7\u00f5es.3. Quando no tratamento de \u00e1gua \u00e9 utilizado o oz\u00f4nio ou a radia\u00e7\u00e3o ultravioleta como desinfetante, dever\u00e1 ser adicionado cloro ou di\u00f3xido de cloro, de forma a manter residual m\u00ednimo no sistema de distribui\u00e7\u00e3o (reservat\u00f3rio e rede) e no ponto de consumo, de acordo com as disposi\u00e7\u00f5es legais.4. Cloreto de estanho (II) ou cloreto estanhoso \u00e9 um s\u00f3lido branco cristalino de f\u00f3rmula qu\u00edmica SnCl2. \u00c9 usado como agente redutor em solu\u00e7\u00f5es \u00e1cidas, em banhos eletrol\u00edticos para galvanoplastia e tamb\u00e9m \u00e9 adicionado como aditivo alimentar em alguns alimentos enlatados e engarrafados, onde serve como agente de reten\u00e7\u00e3o de cor e antioxidante.5. Para a an\u00e1lise de \u00e1gua coletada de mananciais pouco polu\u00eddos, os principais par\u00e2metros f\u00edsico-qu\u00edmicos a serem determinados s\u00e3o: glicose, pH, DQO, per\u00f3xidos e \u00e1cido asc\u00f3rbico.Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":81330,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"casan-sc-2022-fepese-quimico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Casan - Qu\u00edmico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:18","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2412832,"hashId":"715149bb79fef46bf867198c984b161c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Conforme o art. 32 da Portaria do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade GM\/MS n\u00b0 888\/2021, que disp\u00f5e sobre os procedimentos de controle e de vigil\u00e2ncia da qualidade da \u00e1gua para consumo humano e seu padr\u00e3o de potabilidade, \u00e9 obrigat\u00f3ria a manuten\u00e7\u00e3o de, no m\u00ednimo, 0,2 mg\/L de cloro residual livre ou 2 mg\/L de cloro residual combinado ou de 0,2 mg\/L de di\u00f3xido de cloro em toda a extens\u00e3o do sistema de distribui\u00e7\u00e3o (reservat\u00f3rio e rede) e nos pontos de consumo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. A dureza total \u00e9 calculada como sendo a soma das concentra\u00e7\u00f5es de \u00edons hidr\u00f4nio, (H<sup>+<\/sup>) e cloreto (Cl<sup>\u2013<\/sup>) na \u00e1gua, expressos em quantidades de ppm de \u00e1cido clor\u00eddrico nas amostras colhidas. Esse tipo de dureza resiste \u00e0 a\u00e7\u00e3o dos sab\u00f5es e provoca incrusta\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Quando no tratamento de \u00e1gua \u00e9 utilizado o oz\u00f4nio ou a radia\u00e7\u00e3o ultravioleta como desinfetante, dever\u00e1 ser adicionado cloro ou di\u00f3xido de cloro, de forma a manter residual m\u00ednimo no sistema de distribui\u00e7\u00e3o (reservat\u00f3rio e rede) e no ponto de consumo, de acordo com as disposi\u00e7\u00f5es legais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Cloreto de estanho (II) ou cloreto estanhoso \u00e9 um s\u00f3lido branco cristalino de f\u00f3rmula qu\u00edmica SnCl<sub>2<\/sub>. \u00c9 usado como agente redutor em solu\u00e7\u00f5es \u00e1cidas, em banhos eletrol\u00edticos para galvanoplastia e tamb\u00e9m \u00e9 adicionado como aditivo alimentar em alguns alimentos enlatados e engarrafados, onde serve como agente de reten\u00e7\u00e3o de cor e antioxidante.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Para a an\u00e1lise de \u00e1gua coletada de mananciais pouco polu\u00eddos, os principais par\u00e2metros f\u00edsico-qu\u00edmicos a serem determinados s\u00e3o: glicose, pH, DQO, per\u00f3xidos e \u00e1cido asc\u00f3rbico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":9559213,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":9559212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4.","id":9559213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.","id":9559214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 5.","id":9559215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5.","id":9559216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533674,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politicas p\u00fablicas, Normas e Legisla\u00e7\u00f5es Ambientais","oab":false,"nome":"Politicas p\u00fablicas, Normas e Legisla\u00e7\u00f5es Ambientais","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403406,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-politicas-publicas-normas-e-legislacoes-ambientais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tratamento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Tratamento de \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403411,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-tratamento-de-agua"},{"palavrasChave":["Biologia","Ecologia e Meio Ambiente","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Padr\u00f5es de Potabilidade e Qualidade da \u00c1guar\u00f5es de Potabilidade e Qualidade da \u00c1gua","oab":false,"nome":"Padr\u00f5es de Potabilidade e Qualidade da \u00c1guar\u00f5es de Potabilidade e Qualidade da \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403412,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-padroes-de-potabilidade-e-qualidade-da-aguaroes-de-potabilidade-e-qualidade-da-agua"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/2412832","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":1314,"slug":"engenheiro-area-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Chegou no laborat\u00f3rio uma amostra de uma \u00e1gua residu\u00e1ria para determinar a DBO5; foi montado o teste abrangendo 4 dilui\u00e7\u00f5es decimais (4 ordens de grandeza, ou seja, at\u00e9 10\u2074), sendo utilizadas 3 r\u00e9plicas em cada dilui\u00e7\u00e3o. Os valores encontrados nos frascos, para a concentra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio dissolvido inicial e ao final de 5 dias de incuba\u00e7\u00e3o a 20\u00b0C e nas v\u00e1rias dilui\u00e7\u00f5es das amostras, encontram-se na tabela abaixo.Concentra\u00e7\u00e3o de O2 Dissolvido (mg\/L)Dilui\u00e7\u00e3o10\u00ba101102103104R\u00e9plicasIFIFIFIFIF16,30,26,50,96,32,56,35,16,56,026,50,16,31,16,52,36,54,96,45,936,40,36,41,06,42,46,45,36,36,1* I = inicial; F = finalQual \u00e9 o resultado final da DBO5 desta \u00e1gua residu\u00e1ria?","provas":[{"id":81345,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":1314,"slug":"engenheiro-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"casan-sc-2022-fepese-engenheiro-area-quimica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Casan - Engenheiro - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:18","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":2412855,"hashId":"b02de1ce26c3654d49b624b3ea385d18","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Chegou no laborat\u00f3rio uma amostra de uma \u00e1gua residu\u00e1ria para determinar a DBO<sub>5<\/sub>; foi montado o teste abrangendo 4 dilui\u00e7\u00f5es decimais (4 ordens de grandeza, ou seja, at\u00e9 10\u2074), sendo utilizadas 3 r\u00e9plicas em cada dilui\u00e7\u00e3o. Os valores encontrados nos frascos, para a concentra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio dissolvido inicial e ao final de 5 dias de incuba\u00e7\u00e3o a 20\u00b0C e nas v\u00e1rias dilui\u00e7\u00f5es das amostras, encontram-se na tabela abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 938px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"68\"><col width=\"77\"><col width=\"83\"><col width=\"100\"><col width=\"107\"><col width=\"107\"><col width=\"74\"><col width=\"74\"><col width=\"74\"><col width=\"74\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"11\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"11\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\">Concentra\u00e7\u00e3o de O<sub>2<\/sub> Dissolvido (mg\/L)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\">Dilui\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\">10\u00ba<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\">10<sup>1<\/sup><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\">10<sup>2<\/sup><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\">10<sup>3<\/sup><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\">10<sup>4<\/sup><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R\u00e9plicas<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">I<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">I<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">I<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">I<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">I<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6,3<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,2<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6,5<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,9<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6,3<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2,5<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6,3<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5,1<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6,5<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6,5<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,1<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6,3<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,1<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6,5<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2,3<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6,5<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4,9<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6,4<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5,9<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">3<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6,4<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,3<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6,4<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,0<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6,4<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2,4<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6,4<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5,3<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6,3<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6,1<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">* I = inicial; F = final<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 o resultado final da DBO<sub>5<\/sub> desta \u00e1gua residu\u00e1ria?<\/p>","resposta":9559329,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,3 \u00d7 103","id":9559327,"corpo":"<p>1,3 \u00d7 10<sup>3<\/sup><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"4 \u00d7 103","id":9559328,"corpo":"<p>4 \u00d7 10<sup>3<\/sup><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"4 \u00d7 102","id":9559329,"corpo":"<p>4 \u00d7 10<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"5,4 \u00d7101 ","id":9559330,"corpo":"<p>5,4 \u00d710<sup>1 <\/sup><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"13 \u00d7 103","id":9559331,"corpo":"<p>13 \u00d7 10<sup>3<\/sup><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533678,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnicas de Laborat\u00f3rio e de Caracteriza\u00e7\u00e3o de Materiais","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de Laborat\u00f3rio e de Caracteriza\u00e7\u00e3o de Materiais","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402735,"slug":"engenharia-quimica-tecnicas-de-laboratorio-e-de-caracterizacao-de-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"}],"slug":"engenharia-quimica\/2412855","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":1314,"slug":"engenheiro-area-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A finalidade do processo de coagula\u00e7\u00e3o\/flocula\u00e7\u00e3o \u00e9 transformar as impurezas que se encontram em suspens\u00e3o fina, em estado coloidal ou em solu\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de bact\u00e9rias, protozo\u00e1rios e\/ou pl\u00e2ncton, em part\u00edculas maiores (flocos) para que possam ser removidas com maior facilidade por processos subsequentes.Nesse sentido, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":81345,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":1314,"slug":"engenheiro-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"casan-sc-2022-fepese-engenheiro-area-quimica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Casan - Engenheiro - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:19","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":2412896,"hashId":"22462610b4bb1a3096e1d0fa5a864c10","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A finalidade do processo de coagula\u00e7\u00e3o\/flocula\u00e7\u00e3o \u00e9 transformar as impurezas que se encontram em suspens\u00e3o fina, em estado coloidal ou em solu\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de bact\u00e9rias, protozo\u00e1rios e\/ou pl\u00e2ncton, em part\u00edculas maiores (flocos) para que possam ser removidas com maior facilidade por processos subsequentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse sentido, \u00e9 <strong>correto<\/strong> afirmar:<\/p>","resposta":9559536,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sais de Ca2+ e Mg2+ s\u00e3o excelentes agentes coagulantes.","id":9559532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sais de Ca<sup>2+<\/sup> e Mg<sup>2+<\/sup> s\u00e3o excelentes agentes coagulantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O potencial zata \u00e9 a medida do potencial el\u00e9trico entre as superf\u00edcies externas das camadas difusas entre duas part\u00edculas.","id":9559533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O potencial zata \u00e9 a medida do potencial el\u00e9trico entre as superf\u00edcies externas das camadas difusas entre duas part\u00edculas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A coagula\u00e7\u00e3o\/flocula\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo que depende somente da dosagem dos coagulantes utilizados.","id":9559534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A coagula\u00e7\u00e3o\/flocula\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo que depende somente da dosagem dos coagulantes utilizados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Na coagula\u00e7\u00e3o, os pol\u00edmeros s\u00e3o utilizados apenas para aumentar a viscosidade da \u00e1gua facilitando a coalesc\u00eancia das part\u00edculas.","id":9559535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na coagula\u00e7\u00e3o, os pol\u00edmeros s\u00e3o utilizados apenas para aumentar a viscosidade da \u00e1gua facilitando a coalesc\u00eancia das part\u00edculas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A taxa de coalesc\u00eancia das part\u00edculas depende do choque entre elas promovido pelo movimento t\u00e9rmico, agita\u00e7\u00e3o e sedimenta\u00e7\u00e3o diferencial.","id":9559536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A taxa de coalesc\u00eancia das part\u00edculas depende do choque entre elas promovido pelo movimento t\u00e9rmico, agita\u00e7\u00e3o e sedimenta\u00e7\u00e3o diferencial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533678,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fen\u00f4menos de Transporte: Mec\u00e2nica dos Fluidos, Transfer\u00eancia de Calor e Transfer\u00eancia de Massa","oab":false,"nome":"Fen\u00f4menos de Transporte: Mec\u00e2nica dos Fluidos, Transfer\u00eancia de Calor e Transfer\u00eancia de Massa","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402740,"slug":"engenharia-quimica-fenomenos-de-transporte-mecanica-dos-fluidos-transferencia-de-calor-e-transferencia-de-massa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Unit\u00e1rias","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Unit\u00e1rias","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402741,"slug":"engenharia-quimica-operacoes-unitarias"}],"slug":"engenharia-quimica\/2412896","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":1314,"slug":"engenheiro-area-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica corretamente a DQO equivalente a uma solu\u00e7\u00e3o de 1 g\/L de \u00e1cido ac\u00e9tico.Dados: peso molecular do Carbono = 12 g;peso molecular do Hidrog\u00eanio = 1;peso molecular do Oxig\u00eanio = 16.","provas":[{"id":81345,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":1314,"slug":"engenheiro-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"casan-sc-2022-fepese-engenheiro-area-quimica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Casan - Engenheiro - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:19","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":2412901,"hashId":"cf215c48f31dde6552158b81b3f1b253","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica<strong> corretamente<\/strong> a DQO equivalente a uma solu\u00e7\u00e3o de 1 g\/L de \u00e1cido ac\u00e9tico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dados:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> peso molecular do Carbono = 12 g;<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>peso molecular do Hidrog\u00eanio = 1;<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>peso molecular do Oxig\u00eanio = 16.<\/li><\/ol>","resposta":9559559,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,27 gO2\/L","id":9559557,"corpo":"<p>0,27 gO<sub>2<\/sub>\/L<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"0,57 gO2\/L","id":9559558,"corpo":"<p>0,57 gO<sub>2<\/sub>\/L<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1,07 gO2\/L","id":9559559,"corpo":"<p>1,07 gO<sub>2<\/sub>\/L<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1,51 gO2\/L","id":9559560,"corpo":"<p>1,51 gO<sub>2<\/sub>\/L<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"2,14 gO2\/L","id":9559561,"corpo":"<p>2,14 gO<sub>2<\/sub>\/L<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533678,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efluentes L\u00edquidos","oab":false,"nome":"Efluentes L\u00edquidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403395,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-efluentes-liquidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Esgoto","oab":false,"nome":"Sistemas de Esgoto","pai":403395,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403415,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-sistemas-de-esgoto"},{"palavrasChave":["Biologia","Ecologia e Meio Ambiente","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/2412901","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No texto, que se caracteriza como dissertativo-argumentativo, defende-se o desenvolvimento de uma ci\u00eancia da administra\u00e7\u00e3o centrada na melhoria das condi\u00e7\u00f5es de vida da popula\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":82178,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cra-pr-pr-2022-quadrix-administrador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PR - Administrador - 2022"},{"id":82180,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cra-pr-pr-2022-quadrix-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PR - Analista de Sistemas - 2022"},{"id":82179,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cra-pr-pr-2022-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PR - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:20","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2412952,"hashId":"92210472e02ed1100f513ed268738d48","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto, que se caracteriza como dissertativo-argumentativo, defende-se o desenvolvimento de uma ci\u00eancia da administra\u00e7\u00e3o centrada na melhoria das condi\u00e7\u00f5es de vida da popula\u00e7\u00e3o. <\/p>","resposta":9559813,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9559812,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9559813,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 18....1--------A ci\u00eancia da administra\u00e7\u00e3o surgiu no final dos\u00e9culo XIX, durante o processo da Primeira Revolu\u00e7\u00e3oIndustrial. Ao longo do s\u00e9culo XX, as teorias da4 administra\u00e7\u00e3o levaram as organiza\u00e7\u00f5es a alcan\u00e7ar novospatamares de efici\u00eancia e efic\u00e1cia e ajudaram ahumanidade a realizar feitos incr\u00edveis.7--------Vive-se hoje um novo momento, uma novarevolu\u00e7\u00e3o \u2013 a \u201crevolu\u00e7\u00e3o da velocidade\u201d , em que astecnologias se desenvolvem exponencialmente, trazendo10 in\u00fameros desafios e oportunidades para pessoas eempresas, sendo necess\u00e1rio \u201cadministra\u00e7\u00e3o\u201d paragerenciar essa transforma\u00e7\u00e3o de modo que todo o poder13 da tecnologia convirja para a obten\u00e7\u00e3o de resultadosefetivos de cria\u00e7\u00e3o de valor, entrega de valor para osclientes, apropria\u00e7\u00e3o de valor para as empresas e16 benef\u00edcios para a sociedade.\tNa era digital, entre as fun\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas doprofissional de administra\u00e7\u00e3o, inclui-se a necessidade de19 conhecer novas tecnologias, tais como data science,intelig\u00eancia artificial, rob\u00f3tica, Internet das coisas (IoT),blockchain, entre outras. Os soft skills \u2013 ou habilidades22 interpessoais como intelig\u00eancia emocional e trabalho emequipe \u0336 ganham nova dimens\u00e3o. A capacidade detrabalhar colaborativamente para, com o uso dessas25 tecnologias, cocriar solu\u00e7\u00f5es que resolvam os problemasdas pessoas, gerando novos produtos, servi\u00e7os e neg\u00f3ciosdigitais, \u00e9 essencial para a atua\u00e7\u00e3o do novo28 administrador. \u00c9 preciso pensar exponencialmente, umavez que a tecnologia permite uma escalada extraordin\u00e1riano mercado. Um servi\u00e7o on-line, por exemplo, pode31 elevar a atua\u00e7\u00e3o de uma startup a um n\u00edvel nacional oumesmo internacional em pouqu\u00edssimo tempo.\tAinda que o administrador continue atuando na34 \u00e1rea de planejamento estrat\u00e9gico, finan\u00e7as, marketing,produ\u00e7\u00e3o, qualidade, recursos humanos, tecnologia dainforma\u00e7\u00e3o, entre outras, esse profissional tem hoje um37 novo olhar para sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o e a era digitaloferece novas oportunidades de desenvolvimento deatividades espec\u00edficas nas empresas, tais como a de40 gestor de m\u00eddias sociais, especialista em sucesso docliente, administrador de dados, investidor day trader,especialista em e-commerce e marketplace, coach de43 metodologia agile, gestor de tecnologia e transforma\u00e7\u00e3odigital. S\u00e3o novas oportunidades que ampliam a atua\u00e7\u00e3odo administrador de empresas....Cl\u00e1udio Carvajal. Gest\u00e3o na era digital: amplia-se o papel do administrador. Internet: (com adapta\u00e7\u00f5es)....Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias do texto, julgue os itens de 1 a 4.","id":533692,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para os itens de 1 a 18.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>A ci\u00eancia da administra\u00e7\u00e3o surgiu no final do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">s\u00e9culo XIX, durante o processo da Primeira Revolu\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Industrial. Ao longo do s\u00e9culo XX, as teorias da<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em>administra\u00e7\u00e3o levaram as organiza\u00e7\u00f5es a alcan\u00e7ar novos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">patamares de efici\u00eancia e efic\u00e1cia e ajudaram a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">humanidade a realizar feitos incr\u00edveis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------<\/span>Vive-se hoje um novo momento, uma nova<\/p><p style=\"text-align: justify;\">revolu\u00e7\u00e3o \u2013 a \u201crevolu\u00e7\u00e3o da velocidade\u201d , em que as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tecnologias se desenvolvem exponencialmente, trazendo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em> in\u00fameros desafios e oportunidades para pessoas e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">empresas, sendo necess\u00e1rio \u201cadministra\u00e7\u00e3o\u201d para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">gerenciar essa transforma\u00e7\u00e3o de modo que todo o poder<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em> da tecnologia convirja para a obten\u00e7\u00e3o de resultados<\/p><p style=\"text-align: justify;\">efetivos de cria\u00e7\u00e3o de valor, entrega de valor para os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">clientes, apropria\u00e7\u00e3o de valor para as empresas e<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16<\/em> benef\u00edcios para a sociedade.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNa era digital, entre as fun\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">profissional de administra\u00e7\u00e3o, inclui-se a necessidade de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em>conhecer novas tecnologias, tais como<em> data science,<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">intelig\u00eancia artificial, rob\u00f3tica, Internet das coisas (IoT),<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>blockchain,<\/em> entre outras. Os <em>soft skills <\/em>\u2013 ou habilidades<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22<\/em> interpessoais como intelig\u00eancia emocional e trabalho em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">equipe \u0336 ganham nova dimens\u00e3o. A capacidade de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">trabalhar colaborativamente para, com o uso dessas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em> tecnologias, cocriar solu\u00e7\u00f5es que resolvam os problemas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">das pessoas, gerando novos produtos, servi\u00e7os e neg\u00f3cios<\/p><p style=\"text-align: justify;\">digitais, \u00e9 essencial para a atua\u00e7\u00e3o do novo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28<\/em> administrador. \u00c9 preciso pensar exponencialmente, uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">vez que a tecnologia permite uma escalada extraordin\u00e1ria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">no mercado. Um servi\u00e7o <em>on-line,<\/em> por exemplo, pode<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31<\/em> elevar a atua\u00e7\u00e3o de uma <em>startup <\/em>a um n\u00edvel nacional ou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mesmo internacional em pouqu\u00edssimo tempo.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAinda que o administrador continue atuando na<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>34 <\/em>\u00e1rea de planejamento estrat\u00e9gico, finan\u00e7as, <em>marketing<\/em>,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">produ\u00e7\u00e3o, qualidade, recursos humanos, tecnologia da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">informa\u00e7\u00e3o, entre outras, esse profissional tem hoje um<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>37 <\/em>novo olhar para sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o e a era digital<\/p><p style=\"text-align: justify;\">oferece novas oportunidades de desenvolvimento de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">atividades espec\u00edficas nas empresas, tais como a de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>40<\/em> gestor de m\u00eddias sociais, especialista em sucesso do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">cliente, administrador de dados, investidor <em>day trader<\/em>,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">especialista em <em>e-commerce<\/em> e<em> marketplace<\/em>, <em>coach<\/em> de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>43<\/em> metodologia <em>agile,<\/em> gestor de tecnologia e transforma\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">digital. S\u00e3o novas oportunidades que ampliam a atua\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">do administrador de empresas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">Cl\u00e1udio Carvajal. <strong>Gest\u00e3o na era digital: amplia-se o papel do <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>administrador<\/strong>. Internet: (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias do texto, julgue os itens de <strong>1<\/strong> a <strong>4<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2412952","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A nega\u00e7\u00e3o de \u201cSe a Terra \u00e9 plana, ent\u00e3o o homem nunca pisou na Lua\u201d \u00e9 \u201cA Terra \u00e9 plana e o homem nunca pisou na Lua\u201d. ","provas":[{"id":82178,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cra-pr-pr-2022-quadrix-administrador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PR - Administrador - 2022"},{"id":82179,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cra-pr-pr-2022-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PR - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:20","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2413010,"hashId":"b264b554b0f3fe026cccc09045dbc3f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A nega\u00e7\u00e3o de \u201cSe a Terra \u00e9 plana, ent\u00e3o o homem nunca pisou na Lua\u201d \u00e9 \u201cA Terra \u00e9 plana e o homem nunca pisou na Lua\u201d. <\/p>","resposta":9560034,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9560033,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9560034,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens 24 e 25","id":533705,"enunciado":"<p>Julgue os itens<strong> 24<\/strong> e<strong> 25<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 25","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/2413010","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos contratos administrativos, no caso de haver altera\u00e7\u00e3o unilateral do contrato que aumente os encargos do contratado, a Administra\u00e7\u00e3o dever\u00e1 restabelecer, por aditamento:","provas":[{"id":81320,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"casan-sc-2022-fepese-contador","tipo":1,"nome":"FEPESE - Casan - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:21","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2413015,"hashId":"edb3caff6176e799c600ca4fe0006c70","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos contratos administrativos, no caso de haver altera\u00e7\u00e3o unilateral do contrato que aumente os encargos do contratado, a Administra\u00e7\u00e3o dever\u00e1 restabelecer, por aditamento:<\/p>","resposta":9560053,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A liquidez exigida incialmente.","id":9560052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A liquidez exigida incialmente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O equil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro inicial.","id":9560053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O equil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro inicial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O grau de endividamento aceito.","id":9560054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O grau de endividamento aceito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A margem de cr\u00e9dito previamente estabelecida.","id":9560055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A margem de cr\u00e9dito previamente estabelecida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A incid\u00eancia dos tributos ou encargos legais sobre os pagamentos. ","id":9560056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A incid\u00eancia dos tributos ou encargos legais sobre os pagamentos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533699,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 50","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/2413015","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O n\u00famero de anagramas \u00e9 igual a 1.620. ","provas":[{"id":82178,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cra-pr-pr-2022-quadrix-administrador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PR - Administrador - 2022"},{"id":82179,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cra-pr-pr-2022-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PR - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:21","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2413030,"hashId":"319cf8015b3be914f6154a908c6fd557","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero de anagramas \u00e9 igual a 1.620. <\/p>","resposta":9560122,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9560121,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9560122,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos anagramas da palavra NIRVANA, julgue os itens de 28 a 30.","id":533708,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos anagramas da palavra NIRVANA, julgue os itens de<strong> 28<\/strong> a <strong>30<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 30","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2413030","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A moralidade da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica necessariamente deve estar codificada e se restringe aos interesses das entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e de seus agentes.","provas":[{"id":82178,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cra-pr-pr-2022-quadrix-administrador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PR - Administrador - 2022"},{"id":82179,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cra-pr-pr-2022-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PR - Advogado - 2022"},{"id":82180,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cra-pr-pr-2022-quadrix-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PR - Analista de Sistemas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:21","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":2413067,"hashId":"68b3382583cbabd0918bd533aa877859","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A moralidade da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica necessariamente deve estar codificada e se restringe aos interesses das entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e de seus agentes.<\/p>","resposta":9560268,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9560267,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9560268,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da \u00e9tica no setor p\u00fablico, julgue os itens 41 e 42. ","id":533715,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da \u00e9tica no setor p\u00fablico, julgue os itens<strong> 41 <\/strong>e<strong> 42<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 42","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica, moral, princ\u00edpios e valores","oab":true,"nome":"\u00c9tica, moral, princ\u00edpios e valores","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404060,"slug":"etica-etica-moral-principios-e-valores"}],"slug":"etica\/2413067","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Apenas as pessoas f\u00edsicas podem ser responsabilizadas por ato de improbidade administrativa. ","provas":[{"id":82178,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cra-pr-pr-2022-quadrix-administrador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PR - Administrador - 2022"},{"id":82179,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cra-pr-pr-2022-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PR - Advogado - 2022"},{"id":82180,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cra-pr-pr-2022-quadrix-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PR - Analista de Sistemas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:21","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":2413071,"hashId":"10101dacd3de03f0243245c7fcab06bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as pessoas f\u00edsicas podem ser responsabilizadas por ato de improbidade administrativa. <\/p>","resposta":9560282,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9560281,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9560282,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Segundo a Lei n.o 8.429\/1992, julgue os itens de 43 a 47.","id":533716,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei n.<sup>o<\/sup> 8.429\/1992, julgue os itens de <strong>43<\/strong> a <strong>47<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 47","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422939,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-429-92-lei-de-improbidade-administrativa"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/2413071","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quanto ao planejamento e aos planos, as programa\u00e7\u00f5es s\u00e3o atividades relacionadas com o dinheiro, receita ou despesa, dentro de um determinado espa\u00e7o de tempo. ","provas":[{"id":82178,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cra-pr-pr-2022-quadrix-administrador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PR - Administrador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:22","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2413135,"hashId":"4f7cc5b5388b404b6055e5a1b38a5f6c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao planejamento e aos planos, as programa\u00e7\u00f5es s\u00e3o atividades relacionadas com o dinheiro, receita ou despesa, dentro de um determinado espa\u00e7o de tempo. <\/p>","resposta":9560488,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9560487,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9560488,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das fun\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o \u2013 planejamento, organiza\u00e7\u00e3o, dire\u00e7\u00e3o e controle \u2013, julgue os itens 81 e 82. ","id":533730,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das fun\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o \u2013 planejamento, organiza\u00e7\u00e3o, dire\u00e7\u00e3o e controle \u2013, julgue os itens <strong>81 <\/strong>e <strong>82<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 82","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento","oab":false,"nome":"Planejamento","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404675,"slug":"administracao-geral-planejamento"}],"slug":"administracao-geral\/2413135","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A perspectiva dos processos internos busca analisar o neg\u00f3cio do ponto de vista daquilo que \u00e9 b\u00e1sico para se alcan\u00e7ar o sucesso no futuro. ","provas":[{"id":82178,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cra-pr-pr-2022-quadrix-administrador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PR - Administrador - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:22:22","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2413150,"hashId":"bc870a50e84be473b6dce7d6ca921d67","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A perspectiva dos processos internos busca analisar o neg\u00f3cio do ponto de vista daquilo que \u00e9 b\u00e1sico para se alcan\u00e7ar o sucesso no futuro. <\/p>","resposta":9560542,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9560541,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9560542,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao balanced scorecard (BSC), julgue os itens de 88 a 90.","id":533734,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao <em>balanced scorecard<\/em> (BSC), julgue os itens de<strong> 88 <\/strong>a<strong> 90<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 88 a 90","ordem":88},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balanced Scorecard (BSC)","oab":false,"nome":"Balanced Scorecard (BSC)","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404594,"slug":"administracao-geral-balanced-scorecard-bsc"}],"slug":"administracao-geral\/2413150","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assuntos Educacionais","id":2292,"slug":"tecnico-area-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, Lei de Diretrizes e Bases, em seu Art. 9\u00ba, lista as incumb\u00eancias da Uni\u00e3o, no \u00e2mbito da organiza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o nacional. \u00c9 uma dessas incumb\u00eancias:","provas":[{"id":80465,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assuntos Educacionais","id":2292,"slug":"tecnico-area-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2022-ufes-tecnico-area-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assuntos Educacionais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2395536,"hashId":"687c3e5055106e12d4a0ce2d600e2504","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, Lei de Diretrizes e Bases, em seu Art. 9\u00ba, lista as incumb\u00eancias da Uni\u00e3o, no \u00e2mbito da organiza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o nacional. \u00c9 uma dessas incumb\u00eancias:<\/p>","resposta":9484890,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Organizar, manter e desenvolver os \u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es oficiais do sistema federal de ensino e o dos Territ\u00f3rios, inclusive escrit\u00f3rios regionais do MEC. ","id":9484887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organizar, manter e desenvolver os \u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es oficiais do sistema federal de ensino e o dos Territ\u00f3rios, inclusive escrit\u00f3rios regionais do MEC. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Assegurar processo nacional de avalia\u00e7\u00e3o do rendimento escolar nos n\u00edveis fundamental, m\u00e9dio e superior, em colabora\u00e7\u00e3o com os sistemas de ensino municipais, estaduais e privados.","id":9484888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assegurar processo nacional de avalia\u00e7\u00e3o do rendimento escolar nos n\u00edveis fundamental, m\u00e9dio e superior, em colabora\u00e7\u00e3o com os sistemas de ensino municipais, estaduais e privados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Autorizar, reconhecer, credenciar e supervisionar as institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica de ensino m\u00e9dio.","id":9484889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Autorizar, reconhecer, credenciar e supervisionar as institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica de ensino m\u00e9dio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Assegurar processo nacional de avalia\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior, com a coopera\u00e7\u00e3o dos sistemas que tiverem responsabilidade sobre esse n\u00edvel de ensino.","id":9484890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assegurar processo nacional de avalia\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior, com a coopera\u00e7\u00e3o dos sistemas que tiverem responsabilidade sobre esse n\u00edvel de ensino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Prestar assist\u00eancia t\u00e9cnica e financeira aos Estados, ao Distrito Federal, aos Munic\u00edpios e \u00e0s institui\u00e7\u00f5es confessionais, exercendo sua fun\u00e7\u00e3o redistributiva e supletiva.","id":9484891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prestar assist\u00eancia t\u00e9cnica e financeira aos Estados, ao Distrito Federal, aos Munic\u00edpios e \u00e0s institui\u00e7\u00f5es confessionais, exercendo sua fun\u00e7\u00e3o redistributiva e supletiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531697,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Organiza\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Nacional","oab":false,"nome":"Da Organiza\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Nacional","pai":405602,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":430188,"slug":"pedagogia-da-organizacao-da-educacao-nacional"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2395536","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assuntos Educacionais","id":2292,"slug":"tecnico-area-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, Art. 70, as despesas com manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino (MDE) s\u00e3o realizadas com vistas \u00e0 consecu\u00e7\u00e3o dos objetivos b\u00e1sicos das institui\u00e7\u00f5es educacionais de todos os n\u00edveis. \u00c9\/S\u00c3O despesa(s) com MDE","provas":[{"id":80465,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assuntos Educacionais","id":2292,"slug":"tecnico-area-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2022-ufes-tecnico-area-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assuntos Educacionais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2395552,"hashId":"d1da3df0e93b4f43f6a328299f160987","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, Art. 70, as despesas com manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino (MDE) s\u00e3o realizadas com vistas \u00e0 consecu\u00e7\u00e3o dos objetivos b\u00e1sicos das institui\u00e7\u00f5es educacionais de todos os n\u00edveis. \u00c9\/S\u00c3O despesa(s) com MDE<\/p>","resposta":9484967,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a subven\u00e7\u00e3o a institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas ou privadas de car\u00e1ter assistencial, desportivo ou cultural.","id":9484966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a subven\u00e7\u00e3o a institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas ou privadas de car\u00e1ter assistencial, desportivo ou cultural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a concess\u00e3o de bolsas de estudo a alunos de escolas p\u00fablicas e privadas.","id":9484967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a concess\u00e3o de bolsas de estudo a alunos de escolas p\u00fablicas e privadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a remunera\u00e7\u00e3o do pessoal docente e demais profissionais da educa\u00e7\u00e3o, mesmo em desvio de fun\u00e7\u00e3o.","id":9484968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a remunera\u00e7\u00e3o do pessoal docente e demais profissionais da educa\u00e7\u00e3o, mesmo em desvio de fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os programas suplementares de alimenta\u00e7\u00e3o, assist\u00eancia m\u00e9dico-odontol\u00f3gica, farmac\u00eautica e psicol\u00f3gica, e outras formas de assist\u00eancia social.","id":9484969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os programas suplementares de alimenta\u00e7\u00e3o, assist\u00eancia m\u00e9dico-odontol\u00f3gica, farmac\u00eautica e psicol\u00f3gica, e outras formas de assist\u00eancia social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"as obras de infraestrutura para beneficiar a rede escolar.","id":9484970,"corpo":"<p>as obras de infraestrutura para beneficiar a rede escolar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531697,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Educa\u00e7\u00e3o Superior","oab":false,"nome":"Da Educa\u00e7\u00e3o Superior","pai":430189,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":430197,"slug":"pedagogia-da-educacao-superior"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2395552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assuntos Educacionais","id":2292,"slug":"tecnico-area-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A meta 14, que consta do Anexo do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE), Lei n\u00ba 13.005, de 25 de junho de 2014, trata da eleva\u00e7\u00e3o gradual do n\u00famero de matr\u00edculas de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o. A esse respeito, \u00e9 CORRETO afirmar que essa meta","provas":[{"id":80465,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assuntos Educacionais","id":2292,"slug":"tecnico-area-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2022-ufes-tecnico-area-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assuntos Educacionais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2395557,"hashId":"99b0d9334740b5a53be0bc4ad9fc471f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A meta 14, que consta do Anexo do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE), Lei n\u00ba 13.005, de 25 de junho de 2014, trata da eleva\u00e7\u00e3o gradual do n\u00famero de matr\u00edculas de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o. A esse respeito, \u00e9 CORRETO afirmar que essa meta<\/p>","resposta":9484993,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tem entre suas estrat\u00e9gias expandir os cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o lato sensu utilizando a educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia.","id":9484991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem entre suas estrat\u00e9gias expandir os cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o <em>lato sensu<\/em> utilizando a educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"prop\u00f5e expandir o financiamento das institui\u00e7\u00f5es que oferecem p\u00f3s gradua\u00e7\u00e3o lato sensu.","id":9484992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prop\u00f5e expandir o financiamento das institui\u00e7\u00f5es que oferecem p\u00f3s gradua\u00e7\u00e3o<em> lato sensu<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"tem por objetivo ampliar a titula\u00e7\u00e3o anual de mestres e doutores na p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o.","id":9484993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem por objetivo ampliar a titula\u00e7\u00e3o anual de mestres e doutores na p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"objetiva aumentar a oferta de p\u00f3s gradua\u00e7\u00e3o lato sensu por meio de ag\u00eancias de fomento.","id":9484994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">objetiva aumentar a oferta de p\u00f3s gradua\u00e7\u00e3o <em>lato sensu<\/em> por meio de ag\u00eancias de fomento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"prop\u00f5e estimular a participa\u00e7\u00e3o das mulheres nos cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o lato sensu.","id":9484995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prop\u00f5e estimular a participa\u00e7\u00e3o das mulheres nos cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o<em> lato sensu.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531697,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.005\/2014 - Aprova o Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o - PNE e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 13.005\/2014 - Aprova o Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o - PNE e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":400383,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400664,"slug":"legislacao-federal-lei-no-13-005-2014-aprova-o-plano-nacional-de-educacao-pne-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/2395557","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"}],"cargos":[{"descricao":"Cuidador Escolar","id":20170,"slug":"cuidador-escolar"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Meio Ambiente","id":7726,"slug":"tecnico-em-meio-ambiente"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria","id":2287,"slug":"tecnico-area-agropecuaria"},{"descricao":"Fiscal de Posturas e Obras","id":12010,"slug":"fiscal-de-posturas-e-obras"},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},{"descricao":"Assistente de Sala","id":24989,"slug":"assistente-de-sala"},{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":98,"slug":"agente-de-transito-e-transporte"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas"},{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c[...] eu ficara fascinado com Mem\u00f3rias de um Gigol\u00f4 [...].\u201d 1\u00ba\u00a7O mesmo sentido da palavra destacada \u00e9:","provas":[{"id":80898,"cargo":{"descricao":"Cuidador Escolar","id":20170,"slug":"cuidador-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-cuidador-escolar","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Cuidador Escolar - 2022"},{"id":80952,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - T\u00e9cnico em Radiologia - 2022"},{"id":80931,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Meio Ambiente","id":7726,"slug":"tecnico-em-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-tecnico-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - T\u00e9cnico em Meio Ambiente - 2022"},{"id":80929,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-tecnico-em-informatica-2","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2022"},{"id":80953,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"},{"id":80926,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2022"},{"id":80927,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria","id":2287,"slug":"tecnico-area-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-tecnico-area-agropecuaria","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria - 2022"},{"id":80902,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas e Obras","id":12010,"slug":"fiscal-de-posturas-e-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-fiscal-de-posturas-e-obras","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Fiscal de Posturas e Obras - 2022"},{"id":80885,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Agente Administrativo - 2022"},{"id":80896,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2022"},{"id":80893,"cargo":{"descricao":"Assistente de Sala","id":24989,"slug":"assistente-de-sala"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-assistente-de-sala","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Assistente de Sala - 2022"},{"id":80907,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-guarda-civil-municipal","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Guarda Civil Municipal - 2022"},{"id":80928,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2022"},{"id":80886,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":98,"slug":"agente-de-transito-e-transporte"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-agente-de-transito-e-transporte","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Agente de Transporte e Tr\u00e2nsito - 2022"},{"id":80930,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2022"},{"id":80903,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Fiscal de Tributos - 2022"},{"id":80925,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-secretario-escolar","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Secret\u00e1rio Escolar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2395583,"hashId":"1f41f19c6c965687dbb4909645bc5eb5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] eu ficara fascinado com Mem\u00f3rias de um <strong><u>Gigol\u00f4<\/u><\/strong> [...].\u201d 1\u00ba\u00a7<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O mesmo sentido da palavra destacada \u00e9:<\/p>","resposta":9485118,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"homem hilariante.","id":9485117,"corpo":"<p>homem hilariante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"aproveitador ileg\u00edtimo.","id":9485118,"corpo":"<p>aproveitador ileg\u00edtimo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pessoa matuta.","id":9485119,"corpo":"<p>pessoa matuta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"indiv\u00edduo virtuoso.","id":9485120,"corpo":"<p>indiv\u00edduo virtuoso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"homem jocoso.","id":9485121,"corpo":"<p>homem jocoso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.Conheci Marcos Rey, h\u00e1 mais de vinte anos, quando sonhava tornar-me escritor. Certa vez confessei esse desejo \u00e0 atriz C\u00e9lia Helena, que deixou sua marca no teatro paulista. Tempos depois, ela me convidou para tentar adaptar um livro para teatro. Era O Rapto do Garoto de Ouro, de Marcos. Passei noites me torturando sobre as teclas. C\u00e9lia marcou um encontro entre mim e ele, pois a montagem dependia da aprova\u00e7\u00e3o do autor. Quando adolescente, eu ficara fascinado com Mem\u00f3rias de um Gigol\u00f4, seu livro mais conhecido. Nunca tinha visto um escritor de perto. Imaginava uma figura pomposa, em cima de um pedestal. Meu cora\u00e7\u00e3o quase saiu pela boca quando apertei a campainha. Fui recebido por Palma, sua mulher. Um homem gordinho e simp\u00e1tico entrou na sala. Na \u00e9poca, j\u00e1 sofria de uma doen\u00e7a que lhe dificultava o movimento das m\u00e3os e dos p\u00e9s. Cumprimentou-me. Sorriu. Estava t\u00e3o nervoso que nem consegui dizer \u201cboa-tarde\u201d. Gaguejei. Mas ele me tratou com o respeito que se dedica a um colega. Prop\u00f4s mudan\u00e7as no texto. Orientou-me. Principalmente, acreditou em mim. A pe\u00e7a permaneceu em cartaz dois anos. Muito do que sou hoje devo ao carinho com que me recebeu naquele dia.Continuei a v\u00ea-lo esporadicamente. Era alegre, divertido. Todo s\u00e1bado, de manh\u00e3, ia tomar cerveja e u\u00edsque com outros escritores na Livraria Cultura, no Conjunto Nacional. \u00c0s vezes nos telefon\u00e1vamos para falar da vida. Escritores costumam ser competitivos e ciumentos. Buscam defeitos nas obras alheias, como mulheres vaidosas, comparando vestidos umas das outras. Marcos, n\u00e3o. Conheci muitos autores beneficiados por suas opini\u00f5es. Era generoso. Quando deu uma entrevista no programa de J\u00f4 Soares, a escritora Fanny Abramovich lhe telefonou. Elogiou seu su\u00e9ter, de uma bonita cor cinza. Marcos mandou-o de presente para ela.Sempre me senti orgulhoso por ser seu companheiro aqui na \u00faltima p\u00e1gina de Veja S\u00e3o Paulo. Quando come\u00e7amos as cr\u00f4nicas, fui visit\u00e1-lo. Ele acabara de comprar um apartamento em Perdizes. Seus livros ficar\u00e3o na hist\u00f3ria da literatura. Mas, at\u00e9 poucos anos atr\u00e1s, lutava com o aluguel. N\u00e3o costum\u00e1vamos nos telefonar em anivers\u00e1rios ou datas especiais. Mas, em janeiro \u00faltimo, ligou para desejar feliz Ano-Novo. Chamou-me de colega. Emocionei-me:\u2014 Tomara que voc\u00ea tamb\u00e9m tenha um ano maravilhoso.Como \u00e9 a vida, n\u00e3o?Palma me contou que tudo aconteceu muito depressa. Hospitaliza\u00e7\u00e3o, opera\u00e7\u00e3o. Os m\u00e9dicos foram francos. Ela o visitou na UTI.\u2014 Marcos, n\u00e3o fique sofrendo. Pode partir em paz, meu amor.Estava adormecido, mas ela tem uma certeza \u00edntima de que ele entendeu. Depois de 39 anos juntos, Palma tem o direito de ter certezas. Quando algu\u00e9m nos deixa, at\u00e9 as pessoas mais c\u00e9ticas sentem o desejo de acreditar no desconhecido.Pessoalmente, nunca tive d\u00favida de que existe algo mais, em algum lugar. Ainda bem.Marcos, algum dia a gente se encontra por a\u00ed.Walcyr Carrasco - https:\/\/vejasp.abril.com.br","id":531700,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Conheci Marcos Rey, h\u00e1 mais de vinte anos, quando sonhava tornar-me escritor. Certa vez confessei esse desejo \u00e0 atriz C\u00e9lia Helena, que deixou sua marca no teatro paulista. Tempos depois, ela me convidou para tentar adaptar um livro para teatro. Era O Rapto do Garoto de Ouro, de Marcos. Passei noites me torturando sobre as teclas. C\u00e9lia marcou um encontro entre mim e ele, pois a montagem dependia da aprova\u00e7\u00e3o do autor. Quando adolescente, eu ficara fascinado com Mem\u00f3rias de um Gigol\u00f4, seu livro mais conhecido. Nunca tinha visto um escritor de perto. Imaginava uma figura pomposa, em cima de um pedestal. Meu cora\u00e7\u00e3o quase saiu pela boca quando apertei a campainha. Fui recebido por Palma, sua mulher. Um homem gordinho e simp\u00e1tico entrou na sala. Na \u00e9poca, j\u00e1 sofria de uma doen\u00e7a que lhe dificultava o movimento das m\u00e3os e dos p\u00e9s. Cumprimentou-me. Sorriu. Estava t\u00e3o nervoso que nem consegui dizer \u201cboa-tarde\u201d. Gaguejei. Mas ele me tratou com o respeito que se dedica a um colega. Prop\u00f4s mudan\u00e7as no texto. Orientou-me. Principalmente, acreditou em mim. A pe\u00e7a permaneceu em cartaz dois anos. Muito do que sou hoje devo ao carinho com que me recebeu naquele dia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Continuei a v\u00ea-lo esporadicamente. Era alegre, divertido. Todo s\u00e1bado, de manh\u00e3, ia tomar cerveja e u\u00edsque com outros escritores na Livraria Cultura, no Conjunto Nacional. \u00c0s vezes nos telefon\u00e1vamos para falar da vida. Escritores costumam ser competitivos e ciumentos. Buscam defeitos nas obras alheias, como mulheres vaidosas, comparando vestidos umas das outras. Marcos, n\u00e3o. Conheci muitos autores beneficiados por suas opini\u00f5es. Era generoso. Quando deu uma entrevista no programa de J\u00f4 Soares, a escritora Fanny Abramovich lhe telefonou. Elogiou seu su\u00e9ter, de uma bonita cor cinza. Marcos mandou-o de presente para ela.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sempre me senti orgulhoso por ser seu companheiro aqui na \u00faltima p\u00e1gina de Veja S\u00e3o Paulo. Quando come\u00e7amos as cr\u00f4nicas, fui visit\u00e1-lo. Ele acabara de comprar um apartamento em Perdizes. Seus livros ficar\u00e3o na hist\u00f3ria da literatura. Mas, at\u00e9 poucos anos atr\u00e1s, lutava com o aluguel. N\u00e3o costum\u00e1vamos nos telefonar em anivers\u00e1rios ou datas especiais. Mas, em janeiro \u00faltimo, ligou para desejar feliz Ano-Novo. Chamou-me de colega. Emocionei-me:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Tomara que voc\u00ea tamb\u00e9m tenha um ano maravilhoso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como \u00e9 a vida, n\u00e3o?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Palma me contou que tudo aconteceu muito depressa. Hospitaliza\u00e7\u00e3o, opera\u00e7\u00e3o. Os m\u00e9dicos foram francos. Ela o visitou na UTI.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Marcos, n\u00e3o fique sofrendo. Pode partir em paz, meu amor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Estava adormecido, mas ela tem uma certeza \u00edntima de que ele entendeu. Depois de 39 anos juntos, Palma tem o direito de ter certezas. Quando algu\u00e9m nos deixa, at\u00e9 as pessoas mais c\u00e9ticas sentem o desejo de acreditar no desconhecido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pessoalmente, nunca tive d\u00favida de que existe algo mais, em algum lugar. Ainda bem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marcos, algum dia a gente se encontra por a\u00ed.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Walcyr Carrasco - https:\/\/vejasp.abril.com.br<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso de sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Uso de sin\u00f4nimos","pai":419266,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409568,"slug":"lingua-portuguesa-uso-de-sinonimos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Sin\u00f4nimos","pai":403704,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419302,"slug":"lingua-portuguesa-sinonimos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2395583","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":98,"slug":"agente-de-transito-e-transporte"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas"},{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria","id":2287,"slug":"tecnico-area-agropecuaria"},{"descricao":"Cuidador Escolar","id":20170,"slug":"cuidador-escolar"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},{"descricao":"Assistente de Sala","id":24989,"slug":"assistente-de-sala"},{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},{"descricao":"Fiscal de Posturas e Obras","id":12010,"slug":"fiscal-de-posturas-e-obras"},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Meio Ambiente","id":7726,"slug":"tecnico-em-meio-ambiente"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa que apresenta apenas dispositivos de entrada ou sa\u00edda:","provas":[{"id":80886,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":98,"slug":"agente-de-transito-e-transporte"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-agente-de-transito-e-transporte","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Agente de Transporte e Tr\u00e2nsito - 2022"},{"id":80928,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2022"},{"id":80930,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2022"},{"id":80926,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2022"},{"id":80953,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"},{"id":80927,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria","id":2287,"slug":"tecnico-area-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-tecnico-area-agropecuaria","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria - 2022"},{"id":80898,"cargo":{"descricao":"Cuidador Escolar","id":20170,"slug":"cuidador-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-cuidador-escolar","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Cuidador Escolar - 2022"},{"id":80925,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-secretario-escolar","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Secret\u00e1rio Escolar - 2022"},{"id":80952,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - T\u00e9cnico em Radiologia - 2022"},{"id":80893,"cargo":{"descricao":"Assistente de Sala","id":24989,"slug":"assistente-de-sala"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-assistente-de-sala","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Assistente de Sala - 2022"},{"id":80907,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-guarda-civil-municipal","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Guarda Civil Municipal - 2022"},{"id":80896,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2022"},{"id":80902,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas e Obras","id":12010,"slug":"fiscal-de-posturas-e-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-fiscal-de-posturas-e-obras","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Fiscal de Posturas e Obras - 2022"},{"id":80885,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Agente Administrativo - 2022"},{"id":80931,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Meio Ambiente","id":7726,"slug":"tecnico-em-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-tecnico-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - T\u00e9cnico em Meio Ambiente - 2022"},{"id":80929,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-tecnico-em-informatica-2","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2022"},{"id":80903,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Fiscal de Tributos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2395603,"hashId":"a68dda6048cdfd1fa161c16d37f5e9a3","enunciado":"<p>Marque a alternativa que apresenta apenas dispositivos de entrada ou sa\u00edda:<\/p>","resposta":9485214,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mouse, Teclado e Monitor.","id":9485214,"corpo":"<p>Mouse, Teclado e Monitor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Mem\u00f3ria RAM e HD.","id":9485215,"corpo":"<p>Mem\u00f3ria RAM e HD.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"CD, DVD e Gabinete.","id":9485216,"corpo":"<p>CD, DVD e Gabinete.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"HD, Mouse e CD.","id":9485217,"corpo":"<p>HD, Mouse e CD.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Impressora, Gabinete e HD.","id":9485218,"corpo":"<p>Impressora, Gabinete e HD.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531704,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Unidades, Perif\u00e9ricos, Dispositivos de Entrada e sa\u00edda (h\u00edbridos \/ mistos)","oab":false,"nome":"Unidades, Perif\u00e9ricos, Dispositivos de Entrada e sa\u00edda (h\u00edbridos \/ mistos)","pai":405039,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419781,"slug":"informatica-unidades-perifericos-dispositivos-de-entrada-e-saida-hibridos-mistos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Unidades, Perif\u00e9ricos, Dispositivos de Entrada e Sa\u00edda e Acess\u00f3rios","oab":false,"nome":"Unidades, Perif\u00e9ricos, Dispositivos de Entrada e Sa\u00edda e Acess\u00f3rios","pai":405036,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405039,"slug":"informatica-unidades-perifericos-dispositivos-de-entrada-e-saida-e-acessorios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405036,"slug":"informatica-conceitos-basicos"}],"slug":"informatica\/2395603","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O atributo pelo qual o ato administrativo deve corresponder a figuras previamente definidas pela lei como aptas a produzir determinados efeitos, \u00e9 denominado","provas":[{"id":80885,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2395627,"hashId":"3a7005b82ce6a0dbe96ce399da029bdf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O atributo pelo qual o ato administrativo deve corresponder a figuras previamente definidas pela lei como aptas a produzir determinados efeitos, \u00e9 denominado<\/p>","resposta":9485336,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"presun\u00e7\u00e3o de legitimidade.","id":9485333,"corpo":"<p>presun\u00e7\u00e3o de legitimidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"autoexecutoriedade.","id":9485334,"corpo":"<p>autoexecutoriedade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"presun\u00e7\u00e3o de veracidade.","id":9485335,"corpo":"<p>presun\u00e7\u00e3o de veracidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"tipicidade.","id":9485336,"corpo":"<p>tipicidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"imperatividade.","id":9485337,"corpo":"<p>imperatividade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531706,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404376,"slug":"direito-administrativo-atributos-caracteristicas-ou-prerrogativas-dos-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2395627","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hierarquia do processo \u00e9 \u201ca forma de classificar os processos de acordo com o seu grau de abrang\u00eancia na organiza\u00e7\u00e3o\u201d. Nesse contexto, as divis\u00f5es do macroprocesso com objetivos espec\u00edficos, organizadas seguindo linhas funcionais, define-se como:","provas":[{"id":80885,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2395638,"hashId":"86a03d708323efe696091754325eb78b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A hierarquia do processo \u00e9 \u201ca forma de classificar os processos de acordo com o seu grau de abrang\u00eancia na organiza\u00e7\u00e3o\u201d. Nesse contexto, as divis\u00f5es do macroprocesso com objetivos espec\u00edficos, organizadas seguindo linhas funcionais, define-se como:<\/p>","resposta":9485389,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Funcionalidade.","id":9485387,"corpo":"<p>Funcionalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Atividades.","id":9485388,"corpo":"<p>Atividades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Subprocessos.","id":9485389,"corpo":"<p>Subprocessos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Macro divis\u00e3o.","id":9485390,"corpo":"<p>Macro divis\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Micro divis\u00e3o.","id":9485391,"corpo":"<p>Micro divis\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531706,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de processos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de processos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404626,"slug":"administracao-geral-gestao-de-processos"}],"slug":"administracao-geral\/2395638","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo e responda.I - \u201cO conceito de lideran\u00e7a \u00e9 relacionado com a utiliza\u00e7\u00e3o do poder para influenciar o comportamento de outras pessoas\u201d.II \u2013 \u201cLideran\u00e7a \u00e9 a habilidade de influenciar pessoas em dire\u00e7\u00e3o ao alcance das metas organizacionais\u201d.III - \u201c\u00c9 um fen\u00f4meno tipicamente social que ocorre exclusivamente em grupos sociais e nas organiza\u00e7\u00f5es. A lideran\u00e7a \u00e9 exercida como uma influ\u00eancia interpessoal em uma dada situa\u00e7\u00e3o e dirigida atrav\u00e9s do processo de comunica\u00e7\u00e3o humana para a consecu\u00e7\u00e3o de um ou mais objetivos espec\u00edficos\u201d. \u00c9 CORRETO afirmar que s\u00e3o defini\u00e7\u00f5es de lideran\u00e7a, apenas o indicado nas afirmativas:","provas":[{"id":80885,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2395641,"hashId":"0d278d291aeefd6978327d9366463770","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo e responda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - \u201cO conceito de lideran\u00e7a \u00e9 relacionado com a utiliza\u00e7\u00e3o do poder para influenciar o comportamento de outras pessoas\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 \u201cLideran\u00e7a \u00e9 a habilidade de influenciar pessoas em dire\u00e7\u00e3o ao alcance das metas organizacionais\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - \u201c\u00c9 um fen\u00f4meno tipicamente social que ocorre exclusivamente em grupos sociais e nas organiza\u00e7\u00f5es. A lideran\u00e7a \u00e9 exercida como uma influ\u00eancia interpessoal em uma dada situa\u00e7\u00e3o e dirigida atrav\u00e9s do processo de comunica\u00e7\u00e3o humana para a consecu\u00e7\u00e3o de um ou mais objetivos espec\u00edficos\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO afirmar que s\u00e3o defini\u00e7\u00f5es de lideran\u00e7a, apenas o indicado nas afirmativas:<\/p>","resposta":9485406,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":9485402,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II.","id":9485403,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III.","id":9485404,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":9485405,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9485406,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531706,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404664,"slug":"administracao-geral-lideranca"}],"slug":"administracao-geral\/2395641","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968,"slug":"if-es"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria","id":17053,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA produ\u00e7\u00e3o animal \u00e9 estrat\u00e9gica para o combate \u00e0 resist\u00eancia antimicrobiana. Por anos, antibi\u00f3ticos foram usados na promo\u00e7\u00e3o de crescimento e sanidade dos rebanhos bovinos, su\u00ednos e de aves. A falta de crit\u00e9rio reduziu a efic\u00e1cia das subst\u00e2ncias, gerou microrganismos resistentes e afetou a imunidade dos animais.\u201dFonte: Revista CFMV, n\u00b089\/2022.Como defini\u00e7\u00e3o, a resist\u00eancia microbiana \u00e9 o fen\u00f4meno que impede um f\u00e1rmaco de manter a efic\u00e1cia contra os microrganismos patog\u00eanicos, quando esse f\u00e1rmaco \u00e9 utilizado nas mesmas condi\u00e7\u00f5es, ap\u00f3s um determinado per\u00edodo. Assume-se como um diagn\u00f3stico positivo para resist\u00eancia microbiana quando um determinado f\u00e1rmaco obt\u00e9m redu\u00e7\u00e3o de sua efic\u00e1cia inferior a 80% contra um determinado microrganismo. As alternativas abaixo apresentam causas predisponentes ao aparecimento de resist\u00eancia microbiana, EXCETO:","provas":[{"id":80691,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria","id":17053,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968,"slug":"if-es"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2395704,"hashId":"029214efd626816ba439a39e8603b8d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA produ\u00e7\u00e3o animal \u00e9 estrat\u00e9gica para o combate \u00e0 resist\u00eancia antimicrobiana. Por anos, antibi\u00f3ticos foram usados na promo\u00e7\u00e3o de crescimento e sanidade dos rebanhos bovinos, su\u00ednos e de aves. A falta de crit\u00e9rio reduziu a efic\u00e1cia das subst\u00e2ncias, gerou microrganismos resistentes e afetou a imunidade dos animais.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: Revista CFMV, n\u00b089\/2022.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como defini\u00e7\u00e3o, a resist\u00eancia microbiana \u00e9 o fen\u00f4meno que impede um f\u00e1rmaco de manter a efic\u00e1cia contra os microrganismos patog\u00eanicos, quando esse f\u00e1rmaco \u00e9 utilizado nas mesmas condi\u00e7\u00f5es, ap\u00f3s um determinado per\u00edodo. Assume-se como um diagn\u00f3stico positivo para resist\u00eancia microbiana quando um determinado f\u00e1rmaco obt\u00e9m redu\u00e7\u00e3o de sua efic\u00e1cia inferior a 80% contra um determinado microrganismo. As alternativas abaixo apresentam causas predisponentes ao aparecimento de resist\u00eancia microbiana,<strong> EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":9485714,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tratamento de rebanhos em intervalos curtos, inferiores ao per\u00edodo pr\u00e9-patente dos microrganismos patog\u00eanicos.","id":9485710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento de rebanhos em intervalos curtos, inferiores ao per\u00edodo pr\u00e9-patente dos microrganismos patog\u00eanicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o de produtos farmacol\u00f3gicos de a\u00e7\u00e3o prolongada com grande frequ\u00eancia.","id":9485711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utiliza\u00e7\u00e3o de produtos farmacol\u00f3gicos de a\u00e7\u00e3o prolongada com grande frequ\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o alternada e com frequ\u00eancia de diferentes grupos de medicamentos.","id":9485712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utiliza\u00e7\u00e3o alternada e com frequ\u00eancia de diferentes grupos de medicamentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aquisi\u00e7\u00e3o de animais com resist\u00eancia lateral, cruzada ou m\u00faltipla.","id":9485713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aquisi\u00e7\u00e3o de animais com resist\u00eancia lateral, cruzada ou m\u00faltipla.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Realiza\u00e7\u00e3o de tratamentos apenas nos animais doentes.","id":9485714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realiza\u00e7\u00e3o de tratamentos apenas nos animais doentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531709,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403294,"slug":"veterinaria-clinica-medica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"}],"slug":"veterinaria\/2395704","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968,"slug":"if-es"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria","id":17053,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O pescado \u00e9 um dos alimentos mais comercializados no mundo, sendo uma fonte de prote\u00edna de alto valor biol\u00f3gico, rica em \u00e1cidos graxos insaturados e vitaminas, com baixo teor de colesterol, constituindo uma op\u00e7\u00e3o de consumo mais saud\u00e1vel do que as outras carnes. Entretanto, o pescado pode ser um ve\u00edculo de transmiss\u00e3o de organismos patog\u00eanicos para o consumidor, se n\u00e3o atender aos quesitos de qualidade e seguran\u00e7a alimentar. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 inspe\u00e7\u00e3o higi\u00eanico-sanit\u00e1ria do pescado, segundo o Regulamento da Inspe\u00e7\u00e3o Industrial e Sanit\u00e1ria de Produtos de Origem Animal \u2013 RIISPOA, analise as afirmativas abaixo e considere (V) para afirmativas VERDADEIRAS e (F) para afirmativas FALSAS.( ) Entende-se por pescado os peixes, os crust\u00e1ceos, os moluscos, os anf\u00edbios, os r\u00e9pteis, os equinodermos e outros animais aqu\u00e1ticos usados na alimenta\u00e7\u00e3o humana.( ) O pescado proveniente da fonte produtora n\u00e3o pode ser destinado \u00e0 venda direta ao consumidor sem que haja pr\u00e9via fiscaliza\u00e7\u00e3o, sob o ponto de vista industrial e sanit\u00e1rio.( ) O pescado oriundo de embarca\u00e7\u00f5es pesqueiras de produ\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria e da pesca artesanal s\u00e3o dispensados dos procedimentos de inspe\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o.( ) Na avalia\u00e7\u00e3o dos atributos de frescor do pescado, respeitadas as particularidades de cada esp\u00e9cie, as caracter\u00edsticas sensoriais ser\u00e3o aplic\u00e1veis ao pescado fresco e resfriado, n\u00e3o sendo aplicadas ao pescado congelado.( ) Os produtos da pesca e da aquicultura infectados com endoparasitas transmiss\u00edveis ao homem podem destinados ao consumo cru, desde que sejam submetidos previamente ao congelamento \u00e0 temperatura de -20\u00b0C (vinte graus Celsius negativos) por vinte e quatro horas ou a -35\u00b0C (trinta e cinco graus Celsius negativos) durante quinze horas.Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA de preenchimento dos par\u00eanteses:","provas":[{"id":80691,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria","id":17053,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968,"slug":"if-es"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2395769,"hashId":"80d90024c39fe5d55f035f3ade97d847","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O pescado \u00e9 um dos alimentos mais comercializados no mundo, sendo uma fonte de prote\u00edna de alto valor biol\u00f3gico, rica em \u00e1cidos graxos insaturados e vitaminas, com baixo teor de colesterol, constituindo uma op\u00e7\u00e3o de consumo mais saud\u00e1vel do que as outras carnes. Entretanto, o pescado pode ser um ve\u00edculo de transmiss\u00e3o de organismos patog\u00eanicos para o consumidor, se n\u00e3o atender aos quesitos de qualidade e seguran\u00e7a alimentar. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 inspe\u00e7\u00e3o higi\u00eanico-sanit\u00e1ria do pescado, segundo o Regulamento da Inspe\u00e7\u00e3o Industrial e Sanit\u00e1ria de Produtos de Origem Animal \u2013 RIISPOA, analise as afirmativas abaixo e considere <strong>(V)<\/strong> para afirmativas <strong>VERDADEIRAS<\/strong> e <strong>(F)<\/strong> para afirmativas <strong>FALSAS<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) Entende-se por pescado os peixes, os crust\u00e1ceos, os moluscos, os anf\u00edbios, os r\u00e9pteis, os equinodermos e outros animais aqu\u00e1ticos usados na alimenta\u00e7\u00e3o humana.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) O pescado proveniente da fonte produtora n\u00e3o pode ser destinado \u00e0 venda direta ao consumidor sem que haja pr\u00e9via fiscaliza\u00e7\u00e3o, sob o ponto de vista industrial e sanit\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) O pescado oriundo de embarca\u00e7\u00f5es pesqueiras de produ\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria e da pesca artesanal s\u00e3o dispensados dos procedimentos de inspe\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) Na avalia\u00e7\u00e3o dos atributos de frescor do pescado, respeitadas as particularidades de cada esp\u00e9cie, as caracter\u00edsticas sensoriais ser\u00e3o aplic\u00e1veis ao pescado fresco e resfriado, n\u00e3o sendo aplicadas ao pescado congelado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) Os produtos da pesca e da aquicultura infectados com endoparasitas transmiss\u00edveis ao homem podem destinados ao consumo cru, desde que sejam submetidos previamente ao congelamento \u00e0 temperatura de -20\u00b0C (vinte graus Celsius negativos) por vinte e quatro horas ou a -35\u00b0C (trinta e cinco graus Celsius negativos) durante quinze horas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong> de preenchimento dos par\u00eanteses:<\/p>","resposta":9486013,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, F, V.","id":9486013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, F, F, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F, V, F, V, F.","id":9486014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, F, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, F, F, V, F.","id":9486015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, F, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, V, V, V, F.","id":9486016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, V, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V, F, V, F, V.","id":9486017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, V, F, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531709,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pescados","oab":false,"nome":"Pescados","pai":403312,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403325,"slug":"veterinaria-pescados"}],"slug":"veterinaria\/2395769","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968,"slug":"if-es"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria","id":17053,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A intoxica\u00e7\u00e3o por plantas \u00e9 de grande relev\u00e2ncia para a pecu\u00e1ria bovina no Brasil, uma vez que a ocorr\u00eancia de mortes de bovinos causadas pela ingest\u00e3o de plantas t\u00f3xicas \u00e9 muito frequente. Com rela\u00e7\u00e3o aos quadros cl\u00ednico-patol\u00f3gicos de intoxica\u00e7\u00e3o por plantas em bovinos, relacione o tipo de planta listada abaixo com o quadro cl\u00ednico correspondente.I. Palicourea marcgravii II. Lantana camara III. Pteridium sp. ( ) Os sintomas de intoxica\u00e7\u00e3o, nos bovinos, iniciam poucas horas ap\u00f3s a ingest\u00e3o da dose letal, em um quadro, geralmente, superagudo. Os sintomas consistem em queda repentina do animal ao ch\u00e3o, desequil\u00edbrio do trem posterior, tremores musculares, respira\u00e7\u00e3o ofegante, mugidos, pulso venoso positivo, convuls\u00e3o t\u00f4nica e o animal, em dec\u00fabito, realiza movimentos de pedalagem, morrendo dentro de poucos minutos.( ) Os animais intoxicados apresentam anorexia, diminui\u00e7\u00e3o dos movimentos ruminais, fotossensibiliza\u00e7\u00e3o das partes despigmentadas da pele, coceira intensa, inquieta\u00e7\u00e3o, icter\u00edcia, urina de colora\u00e7\u00e3o amarelo-escuro a marrom e fezes endurecidas e em pequenas quantidades.( ) O quadro cl\u00ednico-patol\u00f3gico em bovinos pode ser dividido em tr\u00eas tipos: s\u00edndrome hemorr\u00e1gica aguda ou di\u00e1tese hemorr\u00e1gica; hemat\u00faria enzo\u00f3tica bovina; e carcinomas das vias digestivas superiores.Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA de preenchimento dos par\u00eanteses:","provas":[{"id":80691,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria","id":17053,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968,"slug":"if-es"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2395782,"hashId":"791b19ebdb57c335fd38e4fcae085943","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A intoxica\u00e7\u00e3o por plantas \u00e9 de grande relev\u00e2ncia para a pecu\u00e1ria bovina no Brasil, uma vez que a ocorr\u00eancia de mortes de bovinos causadas pela ingest\u00e3o de plantas t\u00f3xicas \u00e9 muito frequente. Com rela\u00e7\u00e3o aos quadros cl\u00ednico-patol\u00f3gicos de intoxica\u00e7\u00e3o por plantas em bovinos, relacione o tipo de planta listada abaixo com o quadro cl\u00ednico correspondente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. <em>Palicourea marcgravii <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. <em>Lantana camara <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. <em>Pteridium sp. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) Os sintomas de intoxica\u00e7\u00e3o, nos bovinos, iniciam poucas horas ap\u00f3s a ingest\u00e3o da dose letal, em um quadro, geralmente, superagudo. Os sintomas consistem em queda repentina do animal ao ch\u00e3o, desequil\u00edbrio do trem posterior, tremores musculares, respira\u00e7\u00e3o ofegante, mugidos, pulso venoso positivo, convuls\u00e3o t\u00f4nica e o animal, em dec\u00fabito, realiza movimentos de pedalagem, morrendo dentro de poucos minutos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) Os animais intoxicados apresentam anorexia, diminui\u00e7\u00e3o dos movimentos ruminais, fotossensibiliza\u00e7\u00e3o das partes despigmentadas da pele, coceira intensa, inquieta\u00e7\u00e3o, icter\u00edcia, urina de colora\u00e7\u00e3o amarelo-escuro a marrom e fezes endurecidas e em pequenas quantidades.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) O quadro cl\u00ednico-patol\u00f3gico em bovinos pode ser dividido em tr\u00eas tipos: s\u00edndrome hemorr\u00e1gica aguda ou di\u00e1tese hemorr\u00e1gica; hemat\u00faria enzo\u00f3tica bovina; e carcinomas das vias digestivas superiores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia<strong> CORRETA<\/strong> de preenchimento dos par\u00eanteses:<\/p>","resposta":9486075,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III.","id":9486075,"corpo":"<p>I, II, III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II, I, III.","id":9486076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, I, III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III, I, II.","id":9486077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III, I, II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, III, II.","id":9486078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III, II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II, III, I.","id":9486079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III, I.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531709,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pastagem e Plantas T\u00f3xicas","oab":false,"nome":"Pastagem e Plantas T\u00f3xicas","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403309,"slug":"veterinaria-pastagem-e-plantas-toxicas"}],"slug":"veterinaria\/2395782","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968,"slug":"if-es"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria","id":17053,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nos dados hipot\u00e9ticos expostos no quadro de conting\u00eancia a seguir, marque a alternativa que apresenta, respectivamente, os valores calculados de Sensibilidade, Especificidade, Valor Predito Positivo e Valor Predito Negativo.Resultado do testeDoen\u00e7aTotalCasos positivosCasos negativosPositivo33235Negativo4141145Total37143180","provas":[{"id":80691,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria","id":17053,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968,"slug":"if-es"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2395788,"hashId":"2a1937436bb7fbf5d4dd48123cbfab05","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nos dados hipot\u00e9ticos expostos no quadro de conting\u00eancia a seguir, marque a alternativa que apresenta, respectivamente, os valores calculados de Sensibilidade, Especificidade, Valor Predito Positivo e Valor Predito Negativo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 510px;\"><colgroup><col width=\"149\"><col width=\"133\"><col width=\"128\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"2\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\"><strong>Resultado do teste<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\"><strong>Doen\u00e7a<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"2\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\"><strong>Total<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Casos positivos<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Casos negativos<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Positivo<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">33<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">35<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Negativo<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">141<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">145<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Total<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">37<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">143<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">180<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","resposta":9486107,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"94%, 97%, 95%, 89%.","id":9486105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">94%, 97%, 95%, 89%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"90%, 99%, 94%, 97%.","id":9486106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">90%, 99%, 94%, 97%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"89%, 99%, 94%, 97%.","id":9486107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">89%, 99%, 94%, 97%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"89%, 97%, 95%, 90%.","id":9486108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">89%, 97%, 95%, 90%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"94%, 99%, 95%, 97%.","id":9486109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">94%, 99%, 95%, 97%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531709,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403306,"slug":"veterinaria-epidemiologia"}],"slug":"veterinaria\/2395788","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":14058,"slug":"tecnologo-area-gestao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 trouxe novas diretrizes para o processo or\u00e7ament\u00e1rio, valorizando o planejamento e introduzindo a elabora\u00e7\u00e3o pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica de planos e programas de governo de m\u00e9dio prazo que mant\u00eam v\u00ednculos com os or\u00e7amentos anuais. Com base nos instrumentos criados e na finalidade de cada um, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":80835,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":14058,"slug":"tecnologo-area-gestao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2022-ifsp-tecnologo-area-gestao-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":2395838,"hashId":"45635bcf21d7488f0c8fc73539aef1dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 trouxe novas diretrizes para o processo or\u00e7ament\u00e1rio, valorizando o planejamento e introduzindo a elabora\u00e7\u00e3o pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica de planos e programas de governo de m\u00e9dio prazo que mant\u00eam v\u00ednculos com os or\u00e7amentos anuais. Com base nos instrumentos criados e na finalidade de cada um, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":9486320,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO) orienta a elabora\u00e7\u00e3o dos demais planos e programas de governo: Plano Plurianual (PPA) e Lei de Or\u00e7amento Anual (LOA).","id":9486317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO) orienta a elabora\u00e7\u00e3o dos demais planos e programas de governo: Plano Plurianual (PPA) e Lei de Or\u00e7amento Anual (LOA).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual (LOA) n\u00e3o poder\u00e1 conter previs\u00f5es de despesas para exerc\u00edcios seguintes, assim como a especifica\u00e7\u00e3o dos investimentos plurianuais e daqueles em andamento.","id":9486318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual (LOA) n\u00e3o poder\u00e1 conter previs\u00f5es de despesas para exerc\u00edcios seguintes, assim como a especifica\u00e7\u00e3o dos investimentos plurianuais e daqueles em andamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O Plano Plurianual (PPA) cobrir\u00e1 o per\u00edodo compreendido entre o in\u00edcio do primeiro ano do mandato at\u00e9 o t\u00e9rmino do \u00faltimo ano do mandato presidencial.","id":9486319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Plano Plurianual (PPA) cobrir\u00e1 o per\u00edodo compreendido entre o in\u00edcio do primeiro ano do mandato at\u00e9 o t\u00e9rmino do \u00faltimo ano do mandato presidencial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO) orientar\u00e1 a elabora\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento anual, tratar\u00e1 da metodologia de elabora\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de observar os princ\u00edpios que lhe s\u00e3o inerentes.","id":9486320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO) orientar\u00e1 a elabora\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento anual, tratar\u00e1 da metodologia de elabora\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de observar os princ\u00edpios que lhe s\u00e3o inerentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531724,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano Plurianual na CF\/88","oab":false,"nome":"Plano Plurianual na CF\/88","pai":405632,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405638,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-plano-plurianual-na-cf-88"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias na CF\/88","oab":false,"nome":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias na CF\/88","pai":405633,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424714,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-de-diretrizes-orcamentarias-na-cf-88"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"LOA na CF\/88","oab":false,"nome":"LOA na CF\/88","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424718,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-loa-na-cf-88"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2395838","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":14058,"slug":"tecnologo-area-gestao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\tO Estado possui acesso a um n\u00famero limitado de recursos que devem ser utilizados para atender a um n\u00famero significativo de demandas da sociedade e que tendem a crescer em fun\u00e7\u00e3o da maior complexidade das sociedades e das novas exig\u00eancias e problemas decorrentes. Desse modo, as fun\u00e7\u00f5es estatais, em todos os n\u00edveis (federal, estadual, municipal), para serem exercidas, necessitam de um m\u00ednimo de planejamento, com ado\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios de racionalidade para que as metas e objetivos sejam alcan\u00e7ados de forma eficiente, ou seja, obter resultados com recursos limitados. Logo, para desempenhar suas fun\u00e7\u00f5es essenciais, o Estado precisa de determinadas capacidades que podem ser sintetizadas em uma s\u00e9rie de dimens\u00f5es identificadas como cruciais para seu exerc\u00edcio. Avalie os itens abaixo e, em seguida, aponte a alternativa correta que expressa essas dimens\u00f5es:\tI \u2013 Definir e manter prioridades entre muitas demandas conflitantes.II \u2013 Direcionar recursos para onde eles sejam mais eficazes.III \u2013 N\u00e3o ser capaz de impor perdas a grupos poderosos.IV \u2013 Coordenar objetos conflitantes num todo coerente.","provas":[{"id":80835,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":14058,"slug":"tecnologo-area-gestao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2022-ifsp-tecnologo-area-gestao-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":2395846,"hashId":"5bbec0b9491b2b8e27e3b256a00e205e","enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO Estado possui acesso a um n\u00famero limitado de recursos que devem ser utilizados para atender a um n\u00famero significativo de demandas da sociedade e que tendem a crescer em fun\u00e7\u00e3o da maior complexidade das sociedades e das novas exig\u00eancias e problemas decorrentes. Desse modo, as fun\u00e7\u00f5es estatais, em todos os n\u00edveis (federal, estadual, municipal), para serem exercidas, necessitam de um m\u00ednimo de planejamento, com ado\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios de racionalidade para que as metas e objetivos sejam alcan\u00e7ados de forma eficiente, ou seja, obter resultados com recursos limitados. Logo, para desempenhar suas fun\u00e7\u00f5es essenciais, o Estado precisa de determinadas capacidades que podem ser sintetizadas em uma s\u00e9rie de dimens\u00f5es identificadas como cruciais para seu exerc\u00edcio. Avalie os itens abaixo e, em seguida, aponte a alternativa correta que expressa essas dimens\u00f5es:<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Definir e manter prioridades entre muitas demandas conflitantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Direcionar recursos para onde eles sejam mais eficazes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 N\u00e3o ser capaz de impor perdas a grupos poderosos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 Coordenar objetos conflitantes num todo coerente.<\/p>","resposta":9486351,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos est\u00e3o corretos.","id":9486349,"corpo":"<p>Todos est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":9486350,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II e IV est\u00e3o corretos.","id":9486351,"corpo":"<p>I, II e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 correto.","id":9486352,"corpo":"<p>Apenas o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531724,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estado","oab":false,"nome":"Estado","pai":404545,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404547,"slug":"administracao-publica-estado"}],"slug":"administracao-publica\/2395846","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":14058,"slug":"tecnologo-area-gestao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Especificamente, no que se refere ao setor p\u00fablico, a crise fiscal dos anos 1980 exigiu novo arranjo econ\u00f4mico e pol\u00edtico internacional com a inten\u00e7\u00e3o de tornar o Estado mais eficiente. Esse contexto propiciou discutir a governan\u00e7a na esfera p\u00fablica e resultou no estabelecimento dos princ\u00edpios b\u00e1sicos que norteiam as boas pr\u00e1ticas de governan\u00e7a nas organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas: transpar\u00eancia, integridade e presta\u00e7\u00e3o de contas. Analise os itens abaixo e assinale a op\u00e7\u00e3o que demonstra corretamente os efeitos de uma boa governan\u00e7a no setor p\u00fablico: I \u2013 Garantir a entrega de benef\u00edcios econ\u00f4micos, sociais e ambientais para os cidad\u00e3os. II \u2013 Garantir que a organiza\u00e7\u00e3o seja, e pare\u00e7a, respons\u00e1vel para com os cidad\u00e3os. III \u2013 Ser transparente, mantendo a sociedade informada acerca das decis\u00f5es tomadas e dos riscos envolvidos. IV \u2013 Possuir e utilizar informa\u00e7\u00f5es de qualidade e mecanismos robustos de apoio \u00e0s tomadas de decis\u00e3o.","provas":[{"id":80835,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":14058,"slug":"tecnologo-area-gestao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2022-ifsp-tecnologo-area-gestao-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":2395848,"hashId":"937dbdc202a5b6792e03bf978aa7780d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Especificamente, no que se refere ao setor p\u00fablico, a crise fiscal dos anos 1980 exigiu novo arranjo econ\u00f4mico e pol\u00edtico internacional com a inten\u00e7\u00e3o de tornar o Estado mais eficiente. Esse contexto propiciou discutir a governan\u00e7a na esfera p\u00fablica e resultou no estabelecimento dos princ\u00edpios b\u00e1sicos que norteiam as boas pr\u00e1ticas de governan\u00e7a nas organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas: transpar\u00eancia, integridade e presta\u00e7\u00e3o de contas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise os itens abaixo e assinale a op\u00e7\u00e3o que demonstra corretamente os efeitos de uma boa governan\u00e7a no setor p\u00fablico: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Garantir a entrega de benef\u00edcios econ\u00f4micos, sociais e ambientais para os cidad\u00e3os. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Garantir que a organiza\u00e7\u00e3o seja, e pare\u00e7a, respons\u00e1vel para com os cidad\u00e3os. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Ser transparente, mantendo a sociedade informada acerca das decis\u00f5es tomadas e dos riscos envolvidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 Possuir e utilizar informa\u00e7\u00f5es de qualidade e mecanismos robustos de apoio \u00e0s tomadas de decis\u00e3o.<\/p>","resposta":9486359,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todos os itens est\u00e3o incorretos.","id":9486357,"corpo":"<p>todos os itens est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"somente o item I est\u00e1 correto. ","id":9486358,"corpo":"<p>somente o item I est\u00e1 correto. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"todos os itens est\u00e3o corretos.","id":9486359,"corpo":"<p>todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os itens II, III e IV est\u00e3o corretos.","id":9486360,"corpo":"<p>os itens II, III e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531724,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governan\u00e7a, Governabilidade e Accountability","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a, Governabilidade e Accountability","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403748,"slug":"administracao-publica-governanca-governabilidade-e-accountability"}],"slug":"administracao-publica\/2395848","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos principais documentos da fase interna da licita\u00e7\u00e3o \u00e9 o Termo de Refer\u00eancia, devendo trazer informa\u00e7\u00f5es precisas para caracterizar o objeto da licita\u00e7\u00e3o. Sobre o Termo de Refer\u00eancia, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":80758,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2022-ifsp-administrador-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Administrador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2395870,"hashId":"4b8a00ed13f5f0be68f6706ef5615b32","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Um dos principais documentos da fase interna da licita\u00e7\u00e3o \u00e9 o Termo de Refer\u00eancia, devendo trazer informa\u00e7\u00f5es precisas para caracterizar o objeto da licita\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Sobre o Termo de Refer\u00eancia, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":9486448,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O termo de refer\u00eancia, apesar de ter como base os estudos t\u00e9cnicos preliminares, pode ser elaborado mesmo antes da aprova\u00e7\u00e3o desses estudos.","id":9486445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo de refer\u00eancia, apesar de ter como base os estudos t\u00e9cnicos preliminares, pode ser elaborado mesmo antes da aprova\u00e7\u00e3o desses estudos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O termo de refer\u00eancia deve ser sempre elaborado pelo diretor geral da entidade, devido \u00e0 precis\u00e3o nas informa\u00e7\u00f5es que deve apresentar.","id":9486446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo de refer\u00eancia deve ser sempre elaborado pelo diretor geral da entidade, devido \u00e0 precis\u00e3o nas informa\u00e7\u00f5es que deve apresentar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O objeto deve ser descrito de forma detalhada.","id":9486447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O objeto deve ser descrito de forma detalhada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O termo de refer\u00eancia deve apresentar uma estimativa do pre\u00e7o que a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica almeja pagar pela aquisi\u00e7\u00e3o, por\u00e9m n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio apresentar a documenta\u00e7\u00e3o que fundamentou essa estimativa.","id":9486448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo de refer\u00eancia deve apresentar uma estimativa do pre\u00e7o que a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica almeja pagar pela aquisi\u00e7\u00e3o, por\u00e9m n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio apresentar a documenta\u00e7\u00e3o que fundamentou essa estimativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531723,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 40","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fase interna","oab":true,"nome":"Fase interna","pai":404475,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408252,"slug":"direito-administrativo-fase-interna"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o IV - Do Procedimento e Julgamento","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o IV - Do Procedimento e Julgamento","pai":422293,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422303,"slug":"direito-administrativo-secao-iv-do-procedimento-e-julgamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Indica\u00e7\u00e3o de seu objeto","oab":true,"nome":"Indica\u00e7\u00e3o de seu objeto","pai":408252,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408255,"slug":"direito-administrativo-indicacao-de-seu-objeto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404475,"slug":"direito-administrativo-procedimento-de-licitacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422293,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-da-licitacao"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento P\u00fablico"],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":"direito-administrativo\/2395870","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Programa Nacional de Integra\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Profissional com a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica na Modalidade de Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos (PROEJA), institu\u00eddo pelo Decreto n\u00ba 5840 de 13 de julho de 2006, delineia informa\u00e7\u00f5es a respeito da oferta de cursos e programas no campo da Educa\u00e7\u00e3o Profissional em \u00e2mbito federal. A respeito das pol\u00edticas delineadas nesse documento, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":80762,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2022-ifsp-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Pedagogo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2395890,"hashId":"93d5a361b97604db819df323d11978e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Programa Nacional de Integra\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Profissional com a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica na Modalidade de Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos (PROEJA), institu\u00eddo pelo Decreto n\u00ba 5840 de 13 de julho de 2006, delineia informa\u00e7\u00f5es a respeito da oferta de cursos e programas no campo da Educa\u00e7\u00e3o Profissional em \u00e2mbito federal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito das pol\u00edticas delineadas nesse documento, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9486532,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os cursos do PROEJA destinados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio dever\u00e3o contar com carga hor\u00e1ria m\u00ednima de duas mil e quatrocentas horas, das quais, no m\u00ednimo, mil horas ser\u00e3o para a forma\u00e7\u00e3o geral.","id":9486530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cursos do PROEJA destinados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio dever\u00e3o contar com carga hor\u00e1ria m\u00ednima de duas mil e quatrocentas horas, das quais, no m\u00ednimo, mil horas ser\u00e3o para a forma\u00e7\u00e3o geral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os cursos do PROEJA destinados \u00e0 forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada de trabalhadores dever\u00e3o contar com carga hor\u00e1ria m\u00ednima de mil e quatrocentas horas, das quais, no m\u00ednimo, quatrocentas horas ser\u00e3o destinadas para a forma\u00e7\u00e3o profissional.","id":9486531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cursos do PROEJA destinados \u00e0 forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada de trabalhadores dever\u00e3o contar com carga hor\u00e1ria m\u00ednima de mil e quatrocentas horas, das quais, no m\u00ednimo, quatrocentas horas ser\u00e3o destinadas para a forma\u00e7\u00e3o profissional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O PROEJA abranger\u00e1 cursos e programas de educa\u00e7\u00e3o profissional em duas perspectivas: (i) forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada de trabalhadores e (ii) educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio.","id":9486532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O PROEJA abranger\u00e1 cursos e programas de educa\u00e7\u00e3o profissional em duas perspectivas: (i) forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada de trabalhadores e (ii) educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O PROEJA abranger\u00e1 cursos e programas de educa\u00e7\u00e3o profissional em duas perspectivas: (i) forma\u00e7\u00e3o continuada de trabalhadores e (ii) educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio.","id":9486533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O PROEJA abranger\u00e1 cursos e programas de educa\u00e7\u00e3o profissional em duas perspectivas: (i) forma\u00e7\u00e3o continuada de trabalhadores e (ii) educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531726,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos - ENCEJA E PROEJA - Decretos e portarias","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos - ENCEJA E PROEJA - Decretos e portarias","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405614,"slug":"pedagogia-educacao-de-jovens-e-adultos-enceja-e-proeja-decretos-e-portarias"}],"slug":"pedagogia\/2395890","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cremesp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a organiza\u00e7\u00e3o do Estado disposta na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":81005,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cremesp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cremesp-sp-2022-nosso-rumo-advogado","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - CREMESP - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:25","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2396192,"hashId":"99a99852588189a9424a7a39ccc52cff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a organiza\u00e7\u00e3o do Estado disposta na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9487917,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Territ\u00f3rios Federais integram a Uni\u00e3o e sua transforma\u00e7\u00e3o em Estado ser\u00e1 regulada por lei ordin\u00e1ria.","id":9487915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Territ\u00f3rios Federais integram a Uni\u00e3o e sua transforma\u00e7\u00e3o em Estado ser\u00e1 regulada por lei ordin\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"terras tradicionalmente ocupadas pelos \u00edndios n\u00e3o s\u00e3o consideradas bens da Uni\u00e3o. ","id":9487916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">terras tradicionalmente ocupadas pelos \u00edndios n\u00e3o s\u00e3o consideradas bens da Uni\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"conceder anistia \u00e9 compet\u00eancia da Uni\u00e3o.","id":9487917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conceder anistia \u00e9 compet\u00eancia da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpio s\u00e3o competentes para fiscalizar o com\u00e9rcio de material b\u00e9lico.","id":9487918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpio s\u00e3o competentes para fiscalizar o com\u00e9rcio de material b\u00e9lico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"os Estados e o Distrito Federal podem emitir moeda.","id":9487919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os Estados e o Distrito Federal podem emitir moeda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531760,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o(artigo 22 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o(artigo 22 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407604,"slug":"direito-constitucional-competencia-privativa-da-uniao-artigo-22-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2396192","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cremesp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sob a atual sistem\u00e1tica do processo civil assegurado pela Lei n \u00ba 13.105\/15, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":81005,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cremesp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cremesp-sp-2022-nosso-rumo-advogado","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - CREMESP - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:25","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2396197,"hashId":"4be63a9c7ae3c744b4c467cdd76fbf3f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sob a atual sistem\u00e1tica do processo civil assegurado pela Lei n \u00ba 13.105\/15, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9487939,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 obrigat\u00f3rio o consentimento do c\u00f4njuge para fins de ajuizamento de a\u00e7\u00e3o que tenha por objeto direito real imobili\u00e1rio, salvo quando o regime de casamento \u00e9 o da separa\u00e7\u00e3o absoluta de bens.","id":9487939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 obrigat\u00f3rio o consentimento do c\u00f4njuge para fins de ajuizamento de a\u00e7\u00e3o que tenha por objeto direito real imobili\u00e1rio, salvo quando o regime de casamento \u00e9 o da separa\u00e7\u00e3o absoluta de bens.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 obrigat\u00f3rio o consentimento do c\u00f4njuge para fins de ajuizamento de a\u00e7\u00e3o que tenha por objeto direito real imobili\u00e1rio independentemente do regime de casamento.","id":9487940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 obrigat\u00f3rio o consentimento do c\u00f4njuge para fins de ajuizamento de a\u00e7\u00e3o que tenha por objeto direito real imobili\u00e1rio independentemente do regime de casamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a cita\u00e7\u00e3o de ambos os c\u00f4njuges \u00e9 facultativa em a\u00e7\u00e3o que tenha por objeto direito real imobili\u00e1rio, independentemente do regime de casamento.","id":9487941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a cita\u00e7\u00e3o de ambos os c\u00f4njuges \u00e9 facultativa em a\u00e7\u00e3o que tenha por objeto direito real imobili\u00e1rio, independentemente do regime de casamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a cita\u00e7\u00e3o de ambos os c\u00f4njuges \u00e9 obrigat\u00f3ria em a\u00e7\u00e3o que tenha por objeto direito real imobili\u00e1rio, salvo quando o regime de casamento \u00e9 o da comunh\u00e3o total de bens. ","id":9487942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a cita\u00e7\u00e3o de ambos os c\u00f4njuges \u00e9 obrigat\u00f3ria em a\u00e7\u00e3o que tenha por objeto direito real imobili\u00e1rio, salvo quando o regime de casamento \u00e9 o da comunh\u00e3o total de bens. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a cita\u00e7\u00e3o de ambos os c\u00f4njuges \u00e9 obrigat\u00f3ria em a\u00e7\u00e3o que tenha por objeto direito real imobili\u00e1rio, salvo quando o regime de casamento \u00e9 o da comunh\u00e3o parcial de bens.","id":9487943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a cita\u00e7\u00e3o de ambos os c\u00f4njuges \u00e9 obrigat\u00f3ria em a\u00e7\u00e3o que tenha por objeto direito real imobili\u00e1rio, salvo quando o regime de casamento \u00e9 o da comunh\u00e3o parcial de bens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531760,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es Imobili\u00e1rias","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00f5es Imobili\u00e1rias","pai":422675,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422677,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-acoes-imobiliarias"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/2396197","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cremesp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os itens a seguir:I. compete \u00e0 Uni\u00e3o instituir o imposto sobre produtos industrializados, que ser\u00e1 cumulativo e incidir\u00e1 sobre produtos industrializados destinados ao exterior;II. compete \u00e0 Uni\u00e3o instituir o imposto sobre produtos industrializados, que ser\u00e1 cumulativo e n\u00e3o-seletivo, em fun\u00e7\u00e3o da essencialidade do produto;III. o imposto sobre produtos industrializados \u00e9 de compet\u00eancia da Uni\u00e3o para fins de institui\u00e7\u00e3o e n\u00e3o incidir\u00e1 sobre produtos industrializados destinados ao exterior. Nos exatos termos da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, est\u00e3o corretos os itens:","provas":[{"id":81005,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cremesp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cremesp-sp-2022-nosso-rumo-advogado","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - CREMESP - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:26","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2396218,"hashId":"129182e6c9c53233e18e8c4a620efee9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere os itens a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. compete \u00e0 Uni\u00e3o instituir o imposto sobre produtos industrializados, que ser\u00e1 cumulativo e incidir\u00e1 sobre produtos industrializados destinados ao exterior;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. compete \u00e0 Uni\u00e3o instituir o imposto sobre produtos industrializados, que ser\u00e1 cumulativo e n\u00e3o-seletivo, em fun\u00e7\u00e3o da essencialidade do produto;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. o imposto sobre produtos industrializados \u00e9 de compet\u00eancia da Uni\u00e3o para fins de institui\u00e7\u00e3o e n\u00e3o incidir\u00e1 sobre produtos industrializados destinados ao exterior. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nos exatos termos da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, est\u00e3o corretos os itens:<\/p>","resposta":9488036,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III, apenas.","id":9488036,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":9488037,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":9488038,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":9488039,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":9488040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531760,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Tribut\u00e1rio"],"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impostos","oab":true,"nome":"Impostos","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407161,"slug":"direito-tributario-impostos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fato Gerador","oab":false,"nome":"Fato Gerador","pai":407201,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417676,"slug":"direito-tributario-fato-gerador"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI","oab":true,"nome":"Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI","pai":407188,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407201,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-produtos-industrializados-ipi"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407147,"slug":"direito-tributario-competencia-tributaria"},{"palavrasChave":["Direito Tribut\u00e1rio","No\u00e7\u00f5es de Direito Tribut\u00e1rio","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Impostos da Uni\u00e3o (artigos 153 e 154 da CF)","oab":true,"nome":"Impostos da Uni\u00e3o (artigos 153 e 154 da CF)","pai":405291,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405294,"slug":"direito-constitucional-impostos-da-uniao-artigos-153-e-154-da-cf"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/2396218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cremesp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos exatos termos da Lei Federal n \u00ba 3.268\/57, considera-se atribui\u00e7\u00e3o dos Conselhos Regionais de Medicina:","provas":[{"id":81005,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cremesp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cremesp-sp-2022-nosso-rumo-advogado","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - CREMESP - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:26","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2396230,"hashId":"80bf9cf0890299876b421ae0a053de9c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos exatos termos da Lei Federal n \u00ba 3.268\/57, considera-se atribui\u00e7\u00e3o dos Conselhos Regionais de Medicina:<\/p>","resposta":9488092,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"votar e alterar o C\u00f3digo de Deontologia M\u00e9dica.","id":9488091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">votar e alterar o C\u00f3digo de Deontologia M\u00e9dica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"fiscalizar o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de m\u00e9dico.","id":9488092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fiscalizar o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de m\u00e9dico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"propor ao Governo Federal emenda ou altera\u00e7\u00e3o da regulamenta\u00e7\u00e3o da Lei Federal n \u00ba 3.268\/57.","id":9488093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">propor ao Governo Federal emenda ou altera\u00e7\u00e3o da regulamenta\u00e7\u00e3o da Lei Federal n \u00ba 3.268\/57.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"fixar e alterar o valor da anuidade \u00fanica.","id":9488094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fixar e alterar o valor da anuidade \u00fanica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"deliberar sobre a inscri\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o sobre o cancelamento no quadro do Conselho.","id":9488095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deliberar sobre a inscri\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o sobre o cancelamento no quadro do Conselho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531760,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 3.268\/1957 - Disp\u00f5e s\u00f4bre os Conselhos de Medicina, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 3.268\/1957 - Disp\u00f5e s\u00f4bre os Conselhos de Medicina, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401495,"slug":"legislacao-federal-lei-no-3-268-1957-dispoe-sobre-os-conselhos-de-medicina-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/2396230","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cremesp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":81005,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cremesp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cremesp-sp-2022-nosso-rumo-advogado","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - CREMESP - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:26","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2396233,"hashId":"70e9e12c2f1b46b6906dc533d5df13da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9488106,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compete aos Munic\u00edpios institu\u00edrem o imposto sobre propriedade predial e territorial urbana, que n\u00e3o poder\u00e1 ser progressivo em raz\u00e3o do valor do im\u00f3vel.","id":9488104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete aos Munic\u00edpios institu\u00edrem o imposto sobre propriedade predial e territorial urbana, que n\u00e3o poder\u00e1 ser progressivo em raz\u00e3o do valor do im\u00f3vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Compete aos Munic\u00edpios instituir o imposto sobre propriedade predial e territorial urbana, que poder\u00e1 ser progressivo em raz\u00e3o do valor do im\u00f3vel, mas n\u00e3o pode ter al\u00edquotas diferentes de acordo com a localiza\u00e7\u00e3o e o uso do bem imobili\u00e1rio.","id":9488105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete aos Munic\u00edpios instituir o imposto sobre propriedade predial e territorial urbana, que poder\u00e1 ser progressivo em raz\u00e3o do valor do im\u00f3vel, mas n\u00e3o pode ter al\u00edquotas diferentes de acordo com a localiza\u00e7\u00e3o e o uso do bem imobili\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Compete aos Munic\u00edpios instituir o imposto sobre propriedade predial e territorial urbana, que poder\u00e1 ser progressivo em raz\u00e3o do valor do im\u00f3vel, bem como pode ter al\u00edquotas diferentes de acordo com a localiza\u00e7\u00e3o e o uso do bem imobili\u00e1rio.","id":9488106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete aos Munic\u00edpios instituir o imposto sobre propriedade predial e territorial urbana, que poder\u00e1 ser progressivo em raz\u00e3o do valor do im\u00f3vel, bem como pode ter al\u00edquotas diferentes de acordo com a localiza\u00e7\u00e3o e o uso do bem imobili\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O imposto sobre propriedade predial e territorial urbana incidir\u00e1 sobre templos de qualquer culto.","id":9488107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O imposto sobre propriedade predial e territorial urbana incidir\u00e1 sobre templos de qualquer culto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Cabe \u00e0 lei ordin\u00e1ria fixar al\u00edquotas m\u00e1ximas e m\u00ednimas do imposto sobre servi\u00e7os de qualquer natureza institu\u00eddo pelos Munic\u00edpios.","id":9488108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe \u00e0 lei ordin\u00e1ria fixar al\u00edquotas m\u00e1ximas e m\u00ednimas do imposto sobre servi\u00e7os de qualquer natureza institu\u00eddo pelos Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531760,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407147,"slug":"direito-tributario-competencia-tributaria"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/2396233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cremesp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Andr\u00e9 ajuizou a\u00e7\u00e3o trabalhista em face da empresa Liberdade Ltda. com o pedido de reconhecimento de v\u00ednculo de emprego. Andr\u00e9 narrou em sua peti\u00e7\u00e3o inicial que a sede da reclamada fica localizada na cidade de S\u00e3o Paulo\/SP, jurisdi\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional do Trabalho da 2 \u00aa Regi\u00e3o, mas prestou servi\u00e7os durante o per\u00edodo reclamado na cidade de Jandira\/SP, jurisdi\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional do Trabalho da 2 \u00aa Regi\u00e3o. O processo foi distribu\u00eddo perante a 15\u00aa Vara do Trabalho de S\u00e3o Paulo\/SP. A r\u00e9 foi notificada e op\u00f4s exce\u00e7\u00e3o de incompet\u00eancia territorial. Ap\u00f3s oitiva de Andr\u00e9, o D. Ju\u00edzo da 15\u00aa Vara do Trabalho de S\u00e3o Paulo\/SP acolheu a exce\u00e7\u00e3o e determinou a remessa do feito para uma das E. Varas do Trabalho de Jandira\/SP. Inconformado, Andr\u00e9 apresentou recurso ordin\u00e1rio pendente de conhecimento pelo D. Ju\u00edzo da 15\u00aa Vara do Trabalho de S\u00e3o Paulo\/SP. Considerando o caso concreto acima indicado, sem alterar ou acrescentar informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":81005,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cremesp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cremesp-sp-2022-nosso-rumo-advogado","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - CREMESP - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:26","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2396255,"hashId":"de217451c77c6290315fd70b17176625","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Andr\u00e9 ajuizou a\u00e7\u00e3o trabalhista em face da empresa Liberdade Ltda. com o pedido de reconhecimento de v\u00ednculo de emprego. Andr\u00e9 narrou em sua peti\u00e7\u00e3o inicial que a sede da reclamada fica localizada na cidade de S\u00e3o Paulo\/SP, jurisdi\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional do Trabalho da 2 \u00aa Regi\u00e3o, mas prestou servi\u00e7os durante o per\u00edodo reclamado na cidade de Jandira\/SP, jurisdi\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional do Trabalho da 2 \u00aa Regi\u00e3o. O processo foi distribu\u00eddo perante a 15\u00aa Vara do Trabalho de S\u00e3o Paulo\/SP. A r\u00e9 foi notificada e op\u00f4s exce\u00e7\u00e3o de incompet\u00eancia territorial. Ap\u00f3s oitiva de Andr\u00e9, o D. Ju\u00edzo da 15\u00aa Vara do Trabalho de S\u00e3o Paulo\/SP acolheu a exce\u00e7\u00e3o e determinou a remessa do feito para uma das E. Varas do Trabalho de Jandira\/SP. Inconformado, Andr\u00e9 apresentou recurso ordin\u00e1rio pendente de conhecimento pelo D. Ju\u00edzo da 15\u00aa Vara do Trabalho de S\u00e3o Paulo\/SP. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o caso concreto acima indicado, sem alterar ou acrescentar informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9488202,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Andr\u00e9 agiu incorretamente ao passo que a decis\u00e3o proferida tem natureza interlocut\u00f3ria e, portanto, n\u00e3o \u00e9 pass\u00edvel de recurso naquele est\u00e1gio processual.","id":9488202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Andr\u00e9 agiu incorretamente ao passo que a decis\u00e3o proferida tem natureza interlocut\u00f3ria e, portanto, n\u00e3o \u00e9 pass\u00edvel de recurso naquele est\u00e1gio processual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Andr\u00e9 agiu corretamente, pois a decis\u00e3o proferida remeteu o processo para outro \u00f3rg\u00e3o julgador de jurisdi\u00e7\u00e3o diferente.","id":9488203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Andr\u00e9 agiu corretamente, pois a decis\u00e3o proferida remeteu o processo para outro \u00f3rg\u00e3o julgador de jurisdi\u00e7\u00e3o diferente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Andr\u00e9 agiu incorretamente, pois o correto seria impetrar mandado de seguran\u00e7a.","id":9488204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Andr\u00e9 agiu incorretamente, pois o correto seria impetrar mandado de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Andr\u00e9 agiu incorretamente, pois o recurso cab\u00edvel contra a decis\u00e3o proferida seria agravo de instrumento.","id":9488205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Andr\u00e9 agiu incorretamente, pois o recurso cab\u00edvel contra a decis\u00e3o proferida seria agravo de instrumento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Andr\u00e9 agiu incorretamente, pois o recurso cab\u00edvel contra a decis\u00e3o proferida seria agravo de peti\u00e7\u00e3o.","id":9488206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Andr\u00e9 agiu incorretamente, pois o recurso cab\u00edvel contra a decis\u00e3o proferida seria agravo de peti\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531760,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Requisitos de Admissibilidade dos Recursos","oab":true,"nome":"Requisitos de Admissibilidade dos Recursos","pai":406837,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406849,"slug":"direito-processual-do-trabalho-requisitos-de-admissibilidade-dos-recursos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema recursal trabalhista","oab":true,"nome":"Sistema recursal trabalhista","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406837,"slug":"direito-processual-do-trabalho-sistema-recursal-trabalhista"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho"],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/2396255","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cl\u00ednica Geral","id":1540,"slug":"medico-area-clinica-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufam"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um homem de 35 anos, morador da periferia urbana na cidade de Manaus, apresentando febre alta (39-40\u00baC) acompanhada de cefaleia e prostra\u00e7\u00e3o, mialgias, artralgias, dores abdominais e diarreia; hemograma apresentando anemia discreta (Hem\u00e1cias: 3,9 milh\u00f5es\/mm3, Hb: 11,8g\/dL e Ht: 40%), leucocitose moderada (12.000\/mm3) com neutrofilia relativa (75%) e plaquetopenia (100.000\/mm3), VHS elevada (20mm \/ 30mm) e PCR de 2,0mg\/L. Este quadro cl\u00ednico-laboratorial favorece qual hip\u00f3tese diagn\u00f3stica?","provas":[{"id":80102,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cl\u00ednica Geral","id":1540,"slug":"medico-area-clinica-geral"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufam"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - M\u00e9dico - \u00c1rea Cl\u00ednica Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2396264,"hashId":"6db65960ef3afd2aa6f18306f25033c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um homem de 35 anos, morador da periferia urbana na cidade de Manaus, apresentando febre alta (39-40\u00baC) acompanhada de cefaleia e prostra\u00e7\u00e3o, mialgias, artralgias, dores abdominais e diarreia; hemograma apresentando anemia discreta (Hem\u00e1cias: 3,9 milh\u00f5es\/mm<sup>3<\/sup>, Hb: 11,8g\/dL e Ht: 40%), leucocitose moderada (12.000\/mm<sup>3<\/sup>) com neutrofilia relativa (75%) e plaquetopenia (100.000\/mm<sup>3<\/sup>), VHS elevada (20mm \/ 30mm) e PCR de 2,0mg\/L. Este quadro cl\u00ednico-laboratorial favorece qual hip\u00f3tese diagn\u00f3stica?<\/p>","resposta":9488242,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mal\u00e1ria","id":9488241,"corpo":"<p>Mal\u00e1ria<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Dengue","id":9488242,"corpo":"<p>Dengue<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Febre tifoide","id":9488243,"corpo":"<p>Febre tifoide<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Leptospirose","id":9488244,"corpo":"<p>Leptospirose<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Chagas (aguda)","id":9488245,"corpo":"<p>Doen\u00e7a de Chagas (aguda)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531768,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2396264","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":25209,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-farmacia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":10635,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-patologia-clinica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio- \u00c1rea: Fisiologia Humana","id":20659,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-fisiologia-humana"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11591,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-eletronica"},{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufam"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto a seguir. Para fins de elabora\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o, ele foi dividido em seis trechos, mas a sua sequ\u00eancia forma um enunciado coerente. Foi retirado e adaptado do livro Ra\u00edzes do Brasil, de Sergio Buarque de Holanda (Companhia das Letras, 2016, p. 61-62):I. Pioneiros da conquista do tr\u00f3pico para a civiliza\u00e7\u00e3o, tiveram os portugueses, nessa proeza sua maior miss\u00e3o hist\u00f3rica. Apesar de tudo quanto se possa alegar contra sua obra, for\u00e7oso \u00e9 reconhecer que foram n\u00e3o somente os portadores efetivos como os portadores naturais dessa miss\u00e3o.II. Nenhum outro povo do Velho Mundo achou-se t\u00e3o bem armado para se aventurar \u00e0 explora\u00e7\u00e3o regular e intensa das terras pr\u00f3ximas \u00e0 linha equatorial, onde os homens depressa degeneram, segundo o conceito generalizado na era quinhentista.III. Essa explora\u00e7\u00e3o dos tr\u00f3picos n\u00e3o se processou, em verdade, por um empreendimento met\u00f3dico e racional, n\u00e3o emanou de uma vontade construtora e en\u00e9rgica fez-se antes com desleixo e certo abandono.IV. Dir-se-ia mesmo que se fez apesar de seus autores. E o reconhecimento desse fato n\u00e3o constitui desprezo, \u00e0 grandeza do esfor\u00e7o portugu\u00eas se o julgarmos conforme os crit\u00e9rios morais e pol\u00edticos nele dominantes, pois encontraremos muitas e s\u00e9rias falhas. V. Nenhuma, por\u00e9m, que leve com justi\u00e7a \u00e0 opini\u00e3o extravagante defendida por um n\u00famero n\u00e3o pequeno de detratores da a\u00e7\u00e3o dos portugueses no Brasil, muitos dos quais optariam, de bom grado, pelo triunfo da coloniza\u00e7\u00e3o holandesa, convictos de que nos teria levado a melhores e mais gloriosos rumos.VI. No entanto antes de abordar esse tema, \u00e9 prefer\u00edvel encarar certo aspecto, que parece singularmente instrutivo das determinantes psicologias do movimento de expans\u00e3o colonial portuguesa pelas terras de nossa Am\u00e9rica.Assinale as alternativas que apresentam os trechos CORRETAMENTE pontuados:","provas":[{"id":80179,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":25209,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufam"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2022"},{"id":80176,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufam"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":80175,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":10635,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-patologia-clinica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufam"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica - 2022"},{"id":80177,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio- \u00c1rea: Fisiologia Humana","id":20659,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-fisiologia-humana"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufam"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio- \u00c1rea: Fisiologia Humana - 2022"},{"id":80178,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11591,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufam"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2022"},{"id":80174,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufam"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2396265,"hashId":"4adcc07d815696e76bff527ce939680f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir. Para fins de elabora\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o, ele foi dividido em seis trechos, mas a sua sequ\u00eancia forma um enunciado coerente. Foi retirado e adaptado do livro <em>Ra\u00edzes do Brasil<\/em>, de Sergio Buarque de Holanda (Companhia das Letras, 2016, p. 61-62):<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Pioneiros da conquista do tr\u00f3pico para a civiliza\u00e7\u00e3o, tiveram os portugueses, nessa proeza sua maior miss\u00e3o hist\u00f3rica. Apesar de tudo quanto se possa alegar contra sua obra, for\u00e7oso \u00e9 reconhecer que foram n\u00e3o somente os portadores efetivos como os portadores naturais dessa miss\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Nenhum outro povo do Velho Mundo achou-se t\u00e3o bem armado para se aventurar \u00e0 explora\u00e7\u00e3o regular e intensa das terras pr\u00f3ximas \u00e0 linha equatorial, onde os homens depressa degeneram, segundo o conceito generalizado na era quinhentista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Essa explora\u00e7\u00e3o dos tr\u00f3picos n\u00e3o se processou, em verdade, por um empreendimento met\u00f3dico e racional, n\u00e3o emanou de uma vontade construtora e en\u00e9rgica fez-se antes com desleixo e certo abandono.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Dir-se-ia mesmo que se fez apesar de seus autores. E o reconhecimento desse fato n\u00e3o constitui desprezo, \u00e0 grandeza do esfor\u00e7o portugu\u00eas se o julgarmos conforme os crit\u00e9rios morais e pol\u00edticos nele dominantes, pois encontraremos muitas e s\u00e9rias falhas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Nenhuma, por\u00e9m, que leve com justi\u00e7a \u00e0 opini\u00e3o extravagante defendida por um n\u00famero n\u00e3o pequeno de detratores da a\u00e7\u00e3o dos portugueses no Brasil, muitos dos quais optariam, de bom grado, pelo triunfo da coloniza\u00e7\u00e3o holandesa, convictos de que nos teria levado a melhores e mais gloriosos rumos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI. No entanto antes de abordar esse tema, \u00e9 prefer\u00edvel encarar certo aspecto, que parece singularmente instrutivo das determinantes psicologias do movimento de expans\u00e3o colonial portuguesa pelas terras de nossa Am\u00e9rica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale as alternativas que apresentam os trechos <strong>CORRETAMENTE <\/strong>pontuados:<\/p>","resposta":9488249,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os trechos I, II e IV est\u00e3o corretos.","id":9488246,"corpo":"<p>Somente os trechos I, II e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente os trechos I, III e V est\u00e3o corretos.","id":9488247,"corpo":"<p>Somente os trechos I, III e V est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os trechos I, IV e VI est\u00e3o corretos.","id":9488248,"corpo":"<p>Somente os trechos I, IV e VI est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente os trechos II e V est\u00e3o corretos.","id":9488249,"corpo":"<p>Somente os trechos II e V est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Somente os trechos III e VI est\u00e3o corretos.","id":9488250,"corpo":"<p>Somente os trechos III e VI est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531769,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2396265","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cremesp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir:I. o protesto cambial \u00e9 uma das causas de suspens\u00e3o do prazo de prescri\u00e7\u00e3o;II. o despacho do Juiz incompetente que ordenar a cita\u00e7\u00e3o a ser promovida pelo interessado no prazo e na forma prevista pela lei processual \u00e9 causa de interrup\u00e7\u00e3o do prazo de prescri\u00e7\u00e3o;III. contra o menor de dezesseis anos n\u00e3o corre a prescri\u00e7\u00e3o.Est\u00e3o corretos os itens:","provas":[{"id":81005,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cremesp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cremesp-sp-2022-nosso-rumo-advogado","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - CREMESP - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:26","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2396268,"hashId":"854bc430bbf2132cac0df67e5c28a5a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. o protesto cambial \u00e9 uma das causas de suspens\u00e3o do prazo de prescri\u00e7\u00e3o;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. o despacho do Juiz incompetente que ordenar a cita\u00e7\u00e3o a ser promovida pelo interessado no prazo e na forma prevista pela lei processual \u00e9 causa de interrup\u00e7\u00e3o do prazo de prescri\u00e7\u00e3o;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. contra o menor de dezesseis anos n\u00e3o corre a prescri\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretos os itens:<\/p>","resposta":9488263,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III, apenas;","id":9488261,"corpo":"<p>I, II e III, apenas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":9488262,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":9488263,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":9488264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":9488265,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531760,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 189 ao 206)","oab":true,"nome":"Da Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 189 ao 206)","pai":405903,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405904,"slug":"direito-civil-da-prescricao-art-189-ao-206"}],"slug":"direito-civil\/2396268","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":10635,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-patologia-clinica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11591,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-eletronica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio- \u00c1rea: Fisiologia Humana","id":20659,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-fisiologia-humana"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":25209,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-farmacia"},{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufam"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba. 8.112\/1990, no que concerne \u00e0 posse e o exerc\u00edcio, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":80176,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufam"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":80175,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":10635,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-patologia-clinica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufam"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica - 2022"},{"id":80178,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11591,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufam"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2022"},{"id":80177,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio- \u00c1rea: Fisiologia Humana","id":20659,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-fisiologia-humana"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufam"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio- \u00c1rea: Fisiologia Humana - 2022"},{"id":80179,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":25209,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufam"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2022"},{"id":80174,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufam"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:26","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2396296,"hashId":"c061a572820f46dcd95a8111e3b18f9c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba. 8.112\/1990, no que concerne \u00e0 posse e o exerc\u00edcio, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":9488405,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00f3 haver\u00e1 posse nos casos de provimento de cargo por nomea\u00e7\u00e3o.","id":9488401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3 haver\u00e1 posse nos casos de provimento de cargo por nomea\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A posse ocorrer\u00e1 no prazo de trinta dias contados da publica\u00e7\u00e3o do ato de provimento.","id":9488402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A posse ocorrer\u00e1 no prazo de trinta dias contados da publica\u00e7\u00e3o do ato de provimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No ato da posse, o servidor apresentar\u00e1 declara\u00e7\u00e3o de bens e valores que constituem seu patrim\u00f4nio e declara\u00e7\u00e3o quanto ao exerc\u00edcio ou n\u00e3o de outro cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":9488403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No ato da posse, o servidor apresentar\u00e1 declara\u00e7\u00e3o de bens e valores que constituem seu patrim\u00f4nio e declara\u00e7\u00e3o quanto ao exerc\u00edcio ou n\u00e3o de outro cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A posse em cargo p\u00fablico depender\u00e1 de pr\u00e9via inspe\u00e7\u00e3o m\u00e9dica oficial.","id":9488404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A posse em cargo p\u00fablico depender\u00e1 de pr\u00e9via inspe\u00e7\u00e3o m\u00e9dica oficial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A posse poder\u00e1 dar-se mediante procura\u00e7\u00e3o sem poderes espec\u00edficos.","id":9488405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A posse poder\u00e1 dar-se mediante procura\u00e7\u00e3o sem poderes espec\u00edficos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531771,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo II - Do Provimento, Vac\u00e2ncia, Remo\u00e7\u00e3o, Redistribui\u00e7\u00e3o e Substitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"T\u00edtulo II - Do Provimento, Vac\u00e2ncia, Remo\u00e7\u00e3o, Redistribui\u00e7\u00e3o e Substitui\u00e7\u00e3o","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404502,"slug":"direito-administrativo-titulo-ii-do-provimento-vacancia-remocao-redistribuicao-e-substituicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Do Provimento","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo I - Do Provimento","pai":404502,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404503,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-do-provimento"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2396296","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":10635,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-patologia-clinica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11591,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-eletronica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio- \u00c1rea: Fisiologia Humana","id":20659,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-fisiologia-humana"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":25209,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-farmacia"},{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufam"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei n\u00ba. 8.112\/1990, ao entrar em exerc\u00edcio, o servidor nomeado para cargo de provimento efetivo ficar\u00e1 sujeito a est\u00e1gio probat\u00f3rio, durante o qual a sua aptid\u00e3o e capacidade ser\u00e3o objeto de avalia\u00e7\u00e3o para o desempenho do cargo, observados os seguintes fatores, EXCETO a:","provas":[{"id":80176,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufam"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":80175,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":10635,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-patologia-clinica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufam"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica - 2022"},{"id":80178,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11591,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufam"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2022"},{"id":80177,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio- \u00c1rea: Fisiologia Humana","id":20659,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-fisiologia-humana"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufam"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio- \u00c1rea: Fisiologia Humana - 2022"},{"id":80179,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":25209,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufam"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2022"},{"id":80174,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufam"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:26","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2396297,"hashId":"19126e955dc2cde4cf7a56c57aef8952","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Lei n\u00ba. 8.112\/1990, ao entrar em exerc\u00edcio, o servidor nomeado para cargo de provimento efetivo ficar\u00e1 sujeito a est\u00e1gio probat\u00f3rio, durante o qual a sua aptid\u00e3o e capacidade ser\u00e3o objeto de avalia\u00e7\u00e3o para o desempenho do cargo, observados os seguintes fatores, <strong>EXCETO<\/strong> a:<\/p>","resposta":9488409,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"assiduidade.","id":9488406,"corpo":"<p>assiduidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"capacidade de iniciativa.","id":9488407,"corpo":"<p>capacidade de iniciativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"disciplina. ","id":9488408,"corpo":"<p>disciplina. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pontualidade. ","id":9488409,"corpo":"<p>pontualidade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"responsabilidade.","id":9488410,"corpo":"<p>responsabilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531771,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo II - Do Provimento, Vac\u00e2ncia, Remo\u00e7\u00e3o, Redistribui\u00e7\u00e3o e Substitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"T\u00edtulo II - Do Provimento, Vac\u00e2ncia, Remo\u00e7\u00e3o, Redistribui\u00e7\u00e3o e Substitui\u00e7\u00e3o","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404502,"slug":"direito-administrativo-titulo-ii-do-provimento-vacancia-remocao-redistribuicao-e-substituicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Do Provimento","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo I - Do Provimento","pai":404502,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404503,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-do-provimento"}],"slug":"direito-administrativo\/2396297","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":10635,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-patologia-clinica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11591,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-eletronica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio- \u00c1rea: Fisiologia Humana","id":20659,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-fisiologia-humana"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":25209,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-farmacia"},{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufam"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme previsto na Lei n\u00ba. 8.429\/1992, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":80176,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufam"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":80175,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":10635,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-patologia-clinica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufam"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica - 2022"},{"id":80178,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11591,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufam"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2022"},{"id":80177,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio- \u00c1rea: Fisiologia Humana","id":20659,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-fisiologia-humana"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufam"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio- \u00c1rea: Fisiologia Humana - 2022"},{"id":80179,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":25209,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufam"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2022"},{"id":80174,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufam"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:26","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2396311,"hashId":"cc0e5737ad2a73995c00367f2cef11a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme previsto na Lei n\u00ba. 8.429\/1992, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que:<\/p>","resposta":9488476,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se aplicam ao sistema da improbidade, disciplinado na Lei n\u00ba. 8.429\/1992, os princ\u00edpios constitucionais do direito administrativo sancionador.","id":9488476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se aplicam ao sistema da improbidade, disciplinado na Lei n\u00ba. 8.429\/1992, os princ\u00edpios constitucionais do direito administrativo sancionador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"constitui ato de improbidade administrativa, importando em enriquecimento il\u00edcito, auferir, mediante a pr\u00e1tica de ato doloso, qualquer tipo de vantagem patrimonial indevida em raz\u00e3o do exerc\u00edcio de cargo, de mandato, de fun\u00e7\u00e3o, de emprego ou de atividade nas entidades referidas no art. 1\u00ba da Lei n\u00ba. 8.429\/1992, e, notadamente, permitir ou facilitar a aquisi\u00e7\u00e3o, permuta ou loca\u00e7\u00e3o de bem ou servi\u00e7o por pre\u00e7o superior ao de mercado.","id":9488477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitui ato de improbidade administrativa, importando em enriquecimento il\u00edcito, auferir, mediante a pr\u00e1tica de ato doloso, qualquer tipo de vantagem patrimonial indevida em raz\u00e3o do exerc\u00edcio de cargo, de mandato, de fun\u00e7\u00e3o, de emprego ou de atividade nas entidades referidas no art. 1\u00ba da Lei n\u00ba. 8.429\/1992, e, notadamente, permitir ou facilitar a aquisi\u00e7\u00e3o, permuta ou loca\u00e7\u00e3o de bem ou servi\u00e7o por pre\u00e7o superior ao de mercado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"constitui ato de improbidade administrativa que causa les\u00e3o ao er\u00e1rio, qualquer a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o dolosa, que enseje, efetiva e comprovadamente, perda patrimonial, desvio, apropria\u00e7\u00e3o, malbaratamento ou dilapida\u00e7\u00e3o dos bens ou haveres das entidades referidas no art. 1\u00ba da Lei n\u00ba. 8.429\/1992, e, notadamente, negar publicidade aos atos oficiais, exceto em raz\u00e3o de sua imprescindibilidade para a seguran\u00e7a da sociedade e do Estado ou de outras hip\u00f3teses institu\u00eddas em lei.","id":9488478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitui ato de improbidade administrativa que causa les\u00e3o ao er\u00e1rio, qualquer a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o dolosa, que enseje, efetiva e comprovadamente, perda patrimonial, desvio, apropria\u00e7\u00e3o, malbaratamento ou dilapida\u00e7\u00e3o dos bens ou haveres das entidades referidas no art. 1\u00ba da Lei n\u00ba. 8.429\/1992, e, notadamente, negar publicidade aos atos oficiais, exceto em raz\u00e3o de sua imprescindibilidade para a seguran\u00e7a da sociedade e do Estado ou de outras hip\u00f3teses institu\u00eddas em lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"constitui ato de improbidade administrativa, que atenta contra os princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o dolosa que viole os deveres de honestidade, de imparcialidade e de legalidade, caracterizada pelo ato de receber vantagem econ\u00f4mica de qualquer natureza, direta ou indiretamente, para omitir ato de of\u00edcio, provid\u00eancia ou declara\u00e7\u00e3o a que esteja obrigado.","id":9488479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitui ato de improbidade administrativa, que atenta contra os princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o dolosa que viole os deveres de honestidade, de imparcialidade e de legalidade, caracterizada pelo ato de receber vantagem econ\u00f4mica de qualquer natureza, direta ou indiretamente, para omitir ato de of\u00edcio, provid\u00eancia ou declara\u00e7\u00e3o a que esteja obrigado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o haver\u00e1 condena\u00e7\u00e3o em honor\u00e1rios sucumbenciais em caso de improced\u00eancia da a\u00e7\u00e3o de improbidade.","id":9488480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o haver\u00e1 condena\u00e7\u00e3o em honor\u00e1rios sucumbenciais em caso de improced\u00eancia da a\u00e7\u00e3o de improbidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531771,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":422939,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422940,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-das-disposicoes-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito de Improbidade Administrativa","oab":true,"nome":"Conceito de Improbidade Administrativa","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404527,"slug":"direito-administrativo-conceito-de-improbidade-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Previs\u00e3o Constitucional de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Previs\u00e3o Constitucional de Improbidade Administrativa","pai":404527,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422218,"slug":"direito-administrativo-previsao-constitucional-de-improbidade-administrativa"},{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422939,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-429-92-lei-de-improbidade-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/2396311","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":10635,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-patologia-clinica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufam"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na colora\u00e7\u00e3o pela t\u00e9cnica do PAS (\u00e1cido peri\u00f3dico de Schiff), a pr\u00e9-incuba\u00e7\u00e3o dos cortes com diastase ou amilase \u00e9 indicada para dissolver qual tipo de subst\u00e2ncia presente nos tecidos e quais s\u00e3o os exemplos de tecidos normalmente ricos na referida subst\u00e2ncia, respectivamente?","provas":[{"id":80175,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":10635,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-patologia-clinica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufam"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2396350,"hashId":"82f87b2ba952d6f9cc7616f53b08baec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na colora\u00e7\u00e3o pela t\u00e9cnica do PAS (\u00e1cido peri\u00f3dico de Schiff), a pr\u00e9-incuba\u00e7\u00e3o dos cortes com diastase ou amilase \u00e9 indicada para dissolver qual tipo de subst\u00e2ncia presente nos tecidos e quais s\u00e3o os exemplos de tecidos normalmente ricos na referida subst\u00e2ncia, respectivamente?<\/p>","resposta":9488672,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C\u00e1lcio; ossos e m\u00fasculo card\u00edaco","id":9488671,"corpo":"<p>C\u00e1lcio; ossos e m\u00fasculo card\u00edaco<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Glicog\u00eanio; f\u00edgado e m\u00fasculo card\u00edaco","id":9488672,"corpo":"<p>Glicog\u00eanio; f\u00edgado e m\u00fasculo card\u00edaco<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Laminina; f\u00edgado e c\u00e9rebro","id":9488673,"corpo":"<p>Laminina; f\u00edgado e c\u00e9rebro<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Mielina; c\u00e9rebro e cerebelo","id":9488674,"corpo":"<p>Mielina; c\u00e9rebro e cerebelo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Melanina; pele e mucosa do trato gastrointestinal","id":9488675,"corpo":"<p>Melanina; pele e mucosa do trato gastrointestinal<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531773,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399284,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-patologia-clinica-anatomia-patologica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/2396350","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufam"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 descentraliza\u00e7\u00e3o e a desconcentra\u00e7\u00e3o administrativa, considere as seguintes afirmativas: I. Quando ocorre a descentraliza\u00e7\u00e3o administrativa, h\u00e1 uma rela\u00e7\u00e3o de subordina\u00e7\u00e3o entre os \u00f3rg\u00e3os criados e a coordena\u00e7\u00e3o do ente federativo, que determina o que cada \u00f3rg\u00e3o criado realizar\u00e1. II. Um exemplo de descentraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa ocorre na assist\u00eancia social, onde a esfera federal coordena e define normas gerais, enquanto estados, munic\u00edpios, entidades beneficentes e de assist\u00eancia social executam os respectivos programas. III. Minist\u00e9rios do governo federal e secretarias estaduais e municipais s\u00e3o exemplos de desconcentra\u00e7\u00e3o administrativa, pois geram a divis\u00e3o de compet\u00eancias, mesmo estando sob uma \u00fanica pessoa jur\u00eddica. Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":80174,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufam"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2396356,"hashId":"c37905312635f50cdd07c701c297cab6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 descentraliza\u00e7\u00e3o e a desconcentra\u00e7\u00e3o administrativa, considere as seguintes afirmativas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Quando ocorre a descentraliza\u00e7\u00e3o administrativa, h\u00e1 uma rela\u00e7\u00e3o de subordina\u00e7\u00e3o entre os \u00f3rg\u00e3os criados e a coordena\u00e7\u00e3o do ente federativo, que determina o que cada \u00f3rg\u00e3o criado realizar\u00e1. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Um exemplo de descentraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa ocorre na assist\u00eancia social, onde a esfera federal coordena e define normas gerais, enquanto estados, munic\u00edpios, entidades beneficentes e de assist\u00eancia social executam os respectivos programas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Minist\u00e9rios do governo federal e secretarias estaduais e municipais s\u00e3o exemplos de desconcentra\u00e7\u00e3o administrativa, pois geram a divis\u00e3o de compet\u00eancias, mesmo estando sob uma \u00fanica pessoa jur\u00eddica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":9488704,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa I \u00e9 verdadeira.","id":9488701,"corpo":"<p>Somente a afirmativa I \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa II \u00e9 verdadeira.","id":9488702,"corpo":"<p>Somente a afirmativa II \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e III s\u00e3o verdadeiras.","id":9488703,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II e III s\u00e3o verdadeiras.","id":9488704,"corpo":"<p>Somente as afirmativas II e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":9488705,"corpo":"<p>Todas as afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531772,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Descentraliza\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Descentraliza\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica","pai":404343,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422146,"slug":"direito-administrativo-descentralizacao-politica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desconcentra\u00e7\u00e3o em raz\u00e3o da mat\u00e9ria","oab":true,"nome":"Desconcentra\u00e7\u00e3o em raz\u00e3o da mat\u00e9ria","pai":407803,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407804,"slug":"direito-administrativo-desconcentracao-em-razao-da-materia"},{"palavrasChave":["Ci\u00eancia do Direito, Estado e Ordem Jur\u00eddica"],"nome_clean":"Descentraliza\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Descentraliza\u00e7\u00e3o","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404343,"slug":"direito-administrativo-descentralizacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desconcentra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Desconcentra\u00e7\u00e3o","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407803,"slug":"direito-administrativo-desconcentracao"}],"slug":"direito-administrativo\/2396356","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162,"slug":"medico-area-ginecologista"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iguatu","sigla":"","id":5821,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-iguatu-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um plant\u00e3o um profissional de sa\u00fade deveria trabalhar 12 horas seguidas, mas devido a demanda do momento permaneceu trabalhando 85 minutos a mais das horas de seu plant\u00e3o. Qual \u00e9 o valor correspondente em horas do tempo que este profissional trabalhou?","provas":[{"id":81137,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162,"slug":"medico-area-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iguatu","sigla":"","id":5821,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-iguatu-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iguatu-pr-2022-fau-unicentro-medico-area-ginecologista","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Iguatu - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista - 2022"},{"id":81091,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iguatu","sigla":"","id":5821,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-iguatu-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iguatu-pr-2022-fau-unicentro-odontologo","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Iguatu - Odont\u00f3logo - 2022"},{"id":81138,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iguatu","sigla":"","id":5821,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-iguatu-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iguatu-pr-2022-fau-unicentro-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Iguatu - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2022"},{"id":81127,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iguatu","sigla":"","id":5821,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-iguatu-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iguatu-pr-2022-fau-unicentro-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Iguatu - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2022"},{"id":81126,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iguatu","sigla":"","id":5821,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-iguatu-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iguatu-pr-2022-fau-unicentro-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Iguatu - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2396430,"hashId":"29c179d703912a7047057133d57afbf2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um plant\u00e3o um profissional de sa\u00fade deveria trabalhar 12 horas seguidas, mas devido a demanda do momento permaneceu trabalhando 85 minutos a mais das horas de seu plant\u00e3o. Qual \u00e9 o valor correspondente em horas do tempo que este profissional trabalhou?<\/p>","resposta":9489058,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12,25 horas.","id":9489055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">12,25 horas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"12,85 horas.","id":9489056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">12,85 horas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"13,05 horas.","id":9489057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">13,05 horas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"13,25 horas.","id":9489058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">13,25 horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"13,85 horas.","id":9489059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">13,85 horas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531782,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Convers\u00e3o de Medidas","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o de Medidas","pai":403832,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408593,"slug":"matematica-conversao-de-medidas"}],"slug":"matematica\/2396430","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual","id":12134,"slug":"tecnologo-area-producao-audiovisual"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Windows 10, foi introduzida a Vis\u00e3o de Tarefas para possibilitar uma visualiza\u00e7\u00e3o panor\u00e2mica dos aplicativos em execu\u00e7\u00e3o. O acesso \u00e0 Vis\u00e3o de Tarefas \u00e9 feito pressionando-se, simultaneamente, a tecla logotipo do Windows e","provas":[{"id":80115,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual","id":12134,"slug":"tecnologo-area-producao-audiovisual"},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cefet-mg-2022-comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg-tecnologo-area-producao-audiovisual-3","tipo":1,"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG - CEFET MG - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:22:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":146,"descricao":"Cinema"},{"id":127,"descricao":"Audiovisual"}],"id":2396446,"hashId":"474924b23aa40cd53355d6776242b1e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Windows 10, foi introduzida a Vis\u00e3o de Tarefas para possibilitar uma visualiza\u00e7\u00e3o panor\u00e2mica dos aplicativos em execu\u00e7\u00e3o. O acesso \u00e0 Vis\u00e3o de Tarefas \u00e9 feito pressionando-se, simultaneamente, a tecla logotipo do Windows e<\/p>","resposta":9489137,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alt","id":9489135,"corpo":"<p>Alt<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Del","id":9489136,"corpo":"<p>Del<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tab","id":9489137,"corpo":"<p>Tab<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ctrl","id":9489138,"corpo":"<p>Ctrl<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Shift","id":9489139,"corpo":"<p>Shift<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531788,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 17","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vis\u00e3o de Tarefa","oab":false,"nome":"Vis\u00e3o de Tarefa","pai":405090,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420697,"slug":"informatica-visao-de-tarefa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 10","oab":false,"nome":"Windows 10","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405101,"slug":"informatica-windows-10"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420750,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/2396446","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Odontolegista","id":14203,"slug":"perito-criminal-area-odontolegista"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":13846,"slug":"perito-criminal-area-engenheiro-civil"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas \/ Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":23725,"slug":"perito-criminal-area-analise-de-sistemas-ciencias-da-computacao"},{"descricao":"Papiloscopista","id":4414,"slug":"papiloscopista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC AP","id":3311,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"politec-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao sair do trabalho e a caminho de casa, Paulo deparou-se com um cad\u00e1ver, que parecia ter sido baleado. De pronto, entrou em contato com a autoridade policial e informou o ocorrido. Nesse caso, estamos diante de","provas":[{"id":96411,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Odontolegista","id":14203,"slug":"perito-criminal-area-odontolegista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC AP","id":3311,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"politec-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-ap-ap-2022-fgv-perito-criminal-area-odontolegista","tipo":1,"nome":"FGV - POLITEC AP - Perito Criminal - \u00c1rea Odontolegista - 2022"},{"id":96402,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":13846,"slug":"perito-criminal-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC AP","id":3311,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"politec-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - POLITEC AP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2022"},{"id":96399,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas \/ Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":23725,"slug":"perito-criminal-area-analise-de-sistemas-ciencias-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC AP","id":3311,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"politec-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-ap-ap-2022-fgv-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-ciencias-da-computacao","tipo":1,"nome":"FGV - POLITEC AP - Perito Criminal - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas \/ Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":94765,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista","id":4414,"slug":"papiloscopista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC AP","id":3311,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"politec-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - POLITEC AP - Papiloscopista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2659937,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao sair do trabalho e a caminho de casa, Paulo deparou-se com um cad\u00e1ver, que parecia ter sido baleado. De pronto, entrou em contato com a autoridade policial e informou o ocorrido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso, estamos diante de<\/p>","resposta":10634405,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Notitia criminis espont\u00e2nea de cogni\u00e7\u00e3o imediata.","id":10634402,"corpo":"<p><em>Notitia criminis<\/em> espont\u00e2nea de cogni\u00e7\u00e3o imediata.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Notitia criminis espont\u00e2nea de cogni\u00e7\u00e3o mediata.","id":10634403,"corpo":"<p><em>Notitia criminis<\/em> espont\u00e2nea de cogni\u00e7\u00e3o mediata.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Notitia criminis provocada.","id":10634404,"corpo":"<p><em>Notitia criminis<\/em> provocada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Delatio criminis.","id":10634405,"corpo":"<p><em>Delatio criminis.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Notitia criminis de cogni\u00e7\u00e3o coercitiva.","id":10634406,"corpo":"<p><em>Notitia criminis<\/em> de cogni\u00e7\u00e3o coercitiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562305,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Notitia criminis","oab":false,"nome":"Notitia criminis","pai":406609,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421071,"slug":"direito-processual-penal-notitia-criminis"},{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406608,"slug":"direito-processual-penal-investigacao-e-inquerito-policial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Inqu\u00e9rito policial","pai":406608,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406609,"slug":"direito-processual-penal-inquerito-policial"}],"slug":"direito-processual-penal\/2659937","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-historia"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":3272,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-portugues"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"},{"descricao":"Professor do Ensino Fundamental - \u00c1rea Geografia","id":5520,"slug":"professor-do-ensino-fundamental-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3266,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-ciencias"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e do Fundamental I","id":5516,"slug":"professor-de-educacao-infantil-e-do-fundamental-i"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":5973,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Ao utilizar a op\u00e7\u00e3o \u201cResponder a todos\u201d, em um programa de e-mail, \u00e9 recomend\u00e1vel que o usu\u00e1rio do programa se certifique de que o assunto da mensagem realmente \u00e9 interessante para todas as pessoas que receber\u00e3o o e-mail. II. O navegador Google Chrome disp\u00f5e de uma s\u00e9rie de funcionalidades que permitem aumentar a seguran\u00e7a do usu\u00e1rio, tais como a possibilidade de limpar os dados de navega\u00e7\u00e3o, sejam todos os dados ou apenas os dados de um per\u00edodo espec\u00edfico. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":90102,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":5973,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe-2022-admetec-professor-de-ensino-fundamental-area-historia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Cachoeirinha - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"},{"id":90104,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":3272,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":5973,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe-2022-admetec-professor-de-ensino-fundamental-area-portugues","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Cachoeirinha - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2022"},{"id":90103,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":5973,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe-2022-admetec-professor-de-ensino-fundamental-area-matematica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Cachoeirinha - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"},{"id":90101,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino Fundamental - \u00c1rea Geografia","id":5520,"slug":"professor-do-ensino-fundamental-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":5973,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe-2022-admetec-professor-do-ensino-fundamental-area-geografia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Cachoeirinha - Professor do Ensino Fundamental - \u00c1rea Geografia - 2022"},{"id":90099,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3266,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":5973,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe-2022-admetec-professor-de-ensino-fundamental-area-ciencias","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Cachoeirinha - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2022"},{"id":90098,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e do Fundamental I","id":5516,"slug":"professor-de-educacao-infantil-e-do-fundamental-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":5973,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe-2022-admetec-professor-de-educacao-infantil-e-do-fundamental-i","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Cachoeirinha - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e do Fundamental I - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:22:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2659938,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ao utilizar a op\u00e7\u00e3o \u201cResponder a todos\u201d, em um programa de e-mail, \u00e9 recomend\u00e1vel que o usu\u00e1rio do programa se certifique de que o assunto da mensagem realmente \u00e9 interessante para todas as pessoas que receber\u00e3o o e-mail. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O navegador Google Chrome disp\u00f5e de uma s\u00e9rie de funcionalidades que permitem aumentar a seguran\u00e7a do usu\u00e1rio, tais como a possibilidade de limpar os dados de navega\u00e7\u00e3o, sejam todos os dados ou apenas os dados de um per\u00edodo espec\u00edfico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":10634407,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":10634407,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":10634408,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":10634409,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":10634410,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mensagem de e-Mail: Componentes e A\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Mensagem de e-Mail: Componentes e A\u00e7\u00f5es","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420237,"slug":"informatica-mensagem-de-e-mail-componentes-e-acoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"}],"slug":"informatica\/2659938","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Adjunto - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":9618,"slug":"professor-adjunto-area-educacao-especial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00b0 12.764 de dezembro de 2012 institui a Pol\u00edtica Nacional de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos da Pessoas com Transtorno do Espectro Autista (TEA). O par\u00e1grafo \u00fanico do artigo 3\u00b0 disp\u00f5e que, em casos de comprovada necessidade, a pessoa com transtorno do espectro autista inclu\u00edda nas classes comuns de ensino regular, nos termos do inciso IV do art. 2\u00b0,","provas":[{"id":89446,"cargo":{"descricao":"Professor Adjunto - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":9618,"slug":"professor-adjunto-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2022-vunesp-professor-adjunto-area-educacao-especial-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - Professor Adjunto - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2567595,"hashId":"e9da026685e5935be796859725838052","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00b0 12.764 de dezembro de 2012 institui a Pol\u00edtica Nacional de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos da Pessoas com Transtorno do Espectro Autista (TEA). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O par\u00e1grafo \u00fanico do artigo 3\u00b0 disp\u00f5e que, em casos de comprovada necessidade, a pessoa com transtorno do espectro autista inclu\u00edda nas classes comuns de ensino regular, nos termos do inciso IV do art. 2\u00b0,<\/p>","resposta":10232238,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ter\u00e1 direito a acompanhante especializado.","id":10232238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter\u00e1 direito a acompanhante especializado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"estar\u00e1 isenta de cumprir a porcentagem de frequ\u00eancia.","id":10232239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estar\u00e1 isenta de cumprir a porcentagem de frequ\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o precisar\u00e1 realizar as provas.","id":10232240,"corpo":"<p>n\u00e3o precisar\u00e1 realizar as provas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ser\u00e1 acompanhada, na sala de aula, pelos pais.","id":10232241,"corpo":"<p>ser\u00e1 acompanhada, na sala de aula, pelos pais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"realizar\u00e1 somente atividades recreativas.","id":10232242,"corpo":"<p>realizar\u00e1 somente atividades recreativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551124,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 34 ","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Adjunto - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":9618,"slug":"professor-adjunto-area-educacao-especial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O princ\u00edpio da _________ deu o apoio _________ ao movimento da _______, favorecendo tanto o ________ da pessoa das institui\u00e7\u00f5es, como a provis\u00e3o de programas comunit\u00e1rios planejados para oferecer servi\u00e7os que se mostrassem necess\u00e1rios para ajud\u00e1-la. A alternativa que cont\u00e9m as palavras que completam, correta e respectivamente, as lacunas do excerto \u00e9:","provas":[{"id":89446,"cargo":{"descricao":"Professor Adjunto - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":9618,"slug":"professor-adjunto-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2022-vunesp-professor-adjunto-area-educacao-especial-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - Professor Adjunto - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2567598,"hashId":"563bdb27e2557900056637533be84ed7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio da _________ deu o apoio _________ ao movimento da _______, favorecendo tanto o ________ da pessoa das institui\u00e7\u00f5es, como a provis\u00e3o de programas comunit\u00e1rios planejados para oferecer servi\u00e7os que se mostrassem necess\u00e1rios para ajud\u00e1-la. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que cont\u00e9m as palavras que completam, correta e respectivamente, as lacunas do excerto \u00e9:<\/p>","resposta":10232256,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inclus\u00e3o ... psicol\u00f3gico ... desinstitucionaliza\u00e7\u00e3o ... acesso","id":10232253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inclus\u00e3o ... psicol\u00f3gico ... desinstitucionaliza\u00e7\u00e3o ... acesso<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"inclus\u00e3o ... psicol\u00f3gico ... institucionaliza\u00e7\u00e3o ... afastamento","id":10232254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inclus\u00e3o ... psicol\u00f3gico ... institucionaliza\u00e7\u00e3o ... afastamento<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"normaliza\u00e7\u00e3o ... psicol\u00f3gico ... institucionaliza\u00e7\u00e3o ... acesso","id":10232255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">normaliza\u00e7\u00e3o ... psicol\u00f3gico ... institucionaliza\u00e7\u00e3o ... acesso<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"normaliza\u00e7\u00e3o ... filos\u00f3fico ... desinstitucionaliza\u00e7\u00e3o ... afastamento","id":10232256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">normaliza\u00e7\u00e3o ... filos\u00f3fico ... desinstitucionaliza\u00e7\u00e3o ... afastamento<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"inclus\u00e3o ... filos\u00f3fico ... institucionaliza\u00e7\u00e3o ... acesso","id":10232257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inclus\u00e3o ... filos\u00f3fico ... institucionaliza\u00e7\u00e3o ... acesso<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere o texto Paradigmas da rela\u00e7\u00e3o da sociedade com as pessoas com defici\u00eancia, de Maria Salete F\u00e1bio Aranha, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 35 a 37.A rela\u00e7\u00e3o da sociedade com a parcela da popula\u00e7\u00e3o constitu\u00edda pelas pessoas com defici\u00eancia tem se modificado no decorrer dos tempos, tanto no que se refere aos pressupostos filos\u00f3ficos que a determinam e permeiam, como no conjunto de pr\u00e1ticas nas quais ela se objetiva.","id":551125,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o texto <em>Paradigmas da rela\u00e7\u00e3o da sociedade com as pessoas com defici\u00eancia<\/em>, de Maria Salete F\u00e1bio Aranha, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>35 <\/strong>a <strong>37<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A rela\u00e7\u00e3o da sociedade com a parcela da popula\u00e7\u00e3o constitu\u00edda pelas pessoas com defici\u00eancia tem se modificado no decorrer dos tempos, tanto no que se refere aos pressupostos filos\u00f3ficos que a determinam e permeiam, como no conjunto de pr\u00e1ticas nas quais ela se objetiva.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 37 ","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Adjunto - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":9618,"slug":"professor-adjunto-area-educacao-especial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Capellini (2004), em sua disserta\u00e7\u00e3o de doutorado denominada Avalia\u00e7\u00e3o das possibilidades no ensino colaborativo no processo de inclus\u00e3o escolar do aluno com defici\u00eancia mental, afirma:O curr\u00edculo deve servir apenas de roteiro para os ________ e tal roteiro deve ser ___________ e modificado de acordo com as aprendizagens _________, devendo a avalia\u00e7\u00e3o no processo de ensino e aprendizagem, nortear a tomada de decis\u00f5es, o planejamento de ensino e o redirecionamento das a\u00e7\u00f5es.A alternativa que cont\u00e9m as palavras que completam, correta e respectivamente, as lacunas do excerto \u00e9:","provas":[{"id":89446,"cargo":{"descricao":"Professor Adjunto - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":9618,"slug":"professor-adjunto-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2022-vunesp-professor-adjunto-area-educacao-especial-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - Professor Adjunto - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2567608,"hashId":"d810edce62ef7730dc36b7b8e281e0e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Capellini (2004), em sua disserta\u00e7\u00e3o de doutorado denominada <em>Avalia\u00e7\u00e3o das possibilidades no ensino colaborativo no processo de inclus\u00e3o escolar do aluno com defici\u00eancia mental<\/em>, afirma:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O curr\u00edculo deve servir apenas de roteiro para os ________ e tal roteiro deve ser ___________ e modificado de acordo com as aprendizagens _________, devendo a avalia\u00e7\u00e3o no processo de ensino e aprendizagem, nortear a tomada de decis\u00f5es, o planejamento de ensino e o redirecionamento das a\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que cont\u00e9m as palavras que completam, correta e respectivamente, as lacunas do excerto \u00e9:<\/p>","resposta":10232305,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"professores ... inflex\u00edvel ... individuais","id":10232303,"corpo":"<p>professores ... inflex\u00edvel ... individuais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"alunos ... flex\u00edvel ... coletivas","id":10232304,"corpo":"<p>alunos ... flex\u00edvel ... coletivas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"professores ... flex\u00edvel ... individuais","id":10232305,"corpo":"<p>professores ... flex\u00edvel ... individuais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"alunos ... flex\u00edvel ... individuais","id":10232306,"corpo":"<p>alunos ... flex\u00edvel ... individuais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"professores ... inflex\u00edvel ... coletivas","id":10232307,"corpo":"<p>professores ... inflex\u00edvel ... coletivas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551129,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 44 a 50 ","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2567608","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica 3 - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa","id":16738,"slug":"professor-de-educacao-basica-3-area-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o excerto a seguir e assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as duas lacunas.Na concep\u00e7\u00e3o de Vygotsky, o sistema de conceitos ______________ \u00e9 um instrumento cultural portador, ele tamb\u00e9m, de mensagens profundas e, ao assimil\u00e1-lo, a crian\u00e7a muda profundamente seu modo de pensar. A propriedade essencial dos conceitos ______________ \u00e9 sua estrutura, o fato de serem organizados em sistemas hierarquizados [...].(IVIC, I. Lev Semionovich Vygotsky. Recife: Funda\u00e7\u00e3o Joaquim Nabuco, 2010, p. 23)","provas":[{"id":89416,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica 3 - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa","id":16738,"slug":"professor-de-educacao-basica-3-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2022-vunesp-professor-de-educacao-basica-3-area-lingua-inglesa-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica 3 - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2567643,"hashId":"9a282bdeaa55a6d545598775d273883c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o excerto a seguir e assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as duas lacunas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na concep\u00e7\u00e3o de Vygotsky, o sistema de conceitos ______________ \u00e9 um instrumento cultural portador, ele tamb\u00e9m, de mensagens profundas e, ao assimil\u00e1-lo, a crian\u00e7a muda profundamente seu modo de pensar. A propriedade essencial dos conceitos ______________ \u00e9 sua estrutura, o fato de serem organizados em sistemas hierarquizados [...].<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(IVIC, I. <em>Lev Semionovich Vygotsky<\/em>. Recife: Funda\u00e7\u00e3o Joaquim Nabuco, 2010, p. 23)<\/p>","resposta":10232479,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lingu\u00edsticos ... lingu\u00edsticos","id":10232478,"corpo":"<p>lingu\u00edsticos ... lingu\u00edsticos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"cient\u00edficos ... cient\u00edficos","id":10232479,"corpo":"<p>cient\u00edficos ... cient\u00edficos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"psicol\u00f3gicos ... experienciais","id":10232480,"corpo":"<p>psicol\u00f3gicos ... experienciais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"lingu\u00edsticos ... psicol\u00f3gicos","id":10232481,"corpo":"<p>lingu\u00edsticos ... psicol\u00f3gicos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"experienciais ... experienciais","id":10232482,"corpo":"<p>experienciais ... experienciais<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551134,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vygotsky","oab":false,"nome":"Vygotsky","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426137,"slug":"pedagogia-vygotsky"}],"slug":"pedagogia\/2567643","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Tr\u00e2nsito","id":1282,"slug":"engenheiro-area-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as figuras abaixo:Assinale a alternativa correta com rela\u00e7\u00e3o aos tipos de sem\u00e1foro e sua utiliza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":88917,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Tr\u00e2nsito","id":1282,"slug":"engenheiro-area-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-engenheiro-area-transito","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Engenheiro - \u00c1rea Tr\u00e2nsito - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:22","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":51,"descricao":"Engenharia de Tr\u00e2nsito"}],"id":2567660,"hashId":"852209569b954419c240075af776fe32","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as figuras abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/88917\/questao\/2567660-20220914232010000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta <\/strong>com rela\u00e7\u00e3o aos tipos de sem\u00e1foro e sua utiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":10232564,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sinaliza\u00e7\u00e3o semaf\u00f3rica tem como \u00fanico objetivo o de regulamenta\u00e7\u00e3o do tr\u00e2nsito.","id":10232563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sinaliza\u00e7\u00e3o semaf\u00f3rica tem como \u00fanico objetivo o de regulamenta\u00e7\u00e3o do tr\u00e2nsito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Quando o sinal luminoso das figuras A e B for vermelho, ambas t\u00eam o mesmo significado: indica que o pedestre n\u00e3o deve iniciar a travessia.","id":10232564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o sinal luminoso das figuras A e B for vermelho, ambas t\u00eam o mesmo significado: indica que o pedestre n\u00e3o deve iniciar a travessia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Quando o sinal luminoso da figura C estiver verde, essa sinaliza\u00e7\u00e3o indica que o motorista de ve\u00edculo motorizado deve aguardar a travessia de pedestres.","id":10232565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o sinal luminoso da figura C estiver verde, essa sinaliza\u00e7\u00e3o indica que o motorista de ve\u00edculo motorizado deve aguardar a travessia de pedestres.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Quando o sinal luminoso da figura C estiver verde, essa sinaliza\u00e7\u00e3o indica que o pedestre pode iniciar a travessia.","id":10232566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o sinal luminoso da figura C estiver verde, essa sinaliza\u00e7\u00e3o indica que o pedestre pode iniciar a travessia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o existem regras padronizadoras de sem\u00e1foros; desde que cumpram a fun\u00e7\u00e3o de gerenciamento de movimento utilizando as cores verde, amarelo e vermelho, n\u00e3o importa se seu formato \u00e9 circular ou quadrado e nem seu dimensionamento.","id":10232567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o existem regras padronizadoras de sem\u00e1foros; desde que cumpram a fun\u00e7\u00e3o de gerenciamento de movimento utilizando as cores verde, amarelo e vermelho, n\u00e3o importa se seu formato \u00e9 circular ou quadrado e nem seu dimensionamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551135,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 42 a 60","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Transportes e Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Engenharia de Transportes e Tr\u00e2nsito","pai":null,"assunto_raiz":399928,"materia":true,"id":399928,"slug":"engenharia-de-transportes-e-transito"}],"slug":"engenharia-de-transportes-e-transito\/2567660","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica 3 - \u00c1rea Artes","id":16718,"slug":"professor-de-educacao-basica-3-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto Educandos e educadores: seus direitos e o curr\u00edculo, Miguel Arroyo apresenta indaga\u00e7\u00f5es sobre o curr\u00edculo escolar, refletindo sobre como ele pode ser repensado nas escolas pelos profissionais que nela atuam. Segundo o autor, a concep\u00e7\u00e3o que se tem sobre a fun\u00e7\u00e3o social da escola \u00e9 um dos fatores que embasam o ordenamento curricular e o imagin\u00e1rio social em torno do curr\u00edculo. Na vis\u00e3o de Arroyo, ao se repensar o curr\u00edculo nas escolas, uma premissa reducionista que precisa ser desmistificada \u00e9:","provas":[{"id":89415,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica 3 - \u00c1rea Artes","id":16718,"slug":"professor-de-educacao-basica-3-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2022-vunesp-professor-de-educacao-basica-3-area-artes-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica 3 - \u00c1rea Artes - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2567725,"hashId":"61668a7dfe8b4bbaa9c84375d4b9cf48","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto <em>Educandos e educadores: seus direitos e o curr\u00edculo<\/em>, Miguel Arroyo apresenta indaga\u00e7\u00f5es sobre o curr\u00edculo escolar, refletindo sobre como ele pode ser repensado nas escolas pelos profissionais que nela atuam. Segundo o autor, a concep\u00e7\u00e3o que se tem sobre a fun\u00e7\u00e3o social da escola \u00e9 um dos fatores que embasam o ordenamento curricular e o imagin\u00e1rio social em torno do curr\u00edculo. Na vis\u00e3o de Arroyo, ao se repensar o curr\u00edculo nas escolas, uma premissa reducionista que precisa ser desmistificada \u00e9:<\/p>","resposta":10232871,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O avan\u00e7o da pr\u00e1tica de trabalho coletivo dos educadores \u00e9 uma din\u00e2mica promissora para a reorienta\u00e7\u00e3o curricular na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.","id":10232868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O avan\u00e7o da pr\u00e1tica de trabalho coletivo dos educadores \u00e9 uma din\u00e2mica promissora para a reorienta\u00e7\u00e3o curricular na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Muitos dos problemas de aprendizagem dos educandos s\u00e3o possivelmente referentes \u00e0 l\u00f3gica temporal e aos recortes a partir dos quais organizamos os conhecimentos nos curr\u00edculos.","id":10232869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Muitos dos problemas de aprendizagem dos educandos s\u00e3o possivelmente referentes \u00e0 l\u00f3gica temporal e aos recortes a partir dos quais organizamos os conhecimentos nos curr\u00edculos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A redefini\u00e7\u00e3o das identidades pessoais de profissionais da educa\u00e7\u00e3o leva a uma postura cr\u00edtica perante as escolhas ligadas ao curr\u00edculo, gerando indaga\u00e7\u00f5es que merecem ser explicitadas, assumidas e trabalhadas nas escolas.","id":10232870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A redefini\u00e7\u00e3o das identidades pessoais de profissionais da educa\u00e7\u00e3o leva a uma postura cr\u00edtica perante as escolhas ligadas ao curr\u00edculo, gerando indaga\u00e7\u00f5es que merecem ser explicitadas, assumidas e trabalhadas nas escolas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As habilidades e compet\u00eancias que orientam a formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas curriculares devem estar afinadas \u00e0s novas exig\u00eancias que o mundo do mercado, da ci\u00eancia e da tecnologia apresenta.","id":10232871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As habilidades e compet\u00eancias que orientam a formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas curriculares devem estar afinadas \u00e0s novas exig\u00eancias que o mundo do mercado, da ci\u00eancia e da tecnologia apresenta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As formas de trabalho docente, a autonomia (ou falta dela), a carga hor\u00e1ria e o isolamento profissional dependem da \u2013 ou est\u00e3o estreitamente condicionados \u00e0 \u2013 l\u00f3gica curricular.","id":10232872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As formas de trabalho docente, a autonomia (ou falta dela), a carga hor\u00e1ria e o isolamento profissional dependem da \u2013 ou est\u00e3o estreitamente condicionados \u00e0 \u2013 l\u00f3gica curricular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551148,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos em pedagogia","oab":false,"nome":"Conceitos em pedagogia","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425828,"slug":"pedagogia-conceitos-em-pedagogia"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2567725","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":19844,"slug":"arquiteto-area-arquitetura-e-urbanismo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos (Lei no 12.305\/2010), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":80242,"cargo":{"descricao":"Arquiteto - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":19844,"slug":"arquiteto-area-arquitetura-e-urbanismo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2022-ufsc-arquiteto-area-arquitetura-e-urbanismo","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Arquiteto - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2401109,"hashId":"b5cee6c9c1154c88f8fe692c144e7d39","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos (Lei n<sup>o<\/sup> 12.305\/2010), assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9505860,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A log\u00edstica reversa \u00e9 o instrumento de desenvolvimento econ\u00f4mico e social caracterizado por um conjunto de a\u00e7\u00f5es, procedimentos e meios destinados a viabilizar a coleta e a restitui\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos s\u00f3lidos ao setor p\u00fablico para reaproveitamento, em seu ciclo ou em outros ciclos produtivos, ou outra destina\u00e7\u00e3o final ambientalmente adequada.","id":9505858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A log\u00edstica reversa \u00e9 o instrumento de desenvolvimento econ\u00f4mico e social caracterizado por um conjunto de a\u00e7\u00f5es, procedimentos e meios destinados a viabilizar a coleta e a restitui\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos s\u00f3lidos ao setor p\u00fablico para reaproveitamento, em seu ciclo ou em outros ciclos produtivos, ou outra destina\u00e7\u00e3o final ambientalmente adequada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os rejeitos s\u00e3o res\u00edduos s\u00f3lidos pass\u00edveis de reaproveitamento. ","id":9505859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os rejeitos s\u00e3o res\u00edduos s\u00f3lidos pass\u00edveis de reaproveitamento. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O gerenciamento de res\u00edduos s\u00f3lidos \u00e9 o conjunto de a\u00e7\u00f5es exercidas, direta ou indiretamente, nas etapas de coleta, transporte, transbordo, tratamento e destina\u00e7\u00e3o final ambientalmente adequada dos res\u00edduos s\u00f3lidos e disposi\u00e7\u00e3o final ambientalmente adequada dos rejeitos.","id":9505860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O gerenciamento de res\u00edduos s\u00f3lidos \u00e9 o conjunto de a\u00e7\u00f5es exercidas, direta ou indiretamente, nas etapas de coleta, transporte, transbordo, tratamento e destina\u00e7\u00e3o final ambientalmente adequada dos res\u00edduos s\u00f3lidos e disposi\u00e7\u00e3o final ambientalmente adequada dos rejeitos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o instrumentos da Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos: os planos de res\u00edduos s\u00f3lidos; a coleta seletiva; o incentivo \u00e0 cria\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento de cooperativas; e o descarte de rejeitos. ","id":9505861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o instrumentos da Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos: os planos de res\u00edduos s\u00f3lidos; a coleta seletiva; o incentivo \u00e0 cria\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento de cooperativas; e o descarte de rejeitos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Est\u00e3o sujeitos \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de plano de gerenciamento de res\u00edduos s\u00f3lidos: os res\u00edduos domiciliares; os res\u00edduos de limpeza urbana; os res\u00edduos industriais; os res\u00edduos de servi\u00e7os de sa\u00fade; e os estabelecimentos comerciais e de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os que gerem res\u00edduos perigosos.","id":9505862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o sujeitos \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de plano de gerenciamento de res\u00edduos s\u00f3lidos: os res\u00edduos domiciliares; os res\u00edduos de limpeza urbana; os res\u00edduos industriais; os res\u00edduos de servi\u00e7os de sa\u00fade; e os estabelecimentos comerciais e de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os que gerem res\u00edduos perigosos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532435,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.305\/2010 - Institui a Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos; altera a Lei no 9.605, de 12 de fevereiro de 1998; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.305\/2010 - Institui a Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos; altera a Lei no 9.605, de 12 de fevereiro de 1998; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":397666,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-305-2010-institui-a-politica-nacional-de-residuos-solidos-altera-a-lei-no-9-605-de-12-de-fevereiro-de-1998-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos - Lei n\u00ba 12.305 de 2010","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos - Lei n\u00ba 12.305 de 2010","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403127,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-de-residuos-solidos-lei-no-12-305-de-2010"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o Especial","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","Direito Penal","Engenharia Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Da Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos","pai":397666,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":428146,"slug":"legislacao-federal-da-politica-nacional-de-residuos-solidos"}],"slug":"legislacao-federal\/2401109","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor - \u00c1rea: \u00d4nibus","id":24100,"slug":"monitor-area-onibus"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os pronomes de tratamento s\u00e3o considerados, por grande parte dos gram\u00e1ticos e linguistas, um caso espec\u00edfico de pronomes pessoais. Pela nossa cultura, levamos em conta o contexto e o tipo de rela\u00e7\u00e3o que temos com a pessoa a quem nos direcionamos ou que citamos em nosso enunciado. Assinale a alternativa que relaciona corretamente o pronome de tratamento a sua destina\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":70307,"cargo":{"descricao":"Monitor - \u00c1rea: \u00d4nibus","id":24100,"slug":"monitor-area-onibus"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Monitor - \u00c1rea: \u00d4nibus - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:22:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2149870,"hashId":"6be41b22f593716efef90278e55a8794","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pronomes de tratamento s\u00e3o considerados, por grande parte dos gram\u00e1ticos e linguistas, um caso espec\u00edfico de pronomes pessoais. Pela nossa cultura, levamos em conta o contexto e o tipo de rela\u00e7\u00e3o que temos com a pessoa a quem nos direcionamos ou que citamos em nosso enunciado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que relaciona corretamente o pronome de tratamento a sua destina\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":8421208,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vossa Majestade - Pr\u00edncipes\/princesas, duques.","id":8421206,"corpo":"<p>Vossa Majestade - Pr\u00edncipes\/princesas, duques.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Vossa Emin\u00eancia - bispos, arcebispos.","id":8421207,"corpo":"<p>Vossa Emin\u00eancia - bispos, arcebispos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Vossa Reverend\u00edssima - sacerdotes.","id":8421208,"corpo":"<p>Vossa Reverend\u00edssima - sacerdotes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Vossa Alteza - Reis\/rainhas, imperadores.","id":8421209,"corpo":"<p>Vossa Alteza - Reis\/rainhas, imperadores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504700,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pronomes de Tratamento","oab":false,"nome":"Pronomes de Tratamento","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411131,"slug":"redacao-oficial-pronomes-de-tratamento"},{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"}],"slug":"redacao-oficial\/2149870","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Projeto \u00c9tico Pol\u00edtico (PEP) do Servi\u00e7o Social e seus elementos constitutivos, indique se as afirmativas abaixo s\u00e3o verdadeiras (V) ou falsas (F) e assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo. ( ) \u00c9 a partir da d\u00e9cada de 1990 que o PEP do Servi\u00e7o Social come\u00e7a a tomar forma, tendo como marco o C\u00f3digo de \u00c9tica (1993) e a Lei de Regulamenta\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o (1993). ( ) Seus elementos constitutivos incluem: dimens\u00e3o te\u00f3rica, dimens\u00e3o jur\u00eddico-pol\u00edtica, dimens\u00e3o pol\u00edtico-organizativa. ( ) A Pol\u00edtica Nacional de Fiscaliza\u00e7\u00e3o (PNF) do conjunto CFESS\/CRESS se constitui num instrumento de consolida\u00e7\u00e3o do projeto \u00e9tico-pol\u00edtico do Servi\u00e7o Social. ( ) A mercantiliza\u00e7\u00e3o do ensino superior brasileiro produz pouca influ\u00eancia na manuten\u00e7\u00e3o das bases do projeto profissional dos assistentes sociais. ( ) A crise do projeto societ\u00e1rio das classes trabalhadoras est\u00e1 na origem da crise do projeto profissional do Servi\u00e7o Social.","provas":[{"id":80246,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2022-ufsc-assistente-social","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2401127,"hashId":"dd99d9459c1717414c45c7544ed1a3db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Projeto \u00c9tico Pol\u00edtico (PEP) do Servi\u00e7o Social e seus elementos constitutivos, indique se as afirmativas abaixo s\u00e3o verdadeiras (V) ou falsas (F) e assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 a partir da d\u00e9cada de 1990 que o PEP do Servi\u00e7o Social come\u00e7a a tomar forma, tendo como marco o C\u00f3digo de \u00c9tica (1993) e a Lei de Regulamenta\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o (1993). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Seus elementos constitutivos incluem: dimens\u00e3o te\u00f3rica, dimens\u00e3o jur\u00eddico-pol\u00edtica, dimens\u00e3o pol\u00edtico-organizativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Pol\u00edtica Nacional de Fiscaliza\u00e7\u00e3o (PNF) do conjunto CFESS\/CRESS se constitui num instrumento de consolida\u00e7\u00e3o do projeto \u00e9tico-pol\u00edtico do Servi\u00e7o Social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A mercantiliza\u00e7\u00e3o do ensino superior brasileiro produz pouca influ\u00eancia na manuten\u00e7\u00e3o das bases do projeto profissional dos assistentes sociais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A crise do projeto societ\u00e1rio das classes trabalhadoras est\u00e1 na origem da crise do projeto profissional do Servi\u00e7o Social.<\/p>","resposta":9505949,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 F","id":9505948,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V","id":9505949,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V","id":9505950,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F","id":9505951,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F","id":9505952,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532436,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398175,"slug":"servico-social-projeto-etico-politico-profissional-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/2401127","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que um projeto seja aprovado na C\u00e2mara Municipal de Lindeza, os votos favor\u00e1veis devem atingir 50% do n\u00famero de vereadores, mais um vereador, a chamada \"maioria absoluta\". Se neste caso a maioria absoluta equivale a 52% do total de vereadores, quantos vereadores a cidade tem? ","provas":[{"id":70317,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2150015,"hashId":"dc4ffe2dbfccda9f068467840da6f27b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que um projeto seja aprovado na C\u00e2mara Municipal de Lindeza, os votos favor\u00e1veis devem atingir 50% do n\u00famero de vereadores, mais um vereador, a chamada \"maioria absoluta\". Se neste caso a maioria absoluta equivale a 52% do total de vereadores, quantos vereadores a cidade tem? <\/p>","resposta":8421894,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A cidade tem 52 vereadores.","id":8421893,"corpo":"<p>A cidade tem 52 vereadores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A cidade tem 50 vereadores. ","id":8421894,"corpo":"<p>A cidade tem 50 vereadores. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A cidade tem 13 vereadores.","id":8421895,"corpo":"<p>A cidade tem 13 vereadores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A cidade tem 25 vereadores. ","id":8421896,"corpo":"<p>A cidade tem 25 vereadores. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504717,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Percentual de um valor","oab":false,"nome":"Percentual de um valor","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408580,"slug":"matematica-percentual-de-um-valor"}],"slug":"matematica\/2150015","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Acre","descricao":"Universidade Federal do Acre - UFAC","sigla":"UFAC","oab":false,"id":472,"slug":"ufac"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Acre","sigla":"UFAC","id":1766,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufac"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentro da Teoria da Constitui\u00e7\u00e3o, desenvolvem-se uma s\u00e9rie de classifica\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter instrumental, sobretudo, em aten\u00e7\u00e3o a caracter\u00edsticas espec\u00edficas da Constitui\u00e7\u00e3o de cada pa\u00eds. A partir disso, assinale a alternativa que possui uma caracter\u00edstica essencial da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988 e sua correspondente significa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":80236,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Acre","sigla":"UFAC","id":1766,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufac"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Acre","descricao":"Universidade Federal do Acre - UFAC","sigla":"UFAC","oab":false,"id":472,"slug":"ufac"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufac-2022-ufac-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFAC - UFAC - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2401200,"hashId":"1b0039f787bbd0831bce654cc0590c41","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentro da Teoria da Constitui\u00e7\u00e3o, desenvolvem-se uma s\u00e9rie de classifica\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter instrumental, sobretudo, em aten\u00e7\u00e3o a caracter\u00edsticas espec\u00edficas da Constitui\u00e7\u00e3o de cada pa\u00eds. A partir disso, assinale a alternativa que possui uma caracter\u00edstica essencial da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988 e sua correspondente significa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":9506316,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Outorgada \u2013 adv\u00e9m da vontade do povo, manifestada, diretamente ou indiretamente, por uma Assembleia Nacional Constituinte.","id":9506313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Outorgada \u2013 adv\u00e9m da vontade do povo, manifestada, diretamente ou indiretamente, por uma Assembleia Nacional Constituinte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Anal\u00edtica \u2013 possui mat\u00e9ria essencialmente constitucional, apresentando n\u00famero reduzido de dispositivos.","id":9506314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anal\u00edtica \u2013 possui mat\u00e9ria essencialmente constitucional, apresentando n\u00famero reduzido de dispositivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Flex\u00edvel \u2013 seus dispositivos podem ser alterados por meio de um procedimento legislativo comum\/ ordin\u00e1rio.","id":9506315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Flex\u00edvel \u2013 seus dispositivos podem ser alterados por meio de um procedimento legislativo comum\/ ordin\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Dirigente \u2013 \u00e9 compromiss\u00f3ria, exigindo uma atua\u00e7\u00e3o positiva do Estado na concretiza\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas.","id":9506316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dirigente \u2013 \u00e9 compromiss\u00f3ria, exigindo uma atua\u00e7\u00e3o positiva do Estado na concretiza\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ortodoxa \u2013 \u00e9 produto de uma \u00fanica linha de pensamento ou ideologia.","id":9506317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ortodoxa \u2013 \u00e9 produto de uma \u00fanica linha de pensamento ou ideologia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532439,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das Constitui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das Constitui\u00e7\u00f5es","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407523,"slug":"direito-constitucional-classificacao-das-constituicoes"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2401200","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Acre","descricao":"Universidade Federal do Acre - UFAC","sigla":"UFAC","oab":false,"id":472,"slug":"ufac"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Acre","sigla":"UFAC","id":1766,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufac"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, al\u00e9m de estabelecer a organiza\u00e7\u00e3o do Estado em si, prev\u00ea, em seu artigo 3\u00ba, uma s\u00e9rie de objetivos a serem buscados pela sociedade brasileira. Assinale a alternativa que contenha apenas objetivo(s) a serem perseguidos pelo Estado brasileiro.","provas":[{"id":80236,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Acre","sigla":"UFAC","id":1766,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufac"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Acre","descricao":"Universidade Federal do Acre - UFAC","sigla":"UFAC","oab":false,"id":472,"slug":"ufac"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufac-2022-ufac-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFAC - UFAC - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2401204,"hashId":"f17ddedd33e2ade5f6d7cb1f119abe4f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, al\u00e9m de estabelecer a organiza\u00e7\u00e3o do Estado em si, prev\u00ea, em seu artigo 3\u00ba, uma s\u00e9rie de objetivos a serem buscados pela sociedade brasileira. Assinale a alternativa que contenha apenas objetivo(s) a serem perseguidos pelo Estado brasileiro.<\/p>","resposta":9506337,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Independ\u00eancia nacional e pluralismo pol\u00edtico.","id":9506333,"corpo":"<p> Independ\u00eancia nacional e pluralismo pol\u00edtico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Valores sociais do trabalho e da livre iniciativa;","id":9506334,"corpo":"<p>Valores sociais do trabalho e da livre iniciativa;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Dignidade da pessoa humana e o desenvolvimento nacional;","id":9506335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dignidade da pessoa humana e o desenvolvimento nacional;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Integra\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, pol\u00edtica, social e cultural dos povos","id":9506336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Integra\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, pol\u00edtica, social e cultural dos povos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Bem de todos, sem preconceitos de origem, ra\u00e7a, sexo, cor, idade e quaisquer outras formas de discrimina\u00e7\u00e3o.","id":9506337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bem de todos, sem preconceitos de origem, ra\u00e7a, sexo, cor, idade e quaisquer outras formas de discrimina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532439,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objetivos fundamentais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil (artigo 3\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Objetivos fundamentais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil (artigo 3\u00ba da CF)","pai":405212,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405215,"slug":"direito-constitucional-objetivos-fundamentais-da-republica-federativa-do-brasil-artigo-3o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2401204","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Acre","descricao":"Universidade Federal do Acre - UFAC","sigla":"UFAC","oab":false,"id":472,"slug":"ufac"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Acre","sigla":"UFAC","id":1766,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufac"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":80236,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Acre","sigla":"UFAC","id":1766,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufac"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Acre","descricao":"Universidade Federal do Acre - UFAC","sigla":"UFAC","oab":false,"id":472,"slug":"ufac"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufac-2022-ufac-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFAC - UFAC - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2401211,"hashId":"155171d1c4d1d229fddc8a15fbd1a494","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9506368,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o bens da Uni\u00e3o as terras tradicionalmente ocupadas pelos \u00edndios.","id":9506368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o bens da Uni\u00e3o as terras tradicionalmente ocupadas pelos \u00edndios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O n\u00famero de Deputados \u00e0 Assembl\u00e9ia Legislativa corresponder\u00e1 ao dobro da representa\u00e7\u00e3o do Estado na C\u00e2mara dos Deputados e, atingido o n\u00famero de vinte e seis, ser\u00e1 acrescido de tantos quantos forem os Deputados Federais acima de doze.","id":9506369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero de Deputados \u00e0 Assembl\u00e9ia Legislativa corresponder\u00e1 ao dobro da representa\u00e7\u00e3o do Estado na C\u00e2mara dos Deputados e, atingido o n\u00famero de vinte e seis, ser\u00e1 acrescido de tantos quantos forem os Deputados Federais acima de doze.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O Munic\u00edpio reger-se-\u00e1 por Constitui\u00e7\u00e3o Municipal, votada em dois turnos, com o interst\u00edcio m\u00ednimo de quinze dias, e aprovada por dois ter\u00e7os dos membros da C\u00e2mara Municipal, que a promulgar\u00e1, atendidos os princ\u00edpios estabelecidos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal e na Constitui\u00e7\u00e3o do respectivo Estado.","id":9506370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Munic\u00edpio reger-se-\u00e1 por Constitui\u00e7\u00e3o Municipal, votada em dois turnos, com o interst\u00edcio m\u00ednimo de quinze dias, e aprovada por dois ter\u00e7os dos membros da C\u00e2mara Municipal, que a promulgar\u00e1, atendidos os princ\u00edpios estabelecidos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal e na Constitui\u00e7\u00e3o do respectivo Estado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O Distrito Federal, vedada sua divis\u00e3o em Munic\u00edpios, reger-se-\u00e1 por Constitui\u00e7\u00e3o Estadual, votada em dois turnos com interst\u00edcio m\u00ednimo de quinze dias, e aprovada por dois ter\u00e7os da C\u00e2mara Legislativa, que a promulgar\u00e1, atendidos os princ\u00edpios estabelecidos nesta Constitui\u00e7\u00e3o.","id":9506371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Distrito Federal, vedada sua divis\u00e3o em Munic\u00edpios, reger-se-\u00e1 por Constitui\u00e7\u00e3o Estadual, votada em dois turnos com interst\u00edcio m\u00ednimo de quinze dias, e aprovada por dois ter\u00e7os da C\u00e2mara Legislativa, que a promulgar\u00e1, atendidos os princ\u00edpios estabelecidos nesta Constitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os Territ\u00f3rios Federais integram os Estados de maior proximidade, e sua cria\u00e7\u00e3o, transforma\u00e7\u00e3o em Estado ou reintegra\u00e7\u00e3o ao Estado de origem ser\u00e3o reguladas em lei complementar.","id":9506372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Territ\u00f3rios Federais integram os Estados de maior proximidade, e sua cria\u00e7\u00e3o, transforma\u00e7\u00e3o em Estado ou reintegra\u00e7\u00e3o ao Estado de origem ser\u00e3o reguladas em lei complementar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532439,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bens da Uni\u00e3o (artigo 20 da CF)","oab":true,"nome":"Bens da Uni\u00e3o (artigo 20 da CF)","pai":407596,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407597,"slug":"direito-constitucional-bens-da-uniao-artigo-20-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uni\u00e3o ou Da Uni\u00e3o","oab":true,"nome":"Uni\u00e3o ou Da Uni\u00e3o","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407596,"slug":"direito-constitucional-uniao-ou-da-uniao"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2401211","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o disposto na Lei n\u00ba 14.133, de 1\u00ba de abril de 2021, e seu conte\u00fado acerca da dispensa de licita\u00e7\u00f5es, analise os itens a seguir e assinale a alternativa correta.I. A fase de habilita\u00e7\u00e3o da licita\u00e7\u00e3o poder\u00e1, mediante ato motivado com explicita\u00e7\u00e3o dos benef\u00edcios decorrentes, anteceder a fase de apresenta\u00e7\u00e3o de propostas e lances e a fase de julgamento, desde que expressamente previsto no edital de licita\u00e7\u00e3o.II. \u00c9 obrigat\u00f3ria a divulga\u00e7\u00e3o adicional e a manuten\u00e7\u00e3o do inteiro teor do edital de licita\u00e7\u00e3o e de seus anexos em s\u00edtio eletr\u00f4nico oficial do ente federativo do \u00f3rg\u00e3o ou entidade respons\u00e1vel pela licita\u00e7\u00e3o.III. \u00c9 dispens\u00e1vel a licita\u00e7\u00e3o para contrata\u00e7\u00e3o que envolva valores inferiores a R$ 100.000,00 (cem mil reais), no caso de obras e servi\u00e7os de engenharia ou de servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos automotores.IV. S\u00e3o procedimentos auxiliares das licita\u00e7\u00f5es e das contrata\u00e7\u00f5es regidas pela Lei n\u00ba 14.133: credenciamento; pr\u00e9-qualifica\u00e7\u00e3o; procedimento de manifesta\u00e7\u00e3o de interesse; habilita\u00e7\u00e3o; sistema de registro de pre\u00e7os; registro cadastral.","provas":[{"id":80245,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufsc-2022-ufsc-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2401255,"hashId":"1c56fc9058f0ac1bb00ae708f34c5359","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o disposto na Lei n\u00ba 14.133, de 1\u00ba de abril de 2021, e seu conte\u00fado acerca da dispensa de licita\u00e7\u00f5es, analise os itens a seguir e assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A fase de habilita\u00e7\u00e3o da licita\u00e7\u00e3o poder\u00e1, mediante ato motivado com explicita\u00e7\u00e3o dos benef\u00edcios decorrentes, anteceder a fase de apresenta\u00e7\u00e3o de propostas e lances e a fase de julgamento, desde que expressamente previsto no edital de licita\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 obrigat\u00f3ria a divulga\u00e7\u00e3o adicional e a manuten\u00e7\u00e3o do inteiro teor do edital de licita\u00e7\u00e3o e de seus anexos em s\u00edtio eletr\u00f4nico oficial do ente federativo do \u00f3rg\u00e3o ou entidade respons\u00e1vel pela licita\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 dispens\u00e1vel a licita\u00e7\u00e3o para contrata\u00e7\u00e3o que envolva valores inferiores a R$ 100.000,00 (cem mil reais), no caso de obras e servi\u00e7os de engenharia ou de servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos automotores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. S\u00e3o procedimentos auxiliares das licita\u00e7\u00f5es e das contrata\u00e7\u00f5es regidas pela Lei n\u00ba 14.133: credenciamento; pr\u00e9-qualifica\u00e7\u00e3o; procedimento de manifesta\u00e7\u00e3o de interesse; habilita\u00e7\u00e3o; sistema de registro de pre\u00e7os; registro cadastral.<\/p>","resposta":9506592,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens I, II e III est\u00e3o corretos.","id":9506588,"corpo":"<p>Somente os itens I, II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente os itens III e IV est\u00e3o corretos.","id":9506589,"corpo":"<p>Somente os itens III e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens II e IV est\u00e3o corretos.","id":9506590,"corpo":"<p>Somente os itens II e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e IV est\u00e3o corretos.","id":9506591,"corpo":"<p>Somente os itens I e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III est\u00e3o corretos.","id":9506592,"corpo":"<p>Somente os itens I e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532430,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":429796,"slug":"direito-administrativo-lei-no-14-133-2021-lei-de-licitacoes-e-contratos-administrativos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2401255","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Acre","descricao":"Universidade Federal do Acre - UFAC","sigla":"UFAC","oab":false,"id":472,"slug":"ufac"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Acre","sigla":"UFAC","id":1766,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufac"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A navega\u00e7\u00e3o entre p\u00e1ginas da internet \u00e9 comum a atua\u00e7\u00e3o de um profissional, seja no manuseio de sistemas espec\u00edficos, seja em pesquisas e obten\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es, ou ainda, em momentos de lazer para assistir v\u00eddeos e ouvir m\u00fasicas. Um navegador web (tamb\u00e9m chamado de browser) pode tornar a experi\u00eancia na navega\u00e7\u00e3o dentro de uma pagina na internet melhor ou pior, variando conforme sua compatibilidade com as tecnologias utilizadas, recursos disponibilizados e facilidade de navega\u00e7\u00e3o, sendo o navegador (browser) Google Chrome um dos mais utilizados. Sobre o Google Chrome, marque a alternativa que indica qual a tecla de fun\u00e7\u00e3o deve ser pressionada para que, quando pressionada durante o preenchimento de um formul\u00e1rio de uma determinada p\u00e1gina, o cursor seja levado para a barra de endere\u00e7os do navegador (considerar uso em um computador com sistema operacional Windows).","provas":[{"id":80238,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Acre","sigla":"UFAC","id":1766,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufac"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Acre","descricao":"Universidade Federal do Acre - UFAC","sigla":"UFAC","oab":false,"id":472,"slug":"ufac"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufac-2022-ufac-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFAC - UFAC - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:22:18","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2401325,"hashId":"1c0d402e18812eff2f9e099d9086db40","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A navega\u00e7\u00e3o entre p\u00e1ginas da <em>internet <\/em>\u00e9 comum a atua\u00e7\u00e3o de um profissional, seja no manuseio de sistemas espec\u00edficos, seja em pesquisas e obten\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es, ou ainda, em momentos de lazer para assistir v\u00eddeos e ouvir m\u00fasicas. Um navegador <em>web <\/em>(tamb\u00e9m chamado de <em>browser<\/em>) pode tornar a experi\u00eancia na navega\u00e7\u00e3o dentro de uma pagina na <em>internet <\/em>melhor ou pior, variando conforme sua compatibilidade com as tecnologias utilizadas, recursos disponibilizados e facilidade de navega\u00e7\u00e3o, sendo o navegador (<em>browser<\/em>) <em>Google Chrome<\/em> um dos mais utilizados. Sobre o <em>Google Chrome<\/em>, marque a alternativa que indica qual a tecla de fun\u00e7\u00e3o deve ser pressionada para que, quando pressionada durante o preenchimento de um formul\u00e1rio de uma determinada p\u00e1gina, o cursor seja levado para a barra de endere\u00e7os do navegador (considerar uso em um computador com sistema operacional <em>Windows<\/em>).<\/p>","resposta":9506939,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F5","id":9506938,"corpo":"<p>F5<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F6","id":9506939,"corpo":"<p>F6<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F7","id":9506940,"corpo":"<p>F7<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F8","id":9506941,"corpo":"<p>F8<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F9","id":9506942,"corpo":"<p>F9<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532450,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Google Chrome","oab":false,"nome":"Google Chrome","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405056,"slug":"informatica-google-chrome"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalho","oab":false,"nome":"Teclas de Atalho","pai":405056,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420074,"slug":"informatica-teclas-de-atalho"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/2401325","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o esquema conceitual a seguir descrito atrav\u00e9s de um dialeto do MER (Modelo Entidade Relacionamento).Assinale a alternativa que apresenta um esquema l\u00f3gico relacional (um conjunto de tabelas) v\u00e1lido como resultado do mapeamento do esquema conceitual. Atributos destacados em negrito indicam chaves prim\u00e1rias e atributos com sufixo \u201c_fk\u201d indicam chaves estrangeiras.","provas":[{"id":80241,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2022-ufsc-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:18","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":2401349,"hashId":"fbfddcda7a2fda0467783687e1df1f61","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o esquema conceitual a seguir descrito atrav\u00e9s de um dialeto do MER (Modelo Entidade Relacionamento).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80241\/questao\/2401349-20220524153312000000-0.png\" width=\"413\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta um esquema l\u00f3gico relacional (um conjunto de tabelas) v\u00e1lido como resultado do mapeamento do esquema conceitual. Atributos destacados em negrito indicam chaves prim\u00e1rias e atributos com sufixo \u201c_fk\u201d indicam chaves estrangeiras.<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","resposta":9507058,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"E_1 (a1_chave, a2, a3_chave_fk) E_2 (a3_chave, a4) R_1 (a1_chave_fk, a5_chave_fk) E_3 (a5_chave, a6, a7, a5_chave_fk)","id":9507058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E_1 (<strong>a1_chave<\/strong>, a2, a3_chave_fk) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">E_2 (<strong>a3_chave<\/strong>, a4) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">R_1 (<strong>a1_chave_fk, a5_chave_fk<\/strong>) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">E_3 (<strong>a5_chave<\/strong>, a6, a7, a5_chave_fk)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"E_1 (a1_chave, a2, a5_chave_fk) E_2 (a3_chave, a4, a1_chave_fk) E_3 (a5_chave, a6, a7, a5_chave_fk)","id":9507059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E_1 (<strong>a1_chave<\/strong>, a2, a5_chave_fk) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">E_2 (<strong>a3_chave<\/strong>, a4, a1_chave_fk) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">E_3 (<strong>a5_chave<\/strong>, a6, a7, a5_chave_fk)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"E_1 (a1_chave, a2) E_2 (a3_chave, a4, a1_chave_fk) R_1 (a1_chave_fk, a5_chave_fk) E_3 (a5_chave, a6) R_3 (a5_chave_fk, a7) ","id":9507060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E_1 (<strong>a1_chave<\/strong>, a2) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">E_2 (<strong>a3_chave<\/strong>, a4, a1_chave_fk) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">R_1 (<strong>a1_chave_fk, a5_chave_fk<\/strong>) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">E_3 (<strong>a5_chave<\/strong>, a6) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">R_3 (<strong>a5_chave_fk,<\/strong> a7) <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"E_1 (a1_chave, a2, a3_chave_fk) E_2 (a3_chave, a4) R_1 (a1_chave_fk, a5_chave_fk) E_3 (a5_chave, a6) R_3 (a5_chave1_fk, a5_chave2_fk, a7)","id":9507061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E_1 (<strong>a1_chave<\/strong>, a2, a3_chave_fk) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">E_2 (<strong>a3_chave<\/strong>, a4) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">R_1 (<strong>a1_chave_fk, a5_chave_fk<\/strong>) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">E_3 (<strong>a5_chave<\/strong>, a6) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">R_3 (<strong>a5_chave1_fk, a5_chave2_fk,<\/strong> a7)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"E_1 (a1_chave, a2) E_2 (a3_chave, a4) R_1 (a1_chave_fk, a5_chave_fk) R_2 (a1_chave_fk, a3_chave_fk) E_3 (a5_chave, a6) R_3 (a5_chave1_fk, a5_chave2_fk, a7)","id":9507062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E_1 (<strong>a1_chave,<\/strong> a2) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">E_2 (<strong>a3_chave<\/strong>, a4) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">R_1 (<strong>a1_chave_fk, a5_chave_fk<\/strong>) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">R_2 (<strong>a1_chave_fk, a3_chave_fk<\/strong>) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">E_3 (<strong>a5_chave<\/strong>, a6) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">R_3 (<strong>a5_chave1_fk, a5_chave2_f<\/strong>k, a7)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532445,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo entidade-relacionamento","oab":false,"nome":"Modelo entidade-relacionamento","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8039,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-entidade-relacionamento"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2401349","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"dpe-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Infere-se do texto que o tradicionalismo caracter\u00edstico da \u00e1rea do direito dificultou o uso da tecnologia nessa \u00e1rea, dada a recusa de seus operadores em se adaptar aos avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos. ","provas":[{"id":70399,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"dpe-rs-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2022-cespe-cebraspe-defensor-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE RS - Defensor P\u00fablico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:17","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2150289,"hashId":"87cef661d529876ddd9112b65f3908ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Infere-se do texto que o tradicionalismo caracter\u00edstico da \u00e1rea do direito dificultou o uso da tecnologia nessa \u00e1rea, dada a recusa de seus operadores em se adaptar aos avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos. <\/p>","resposta":8422989,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8422988,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8422989,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tA tecnologia finalmente est\u00e1 derrubando os muros do tradicionalismo que envolve o mundo do direito. Cercado de costumes e h\u00e1bitos por todos os lados, o direito e seus operadores t\u00eam a fama de serem apegados a formalismos, praxes e arca\u00edsmos resistentes a mudan\u00e7as mais radicais. S\u00e3o pr\u00e1ticas persistentes, passadas adiante por gera\u00e7\u00f5es e cultivadas como se necess\u00e1rias para manter a integridade e a operacionalidade costumeira do sistema.\tNem mesmo o herm\u00e9tico universo do direito resistiu \u00e0s mudan\u00e7as tecnol\u00f3gicas trazidas pela rede mundial de computadores e pela possibilidade do uso de softwares de intelig\u00eancia artificial para an\u00e1lise de grandes volumes de dados. Novidades cuja aplica\u00e7\u00e3o foi impulsionada pelo incessante crescimento de demandas judiciais e pela necessidade de implementar e efetivar o sistema de precedentes qualificados. Todas essas inova\u00e7\u00f5es, sem d\u00favida nenhuma, transformaram o sistema de justi\u00e7a como o conhec\u00edamos e o cotidiano dos operadores do direito.\tO direito, o processo decis\u00f3rio e os julgamentos s\u00e3o eminentemente de natureza humana e dependem do ser humano para serem bem realizados. Assim, mesmo que os avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos sejam inevit\u00e1veis, todas as inova\u00e7\u00f5es eletr\u00f4nicas e virtuais devem sempre ser implementadas com parcim\u00f4nia e vistas com muito cuidado, n\u00e3o apenas para sempre permitirem o exerc\u00edcio de direitos e garantias, mas tamb\u00e9m para n\u00e3o restringirem \u2014 e, sim, ampliarem \u2014 o acesso \u00e0 justi\u00e7a e, sobretudo, para manterem a insubstitu\u00edvel humanidade da justi\u00e7a. Rafael Muneratti. Justi\u00e7a virtual e acesso \u00e0 justi\u00e7a. In: Revista da Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio Grande do Sul, ano 12, v. 1, n.\u00ba 28, 2021 (com adapta\u00e7\u00f5es). ..Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto anterior, julgue os itens a seguir.","id":504749,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA tecnologia finalmente est\u00e1 derrubando os muros do tradicionalismo que envolve o mundo do direito. Cercado de costumes e h\u00e1bitos por todos os lados, o direito e seus operadores t\u00eam a fama de serem apegados a formalismos, praxes e arca\u00edsmos resistentes a mudan\u00e7as mais radicais. S\u00e3o pr\u00e1ticas persistentes, passadas adiante por gera\u00e7\u00f5es e cultivadas como se necess\u00e1rias para manter a integridade e a operacionalidade costumeira do sistema.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNem mesmo o herm\u00e9tico universo do direito resistiu \u00e0s mudan\u00e7as tecnol\u00f3gicas trazidas pela rede mundial de computadores e pela possibilidade do uso de softwares de intelig\u00eancia artificial para an\u00e1lise de grandes volumes de dados. Novidades cuja aplica\u00e7\u00e3o foi impulsionada pelo incessante crescimento de demandas judiciais e pela necessidade de implementar e efetivar o sistema de precedentes qualificados. Todas essas inova\u00e7\u00f5es, sem d\u00favida nenhuma, transformaram o sistema de justi\u00e7a como o conhec\u00edamos e o cotidiano dos operadores do direito.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO direito, o processo decis\u00f3rio e os julgamentos s\u00e3o eminentemente de natureza humana e dependem do ser humano para serem bem realizados. Assim, mesmo que os avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos sejam inevit\u00e1veis, todas as inova\u00e7\u00f5es eletr\u00f4nicas e virtuais devem sempre ser implementadas com parcim\u00f4nia e vistas com muito cuidado, n\u00e3o apenas para sempre permitirem o exerc\u00edcio de direitos e garantias, mas tamb\u00e9m para n\u00e3o restringirem \u2014 e, sim, ampliarem \u2014 o acesso \u00e0 justi\u00e7a e, sobretudo, para manterem a insubstitu\u00edvel humanidade da justi\u00e7a.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tRafael Muneratti. <strong>Justi\u00e7a virtual e acesso \u00e0 justi\u00e7a<\/strong>. In: <strong>Revista da Defensoria<\/strong> <strong>P\u00fablica do Estado do Rio Grande do Sul<\/strong>, ano 12, v. 1, n.\u00ba 28, 2021 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto anterior, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2150289","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"dpe-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conforme as ideias do texto, uma flor murcha e uma garrafa de pl\u00e1stico vazia, assim como certos objetos de consumo, s\u00e3o apraz\u00edveis aos hiperconsumidores. ","provas":[{"id":70399,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"dpe-rs-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2022-cespe-cebraspe-defensor-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE RS - Defensor P\u00fablico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":9,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:18","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2150373,"hashId":"76fac41e4e2cb7c81f17505d7737b427","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme as ideias do texto, uma flor murcha e uma garrafa de pl\u00e1stico vazia, assim como certos objetos de consumo, s\u00e3o apraz\u00edveis aos hiperconsumidores. <\/p>","resposta":8423249,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8423248,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8423249,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tNa sociedade l\u00edquido-moderna da hipermodernidade globalizante, o fazer compras n\u00e3o pressup\u00f5e nenhum discurso. O consumidor \u2014 o hiperconsumidor \u2014 compra aquilo que lhe apraz. Ele segue as suas inclina\u00e7\u00f5es individuais. O curtir \u00e9 o seu lema.\tEsse movimento social de hiperconsumismo, de vida para o consumo, guiou a pessoa natural para o caminho da necessidade, da vontade e do gosto pelo consumo, bem como impulsionou o descarte de cada vez mais recursos naturais finitos. Isso tem transformado negativamente o planeta, ao trazer preju\u00edzos n\u00e3o apenas para as futuras gera\u00e7\u00f5es, como tamb\u00e9m para as atuais, o que resulta em problemas sociais, crises humanit\u00e1rias e degrada\u00e7\u00e3o do meio ambiente ecologicamente equilibrado, al\u00e9m de afetar o desenvolvimento humano, ao se precificar o ser racional, dissolvendo-se toda solidez social e trazendo-se \u00e0 tona uma sociedade l\u00edquido-moderna de hiperconsumidores vorazes e indiferentes \u00e0s consequ\u00eancias de seus atos sobre o meio ambiente ecologicamente equilibrado e sobre as gera\u00e7\u00f5es atuais e futuras.\tO consumismo \u00e9 uma economia do logro, do excesso e do lixo, pois faz que o ser humano trabalhe duro para adquirir mais coisas, mas traz a sensa\u00e7\u00e3o de insatisfa\u00e7\u00e3o porque sempre h\u00e1 alguma coisa melhor, maior e mais r\u00e1pida do que no presente. Ao mesmo tempo, as coisas que se possuem e se consomem enchem n\u00e3o apenas os arm\u00e1rios, as garagens, as casas e as vidas, mas tamb\u00e9m as mentes das pessoas.\tNessa sociedade l\u00edquido-moderna de hiperconsumidores, o desejo satisfeito pelo consumo gera a sensa\u00e7\u00e3o de algo ultrapassado; o fim de um consumo significa a vontade de iniciar qualquer outro. Nessa vida de hiperconsumo e para o hiperconsumo, a pessoa natural fica tentada com a gratifica\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria imediata, mas, ao mesmo tempo, os c\u00e9rebros n\u00e3o conseguem compreender o impacto cumulativo em um n\u00edvel coletivo. Assim, um desejo satisfeito torna-se quase t\u00e3o prazeroso e excitante quanto uma flor murcha ou uma garrafa de pl\u00e1stico vazia.\tO hiperconsumismo afeta n\u00e3o apenas a rela\u00e7\u00e3o simbi\u00f3tica entre o ser humano e o planeta, como tamb\u00e9m fere de morte a moral, ao passo que torna tudo e todos algo precific\u00e1vel, descart\u00e1vel e indiferente.\t..\tFellipe V. B. Fraga e Bruno B. de Oliveira. O consumo colaborativo como mecanismo de desenvolvimento sustent\u00e1vel na sociedade l\u00edquido-moderna. LAECC. Edi\u00e7\u00e3o do Kindle (com adapta\u00e7\u00f5es)..\t..Com base nas ideias e nos aspectos lingu\u00edsticos do texto precedente, julgue os itens que se seguem.","id":504756,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tNa sociedade l\u00edquido-moderna da hipermodernidade globalizante, o fazer compras n\u00e3o pressup\u00f5e nenhum discurso. O consumidor \u2014 o hiperconsumidor \u2014 compra aquilo que lhe apraz. Ele segue as suas inclina\u00e7\u00f5es individuais. O curtir \u00e9 o seu lema.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEsse movimento social de hiperconsumismo, de vida para o consumo, guiou a pessoa natural para o caminho da necessidade, da vontade e do gosto pelo consumo, bem como impulsionou o descarte de cada vez mais recursos naturais finitos. Isso tem transformado negativamente o planeta, ao trazer preju\u00edzos n\u00e3o apenas para as futuras gera\u00e7\u00f5es, como tamb\u00e9m para as atuais, o que resulta em problemas sociais, crises humanit\u00e1rias e degrada\u00e7\u00e3o do meio ambiente ecologicamente equilibrado, al\u00e9m de afetar o desenvolvimento humano, ao se precificar o ser racional, dissolvendo-se toda solidez social e trazendo-se \u00e0 tona uma sociedade l\u00edquido-moderna de hiperconsumidores vorazes e indiferentes \u00e0s consequ\u00eancias de seus atos sobre o meio ambiente ecologicamente equilibrado e sobre as gera\u00e7\u00f5es atuais e futuras.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO consumismo \u00e9 uma economia do logro, do excesso e do lixo, pois faz que o ser humano trabalhe duro para adquirir mais coisas, mas traz a sensa\u00e7\u00e3o de insatisfa\u00e7\u00e3o porque sempre h\u00e1 alguma coisa melhor, maior e mais r\u00e1pida do que no presente. Ao mesmo tempo, as coisas que se possuem e se consomem enchem n\u00e3o apenas os arm\u00e1rios, as garagens, as casas e as vidas, mas tamb\u00e9m as mentes das pessoas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tNessa sociedade l\u00edquido-moderna de hiperconsumidores, o desejo satisfeito pelo consumo gera a sensa\u00e7\u00e3o de algo ultrapassado; o fim de um consumo significa a vontade de iniciar qualquer outro. Nessa vida de hiperconsumo e para o hiperconsumo, a pessoa natural fica tentada com a gratifica\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria imediata, mas, ao mesmo tempo, os c\u00e9rebros n\u00e3o conseguem compreender o impacto cumulativo em um n\u00edvel coletivo. Assim, um desejo satisfeito torna-se quase t\u00e3o prazeroso e excitante quanto uma flor murcha ou uma garrafa de pl\u00e1stico vazia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO hiperconsumismo afeta n\u00e3o apenas a rela\u00e7\u00e3o simbi\u00f3tica entre o ser humano e o planeta, como tamb\u00e9m fere de morte a moral, ao passo que torna tudo e todos algo precific\u00e1vel, descart\u00e1vel e indiferente.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">\t..<\/span><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">\tFellipe V. B. Fraga e Bruno B. de Oliveira. <strong>O consumo colaborativo como mecanismo de desenvolvimento sustent\u00e1vel na sociedade l\u00edquido-moderna<\/strong>. LAECC. Edi\u00e7\u00e3o do Kindle (com adapta\u00e7\u00f5es)<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span>\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas ideias e nos aspectos lingu\u00edsticos do texto precedente, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 42","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2150373","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"dpe-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sem preju\u00edzo da corre\u00e7\u00e3o gramatical e da coer\u00eancia do texto, a ora\u00e7\u00e3o \u201cque se possuem e se consomem\u201d (\u00faltimo per\u00edodo do terceiro par\u00e1grafo) poderia ser reescrita da seguinte maneira: que s\u00e3o possu\u00eddas e consumidas.","provas":[{"id":70399,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"dpe-rs-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2022-cespe-cebraspe-defensor-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE RS - Defensor P\u00fablico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:18","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2150387,"hashId":"523b03d16b4ce262a8e23b1896502e19","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sem preju\u00edzo da corre\u00e7\u00e3o gramatical e da coer\u00eancia do texto, a ora\u00e7\u00e3o \u201cque se possuem e se consomem\u201d (\u00faltimo per\u00edodo do terceiro par\u00e1grafo) poderia ser reescrita da seguinte maneira: que s\u00e3o possu\u00eddas e consumidas.<\/p>","resposta":8423286,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8423286,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8423287,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tNa sociedade l\u00edquido-moderna da hipermodernidade globalizante, o fazer compras n\u00e3o pressup\u00f5e nenhum discurso. O consumidor \u2014 o hiperconsumidor \u2014 compra aquilo que lhe apraz. Ele segue as suas inclina\u00e7\u00f5es individuais. O curtir \u00e9 o seu lema.\tEsse movimento social de hiperconsumismo, de vida para o consumo, guiou a pessoa natural para o caminho da necessidade, da vontade e do gosto pelo consumo, bem como impulsionou o descarte de cada vez mais recursos naturais finitos. Isso tem transformado negativamente o planeta, ao trazer preju\u00edzos n\u00e3o apenas para as futuras gera\u00e7\u00f5es, como tamb\u00e9m para as atuais, o que resulta em problemas sociais, crises humanit\u00e1rias e degrada\u00e7\u00e3o do meio ambiente ecologicamente equilibrado, al\u00e9m de afetar o desenvolvimento humano, ao se precificar o ser racional, dissolvendo-se toda solidez social e trazendo-se \u00e0 tona uma sociedade l\u00edquido-moderna de hiperconsumidores vorazes e indiferentes \u00e0s consequ\u00eancias de seus atos sobre o meio ambiente ecologicamente equilibrado e sobre as gera\u00e7\u00f5es atuais e futuras.\tO consumismo \u00e9 uma economia do logro, do excesso e do lixo, pois faz que o ser humano trabalhe duro para adquirir mais coisas, mas traz a sensa\u00e7\u00e3o de insatisfa\u00e7\u00e3o porque sempre h\u00e1 alguma coisa melhor, maior e mais r\u00e1pida do que no presente. Ao mesmo tempo, as coisas que se possuem e se consomem enchem n\u00e3o apenas os arm\u00e1rios, as garagens, as casas e as vidas, mas tamb\u00e9m as mentes das pessoas.\tNessa sociedade l\u00edquido-moderna de hiperconsumidores, o desejo satisfeito pelo consumo gera a sensa\u00e7\u00e3o de algo ultrapassado; o fim de um consumo significa a vontade de iniciar qualquer outro. Nessa vida de hiperconsumo e para o hiperconsumo, a pessoa natural fica tentada com a gratifica\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria imediata, mas, ao mesmo tempo, os c\u00e9rebros n\u00e3o conseguem compreender o impacto cumulativo em um n\u00edvel coletivo. Assim, um desejo satisfeito torna-se quase t\u00e3o prazeroso e excitante quanto uma flor murcha ou uma garrafa de pl\u00e1stico vazia.\tO hiperconsumismo afeta n\u00e3o apenas a rela\u00e7\u00e3o simbi\u00f3tica entre o ser humano e o planeta, como tamb\u00e9m fere de morte a moral, ao passo que torna tudo e todos algo precific\u00e1vel, descart\u00e1vel e indiferente.\t..\tFellipe V. B. Fraga e Bruno B. de Oliveira. O consumo colaborativo como mecanismo de desenvolvimento sustent\u00e1vel na sociedade l\u00edquido-moderna. LAECC. Edi\u00e7\u00e3o do Kindle (com adapta\u00e7\u00f5es)..\t..Com base nas ideias e nos aspectos lingu\u00edsticos do texto precedente, julgue os itens que se seguem.","id":504756,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tNa sociedade l\u00edquido-moderna da hipermodernidade globalizante, o fazer compras n\u00e3o pressup\u00f5e nenhum discurso. O consumidor \u2014 o hiperconsumidor \u2014 compra aquilo que lhe apraz. Ele segue as suas inclina\u00e7\u00f5es individuais. O curtir \u00e9 o seu lema.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEsse movimento social de hiperconsumismo, de vida para o consumo, guiou a pessoa natural para o caminho da necessidade, da vontade e do gosto pelo consumo, bem como impulsionou o descarte de cada vez mais recursos naturais finitos. Isso tem transformado negativamente o planeta, ao trazer preju\u00edzos n\u00e3o apenas para as futuras gera\u00e7\u00f5es, como tamb\u00e9m para as atuais, o que resulta em problemas sociais, crises humanit\u00e1rias e degrada\u00e7\u00e3o do meio ambiente ecologicamente equilibrado, al\u00e9m de afetar o desenvolvimento humano, ao se precificar o ser racional, dissolvendo-se toda solidez social e trazendo-se \u00e0 tona uma sociedade l\u00edquido-moderna de hiperconsumidores vorazes e indiferentes \u00e0s consequ\u00eancias de seus atos sobre o meio ambiente ecologicamente equilibrado e sobre as gera\u00e7\u00f5es atuais e futuras.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO consumismo \u00e9 uma economia do logro, do excesso e do lixo, pois faz que o ser humano trabalhe duro para adquirir mais coisas, mas traz a sensa\u00e7\u00e3o de insatisfa\u00e7\u00e3o porque sempre h\u00e1 alguma coisa melhor, maior e mais r\u00e1pida do que no presente. Ao mesmo tempo, as coisas que se possuem e se consomem enchem n\u00e3o apenas os arm\u00e1rios, as garagens, as casas e as vidas, mas tamb\u00e9m as mentes das pessoas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tNessa sociedade l\u00edquido-moderna de hiperconsumidores, o desejo satisfeito pelo consumo gera a sensa\u00e7\u00e3o de algo ultrapassado; o fim de um consumo significa a vontade de iniciar qualquer outro. Nessa vida de hiperconsumo e para o hiperconsumo, a pessoa natural fica tentada com a gratifica\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria imediata, mas, ao mesmo tempo, os c\u00e9rebros n\u00e3o conseguem compreender o impacto cumulativo em um n\u00edvel coletivo. Assim, um desejo satisfeito torna-se quase t\u00e3o prazeroso e excitante quanto uma flor murcha ou uma garrafa de pl\u00e1stico vazia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO hiperconsumismo afeta n\u00e3o apenas a rela\u00e7\u00e3o simbi\u00f3tica entre o ser humano e o planeta, como tamb\u00e9m fere de morte a moral, ao passo que torna tudo e todos algo precific\u00e1vel, descart\u00e1vel e indiferente.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">\t..<\/span><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">\tFellipe V. B. Fraga e Bruno B. de Oliveira. <strong>O consumo colaborativo como mecanismo de desenvolvimento sustent\u00e1vel na sociedade l\u00edquido-moderna<\/strong>. LAECC. Edi\u00e7\u00e3o do Kindle (com adapta\u00e7\u00f5es)<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span>\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas ideias e nos aspectos lingu\u00edsticos do texto precedente, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 42","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2150387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"dpe-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em se tratando de discuss\u00e3o envolvendo a compatibilidade da legisla\u00e7\u00e3o estadual com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, compete ao STF apreciar a quest\u00e3o, por meio de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade ou a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade.","provas":[{"id":70399,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"dpe-rs-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2022-cespe-cebraspe-defensor-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE RS - Defensor P\u00fablico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":11,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:19","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2150399,"hashId":"8993922cd62a1e63ee54555140143155","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em se tratando de discuss\u00e3o envolvendo a compatibilidade da legisla\u00e7\u00e3o estadual com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, compete ao STF apreciar a quest\u00e3o, por meio de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade ou a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade.<\/p>","resposta":8423321,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8423320,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8423321,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em raz\u00e3o das consequ\u00eancias econ\u00f4micas da pandemia de COVID-19, determinado estado-membro promulgou lei ordin\u00e1ria com o seguinte teor: \u201cFicam as institui\u00e7\u00f5es de ensino da educa\u00e7\u00e3o infantil, ensino fundamental, ensino m\u00e9dio e superior da rede privada do Estado obrigadas a conceder diferimento em suas mensalidades em percentual m\u00ednimo de 30% (trinta por cento), enquanto durarem as medidas tempor\u00e1rias para enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da pandemia de COVID-19\u201d. A partir dessa premissa, julgue os itens que se seguem, considerando a jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal e as disposi\u00e7\u00f5es da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica sobre a mat\u00e9ria. ","id":504765,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em raz\u00e3o das consequ\u00eancias econ\u00f4micas da pandemia de COVID-19, determinado estado-membro promulgou lei ordin\u00e1ria com o seguinte teor: \u201cFicam as institui\u00e7\u00f5es de ensino da educa\u00e7\u00e3o infantil, ensino fundamental, ensino m\u00e9dio e superior da rede privada do Estado obrigadas a conceder diferimento em suas mensalidades em percentual m\u00ednimo de 30% (trinta por cento), enquanto durarem as medidas tempor\u00e1rias para enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da pandemia de COVID-19\u201d. A partir dessa premissa, julgue os itens que se seguem, considerando a jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal e as disposi\u00e7\u00f5es da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica sobre a mat\u00e9ria. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 45 a 47","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es de controle concentrado de constitucionalidade","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00f5es de controle concentrado de constitucionalidade","pai":407754,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405324,"slug":"direito-constitucional-acoes-de-controle-concentrado-de-constitucionalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objeto","oab":true,"nome":"Objeto","pai":407763,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407705,"slug":"direito-constitucional-objeto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade ou a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade gen\u00e9rica ou ADI ou ADIN","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade ou a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade gen\u00e9rica ou ADI ou ADIN","pai":405324,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407762,"slug":"direito-constitucional-acao-direta-de-inconstitucionalidade-ou-acao-direta-de-inconstitucionalidade-generica-ou-adi-ou-adin"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objeto","oab":true,"nome":"Objeto","pai":407762,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407722,"slug":"direito-constitucional-objeto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle abstrato ou controle concentrado de constitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle abstrato ou controle concentrado de constitucionalidade","pai":405319,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407754,"slug":"direito-constitucional-controle-abstrato-ou-controle-concentrado-de-constitucionalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o direta de constitucionalidade ou a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade ou ADC ou ADECON","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o direta de constitucionalidade ou a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade ou ADC ou ADECON","pai":405324,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407763,"slug":"direito-constitucional-acao-direta-de-constitucionalidade-ou-acao-declaratoria-de-constitucionalidade-ou-adc-ou-adecon"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2150399","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"dpe-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Rejeitado o veto parcial pelo Congresso Nacional, constitui-se o dever constitucional de o Presidente da Rep\u00fablica promulgar a parte vetada do projeto de lei. ","provas":[{"id":70399,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"dpe-rs-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2022-cespe-cebraspe-defensor-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE RS - Defensor P\u00fablico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:20","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2150416,"hashId":"217a31b9a64e47336b5062ce8f76fc00","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Rejeitado o veto parcial pelo Congresso Nacional, constitui-se o dever constitucional de o Presidente da Rep\u00fablica promulgar a parte vetada do projeto de lei. <\/p>","resposta":8423371,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8423371,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8423372,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O processo legislativo p\u00e1trio, no que tange \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o das leis ordin\u00e1rias, exige a delibera\u00e7\u00e3o de ambas as Casas do Poder Legislativo. O Presidente da Rep\u00fablica, ainda, dele participa. Consideradas as normas pertinentes, julgue os seguintes itens.","id":504772,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo legislativo p\u00e1trio, no que tange \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o das leis ordin\u00e1rias, exige a delibera\u00e7\u00e3o de ambas as Casas do Poder Legislativo. O Presidente da Rep\u00fablica, ainda, dele participa. Consideradas as normas pertinentes, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 55 a 56","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis ordin\u00e1rias, complementares e delegadas","oab":true,"nome":"Leis ordin\u00e1rias, complementares e delegadas","pai":405253,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407648,"slug":"direito-constitucional-leis-ordinarias-complementares-e-delegadas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Iniciativa, discuss\u00e3o, vota\u00e7\u00e3o, san\u00e7\u00e3o e veto","oab":true,"nome":"Iniciativa, discuss\u00e3o, vota\u00e7\u00e3o, san\u00e7\u00e3o e veto","pai":407648,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407649,"slug":"direito-constitucional-iniciativa-discussao-votacao-sancao-e-veto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","oab":true,"nome":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405253,"slug":"direito-constitucional-processo-legislativo-artigos-59-a-69-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2150416","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia e Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos de Santa Maria","sigla":"IPASSP SM","id":5793,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"ipassp-sm-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao uso da crase, analisar os itens abaixo:I. Aqui os alunos se dedicam \u00e0 leituras interessantes.II. Sabia que, \u00e0s vezes, era muito tendencioso.III. Referiu-se \u00e0 ela com imensa gratid\u00e3o.Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":81049,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia e Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos de Santa Maria","sigla":"IPASSP SM","id":5793,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"ipassp-sm-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipassp-sm-rs-2022-objetiva-concursos-analista-juridico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - IPASSP-SM - Analista Jur\u00eddico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:22","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2401868,"hashId":"4c801a20c6593f1055a85d12b591d91b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao uso da crase, analisar os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Aqui os alunos se dedicam \u00e0 leituras interessantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Sabia que, \u00e0s vezes, era muito tendencioso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Referiu-se \u00e0 ela com imensa gratid\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":9508947,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":9508946,"corpo":"<p>Somente o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o item II.","id":9508947,"corpo":"<p>Somente o item II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente o item III.","id":9508948,"corpo":"<p>Somente o item III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":9508949,"corpo":"<p>Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":9508950,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558883,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 18","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2401868","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Servente de Escola","id":6060,"slug":"servente-de-escola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O processo de remo\u00e7\u00e3o f\u00edsica de sujidades, detritos e microrganismos presentes em qualquer \u00e1rea e\/ou artigo, mediante a\u00e7\u00e3o qu\u00edmica, mec\u00e2nica ou t\u00e9rmica, \u00e9 conhecida como:","provas":[{"id":70402,"cargo":{"descricao":"Servente de Escola","id":6060,"slug":"servente-de-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Servente de Escola - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2150473,"hashId":"fdc2089db2442ea75b41297564de7c43","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> O processo de remo\u00e7\u00e3o f\u00edsica de sujidades, detritos e microrganismos presentes em qualquer \u00e1rea e\/ou artigo, mediante a\u00e7\u00e3o qu\u00edmica, mec\u00e2nica ou t\u00e9rmica, \u00e9 conhecida como:<\/p>","resposta":8423546,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Limpeza.","id":8423546,"corpo":"<p>Limpeza.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Desinfec\u00e7\u00e3o.","id":8423547,"corpo":"<p>Desinfec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Higiene.","id":8423548,"corpo":"<p>Higiene.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Esteriliza\u00e7\u00e3o. ","id":8423549,"corpo":"<p>Esteriliza\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504778,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limpeza Urbana","oab":false,"nome":"Limpeza Urbana","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394720,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-limpeza-urbana"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/2150473","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia e Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos de Santa Maria","sigla":"IPASSP SM","id":5793,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"ipassp-sm-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Impressoras s\u00e3o dispositivos que servem para imprimir arquivos criados no computador. Sobre a impressora, analisar os itens abaixo: I. \u00c9 um perif\u00e9rico.II. \u00c9 um dispositivo de sa\u00edda.III. Existe diversos tipos, como a impressora jato de tinta. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":81049,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia e Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos de Santa Maria","sigla":"IPASSP SM","id":5793,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"ipassp-sm-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipassp-sm-rs-2022-objetiva-concursos-analista-juridico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - IPASSP-SM - Analista Jur\u00eddico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:23","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2401911,"hashId":"958f2da365ac80488bfdfaa6e99c9e49","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Impressoras s\u00e3o dispositivos que servem para imprimir arquivos criados no computador. Sobre a impressora, analisar os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p>I. \u00c9 um perif\u00e9rico.<\/p><p>II. \u00c9 um dispositivo de sa\u00edda.<\/p><p>III. Existe diversos tipos, como a impressora jato de tinta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":9509108,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":9509104,"corpo":"<p>Somente o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o item II.","id":9509105,"corpo":"<p>Somente o item II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":9509106,"corpo":"<p>Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":9509107,"corpo":"<p>Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":9509108,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o! Para responder \u00e0s quest\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considerar que os programas mencionados encontram-se na vers\u00e3o Portugu\u00eas-BR e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, possuem licen\u00e7a de uso, o mouse est\u00e1 configurado para destros, um clique ou duplo clique correspondem ao bot\u00e3o esquerdo do mouse, e teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez.","id":532534,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o! Para responder \u00e0s quest\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considerar que os programas mencionados encontram-se na vers\u00e3o Portugu\u00eas-BR e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, possuem licen\u00e7a de uso, o mouse est\u00e1 configurado para destros, um clique ou duplo clique correspondem ao bot\u00e3o esquerdo do mouse, e teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 34","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impressora","oab":false,"nome":"Impressora","pai":419773,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419776,"slug":"informatica-impressora"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405036,"slug":"informatica-conceitos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Unidades, Perif\u00e9ricos, Dispositivos somente de sa\u00edda","oab":false,"nome":"Unidades, Perif\u00e9ricos, Dispositivos somente de sa\u00edda","pai":405039,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419773,"slug":"informatica-unidades-perifericos-dispositivos-somente-de-saida"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Unidades, Perif\u00e9ricos, Dispositivos de Entrada e Sa\u00edda e Acess\u00f3rios","oab":false,"nome":"Unidades, Perif\u00e9ricos, Dispositivos de Entrada e Sa\u00edda e Acess\u00f3rios","pai":405036,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405039,"slug":"informatica-unidades-perifericos-dispositivos-de-entrada-e-saida-e-acessorios"}],"slug":"informatica\/2401911","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Atendente - \u00c1rea Recepcionista","id":13213,"slug":"atendente-area-recepcionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Google \u00e9 o site de busca mais popular e utilizado na internet. Para realizar uma busca de maneira que seja efetuada a busca pela ocorr\u00eancia exata do que se deseja buscar, deve-se utilizar:","provas":[{"id":70401,"cargo":{"descricao":"Atendente - \u00c1rea Recepcionista","id":13213,"slug":"atendente-area-recepcionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Atendente - \u00c1rea Recepcionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:22:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2150574,"hashId":"5a2f49a61b0e9f060ca08d53427753fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Google \u00e9 o site de busca mais popular e utilizado na internet. Para realizar uma busca de maneira que seja efetuada a busca pela ocorr\u00eancia exata do que se deseja buscar, deve-se utilizar:<\/p>","resposta":8423895,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Colchetes.","id":8423892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Colchetes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Par\u00eanteses.","id":8423893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Par\u00eanteses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Aspas simples.","id":8423894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aspas simples.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aspas duplas.","id":8423895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aspas duplas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Google","oab":false,"nome":"Google","pai":420130,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420132,"slug":"informatica-google"}],"slug":"informatica\/2150574","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}