{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2160267,"perPage":"100","pages":21603,"page":10122,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Julgamento","id":13891}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A gest\u00e3o por resultados foi adotada na d\u00e9cada de 90 do s\u00e9culo passado como estrat\u00e9gia representativa de um Estado m\u00ednimo.","provas":[{"id":27378,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Julgamento","id":13891},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2017-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-area-julgamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Julgamento - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:57","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":913282,"hashId":"d037d8975719ef930215b84c7db6da97","enunciado":"A gest\u00e3o por resultados foi adotada na d\u00e9cada de 90 do s\u00e9culo\r\npassado como estrat\u00e9gia representativa de um Estado m\u00ednimo.","resposta":3201263,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3201262,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3201263,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a aspectos hist\u00f3ricos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira, julgue os itens a seguir.","id":353299,"enunciado":"No que se refere a aspectos hist\u00f3ricos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\r\nbrasileira, julgue os itens a seguir.","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o por Resultados nos Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o por Resultados nos Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403774,"slug":"administracao-publica-gestao-por-resultados-nos-servicos-publicos"}],"slug":"administracao-publica\/913282","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Julgamento","id":13891}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Secretaria de Estado de Fazenda dever\u00e1 indicar ao recorrente a autoridade competente para o conhecimento do recurso e o prazo para recurso dever\u00e1 ser-lhe devolvido.","provas":[{"id":27378,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Julgamento","id":13891},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2017-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-area-julgamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Julgamento - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:28:00","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":913306,"hashId":"c3586e016ad9bb46aa4c2cde71d7e944","enunciado":"A Secretaria de Estado de Fazenda dever\u00e1 indicar ao recorrente\r\na autoridade competente para o conhecimento do recurso e o\r\nprazo para recurso dever\u00e1 ser-lhe devolvido.","resposta":3201310,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3201310,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3201311,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um tribunal de contas estadual aplicou, sem observar o devido processo legal, determinada san\u00e7\u00e3o administrativa a um agente p\u00fablico. O agente, de forma equivocada, interp\u00f4s recurso administrativo na Secretaria de Estado de Fazenda, \u00f3rg\u00e3o que n\u00e3o det\u00e9m compet\u00eancia legal para rever a san\u00e7\u00e3o imposta. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os pr\u00f3ximos itens com base no disposto na Lei Estadual n.\u00ba 11.781\/2000, de Pernambuco.","id":353306,"enunciado":"<p>Um tribunal de contas estadual aplicou, sem observar o\r\ndevido processo legal, determinada san\u00e7\u00e3o administrativa a um\r\nagente p\u00fablico. O agente, de forma equivocada, interp\u00f4s recurso\r\nadministrativo na Secretaria de Estado de Fazenda, \u00f3rg\u00e3o que n\u00e3o\r\ndet\u00e9m compet\u00eancia legal para rever a san\u00e7\u00e3o imposta.\r\n<\/p><p>Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens com base no disposto na Lei Estadual n.\u00ba 11.781\/2000,\r\nde Pernambuco.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.781\/2000 - Regula o Processo Administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 11.781\/2000 - Regula o Processo Administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual.","pai":395527,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401173,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-11-781-2000-regula-o-processo-administrativo-no-ambito-da-administracao-publica-estadual"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/913306","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Julgamento","id":13891}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em se tratando de comportamento comissivo, n\u00e3o haver\u00e1 responsabilidade extracontratual do Estado se o ato relacionado tiver sido l\u00edcito.","provas":[{"id":27378,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Julgamento","id":13891},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2017-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-area-julgamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Julgamento - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:28:00","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":913308,"hashId":"f16a3e5757967ef06984d2e0f5f811e6","enunciado":"Em se tratando de comportamento comissivo, n\u00e3o haver\u00e1\r\nresponsabilidade extracontratual do Estado se o ato\r\nrelacionado tiver sido l\u00edcito.","resposta":3201315,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3201314,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3201315,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da responsabilidade civil do Estado e dos seus agentes p\u00fablicos, julgue os itens subsecutivos.","id":353307,"enunciado":"A respeito da responsabilidade civil do Estado e dos seus agentes\r\np\u00fablicos, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"}],"slug":"direito-administrativo\/913308","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Julgamento","id":13891}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A express\u00e3o ato administrativo, por incluir n\u00e3o s\u00f3 os atos praticados no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o administrativa, mas tamb\u00e9m os atos de direito privado praticados pelo poder p\u00fablico, tem sentido mais amplo que a express\u00e3o ato da administra\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":27378,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Julgamento","id":13891},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2017-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-area-julgamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Julgamento - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:28:00","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":913310,"hashId":"c22c7f96282c0b9acad5a76729f646b0","enunciado":"A express\u00e3o ato administrativo, por incluir n\u00e3o s\u00f3 os atos\r\npraticados no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o administrativa, mas tamb\u00e9m\r\nos atos de direito privado praticados pelo poder p\u00fablico, tem\r\nsentido mais amplo que a express\u00e3o ato da administra\u00e7\u00e3o.","resposta":3201319,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3201318,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3201319,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos atos administrativos, julgue os itens seguintes.","id":353308,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos atos administrativos, julgue os itens seguintes.","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/913310","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Julgamento","id":13891}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O transporte e o lazer s\u00e3o direitos sociais expressamente previstos na CF.","provas":[{"id":27378,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Julgamento","id":13891},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2017-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-area-julgamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Julgamento - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:28:01","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":913319,"hashId":"c2ccf375eaa186e378a632664a99c07f","enunciado":"O transporte e o lazer s\u00e3o direitos sociais expressamente\r\nprevistos na CF.","resposta":3201336,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3201336,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3201337,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos direitos sociais, aos direitos de nacionalidade, aos direitos pol\u00edticos e aos partidos pol\u00edticos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":353310,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos direitos sociais, aos direitos de nacionalidade, aos\r\ndireitos pol\u00edticos e aos partidos pol\u00edticos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/913319","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Julgamento","id":13891}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Mat\u00e9ria reservada a lei complementar n\u00e3o pode ser tratada por meio de medida provis\u00f3ria nem pode ser objeto de lei delegada elaborada pelo presidente da Rep\u00fablica.","provas":[{"id":27378,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Julgamento","id":13891},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2017-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-area-julgamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Julgamento - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:28:02","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":913324,"hashId":"b2fe650cb6e71527d1aa5da6392f869e","enunciado":"Mat\u00e9ria reservada a lei complementar n\u00e3o pode ser tratada por\r\nmeio de medida provis\u00f3ria nem pode ser objeto de lei delegada\r\nelaborada pelo presidente da Rep\u00fablica.","resposta":3201346,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3201346,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3201347,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do Poder Legislativo, julgue os itens subsecutivos.","id":353312,"enunciado":"A respeito do Poder Legislativo, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Medidas Provis\u00f3rias","oab":true,"nome":"Medidas Provis\u00f3rias","pai":405253,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405257,"slug":"direito-constitucional-medidas-provisorias"}],"slug":"direito-constitucional\/913324","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Julgamento","id":13891}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A legalidade do ato de admiss\u00e3o de uma pessoa para o provimento de cargo em comiss\u00e3o na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta deve ser apreciada pelo Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, para fins de registro.","provas":[{"id":27378,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Julgamento","id":13891},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2017-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-area-julgamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Julgamento - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:28:02","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":913325,"hashId":"9df9ca72d5058a07da5c752c7ab25982","enunciado":"A legalidade do ato de admiss\u00e3o de uma pessoa para o\r\nprovimento de cargo em comiss\u00e3o na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\r\ndireta e indireta deve ser apreciada pelo Tribunal de Contas da\r\nUni\u00e3o, para fins de registro.","resposta":3201349,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3201348,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3201349,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do Poder Legislativo, julgue os itens subsecutivos.","id":353312,"enunciado":"A respeito do Poder Legislativo, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/913325","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Julgamento","id":13891}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os membros do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o e dos tribunais de contas dos estados e do DF que cometam crimes comuns ser\u00e3o processados e julgados, originariamente, pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a.","provas":[{"id":27378,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Julgamento","id":13891},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2017-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-area-julgamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Julgamento - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:28:02","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":913331,"hashId":"a4382e22e782a974438c5a3078f43e5e","enunciado":"Os membros do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o e dos tribunais\r\nde contas dos estados e do DF que cometam crimes comuns\r\nser\u00e3o processados e julgados, originariamente, pelo Superior\r\nTribunal de Justi\u00e7a.","resposta":3201361,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3201360,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3201361,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que tange ao Poder Judici\u00e1rio, julgue os itens subsequentes.","id":353313,"enunciado":"No que tange ao Poder Judici\u00e1rio, julgue os itens subsequentes.","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405258,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-contabil-financeira-e-orcamentaria-da-uniao"}],"slug":"direito-constitucional\/913331","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Julgamento","id":13891}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A lide \u00e9 o conflito de interesse qualificado pela exist\u00eancia de uma pretens\u00e3o resistida, sendo sempre de compet\u00eancia do Poder Judici\u00e1rio.","provas":[{"id":27378,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Julgamento","id":13891},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2017-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-area-julgamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Julgamento - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:28:03","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":913338,"hashId":"80b890beb0962c99840e185486d83327","enunciado":"A lide \u00e9 o conflito de interesse qualificado pela exist\u00eancia de\r\numa pretens\u00e3o resistida, sendo sempre de compet\u00eancia do\r\nPoder Judici\u00e1rio.","resposta":3201375,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3201374,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3201375,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao conceito, \u00e0 natureza e \u00e0s fontes do direito processual, julgue os itens a seguir.","id":353315,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao conceito, \u00e0 natureza e \u00e0s fontes do direito\r\nprocessual, julgue os itens a seguir.","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Normas fundamentais e aplica\u00e7\u00e3o das normas processuais civis","oab":false,"nome":"Normas fundamentais e aplica\u00e7\u00e3o das normas processuais civis","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415392,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-normas-fundamentais-e-aplicacao-das-normas-processuais-civis"},{"nome_clean":"Conceito e Hist\u00f3ria do Direito Processual Civil","oab":false,"nome":"Conceito e Hist\u00f3ria do Direito Processual Civil","pai":415392,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415404,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-conceito-e-historia-do-direito-processual-civil"},{"nome_clean":"Conceito do Direito Processual Civil","oab":false,"nome":"Conceito do Direito Processual Civil","pai":415404,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422519,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-conceito-do-direito-processual-civil"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/913338","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Julgamento","id":13891}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As normas processuais n\u00e3o podem ser consideradas dispositivas, dado o seu car\u00e1ter coercitivo.","provas":[{"id":27378,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Julgamento","id":13891},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2017-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-area-julgamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Julgamento - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:28:03","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":913342,"hashId":"3dc7d5cdb51229e0b44827b6daf7ce98","enunciado":"As normas processuais n\u00e3o podem ser consideradas\r\ndispositivas, dado o seu car\u00e1ter coercitivo.","resposta":3201383,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3201382,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3201383,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas processuais, julgue os itens seguintes.","id":353316,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas processuais, julgue os itens seguintes.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Normas fundamentais e aplica\u00e7\u00e3o das normas processuais civis","oab":false,"nome":"Normas fundamentais e aplica\u00e7\u00e3o das normas processuais civis","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415392,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-normas-fundamentais-e-aplicacao-das-normas-processuais-civis"},{"nome_clean":"Fontes do Direito Processual Civil","oab":false,"nome":"Fontes do Direito Processual Civil","pai":415392,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415406,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-fontes-do-direito-processual-civil"},{"nome_clean":"Conceito","oab":false,"nome":"Conceito","pai":415406,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422530,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-conceito"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/913342","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Julgamento","id":13891}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os princ\u00edpios gerais do direito s\u00e3o enunciados gerais e universais que orientam a compreens\u00e3o do sistema jur\u00eddico, em sua aplica\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o, estando estas positivadas ou n\u00e3o.","provas":[{"id":27378,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Julgamento","id":13891},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2017-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-area-julgamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Julgamento - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:28:03","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":913343,"hashId":"d1257b979ea0dba845ab19a476933220","enunciado":"Os princ\u00edpios gerais do direito s\u00e3o enunciados gerais e\r\nuniversais que orientam a compreens\u00e3o do sistema jur\u00eddico, em\r\nsua aplica\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o, estando estas positivadas ou n\u00e3o.","resposta":3201384,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3201384,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3201385,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas processuais, julgue os itens seguintes.","id":353316,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas processuais, julgue os itens seguintes.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios do Direito Processual Civil","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios do Direito Processual Civil","pai":415392,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402091,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-principios-do-direito-processual-civil"},{"nome_clean":"Normas fundamentais e aplica\u00e7\u00e3o das normas processuais civis","oab":false,"nome":"Normas fundamentais e aplica\u00e7\u00e3o das normas processuais civis","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415392,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-normas-fundamentais-e-aplicacao-das-normas-processuais-civis"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/913343","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Julgamento","id":13891}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Configura injusta negativa de acesso \u00e0 justi\u00e7a a exig\u00eancia do magistrado de que a parte comprove a sua necessidade financeira antes do deferimento do benef\u00edcio da gratuidade de justi\u00e7a.","provas":[{"id":27378,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Julgamento","id":13891},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2017-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-area-julgamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Julgamento - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:28:05","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":913359,"hashId":"b8374ed16469f67125a4f5dade73755d","enunciado":"Configura injusta negativa de acesso \u00e0 justi\u00e7a a exig\u00eancia do\r\nmagistrado de que a parte comprove a sua necessidade\r\nfinanceira antes do deferimento do benef\u00edcio da gratuidade de\r\njusti\u00e7a.","resposta":3201417,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3201416,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3201417,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao acesso \u00e0 justi\u00e7a e aos princ\u00edpios processuais, julgue os itens subsecutivos.","id":353319,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao acesso \u00e0 justi\u00e7a e aos princ\u00edpios processuais, julgue\r\nos itens subsecutivos.","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Sujeitos do processo","oab":true,"nome":"Sujeitos do processo","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402106,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-sujeitos-do-processo"},{"nome_clean":"Da Gratuidade da Justi\u00e7a","oab":true,"nome":"Da Gratuidade da Justi\u00e7a","pai":402106,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402236,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-da-gratuidade-da-justica"},{"nome_clean":"Benef\u00edcio da Gratuidade","oab":false,"nome":"Benef\u00edcio da Gratuidade","pai":402236,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415503,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-beneficio-da-gratuidade"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/913359","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 1\/7\/2017 uma empresa realizou uma venda a prazo, para um cliente no exterior, no valor total de US$ 200.000,00. Sabendo que a taxa de c\u00e2mbio em 1\/7\/2017 era R$ 3,20\/US$, em 31\/7\/2017 era R$ 3,00\/US$ e a taxa de c\u00e2mbio m\u00e9dia do m\u00eas de julho de 2017 foi R$ 3,10\/US$, a empresa reconheceu no resultado do m\u00eas de julho de 2017 Receita de vendas de","provas":[{"id":27379,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-analista-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea: Contabilidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:28:05","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":913370,"hashId":"9cdcde879c39b693ac4f8bc10e8ad3ce","enunciado":"Em 1\/7\/2017 uma empresa realizou uma venda a prazo, para um cliente no exterior, no valor total de US$ 200.000,00. Sabendo\r\nque a taxa de c\u00e2mbio em 1\/7\/2017 era R$ 3,20\/US$, em 31\/7\/2017 era R$ 3,00\/US$ e a taxa de c\u00e2mbio m\u00e9dia do m\u00eas de julho\r\nde 2017 foi R$ 3,10\/US$, a empresa reconheceu no resultado do m\u00eas de julho de 2017 Receita de vendas de","resposta":3201468,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 600.000,00, apenas.","id":3201465,"corpo":"R$ 600.000,00, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 640.000,00, apenas.","id":3201466,"corpo":"R$ 640.000,00, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 620.000,00 e despesa financeira de R$ 20.000","id":3201467,"corpo":"R$ 620.000,00 e despesa financeira de R$ 20.000","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 640.000,00 e despesa financeira de R$ 40.000,00","id":3201468,"corpo":"R$ 640.000,00 e despesa financeira de R$ 40.000,00","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" R$ 620.000,00, apenas.","id":3201469,"corpo":" R$ 620.000,00, apenas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353322,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Resultado","oab":false,"nome":"Resultado","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4344,"slug":"contabilidade-geral-resultado"}],"slug":"contabilidade-geral\/913370","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Cia. de Min\u00e9rios adquiriu o direito de explora\u00e7\u00e3o de uma mina de zinco por R$ 3.960.000,00 que foram pagos \u00e0 vista. A capacidade total esperada de extra\u00e7\u00e3o da mina foi estimada em 80.000 toneladas e no primeiro ano de explora\u00e7\u00e3o a Cia. extraiu 8.000 toneladas. No in\u00edcio do segundo ano, ao reanalisar a capacidade de produ\u00e7\u00e3o da mina, a Cia. de Min\u00e9rios estimou que ainda havia 80.000 toneladas remanescentes e, durante o segundo ano, fez a extra\u00e7\u00e3o de 6.000 toneladas. O valor cont\u00e1bil apresentado para esta mina, no final do segundo ano, foi, em reais,","provas":[{"id":27379,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-analista-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea: Contabilidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:28:05","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":913371,"hashId":"8f5fb5429b421f74cdb96c07f877812a","enunciado":"A Cia. de Min\u00e9rios adquiriu o direito de explora\u00e7\u00e3o de uma mina de zinco por R$ 3.960.000,00 que foram pagos \u00e0 vista. A\r\ncapacidade total esperada de extra\u00e7\u00e3o da mina foi estimada em 80.000 toneladas e no primeiro ano de explora\u00e7\u00e3o a Cia. extraiu\r\n8.000 toneladas. No in\u00edcio do segundo ano, ao reanalisar a capacidade de produ\u00e7\u00e3o da mina, a Cia. de Min\u00e9rios estimou que\r\nainda havia 80.000 toneladas remanescentes e, durante o segundo ano, fez a extra\u00e7\u00e3o de 6.000 toneladas. O valor cont\u00e1bil\r\napresentado para esta mina, no final do segundo ano, foi, em reais,","resposta":3201470,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3.296.700,00","id":3201470,"corpo":"3.296.700,00","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3.330.000,00","id":3201471,"corpo":"3.330.000,00","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3.267.000,00","id":3201472,"corpo":"3.267.000,00","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3.960.000,00","id":3201473,"corpo":"3.960.000,00","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3.564.000,00","id":3201474,"corpo":"3.564.000,00","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353322,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"}],"slug":"contabilidade-geral\/913371","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 31\/12\/2015 a Cia. Grampo adquiriu 80% das a\u00e7\u00f5es da Cia. das Pedras por R$ 20.000.000,00 que foram pagos \u00e0 vista. Na data da aquisi\u00e7\u00e3o, o Patrim\u00f4nio L\u00edquido cont\u00e1bil da Cia. das Pedras era R$ 12.000.000,00 e o valor justo l\u00edquido dos ativos e passivos identific\u00e1veis dessa Cia. era R$ 30.000.000,00. A diferen\u00e7a entre o valor justo l\u00edquido dos ativos e passivos identific\u00e1veis e o valor do Patrim\u00f4nio L\u00edquido cont\u00e1bil era decorrente da varia\u00e7\u00e3o entre o valor de custo contabilizado e o valor justo de um terreno. Com base nestas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":27379,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-analista-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea: Contabilidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:28:05","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":913373,"hashId":"5130ca9f30530d4624a67373dcf3c438","enunciado":"<p>Em 31\/12\/2015 a Cia. Grampo adquiriu 80% das a\u00e7\u00f5es da Cia. das Pedras por R$ 20.000.000,00 que foram pagos \u00e0 vista. Na\r\ndata da aquisi\u00e7\u00e3o, o Patrim\u00f4nio L\u00edquido cont\u00e1bil da Cia. das Pedras era R$ 12.000.000,00 e o valor justo l\u00edquido dos ativos e\r\npassivos identific\u00e1veis dessa Cia. era R$ 30.000.000,00. A diferen\u00e7a entre o valor justo l\u00edquido dos ativos e passivos identific\u00e1veis\r\ne o valor do Patrim\u00f4nio L\u00edquido cont\u00e1bil era decorrente da varia\u00e7\u00e3o entre o valor de custo contabilizado e o valor justo\r\nde um terreno. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27379\/11.gif\"><\/p><p>Com base nestas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":3201483,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O valor reconhecido em Investimentos pela Cia. Grampo, na data da aquisi\u00e7\u00e3o, foi R$ 20.000.000,00","id":3201480,"corpo":"O valor reconhecido em Investimentos pela Cia. Grampo, na data da aquisi\u00e7\u00e3o, foi R$ 20.000.000,00","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O resultado de equival\u00eancia patrimonial do ano de 2016 foi R$ 1.200.000,00","id":3201481,"corpo":"O resultado de equival\u00eancia patrimonial do ano de 2016 foi R$ 1.200.000,00","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O valor reconhecido em Investimentos pela Cia. Grampo, na data da aquisi\u00e7\u00e3o, foi R$ 9.600.000,00","id":3201482,"corpo":"O valor reconhecido em Investimentos pela Cia. Grampo, na data da aquisi\u00e7\u00e3o, foi R$ 9.600.000,00","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O valor reconhecido no resultado, na data da aquisi\u00e7\u00e3o, foi um ganho de R$ 4.000.000,00","id":3201483,"corpo":"O valor reconhecido no resultado, na data da aquisi\u00e7\u00e3o, foi um ganho de R$ 4.000.000,00","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O valor do \u00e1gio pago por expectativa de rentabilidade futura foi R$ 10.400.000,00","id":3201484,"corpo":"O valor do \u00e1gio pago por expectativa de rentabilidade futura foi R$ 10.400.000,00","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353322,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/913373","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 31\/12\/2015 uma empresa obteve um empr\u00e9stimo no valor de R$ 1.000.000,00 com as seguintes caracter\u00edsticas: &#8722; Prazo total: 6 anos &#8722; Taxa de juros compostos: 10% ao ano &#8722; Pagamentos: parcelas iguais e anuais de R$ 229.607,00 Para a obten\u00e7\u00e3o do empr\u00e9stimo a empresa incorreu em custos de transa\u00e7\u00e3o no valor total de R$ 30.000,00, pagos no ato da assinatura, fazendo com que a taxa de custo efetivo do empr\u00e9stimo fosse 11% ao ano. Sabendo que a empresa efetuou o pagamento da primeira parcela na data do vencimento, o","provas":[{"id":27379,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-analista-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea: Contabilidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:28:05","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":913375,"hashId":"9e5a0aaa1ba1e2545ffe4b1a3f5d8ddb","enunciado":"<p>Em 31\/12\/2015 uma empresa obteve um empr\u00e9stimo no valor de R$ 1.000.000,00 com as seguintes caracter\u00edsticas:\r\n<\/p><p>&#8722; Prazo total: 6 anos\r\n<\/p><p>&#8722; Taxa de juros compostos: 10% ao ano\r\n<\/p><p>&#8722; Pagamentos: parcelas iguais e anuais de R$ 229.607,00\r\n<\/p><p>Para a obten\u00e7\u00e3o do empr\u00e9stimo a empresa incorreu em custos de transa\u00e7\u00e3o no valor total de R$ 30.000,00, pagos no ato da\r\nassinatura, fazendo com que a taxa de custo efetivo do empr\u00e9stimo fosse 11% ao ano. Sabendo que a empresa efetuou o\r\npagamento da primeira parcela na data do vencimento, o<\/p>","resposta":3201490,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"saldo total apresentado para as contas de passivo (circulante e n\u00e3o circulante) no Balan\u00e7o Patrimonial de 31\/12\/2016 foi R$ 847.093,00.","id":3201490,"corpo":"saldo total apresentado para as contas de passivo (circulante e n\u00e3o circulante) no Balan\u00e7o Patrimonial de 31\/12\/2016 foi\r\nR$ 847.093,00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"valor dos encargos financeiros de 2016 foi R$ 100.000,00.","id":3201491,"corpo":"valor dos encargos financeiros de 2016 foi R$ 100.000,00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"valor dos encargos financeiros de 2016 foi R$ 229.607,00.","id":3201492,"corpo":"valor dos encargos financeiros de 2016 foi R$ 229.607,00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"impacto total no passivo, no momento da capta\u00e7\u00e3o, foi R$ 1.000.000,00.","id":3201493,"corpo":"impacto total no passivo, no momento da capta\u00e7\u00e3o, foi R$ 1.000.000,00.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"saldo total apresentado para as contas de passivo (circulante e n\u00e3o circulante) no Balan\u00e7o Patrimonial de 31\/12\/2016 foi R$ 870.393,00.","id":3201494,"corpo":"saldo total apresentado para as contas de passivo (circulante e n\u00e3o circulante) no Balan\u00e7o Patrimonial de 31\/12\/2016 foi\r\nR$ 870.393,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353322,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/913375","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Julgamento","id":13891}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As leis processuais civis e penais n\u00e3o se sujeitam \u00e0s regras quanto \u00e0 efic\u00e1cia temporal das leis constantes da Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro, uma vez que t\u00eam regramento pr\u00f3prio.","provas":[{"id":27378,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Julgamento","id":13891},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2017-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-area-julgamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Julgamento - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:28:04","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":913344,"hashId":"d9746907eaac00ccd6d4b5cc7efd2ca6","enunciado":"As leis processuais civis e penais n\u00e3o se sujeitam \u00e0s regras\r\nquanto \u00e0 efic\u00e1cia temporal das leis constantes da\r\nLei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro, uma vez\r\nque t\u00eam regramento pr\u00f3prio.","resposta":3201387,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3201386,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3201387,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas processuais, julgue os itens seguintes.","id":353316,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas processuais, julgue os itens seguintes.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Direito Civil","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Direito Civil","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405865,"slug":"direito-civil-teoria-geral-do-direito-civil"},{"nome_clean":"Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro - LINDB","oab":true,"nome":"Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro - LINDB","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405866,"slug":"direito-civil-lei-de-introducao-as-normas-do-direito-brasileiro-lindb"},{"nome_clean":"Vig\u00eancia e Efic\u00e1cia das Normas Jur\u00eddicas (Art. 1\u00ba)","oab":false,"nome":"Vig\u00eancia e Efic\u00e1cia das Normas Jur\u00eddicas (Art. 1\u00ba)","pai":405866,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415355,"slug":"direito-civil-vigencia-e-eficacia-das-normas-juridicas-art-1o"},{"nome_clean":"Conceitos (vig\u00eancia, vigor, efic\u00e1cia e outros)","oab":false,"nome":"Conceitos (vig\u00eancia, vigor, efic\u00e1cia e outros)","pai":415355,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424785,"slug":"direito-civil-conceitos-vigencia-vigor-eficacia-e-outros"}],"slug":"direito-civil\/913344","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa Flores Verdes S.A. publicou os Balan\u00e7os Patrimoniais em 31\/12\/2015 e 31\/12\/2016, e a Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado para o ano 2016, os quais s\u00e3o apresentados abaixo. Durante o ano de 2016 a empresa n\u00e3o liquidou os empr\u00e9stimos e n\u00e3o pagou as despesas financeiras incorridas. O valor em reais correspondente ao Caixa das Atividades Operacionais \u00e9","provas":[{"id":27379,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-analista-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea: Contabilidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:28:06","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":913377,"hashId":"f9b3a533754199c2a195316c3fb6f6b1","enunciado":"<p>A empresa Flores Verdes S.A. publicou os Balan\u00e7os Patrimoniais em 31\/12\/2015 e 31\/12\/2016, e a Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado\r\npara o ano 2016, os quais s\u00e3o apresentados abaixo. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27379\/14.gif\"><\/p><p>Durante o ano de 2016 a empresa n\u00e3o liquidou os empr\u00e9stimos e n\u00e3o pagou as despesas financeiras incorridas. O valor em\r\nreais correspondente ao Caixa das Atividades Operacionais \u00e9<\/p>","resposta":3201502,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"210.000,00","id":3201500,"corpo":"210.000,00","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"162.000,00","id":3201501,"corpo":"162.000,00","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"92.000,00","id":3201502,"corpo":"92.000,00","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 140.000,00","id":3201503,"corpo":" 140.000,00","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"132.000,00","id":3201504,"corpo":"132.000,00","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353322,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Resultado","oab":false,"nome":"Resultado","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4344,"slug":"contabilidade-geral-resultado"}],"slug":"contabilidade-geral\/913377","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Cia. S.A. \u00e9 uma empresa comercial e possu\u00eda, em 30\/4\/2017, a seguinte situa\u00e7\u00e3o patrimonial: Ap\u00f3s o registro das opera\u00e7\u00f5es acima, o total do Ativo da Cia. S.A., em 31\/05\/17, era, em reais,","provas":[{"id":27379,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-analista-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea: Contabilidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:28:06","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":913379,"hashId":"aa32691da0a393fdba1ffe6465c3ad5c","enunciado":"<p>A Cia. S.A. \u00e9 uma empresa comercial e possu\u00eda, em 30\/4\/2017, a seguinte situa\u00e7\u00e3o patrimonial: <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27379\/16.gif\"><\/p><p>Ap\u00f3s o registro das opera\u00e7\u00f5es acima, o total do Ativo da Cia. S.A., em 31\/05\/17, era, em reais,<\/p>","resposta":3201510,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"211.000,00","id":3201510,"corpo":"211.000,00","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"204.000,00","id":3201511,"corpo":"204.000,00","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"179.000,00","id":3201512,"corpo":"179.000,00","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"219.000,00","id":3201513,"corpo":"219.000,00","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"188.000,00","id":3201514,"corpo":"188.000,00","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353322,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Crit\u00e9rio de Classifica\u00e7\u00e3o das Contas","oab":false,"nome":"Crit\u00e9rio de Classifica\u00e7\u00e3o das Contas","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4395,"slug":"contabilidade-geral-criterio-de-classificacao-das-contas"},{"nome_clean":"Ativo","oab":false,"nome":"Ativo","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4397,"slug":"contabilidade-geral-ativo"}],"slug":"contabilidade-geral\/913379","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em mar\u00e7o de 2017, a Defensoria P\u00fablica de um determinado Estado caracterizou-se como benefici\u00e1ria e a Uni\u00e3o como transferidora de R$ 990.000,00 que foram classificados com o c\u00f3digo 1 quanto ao primeiro d\u00edgito da classifica\u00e7\u00e3o da receita or\u00e7ament\u00e1ria por natureza. Assim, o recurso recebido pela Defensoria P\u00fablica, no que se refere \u00e0 origem e \u00e0 esp\u00e9cie da receita, classificam-se, respectivamente, como","provas":[{"id":27379,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-analista-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea: Contabilidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:28:06","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":913383,"hashId":"c95d80df8fe7a9f83ae9392165a689da","enunciado":"Em mar\u00e7o de 2017, a Defensoria P\u00fablica de um determinado Estado caracterizou-se como benefici\u00e1ria e a Uni\u00e3o como\r\ntransferidora de R$ 990.000,00 que foram classificados com o c\u00f3digo 1 quanto ao primeiro d\u00edgito da classifica\u00e7\u00e3o da receita or\u00e7ament\u00e1ria\r\npor natureza. Assim, o recurso recebido pela Defensoria P\u00fablica, no que se refere \u00e0 origem e \u00e0 esp\u00e9cie da receita,\r\nclassificam-se, respectivamente, como","resposta":3201531,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transfer\u00eancias correntes; transfer\u00eancias intragovernamentais.","id":3201530,"corpo":"transfer\u00eancias correntes; transfer\u00eancias intragovernamentais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"transfer\u00eancias correntes; transfer\u00eancias intergovernamentais.","id":3201531,"corpo":"transfer\u00eancias correntes; transfer\u00eancias intergovernamentais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"outras receitas correntes; transfer\u00eancias intragovernamentais.","id":3201532,"corpo":"outras receitas correntes; transfer\u00eancias intragovernamentais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"transfer\u00eancias de capital; transfer\u00eancias intragovernamentais.","id":3201533,"corpo":"transfer\u00eancias de capital; transfer\u00eancias intragovernamentais.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"transfer\u00eancias de capital; transfer\u00eancias intergovernamentais. ","id":3201534,"corpo":"transfer\u00eancias de capital; transfer\u00eancias intergovernamentais. ","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353323,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405719,"slug":"contabilidade-publica-receita-orcamentaria"}],"slug":"contabilidade-publica\/913383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A redu\u00e7\u00e3o no resultado patrimonial de 2016 referente a este ve\u00edculo foi, em reais, de","provas":[{"id":27379,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-analista-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea: Contabilidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:28:06","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":913385,"hashId":"0e5b250d22474d083842be4a9d8567a8","enunciado":"A redu\u00e7\u00e3o no resultado patrimonial de 2016 referente a este ve\u00edculo foi, em reais, de","resposta":3201542,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3.600,00","id":3201540,"corpo":"3.600,00","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4.000,00","id":3201541,"corpo":"4.000,00","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4.600,00","id":3201542,"corpo":"4.600,00","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 5.000,00","id":3201543,"corpo":" 5.000,00","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5.500,00","id":3201544,"corpo":"5.500,00","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353324,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27379\/17.gif\">","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Resultado patrimonial","oab":false,"nome":"Resultado patrimonial","pai":412198,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405718,"slug":"contabilidade-publica-resultado-patrimonial"}],"slug":"contabilidade-publica\/913385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma palestra sobre normas vigentes de auditoria emanadas pelo Conselho Federal de Contabilidade acerca do Auditor Independente, foram abordados os seguintes itens: responsabilidades da lideran\u00e7a pela qualidade na firma, exig\u00eancias \u00e9ticas relevantes, aceita\u00e7\u00e3o e continuidade do relacionamento com clientes e de trabalhos espec\u00edficos, recursos humanos, execu\u00e7\u00e3o do trabalho e monitoramento. Nos termos da NBC PA 01, esses itens representam elementos tratados por pol\u00edticas e procedimentos inclusos em","provas":[{"id":27379,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-analista-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea: Contabilidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:28:07","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":913395,"hashId":"e58f2066674ba46cecade616c4270e2c","enunciado":"Em uma palestra sobre normas vigentes de auditoria emanadas pelo Conselho Federal de Contabilidade acerca do Auditor\r\nIndependente, foram abordados os seguintes itens: responsabilidades da lideran\u00e7a pela qualidade na firma, exig\u00eancias \u00e9ticas\r\nrelevantes, aceita\u00e7\u00e3o e continuidade do relacionamento com clientes e de trabalhos espec\u00edficos, recursos humanos, execu\u00e7\u00e3o\r\ndo trabalho e monitoramento. Nos termos da NBC PA 01, esses itens representam elementos tratados por pol\u00edticas e procedimentos\r\ninclusos em","resposta":3201590,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um sistema de controle de qualidade. ","id":3201590,"corpo":"um sistema de controle de qualidade.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um projeto de auditoria independente.","id":3201591,"corpo":"um projeto de auditoria independente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" uma sistem\u00e1tica de controle interno e externo.","id":3201592,"corpo":" uma sistem\u00e1tica de controle interno e externo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um conjunto de medidas voltadas \u00e0 evidencia\u00e7\u00e3o de atos auditados.","id":3201593,"corpo":"um conjunto de medidas voltadas \u00e0 evidencia\u00e7\u00e3o de atos auditados.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma pol\u00edtica de transpar\u00eancia fiscal.","id":3201594,"corpo":"uma pol\u00edtica de transpar\u00eancia fiscal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353328,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","oab":true,"nome":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396334,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-brasileiras-de-contabilidade-nbc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/913395","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No processo gerencial das empresas, a vari\u00e1vel ambiental","provas":[{"id":27380,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-analista-area-economia","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea Economia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:28:08","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":913404,"hashId":"1f52f620b6beea5a627071524489d810","enunciado":"No processo gerencial das empresas, a vari\u00e1vel ambiental","resposta":3201639,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 desconsiderada no sistema de custo, vez que o lucro independe dessa vari\u00e1vel.","id":3201635,"corpo":"\u00e9 desconsiderada no sistema de custo, vez que o lucro independe dessa vari\u00e1vel.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tem sua identifica\u00e7\u00e3o impossibilitada no sistema de custos.","id":3201636,"corpo":"tem sua identifica\u00e7\u00e3o impossibilitada no sistema de custos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pode trazer melhoria de imagem junto ao cliente, mas n\u00e3o pode produzir resultado financeiro.","id":3201637,"corpo":"pode trazer melhoria de imagem junto ao cliente, mas n\u00e3o pode produzir resultado financeiro.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"garante retorno dos investimentos relacionados, no curto prazo.","id":3201638,"corpo":"garante retorno dos investimentos relacionados, no curto prazo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"colabora para a identifica\u00e7\u00e3o de desperd\u00edcio de recursos.","id":3201639,"corpo":"colabora para a identifica\u00e7\u00e3o de desperd\u00edcio de recursos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353329,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento e estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Planejamento e estrat\u00e9gia","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404608,"slug":"administracao-geral-planejamento-e-estrategia"},{"nome_clean":"Processo organizacional (PODC)","oab":false,"nome":"Processo organizacional (PODC)","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404674,"slug":"administracao-geral-processo-organizacional-podc"}],"slug":"administracao-geral\/913404","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compete ao Conselho Monet\u00e1rio Nacional","provas":[{"id":27380,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-analista-area-economia","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea Economia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:28:08","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":913407,"hashId":"a1a2f46c76543779abab688b5870ada4","enunciado":"Compete ao Conselho Monet\u00e1rio Nacional","resposta":3201653,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"receber os recolhimentos compuls\u00f3rios das institui\u00e7\u00f5es financeiras.","id":3201650,"corpo":"receber os recolhimentos compuls\u00f3rios das institui\u00e7\u00f5es financeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"realizar opera\u00e7\u00f5es de redesconto e empr\u00e9stimos \u00e0 institui\u00e7\u00f5es financeiras banc\u00e1rias.","id":3201651,"corpo":"realizar opera\u00e7\u00f5es de redesconto e empr\u00e9stimos \u00e0 institui\u00e7\u00f5es financeiras banc\u00e1rias.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exercer o controle do cr\u00e9dito sob todas as suas formas.","id":3201652,"corpo":"exercer o controle do cr\u00e9dito sob todas as suas formas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"regular a constitui\u00e7\u00e3o, o funcionamento e a fiscaliza\u00e7\u00e3o de institui\u00e7\u00f5es financeiras.","id":3201653,"corpo":"regular a constitui\u00e7\u00e3o, o funcionamento e a fiscaliza\u00e7\u00e3o de institui\u00e7\u00f5es financeiras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"exercer a fiscaliza\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es financeiras e aplicar as penalidades previstas.","id":3201654,"corpo":"exercer a fiscaliza\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es financeiras e aplicar as penalidades previstas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353329,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Federalismo x Federalismo Fiscal","oab":false,"nome":"Federalismo x Federalismo Fiscal","pai":403979,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403980,"slug":"economia-e-financas-federalismo-x-federalismo-fiscal"},{"nome_clean":"Federalismo Fiscal \u00d3timo","oab":false,"nome":"Federalismo Fiscal \u00d3timo","pai":403979,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403984,"slug":"economia-e-financas-federalismo-fiscal-otimo"}],"slug":"economia-e-financas\/913407","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Financial Stability Board, ou Comit\u00ea de Estabilidade Financeira, \u00e9 hoje uma entidade de destaque no ambiente econ\u00f4mico internacional. O Financial Stability Board","provas":[{"id":27380,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-analista-area-economia","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea Economia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:28:08","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":913413,"hashId":"c83444ba907b5bb383a1732ec6064e3b","enunciado":"O Financial Stability Board, ou Comit\u00ea de Estabilidade Financeira, \u00e9 hoje uma entidade de destaque no ambiente econ\u00f4mico\r\ninternacional. O Financial Stability Board","resposta":3201681,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"foi estabelecido em 2011, como o sucessor do Comit\u00ea de Basil\u00e9ia para a Supervis\u00e3o Banc\u00e1ria.","id":3201680,"corpo":"foi estabelecido em 2011, como o sucessor do Comit\u00ea de Basil\u00e9ia para a Supervis\u00e3o Banc\u00e1ria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"promove a estabilidade financeira global, coordenando o desenvolvimento de pol\u00edticas regulat\u00f3rias e de supervis\u00e3o voltadas aos setores financeiros.","id":3201681,"corpo":"promove a estabilidade financeira global, coordenando o desenvolvimento de pol\u00edticas regulat\u00f3rias e de supervis\u00e3o\r\nvoltadas aos setores financeiros.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fornece assist\u00eancia financeira por meio de empr\u00e9stimos a pa\u00edses membros que est\u00e3o enfrentando problemas reais ou potenciais de balan\u00e7a de pagamentos.","id":3201682,"corpo":"fornece assist\u00eancia financeira por meio de empr\u00e9stimos a pa\u00edses membros que est\u00e3o enfrentando problemas reais ou\r\npotenciais de balan\u00e7a de pagamentos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 fonte de assist\u00eancia financeira e t\u00e9cnica aos pa\u00edses em desenvolvimento em todo o mundo.","id":3201683,"corpo":"\u00e9 fonte de assist\u00eancia financeira e t\u00e9cnica aos pa\u00edses em desenvolvimento em todo o mundo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 o principal editor mundial para a regulamenta\u00e7\u00e3o prudencial dos bancos e fornece um f\u00f3rum de coopera\u00e7\u00e3o em mat\u00e9ria de supervis\u00e3o banc\u00e1ria.","id":3201684,"corpo":"\u00e9 o principal editor mundial para a regulamenta\u00e7\u00e3o prudencial dos bancos e fornece um f\u00f3rum de coopera\u00e7\u00e3o em mat\u00e9ria\r\nde supervis\u00e3o banc\u00e1ria.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353330,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Receita","oab":false,"nome":"Receita","pai":404204,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404206,"slug":"economia-e-financas-receita"},{"nome_clean":"Aliena\u00e7\u00e3o de Patrim\u00f4nio","oab":false,"nome":"Aliena\u00e7\u00e3o de Patrim\u00f4nio","pai":404204,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404207,"slug":"economia-e-financas-alienacao-de-patrimonio"}],"slug":"economia-e-financas\/913413","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u00edndice de liquidez corrente \u00e9 dado por","provas":[{"id":27380,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-analista-area-economia","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea Economia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:28:08","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":913416,"hashId":"cc70235423b029b41ba40b2802bcbe61","enunciado":"O \u00edndice de liquidez corrente \u00e9 dado por","resposta":3201699,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(Estoque) \/ (Passivo Circulante).","id":3201695,"corpo":"(Estoque) \/ (Passivo Circulante).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(Ativo Circulante + Realiz\u00e1vel a Longo Prazo) \/ (Passivo Circulante + Passivo n\u00e3o Circulante).","id":3201696,"corpo":"(Ativo Circulante + Realiz\u00e1vel a Longo Prazo) \/ (Passivo Circulante + Passivo n\u00e3o Circulante).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(Ativo Circulante \u2013 Estoques) \/ (Passivo Circulante).","id":3201697,"corpo":"(Ativo Circulante \u2013 Estoques) \/ (Passivo Circulante).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(Disponibilidade) \/ (Passivo Circulante).","id":3201698,"corpo":"(Disponibilidade) \/ (Passivo Circulante).","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(Ativo Circulante) \/ (Passivo Circulante).","id":3201699,"corpo":"(Ativo Circulante) \/ (Passivo Circulante).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353330,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405736,"slug":"contabilidade-publica-demonstracoes-contabeis-aplicadas-ao-setor-publico"}],"slug":"contabilidade-publica\/913416","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma determinada data, Rodrigo decidiu aplicar em uma institui\u00e7\u00e3o financeira um capital, durante 8 meses, sob o regime de capitaliza\u00e7\u00e3o simples e a uma taxa de juros de 7,5% ao semestre. No final do per\u00edodo, resgatou todo o montante e separou R$ 6.000,00 para pagar uma d\u00edvida neste mesmo valor. O restante do dinheiro referente ao montante ele aplicou em uma outra institui\u00e7\u00e3o financeira, durante 1 ano, sob o regime de capitaliza\u00e7\u00e3o composta e a uma taxa de juros de 5% ao semestre. O valor dos juros desta segunda aplica\u00e7\u00e3o foi igual a R$ 738,00 e representa X% do valor dos juros obtidos na primeira aplica\u00e7\u00e3o. O valor de X \u00e9 de","provas":[{"id":27380,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-analista-area-economia","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea Economia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:28:09","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":913420,"hashId":"a7384faa25eaff70a977c4e30ac35797","enunciado":"<p>Em uma determinada data, Rodrigo decidiu aplicar em uma institui\u00e7\u00e3o financeira um capital, durante 8 meses, sob o regime de capitaliza\u00e7\u00e3o simples e a uma taxa de juros de 7,5% ao semestre. No final do per\u00edodo, resgatou todo o montante e separou R$ 6.000,00 para pagar uma d\u00edvida neste mesmo valor. O restante do dinheiro referente ao montante ele aplicou em uma outra institui\u00e7\u00e3o financeira, durante 1 ano, sob o regime de capitaliza\u00e7\u00e3o composta e a uma taxa de juros de 5% ao semestre. O valor dos juros desta segunda aplica\u00e7\u00e3o foi igual a R$ 738,00 e representa X% do valor dos juros obtidos na primeira aplica\u00e7\u00e3o. O valor de X \u00e9 de<\/p>","resposta":3201716,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"73,80","id":3201715,"corpo":"<p>73,80<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"61,50","id":3201716,"corpo":"<p>61,50<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"72,00","id":3201717,"corpo":"<p>72,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"49,20","id":3201718,"corpo":"<p>49,20<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"59,04","id":3201719,"corpo":"<p>59,04<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353331,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":408945,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403800,"slug":"matematica-financeira-juros-simples"},{"nome_clean":"Juros Compostos","oab":false,"nome":"Juros Compostos","pai":408946,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403802,"slug":"matematica-financeira-juros-compostos"}],"slug":"matematica-financeira\/913420","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando todos os funcion\u00e1rios da carreira de Economista em um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, verifica-se que 55% s\u00e3o do sexo masculino. Verifica-se tamb\u00e9m que 37,5% de todos os funcion\u00e1rios desta carreira s\u00e3o formados pela Faculdade X e o restante pela Faculdade Y. Se 20% destes funcion\u00e1rios formados pela faculdade X s\u00e3o do sexo feminino, ent\u00e3o se for escolhido aleatoriamente um funcion\u00e1rio da carreira de Economista deste \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico a probabilidade de ele ser do sexo feminino ou ter sido formado pela faculdade Y \u00e9","provas":[{"id":27380,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-analista-area-economia","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea Economia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:28:09","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":913422,"hashId":"6ae68c11afbde765d9a509d1e8caa475","enunciado":"Considerando todos os funcion\u00e1rios da carreira de Economista em um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, verifica-se que 55% s\u00e3o do sexo\r\nmasculino. Verifica-se tamb\u00e9m que 37,5% de todos os funcion\u00e1rios desta carreira s\u00e3o formados pela Faculdade X e o restante\r\npela Faculdade Y. Se 20% destes funcion\u00e1rios formados pela faculdade X s\u00e3o do sexo feminino, ent\u00e3o se for escolhido\r\naleatoriamente um funcion\u00e1rio da carreira de Economista deste \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico a probabilidade de ele ser do sexo feminino ou ter\r\nsido formado pela faculdade Y \u00e9","resposta":3201725,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7\/10.","id":3201725,"corpo":"7\/10.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3\/5.","id":3201726,"corpo":"3\/5.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2\/5.","id":3201727,"corpo":"2\/5.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1\/5.","id":3201728,"corpo":"1\/5.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3\/8.","id":3201729,"corpo":"3\/8.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353331,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404275,"slug":"raciocinio-logico-probabilidade"}],"slug":"raciocinio-logico\/913422","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de sondagem de solo em um determinado n\u00famero de terrenos com caracter\u00edsticas semelhantes, cuja remunera\u00e7\u00e3o baseia-se na dimens\u00e3o dos im\u00f3veis, pode ser feita","provas":[{"id":27380,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-analista-area-economia","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea Economia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:28:09","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":913427,"hashId":"551631ad8d35682c0d11daf06ef65e9c","enunciado":"A contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de sondagem de solo em um determinado n\u00famero de terrenos com caracter\u00edsticas semelhantes, cuja\r\nremunera\u00e7\u00e3o baseia-se na dimens\u00e3o dos im\u00f3veis, pode ser feita","resposta":3201751,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"por contrata\u00e7\u00e3o direta de empresa especializada, com fundamento em inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o, diante da singularidade do servi\u00e7o e caso haja not\u00f3ria especializa\u00e7\u00e3o.","id":3201750,"corpo":"por contrata\u00e7\u00e3o direta de empresa especializada, com fundamento em inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o, diante da singularidade\r\ndo servi\u00e7o e caso haja not\u00f3ria especializa\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"por meio de licita\u00e7\u00e3o, na modalidade preg\u00e3o, tendo em vista que o objeto, ainda que seja a contrata\u00e7\u00e3o de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de engenharia, pode ser objetivamente descrito e precificado, caracterizando-se como de natureza comum.","id":3201751,"corpo":"por meio de licita\u00e7\u00e3o, na modalidade preg\u00e3o, tendo em vista que o objeto, ainda que seja a contrata\u00e7\u00e3o de presta\u00e7\u00e3o de\r\nservi\u00e7os de engenharia, pode ser objetivamente descrito e precificado, caracterizando-se como de natureza comum.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve ser licitado por meio de sistema de registro de pre\u00e7os, de forma que sempre que a Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica necessitar da realiza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o, adere \u00e0 respectiva ata e formaliza a contrata\u00e7\u00e3o.","id":3201752,"corpo":"deve ser licitado por meio de sistema de registro de pre\u00e7os, de forma que sempre que a Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica necessitar\r\nda realiza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o, adere \u00e0 respectiva ata e formaliza a contrata\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"por meio de contrata\u00e7\u00e3o com dispensa de licita\u00e7\u00e3o caso os servi\u00e7os possam ser realizados por ente integrante da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica indireta que tenha personalidade jur\u00eddica de direito p\u00fablico.","id":3201753,"corpo":"por meio de contrata\u00e7\u00e3o com dispensa de licita\u00e7\u00e3o caso os servi\u00e7os possam ser realizados por ente integrante da\r\nAdministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica indireta que tenha personalidade jur\u00eddica de direito p\u00fablico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"por meio de convite ou concorr\u00eancia, independentemente do valor, vedada a divulga\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o m\u00e1ximo de contrata\u00e7\u00e3o, para garantir mais disputa na sess\u00e3o de abertura das propostas.","id":3201754,"corpo":"por meio de convite ou concorr\u00eancia, independentemente do valor, vedada a divulga\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o m\u00e1ximo de contrata\u00e7\u00e3o,\r\npara garantir mais disputa na sess\u00e3o de abertura das propostas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353331,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/913427","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tutela do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico-cultural constitui compet\u00eancia atribu\u00edda a todos os entes da Federa\u00e7\u00e3o, destacando-se sobre o tema que","provas":[{"id":27380,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-analista-area-economia","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea Economia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:28:09","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":913429,"hashId":"d2eeaaf14ff6b17f1d1403e48e014c79","enunciado":"A tutela do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico-cultural constitui compet\u00eancia atribu\u00edda a todos os entes da Federa\u00e7\u00e3o, destacando-se sobre o\r\ntema que","resposta":3201764,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os Munic\u00edpios n\u00e3o podem instituir tombamento sobre bens dos Estados da Uni\u00e3o, pois n\u00e3o possuem compet\u00eancia para legislar sobre a mat\u00e9ria, sendo autorizado faz\u00ea-lo em rela\u00e7\u00e3o a bens do Distrito Federal, em raz\u00e3o deste abranger compet\u00eancias municipais.","id":3201760,"corpo":"os Munic\u00edpios n\u00e3o podem instituir tombamento sobre bens dos Estados da Uni\u00e3o, pois n\u00e3o possuem compet\u00eancia para\r\nlegislar sobre a mat\u00e9ria, sendo autorizado faz\u00ea-lo em rela\u00e7\u00e3o a bens do Distrito Federal, em raz\u00e3o deste abranger\r\ncompet\u00eancias municipais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"essa restri\u00e7\u00e3o pode atingir parcial ou integralmente a propriedade privada, desde que im\u00f3veis, cabendo direito \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o em qualquer das hip\u00f3teses.","id":3201761,"corpo":"essa restri\u00e7\u00e3o pode atingir parcial ou integralmente a propriedade privada, desde que im\u00f3veis, cabendo direito \u00e0\r\nindeniza\u00e7\u00e3o em qualquer das hip\u00f3teses.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"com a institui\u00e7\u00e3o do tombamento, os bens objeto da restri\u00e7\u00e3o passam a condi\u00e7\u00e3o de bens sujeitos a regime jur\u00eddico p\u00fablico, de uso especial.","id":3201762,"corpo":"com a institui\u00e7\u00e3o do tombamento, os bens objeto da restri\u00e7\u00e3o passam a condi\u00e7\u00e3o de bens sujeitos a regime jur\u00eddico\r\np\u00fablico, de uso especial.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 imposto por ato administrativo ou judicial, sobre bens m\u00f3veis ou im\u00f3veis, neste caso ficando impedida a aliena\u00e7\u00e3o sem autoriza\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o que institui a restri\u00e7\u00e3o.","id":3201763,"corpo":"\u00e9 imposto por ato administrativo ou judicial, sobre bens m\u00f3veis ou im\u00f3veis, neste caso ficando impedida a aliena\u00e7\u00e3o sem\r\nautoriza\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o que institui a restri\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o tombamento imp\u00f5e deveres ao propriet\u00e1rio de realizar obras de conserva\u00e7\u00e3o, assim como restringe sua liberdade de modificar ou demolir os bens tombados, podendo ser imposto sobre im\u00f3veis p\u00fablicos ou particulares.","id":3201764,"corpo":"o tombamento imp\u00f5e deveres ao propriet\u00e1rio de realizar obras de conserva\u00e7\u00e3o, assim como restringe sua liberdade de\r\nmodificar ou demolir os bens tombados, podendo ser imposto sobre im\u00f3veis p\u00fablicos ou particulares.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353331,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404426,"slug":"direito-administrativo-intervencao-do-estado-na-propriedade-e-no-dominio-economico"}],"slug":"direito-administrativo\/913429","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biblioteconomia","id":3840}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caso a Bibliotec\u00e1ria tivesse optado por abreviar o t\u00edtulo do peri\u00f3dico, a op\u00e7\u00e3o correta seria","provas":[{"id":27381,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biblioteconomia","id":3840},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-analista-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea Biblioteconomia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:28:09","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":913432,"hashId":"a51e0572c94e98c7ec36f0e262ab767e","enunciado":"Caso a Bibliotec\u00e1ria tivesse optado por abreviar o t\u00edtulo do peri\u00f3dico, a op\u00e7\u00e3o correta seria","resposta":3201775,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R. Defen. P\u00fabl. Est. RS.","id":3201775,"corpo":"R. Defen. P\u00fabl. Est. RS.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Rev. Def. Pub. Est. Rio Gde. Sul.","id":3201776,"corpo":" Rev. Def. Pub. Est. Rio Gde. Sul.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R.Def. Pub. RS.","id":3201777,"corpo":"R.Def. Pub. RS.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rev. Defensoria P\u00fabl. Est. do Rio Grande do Sul.","id":3201778,"corpo":"Rev. Defensoria P\u00fabl. Est. do Rio Grande do Sul.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R. Defensoria P\u00fab. RS.","id":3201779,"corpo":"R. Defensoria P\u00fab. RS.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353333,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27381\/22.gif\">","rotulo":32,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397781,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-tratamento-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/913432","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biblioteconomia","id":3840}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um grupo de autores pretende enviar um artigo para publica\u00e7\u00e3o na Revista da Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio Grande do Sul e solicita \u00e0 Bibliotec\u00e1ria de sua institui\u00e7\u00e3o a normaliza\u00e7\u00e3o do resumo. Nesse caso, a profissional I. empregou as NBRs 6022 e 6028, que cont\u00eam as prescri\u00e7\u00f5es relativas, respectivamente, \u00e0 publica\u00e7\u00e3o de artigo em revista cient\u00edfica e \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o de resumo. II. inseriu tanto o resumo na mesma l\u00edngua do texto, quanto o resumo em l\u00edngua estrangeira ap\u00f3s o texto do artigo. III. limitou a extens\u00e3o de cada resumo a 250 palavras. Ocorre que","provas":[{"id":27381,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biblioteconomia","id":3840},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-analista-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea Biblioteconomia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:28:09","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":913435,"hashId":"95c76b08de16d0eb4f2066e9c0380b63","enunciado":"<p>Um grupo de autores pretende enviar um artigo para publica\u00e7\u00e3o na Revista da Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio Grande do\r\nSul e solicita \u00e0 Bibliotec\u00e1ria de sua institui\u00e7\u00e3o a normaliza\u00e7\u00e3o do resumo. Nesse caso, a profissional\r\n<\/p><p>I. empregou as NBRs 6022 e 6028, que cont\u00eam as prescri\u00e7\u00f5es relativas, respectivamente, \u00e0 publica\u00e7\u00e3o de artigo em revista\r\ncient\u00edfica e \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o de resumo.\r\n<\/p><p>II. inseriu tanto o resumo na mesma l\u00edngua do texto, quanto o resumo em l\u00edngua estrangeira ap\u00f3s o texto do artigo.\r\n<\/p><p>III. limitou a extens\u00e3o de cada resumo a 250 palavras.<\/p><p>\r\nOcorre que<\/p>","resposta":3201794,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III est\u00e3o corretos; a aplica\u00e7\u00e3o consistente e cont\u00ednua das normas favorece a comunica\u00e7\u00e3o cient\u00edfica.","id":3201790,"corpo":"I, II e III est\u00e3o corretos; a aplica\u00e7\u00e3o consistente e cont\u00ednua das normas favorece a comunica\u00e7\u00e3o cient\u00edfica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I est\u00e1 incorreto; para a normaliza\u00e7\u00e3o de resumos em artigo de peri\u00f3dico, \u00e9 suficiente aplicar a norma para resumo.","id":3201791,"corpo":"I est\u00e1 incorreto; para a normaliza\u00e7\u00e3o de resumos em artigo de peri\u00f3dico, \u00e9 suficiente aplicar a norma para resumo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III est\u00e1 incorreto; para resumos de artigos de peri\u00f3dicos, a extens\u00e3o recomendada \u00e9 de at\u00e9 100 palavras.","id":3201792,"corpo":"III est\u00e1 incorreto; para resumos de artigos de peri\u00f3dicos, a extens\u00e3o recomendada \u00e9 de at\u00e9 100 palavras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III est\u00e3o incorretos; a especifica\u00e7\u00e3o das normas est\u00e1 invertida, ambos os resumos devem aparecer antes do texto e a extens\u00e3o nesse caso \u00e9 de at\u00e9 500 palavras.","id":3201793,"corpo":"I, II e III est\u00e3o incorretos; a especifica\u00e7\u00e3o das normas est\u00e1 invertida, ambos os resumos devem aparecer antes do texto\r\ne a extens\u00e3o nesse caso \u00e9 de at\u00e9 500 palavras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II est\u00e1 incorreto; o resumo na l\u00edngua do texto deve aparecer como elemento pr\u00e9-textual.","id":3201794,"corpo":"II est\u00e1 incorreto; o resumo na l\u00edngua do texto deve aparecer como elemento pr\u00e9-textual.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353336,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/913435","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biblioteconomia","id":3840}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os dois agrupamentos abaixo, relativos \u00e0 cataloga\u00e7\u00e3o descritiva. I . AACR2 II. RDA a . os dados devem ser registrados de maneira fiel ao que \u00e9 apresentado no item. b . emprega sine loco (s.l.) quando o lugar de publica\u00e7\u00e3o \u00e9 desconhecido. c . opera com o conceito de cabe\u00e7alho autorizado. d . sua estrutura se apresenta pelo tipo de material. e . opera com o conceito de t\u00edtulo preferencial. f. especifica tipo de conte\u00fado, de m\u00eddia e de suporte. A correta correla\u00e7\u00e3o entre os agrupamentos \u00e9","provas":[{"id":27381,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biblioteconomia","id":3840},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-analista-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea Biblioteconomia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:28:10","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":913444,"hashId":"904136adca25e3cbbb46ee104408d7cf","enunciado":"<p>Considere os dois agrupamentos abaixo, relativos \u00e0 cataloga\u00e7\u00e3o descritiva.\r\n<\/p><p>I . AACR2\r\n<\/p><p>II. RDA\r\n<\/p><p>a . os dados devem ser registrados de maneira fiel ao que \u00e9 apresentado no item.\r\n<\/p><p>b . emprega sine loco (s.l.) quando o lugar de publica\u00e7\u00e3o \u00e9 desconhecido.\r\n<\/p><p>c . opera com o conceito de cabe\u00e7alho autorizado.\r\n<\/p><p>d . sua estrutura se apresenta pelo tipo de material.<\/p><p>\r\ne . opera com o conceito de t\u00edtulo preferencial.<\/p><p>\r\nf. especifica tipo de conte\u00fado, de m\u00eddia e de suporte.\r\n<\/p><p>A correta correla\u00e7\u00e3o entre os agrupamentos \u00e9<\/p>","resposta":3201839,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I-a; I-e; I-f; II-b; II-c; II-d.","id":3201835,"corpo":"I-a; I-e; I-f; II-b; II-c; II-d.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I-a; I-b; I-f; II-c; II-d; II-e.","id":3201836,"corpo":"I-a; I-b; I-f; II-c; II-d; II-e.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I-c; I-d; I-e; II-a; II-b; II-f.","id":3201837,"corpo":"I-c; I-d; I-e; II-a; II-b; II-f.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I-d; I-e; I-f; II-a; II-b; II-c.","id":3201838,"corpo":"I-d; I-e; I-f; II-a; II-b; II-c.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I-b; I-c; I-d; II-a; II-e; II-f.","id":3201839,"corpo":"I-b; I-c; I-d; II-a; II-e; II-f.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353341,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","oab":false,"nome":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397788,"slug":"biblioteconomia-catalogacao-aacr-2-catalogacao-descritiva-entradas-e-cabecalhos-catalogacao-de-multimeios-cd-rom-fitas-de-videos-e-fitas-cassetes"}],"slug":"biblioteconomia\/913444","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O impacto anterior do ombro, independentemente de sua causa, \u00e9 uma consequ\u00eancia da compress\u00e3o de estruturas na face anterior do \u00famero, entre a cabe\u00e7a do \u00famero e o processo corac\u00f3ide, abaixo do acr\u00f4mio. Na realiza\u00e7\u00e3o do teste de Hawkins-Kennedy,","provas":[{"id":27590,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2017-comperve-ufrn-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Fisioterapeuta - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:28:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":917554,"hashId":"cf0155b4bdaa3add539dc4d0a54b3042","enunciado":"<p>O impacto anterior do ombro, independentemente de sua causa, \u00e9 uma consequ\u00eancia da\r\ncompress\u00e3o de estruturas na face anterior do \u00famero, entre a cabe\u00e7a do \u00famero e o processo\r\ncorac\u00f3ide, abaixo do acr\u00f4mio.<\/p><p>\r\nNa realiza\u00e7\u00e3o do teste de Hawkins-Kennedy,<\/p>","resposta":3219357,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o membro superior \u00e9 abduzido a 90\u00ba, com cotovelo estendido e o antebra\u00e7o em prona\u00e7\u00e3o. Em seguida, solicita-se ao paciente que coloque o membro superior em adu\u00e7\u00e3o horizontal.","id":3219356,"corpo":"o membro superior \u00e9 abduzido a 90\u00ba, com cotovelo estendido e o antebra\u00e7o em prona\u00e7\u00e3o.\r\nEm seguida, solicita-se ao paciente que coloque o membro superior em adu\u00e7\u00e3o horizontal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o examinador flexiona o ombro do paciente a 90\u00ba, flete o cotovelo \u00e0 90\u00ba e, em seguida, rotaciona internamente e for\u00e7adamente o ombro.","id":3219357,"corpo":"o examinador flexiona o ombro do paciente a 90\u00ba, flete o cotovelo \u00e0 90\u00ba e, em seguida,\r\nrotaciona internamente e for\u00e7adamente o ombro.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o membro superior do paciente encontra-se elevado no plano escapular, de forma passiva e for\u00e7ada, e rodado medialmente pelo examinador.","id":3219358,"corpo":"o membro superior do paciente encontra-se elevado no plano escapular, de forma passiva\r\ne for\u00e7ada, e rodado medialmente pelo examinador.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o paciente posiciona-se sentado, e seu membro superior \u00e9 abduzido entre 90 e 100\u00ba. Segurando o punho do paciente, o examinador rotaciona o membro superior lateralmente.","id":3219359,"corpo":"o paciente posiciona-se sentado, e seu membro superior \u00e9 abduzido entre 90 e 100\u00ba.\r\nSegurando o punho do paciente, o examinador rotaciona o membro superior lateralmente.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353998,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia em Traumato-ortopedia e Reumatologia","oab":false,"nome":"Fisioterapia em Traumato-ortopedia e Reumatologia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401096,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-em-traumato-ortopedia-e-reumatologia"}],"slug":"fisioterapia\/917554","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A osteoartrite da m\u00e3o \u00e9 evidente pelo crescimento exacerbado dos ossos nas articula\u00e7\u00f5es proximais e distais dos dedosEsses n\u00f3dulos s\u00e3o conhecidos, respectivamente, como:","provas":[{"id":27590,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2017-comperve-ufrn-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Fisioterapeuta - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:28:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":917558,"hashId":"7331b75f3afee92d9934173e3bc930a7","enunciado":"<p>A osteoartrite da m\u00e3o \u00e9 evidente pelo crescimento exacerbado dos ossos nas articula\u00e7\u00f5es\r\nproximais e distais dos dedos<\/p><p>Esses n\u00f3dulos s\u00e3o conhecidos, respectivamente, como:<\/p>","resposta":3219374,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Heberden e Bouchard.","id":3219372,"corpo":"Heberden e Bouchard.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Botoeira e Cisne.","id":3219373,"corpo":"Botoeira e Cisne.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bouchard e Heberden.","id":3219374,"corpo":"Bouchard e Heberden.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cisne e Botoeira.","id":3219375,"corpo":"Cisne e Botoeira.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353999,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia em Traumato-ortopedia e Reumatologia","oab":false,"nome":"Fisioterapia em Traumato-ortopedia e Reumatologia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401096,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-em-traumato-ortopedia-e-reumatologia"}],"slug":"fisioterapia\/917558","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A espondilite anquilosante \u00e9 uma doen\u00e7a reum\u00e1tica, autoimune que acomete principalmente o esqueleto axial. A \u201cpostura do esquiador\u201d \u00e9 uma altera\u00e7\u00e3o comum decorrente da progress\u00e3o dessa doen\u00e7a. A \u201cpostura do esquiador\u201d na espondilite anquilosante \u00e9 observada devido ao fato do paciente apresentar:","provas":[{"id":27590,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2017-comperve-ufrn-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Fisioterapeuta - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:28:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":917562,"hashId":"db1be8ec32cdb91f10edcc089f3b8486","enunciado":"<p>A espondilite anquilosante \u00e9 uma doen\u00e7a reum\u00e1tica, autoimune que acomete principalmente o\r\nesqueleto axial. A \u201cpostura do esquiador\u201d \u00e9 uma altera\u00e7\u00e3o comum decorrente da progress\u00e3o\r\ndessa doen\u00e7a.\r\n<\/p><p>A \u201cpostura do esquiador\u201d na espondilite anquilosante \u00e9 observada devido ao fato do paciente\r\napresentar:<\/p>","resposta":3219389,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"retifica\u00e7\u00e3o da lordose cervical, diminui\u00e7\u00e3o da cifose dorsal, retifica\u00e7\u00e3o da lordose lombar e semiflex\u00e3o de quadril e joelhos.","id":3219388,"corpo":"retifica\u00e7\u00e3o da lordose cervical, diminui\u00e7\u00e3o da cifose dorsal, retifica\u00e7\u00e3o da lordose lombar e\r\nsemiflex\u00e3o de quadril e joelhos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"retifica\u00e7\u00e3o da lordose cervical, acentua\u00e7\u00e3o da cifose dorsal, retifica\u00e7\u00e3o da lordose lombar e semiflex\u00e3o de quadril e joelhos.","id":3219389,"corpo":"retifica\u00e7\u00e3o da lordose cervical, acentua\u00e7\u00e3o da cifose dorsal, retifica\u00e7\u00e3o da lordose lombar\r\ne semiflex\u00e3o de quadril e joelhos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aumento da lordose cervical, acentua\u00e7\u00e3o da cifose dorsal, retifica\u00e7\u00e3o da lordose lombar e hiperextens\u00e3o de quadril e joelhos.","id":3219390,"corpo":"aumento da lordose cervical, acentua\u00e7\u00e3o da cifose dorsal, retifica\u00e7\u00e3o da lordose lombar e\r\nhiperextens\u00e3o de quadril e joelhos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aumento da lordose cervical, acentua\u00e7\u00e3o da cifose dorsal, aumento da lordose lombar e hiperextens\u00e3o de quadril e joelhos.","id":3219391,"corpo":"aumento da lordose cervical, acentua\u00e7\u00e3o da cifose dorsal, aumento da lordose lombar e\r\nhiperextens\u00e3o de quadril e joelhos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353999,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia em Traumato-ortopedia e Reumatologia","oab":false,"nome":"Fisioterapia em Traumato-ortopedia e Reumatologia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401096,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-em-traumato-ortopedia-e-reumatologia"}],"slug":"fisioterapia\/917562","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente, 25 anos, com diagn\u00f3stico cl\u00ednico de escoliose, chegou para avalia\u00e7\u00e3o e tratamento fisioter\u00e1pico. O paciente atualmente n\u00e3o relata queixa dolorosa. Ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o, foram detectadas as assimetrias caracter\u00edsticas que comprovam a escoliose tor\u00e1cica destroconvexa. Diante dessa assimetria, poder\u00e3o ser realizados, dentre outros exerc\u00edcios, alongamento e fortalecimento da musculatura paravertebral. De acordo com o caso exposto, durante avalia\u00e7\u00e3o e conduta desse paciente, pode ser observado e posteriormente prescrito, respectivamente,","provas":[{"id":27590,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2017-comperve-ufrn-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Fisioterapeuta - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:28:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":917566,"hashId":"9435fe9d40e79981a12e34824c7be316","enunciado":"Paciente, 25 anos, com diagn\u00f3stico cl\u00ednico de escoliose, chegou para avalia\u00e7\u00e3o e tratamento\r\nfisioter\u00e1pico. O paciente atualmente n\u00e3o relata queixa dolorosa. Ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o, foram\r\ndetectadas as assimetrias caracter\u00edsticas que comprovam a escoliose tor\u00e1cica destroconvexa.\r\nDiante dessa assimetria, poder\u00e3o ser realizados, dentre outros exerc\u00edcios,\r\nalongamento e fortalecimento da musculatura paravertebral. De acordo com o caso exposto,\r\ndurante avalia\u00e7\u00e3o e conduta desse paciente, pode ser observado e posteriormente prescrito,\r\nrespectivamente,","resposta":3219406,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"encurtamento da musculatura paravertebral do lado direito\/ realiza\u00e7\u00e3o de alongamento da convexidade e fortalecimento da concavidade.","id":3219404,"corpo":"encurtamento da musculatura paravertebral do lado direito\/ realiza\u00e7\u00e3o de alongamento da\r\nconvexidade e fortalecimento da concavidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"encurtamento da musculatura paravertebral do lado convexidade\/ realiza\u00e7\u00e3o de alongamento do lado esquerdo e fortalecimento do lado direito.","id":3219405,"corpo":"encurtamento da musculatura paravertebral do lado convexidade\/ realiza\u00e7\u00e3o de\r\nalongamento do lado esquerdo e fortalecimento do lado direito.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"encurtamento da musculatura paravertebral do lado esquerdo\/ realiza\u00e7\u00e3o de alongamento do lado da concavidade e fortalecimento do lado da convexidade.","id":3219406,"corpo":"encurtamento da musculatura paravertebral do lado esquerdo\/ realiza\u00e7\u00e3o de alongamento\r\ndo lado da concavidade e fortalecimento do lado da convexidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"encurtamento da musculatura paravertebral do lado concavidade\/ realiza\u00e7\u00e3o de alongamento do lado direito e fortalecimento do lado esquerdo.","id":3219407,"corpo":"encurtamento da musculatura paravertebral do lado concavidade\/ realiza\u00e7\u00e3o de\r\nalongamento do lado direito e fortalecimento do lado esquerdo.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354000,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia em Traumato-ortopedia e Reumatologia","oab":false,"nome":"Fisioterapia em Traumato-ortopedia e Reumatologia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401096,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-em-traumato-ortopedia-e-reumatologia"}],"slug":"fisioterapia\/917566","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pacientes com les\u00f5es de nervos perif\u00e9ricos podem apresentar v\u00e1rios sinais e sintomas na regi\u00e3o correspondente \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o de cada nervo em particular. Chegou para avalia\u00e7\u00e3o e tratamento fisioter\u00e1pico paciente, 35 anos com diagn\u00f3stico de les\u00e3o de nervo perif\u00e9rico de membro superior direito. A respeito das manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas que esse paciente pode apresentar, considere os sintomas a seguir: I Paresia ou paralisia fl\u00e1cida e hiporreflexia ou arreflexia detectadas na avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica. II Paresia ou paralisia esp\u00e1stica e dist\u00farbio da sensibilidade homolateral. III Paresia ou paralisia fl\u00e1cida e dist\u00farbio da sensibilidade homolateral. IV Paresia ou paralisia esp\u00e1stica e hiperreflexia verificada durante a avalia\u00e7\u00e3o. V Paresia ou paralisia fl\u00e1cida e dist\u00farbio da sensibilidade contralateral detectadas na avalia\u00e7\u00e3o. VI Paresia ou paralisia esp\u00e1stica e dist\u00farbio da sensibilidade contralateral verificadas durante o processo avaliativo. Com base no exposto, o paciente em quest\u00e3o pode manifestar os sintomas apresentados em","provas":[{"id":27590,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2017-comperve-ufrn-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Fisioterapeuta - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:28:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":917569,"hashId":"f5914d582dfb9b2fae33c4bb4b4ce5df","enunciado":"<p>Pacientes com les\u00f5es de nervos perif\u00e9ricos podem apresentar v\u00e1rios sinais e sintomas na\r\nregi\u00e3o correspondente \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o de cada nervo em particular. Chegou para avalia\u00e7\u00e3o e\r\ntratamento fisioter\u00e1pico paciente, 35 anos com diagn\u00f3stico de les\u00e3o de nervo perif\u00e9rico de\r\nmembro superior direito. A respeito das manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas que esse paciente pode\r\napresentar, considere os sintomas a seguir:\r\n<\/p><p>I\r\nParesia ou paralisia fl\u00e1cida e hiporreflexia ou arreflexia detectadas na avalia\u00e7\u00e3o\r\ncl\u00ednica.\r\n<\/p><p>II Paresia ou paralisia esp\u00e1stica e dist\u00farbio da sensibilidade homolateral.\r\n<\/p><p>III Paresia ou paralisia fl\u00e1cida e dist\u00farbio da sensibilidade homolateral.\r\n<\/p><p>IV Paresia ou paralisia esp\u00e1stica e hiperreflexia verificada durante a avalia\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>V\r\nParesia ou paralisia fl\u00e1cida e dist\u00farbio da sensibilidade contralateral detectadas na\r\navalia\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>VI\r\nParesia ou paralisia esp\u00e1stica e dist\u00farbio da sensibilidade contralateral verificadas\r\ndurante o processo avaliativo.\r\n<\/p><p>Com base no exposto, o paciente em quest\u00e3o pode manifestar os sintomas apresentados em<\/p>","resposta":3219417,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e V.","id":3219416,"corpo":"I e V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":3219417,"corpo":"I e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":3219418,"corpo":"II e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e VI.","id":3219419,"corpo":"II e VI.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354000,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Neurol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Fisioterapia Neurol\u00f3gica","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401098,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-neurologica"}],"slug":"fisioterapia\/917569","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Ortopedia","id":13333}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o informa\u00e7\u00f5es corretas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o dos t\u00e9cnicos de imobiliza\u00e7\u00e3o ortop\u00e9dica no Brasil, EXCETO:","provas":[{"id":26387,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Ortopedia","id":13333},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-tecnico-em-ortopedia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - T\u00e9cnico em Ortopedia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":887615,"hashId":"822ceef379889a088ea7230cb273c787","enunciado":"S\u00e3o informa\u00e7\u00f5es corretas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o dos t\u00e9cnicos\r\nde imobiliza\u00e7\u00e3o ortop\u00e9dica no Brasil, EXCETO:","resposta":3103959,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"existem v\u00e1rios sindicatos em diversos estados do Brasil.","id":3103957,"corpo":"existem v\u00e1rios sindicatos em diversos estados do Brasil.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os t\u00e9cnicos possuem um C\u00f3digo de \u00c9tica.","id":3103958,"corpo":"os t\u00e9cnicos possuem um C\u00f3digo de \u00c9tica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os t\u00e9cnicos possuem um Conselho Regional Efetivo.","id":3103959,"corpo":"os t\u00e9cnicos possuem um Conselho Regional Efetivo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os t\u00e9cnicos est\u00e3o organizados em associa\u00e7\u00f5es.","id":3103960,"corpo":"os t\u00e9cnicos est\u00e3o organizados em associa\u00e7\u00f5es.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a profiss\u00e3o de t\u00e9cnico em imobiliza\u00e7\u00e3o ortop\u00e9dica encontra-se em regulamenta\u00e7\u00e3o no poder legislativo em Bras\u00edlia.","id":3103961,"corpo":"a profiss\u00e3o de t\u00e9cnico em imobiliza\u00e7\u00e3o ortop\u00e9dica\r\nencontra-se em regulamenta\u00e7\u00e3o no poder legislativo em\r\nBras\u00edlia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348912,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gesso\/ Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gesso\/ Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398942,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-gesso-imobilizacao-ortopedica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/887615","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Ortopedia","id":13333}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os t\u00e9cnicos de imobiliza\u00e7\u00e3o ortop\u00e9dica est\u00e3o registrados na Classifica\u00e7\u00e3o Brasileira de ocupa\u00e7\u00e3o sob o n\u00famero:","provas":[{"id":26387,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Ortopedia","id":13333},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-tecnico-em-ortopedia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - T\u00e9cnico em Ortopedia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":887616,"hashId":"b113af68ea96ef76f52142735bd7b1e6","enunciado":"Os t\u00e9cnicos de imobiliza\u00e7\u00e3o ortop\u00e9dica est\u00e3o registrados na\r\nClassifica\u00e7\u00e3o Brasileira de ocupa\u00e7\u00e3o sob o n\u00famero:","resposta":3103962,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3226.","id":3103962,"corpo":"3226.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3222.","id":3103963,"corpo":"3222.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3227.","id":3103964,"corpo":"3227.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3228.","id":3103965,"corpo":"3228.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3223.","id":3103966,"corpo":"3223.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348912,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gesso\/ Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gesso\/ Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398942,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-gesso-imobilizacao-ortopedica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/887616","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando se solicita uma incid\u00eancia do punho com desvio ulnar, a m\u00e3o do paciente deve estar:","provas":[{"id":26388,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - T\u00e9cnico em Radiologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":887621,"hashId":"7330da7c1a6d2197c0521b3bbf366fe3","enunciado":"Quando se solicita uma incid\u00eancia do punho com desvio ulnar,\r\na m\u00e3o do paciente deve estar:","resposta":3103989,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"voltada para cima.","id":3103987,"corpo":"voltada para cima.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"voltada para dentro.","id":3103988,"corpo":"voltada para dentro.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"voltada para fora.","id":3103989,"corpo":"voltada para fora.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"voltada para baixo.","id":3103990,"corpo":"voltada para baixo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"neutra.","id":3103991,"corpo":"neutra.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348913,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/887621","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Protra\u00e7\u00e3o significa:","provas":[{"id":26388,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - T\u00e9cnico em Radiologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":887623,"hashId":"5ed5776521e809e803d6fb74d655be82","enunciado":"Protra\u00e7\u00e3o significa:","resposta":3103998,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"movimento de eleva\u00e7\u00e3o de uma estrutura em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 posi\u00e7\u00e3o normal.","id":3103997,"corpo":"movimento de eleva\u00e7\u00e3o de uma estrutura em rela\u00e7\u00e3o \u00e0\r\nposi\u00e7\u00e3o normal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"movimento de avan\u00e7o de uma estrutura em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 posi\u00e7\u00e3o normal. ","id":3103998,"corpo":"movimento de avan\u00e7o de uma estrutura em rela\u00e7\u00e3o \u00e0\r\nposi\u00e7\u00e3o normal.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"movimento de rota\u00e7\u00e3o de uma estrutura em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 posi\u00e7\u00e3o normal.","id":3103999,"corpo":"movimento de rota\u00e7\u00e3o de uma estrutura em rela\u00e7\u00e3o \u00e0\r\nposi\u00e7\u00e3o normal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"movimento de retra\u00e7\u00e3o de uma estrutura em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 posi\u00e7\u00e3o normal.","id":3104000,"corpo":"movimento de retra\u00e7\u00e3o de uma estrutura em rela\u00e7\u00e3o \u00e0\r\nposi\u00e7\u00e3o normal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"movimento de tor\u00e7\u00e3o de uma estrutura em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 posi\u00e7\u00e3o normal.","id":3104001,"corpo":"movimento de tor\u00e7\u00e3o de uma estrutura em rela\u00e7\u00e3o \u00e0\r\nposi\u00e7\u00e3o normal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348914,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/887623","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao procedimento para se realizar uma radiografia de t\u00f3rax em perfil numa crian\u00e7a em dec\u00fabito dorsal, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":26388,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - T\u00e9cnico em Radiologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":887631,"hashId":"a5b6e3b65798e311177927732744629d","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o ao procedimento para se realizar uma radiografia\r\nde t\u00f3rax em perfil numa crian\u00e7a em dec\u00fabito dorsal, \u00e9 correto\r\nafirmar que:","resposta":3104040,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em dec\u00fabito dorsal n\u00e3o se consegue fazer incid\u00eancia em perfil.","id":3104037,"corpo":"em dec\u00fabito dorsal n\u00e3o se consegue fazer incid\u00eancia em\r\nperfil.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deixa-se a crian\u00e7a em dec\u00fabito dorsal e eleva-se a mesa com o filme localizado lateralmente \u00e0 crian\u00e7a e o feixe de radia\u00e7\u00e3o entrando perpendicular \u00e0 crian\u00e7a.","id":3104038,"corpo":"deixa-se a crian\u00e7a em dec\u00fabito dorsal e eleva-se a mesa\r\ncom o filme localizado lateralmente \u00e0 crian\u00e7a e o feixe de\r\nradia\u00e7\u00e3o entrando perpendicular \u00e0 crian\u00e7a.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"crian\u00e7a em dec\u00fabito dorsal com filme no dorso e raio central entrando em 45 graus na altura da articula\u00e7\u00e3o man\u00fabrio-esternal.","id":3104039,"corpo":"crian\u00e7a em dec\u00fabito dorsal com filme no dorso e raio\r\ncentral entrando em 45 graus na altura da articula\u00e7\u00e3o\r\nman\u00fabrio-esternal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"crian\u00e7a em dec\u00fabito dorsal, com filme localizado lateralmente \u00e0 crian\u00e7a e feixe de radia\u00e7\u00e3o horizontal.","id":3104040,"corpo":"crian\u00e7a em dec\u00fabito dorsal, com filme localizado\r\nlateralmente \u00e0 crian\u00e7a e feixe de radia\u00e7\u00e3o horizontal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"como \u00e9 dif\u00edcil pede-se ao acompanhante para sentar a crian\u00e7a, enquanto o t\u00e9cnico segura o filme ao lado dela e solicita-se para uma outra pessoa disparar o feixe de radia\u00e7\u00e3o.","id":3104041,"corpo":"como \u00e9 dif\u00edcil pede-se ao acompanhante para sentar a\r\ncrian\u00e7a, enquanto o t\u00e9cnico segura o filme ao lado dela\r\ne solicita-se para uma outra pessoa disparar o feixe de\r\nradia\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348914,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/887631","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o - TRF2","sigla":"TRF2","oab":false,"id":934}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as assertivas c, ao final, marque a op\u00e7\u00e3o correta: I) A utiliza\u00e7\u00e3o de Medida Provis\u00f3ria para fins de abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio \u00e9 medida excepcional\u00edssima, somente admitida pela Constitui\u00e7\u00e3o para fazer frente a despesas decorrentes de guerra ou como\u00e7\u00e3o interna, observadas as demais regras aplic\u00e1veis a tal esp\u00e9cie legislativa. II) As Medidas Provis\u00f3rias possuem for\u00e7a de lei e efic\u00e1cia imediata desde a sua publica\u00e7\u00e3o. Ap\u00f3s editadas, o Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o pode meramente cancel\u00e1-las e, assim, retir\u00e1-las da aprecia\u00e7\u00e3o do Poder Legislativo, impedindo que este examine plena e integralmente seus efeitos, o que n\u00e3o impede que uma MP revogue outra ainda n\u00e3o convertida em lei. III) Embora ato normativo provis\u00f3rio, cuja finalidade \u00e9 ser convertida em lei. a Medida Provis\u00f3ria pode ser objeto de A\u00e7\u00e3o Direta de inconstitucionalidade ou de A\u00e7\u00e3o Declarat\u00f3ria de Constitucional idade, sendo certo que, se convertida em lei, \u00e9 imprescind\u00edvel o aditamento da inicial, sob pena de extin\u00e7\u00e3o do processo de controle abstrato.","provas":[{"id":26389,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o - TRF2","sigla":"TRF2","oab":false,"id":934},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trf-2-2017-trf2-juiz-federal-substituto-2","tipo":1,"nome":"TRF2 - TRF 2 - Juiz Substituto - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:29:52","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":887634,"hashId":"dede8cff34e5b4b2dbf2fe2ea23381b9","enunciado":"<p>Leia as assertivas c, ao final, marque a op\u00e7\u00e3o correta:\r\n<\/p><p>I) A utiliza\u00e7\u00e3o de Medida Provis\u00f3ria para fins de abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio \u00e9 medida excepcional\u00edssima, somente admitida pela Constitui\u00e7\u00e3o para fazer frente a despesas decorrentes de guerra ou como\u00e7\u00e3o interna, observadas as demais regras aplic\u00e1veis a tal esp\u00e9cie legislativa.\r\n<\/p><p>II) As Medidas Provis\u00f3rias possuem for\u00e7a de lei e efic\u00e1cia imediata desde a sua publica\u00e7\u00e3o. Ap\u00f3s editadas, o Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o pode meramente cancel\u00e1-las e, assim, retir\u00e1-las da aprecia\u00e7\u00e3o do Poder Legislativo, impedindo que este examine plena e integralmente seus efeitos, o que n\u00e3o impede que uma MP revogue outra ainda n\u00e3o convertida em lei.\r\n<\/p><p>III) Embora ato normativo provis\u00f3rio, cuja finalidade \u00e9 ser convertida em lei. a Medida Provis\u00f3ria pode ser objeto de A\u00e7\u00e3o Direta de inconstitucionalidade ou de A\u00e7\u00e3o Declarat\u00f3ria de Constitucional idade, sendo certo que, se convertida em lei, \u00e9 imprescind\u00edvel o aditamento da inicial, sob pena de extin\u00e7\u00e3o do processo de controle abstrato.<\/p>","resposta":3104055,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a assertiva I est\u00e1 correta.","id":3104052,"corpo":"Apenas a assertiva I est\u00e1 correta.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a assertiva II est\u00e1 correta.","id":3104053,"corpo":"Apenas a assertiva II est\u00e1 correta.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a assertiva III est\u00e1 correta.","id":3104054,"corpo":"Apenas a assertiva III est\u00e1 correta.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II e III est\u00e3o corretas.","id":3104055,"corpo":"Apenas as assertivas II e III est\u00e3o corretas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas.","id":3104056,"corpo":"Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348915,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1  a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Medidas Provis\u00f3rias","oab":true,"nome":"Medidas Provis\u00f3rias","pai":405253,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405257,"slug":"direito-constitucional-medidas-provisorias"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/887634","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o - TRF2","sigla":"TRF2","oab":false,"id":934}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"I- No exerc\u00edcio da jurisdi\u00e7\u00e3o, como fundamento para aprecia\u00e7\u00e3o de pedido, o juiz federal pode declarar a inconstitucionalidade de lei, mas n\u00e3o a inconstitucionalidade de emenda constitucional. II- No sistema brasileiro de controle de constitucionalidade, cabe exclusivamente aos Poderes Legislativo e Executivo a realiza\u00e7\u00e3o de controle preventivo de constitucionalidade da lei, reservando-se ao Judici\u00e1rio fun\u00e7\u00e3o repressiva. III - Os direitos e garantias fundamentais enunciados na maioria dos incisos do artigo 5\u00b0 da Constitui\u00e7\u00e3o s\u00e3o normas que produzem seus efeitos t\u00edpicos independentemente da atua\u00e7\u00e3o do legislador infraconstitucional. IV - O direito ao exerc\u00edcio de profiss\u00e3o (inciso XIII do artigo 5\u00b0 da Constitui\u00e7\u00e3o) \u00e9 cl\u00e1ssico exemplo de norma cuja efic\u00e1cia n\u00e3o pode ser contida, conforme amplamente decidido nos v\u00e1rios lit\u00edgios que envolvem os Conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o.","provas":[{"id":26389,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o - TRF2","sigla":"TRF2","oab":false,"id":934},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trf-2-2017-trf2-juiz-federal-substituto-2","tipo":1,"nome":"TRF2 - TRF 2 - Juiz Substituto - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:29:53","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":887639,"hashId":"0b6d0a469bb19e1468c20e2f954e8f57","enunciado":"<p><br><\/p><p>I- No exerc\u00edcio da jurisdi\u00e7\u00e3o, como fundamento para aprecia\u00e7\u00e3o de pedido, o juiz federal pode declarar a inconstitucionalidade de lei, mas n\u00e3o a inconstitucionalidade de emenda constitucional.\r\n<\/p><p>II- No sistema brasileiro de controle de constitucionalidade, cabe exclusivamente aos Poderes Legislativo e Executivo a realiza\u00e7\u00e3o de controle preventivo de constitucionalidade da lei, reservando-se ao Judici\u00e1rio fun\u00e7\u00e3o repressiva.\r\n<\/p><p>III - Os direitos e garantias fundamentais enunciados na maioria dos incisos do artigo 5\u00b0 da Constitui\u00e7\u00e3o s\u00e3o normas que produzem seus efeitos t\u00edpicos independentemente da atua\u00e7\u00e3o do legislador infraconstitucional.\r\n<\/p><p>IV - O direito ao exerc\u00edcio de profiss\u00e3o (inciso XIII do artigo 5\u00b0 da Constitui\u00e7\u00e3o) \u00e9 cl\u00e1ssico exemplo de norma cuja efic\u00e1cia n\u00e3o pode ser contida, conforme amplamente decidido nos v\u00e1rios lit\u00edgios que envolvem os Conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o.<\/p>","resposta":3104079,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e3o cometas apenas as assertivas I, II e III.","id":3104077,"corpo":"Est\u00e3o cometas apenas as assertivas I, II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas II e III.","id":3104078,"corpo":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas II e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est? correta apenas a assertiva III.","id":3104079,"corpo":"<p align=justify>Est? correta apenas a assertiva III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas II e IV.","id":3104080,"corpo":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas II e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas III e IV.","id":3104081,"corpo":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348915,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1  a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/887639","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o - TRF2","sigla":"TRF2","oab":false,"id":934}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta:.","provas":[{"id":26389,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o - TRF2","sigla":"TRF2","oab":false,"id":934},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trf-2-2017-trf2-juiz-federal-substituto-2","tipo":1,"nome":"TRF2 - TRF 2 - Juiz Substituto - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:29:53","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":887642,"hashId":"4b0eb47e2291ac2c08c9b169272dfbac","enunciado":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta:.","resposta":3104095,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A antinomia entre e lei complementar e lei ordin\u00e1ria se resolve ou com a inconstitucionalidade ou com a inaplicabilidade desta \u00faltima.","id":3104092,"corpo":"A antinomia entre e lei complementar e lei ordin\u00e1ria se resolve ou com a inconstitucionalidade ou com a inaplicabilidade desta \u00faltima.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando o Presidente da Rep\u00fablica sanciona o projeto de lei, convalida-se o v\u00edcio derivado da usurpa\u00e7\u00e3o de iniciativa, se esta cabia ao executivo.","id":3104093,"corpo":"Quando o Presidente da Rep\u00fablica sanciona o projeto de lei, convalida-se o v\u00edcio derivado da usurpa\u00e7\u00e3o de iniciativa, se esta cabia ao executivo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cargos p\u00fablicos do executivo federal apenas podem ser criados e extintos por lei de iniciativa do Presidente da Rep\u00fablica, mas isso n\u00e3o impede que, sem aumento de despesa, o regime jur\u00eddico desses servidores seja disciplinado por lei de iniciativa parlamentar.","id":3104094,"corpo":"Cargos p\u00fablicos do executivo federal apenas podem ser criados e extintos por lei de iniciativa do Presidente da Rep\u00fablica, mas isso n\u00e3o impede que, sem aumento de despesa, o regime jur\u00eddico desses servidores seja disciplinado por lei de iniciativa parlamentar.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No sistema p\u00e1trio, n\u00e3o h\u00e1 empecilho constitucional \u00e0 edi\u00e7\u00e3o de leis sem car\u00e1ter geral e abstrato, providas apenas de efeitos concretos e individualizados.","id":3104095,"corpo":"No sistema p\u00e1trio, n\u00e3o h\u00e1 empecilho constitucional \u00e0 edi\u00e7\u00e3o de leis sem car\u00e1ter geral e abstrato, providas apenas de efeitos concretos e individualizados.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As Comiss\u00f5es Parlamentares de Inqu\u00e9rito podem, no seu mister constitucional e preenchidos os pressupostos, determinar a busca e apreens\u00e3o domiciliar.","id":3104096,"corpo":"As Comiss\u00f5es Parlamentares de Inqu\u00e9rito podem, no seu mister constitucional e preenchidos os pressupostos, determinar a busca e apreens\u00e3o domiciliar.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348915,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1  a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Medidas Provis\u00f3rias","oab":true,"nome":"Medidas Provis\u00f3rias","pai":405253,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405257,"slug":"direito-constitucional-medidas-provisorias"}],"slug":"direito-constitucional\/887642","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o - TRF2","sigla":"TRF2","oab":false,"id":934}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a \u201cLavagem de Dinheiro\u201d (Lei 11o 9.613\/98), \u00e9 correto dizer:","provas":[{"id":26389,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o - TRF2","sigla":"TRF2","oab":false,"id":934},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trf-2-2017-trf2-juiz-federal-substituto-2","tipo":1,"nome":"TRF2 - TRF 2 - Juiz Substituto - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:29:53","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":887643,"hashId":"92941ee5d14ee2fba61e35d7ef4eb473","enunciado":"Sobre a \u201cLavagem de Dinheiro\u201d (Lei 11o 9.613\/98), \u00e9 correto dizer:","resposta":3104098,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente haver\u00e1 crime quando o agente ocultar ou dissimular a natureza, origem, localiza\u00e7\u00e3o, disposi\u00e7\u00e3o, movimenta\u00e7\u00e3o ou propriedade de bens, direitos ou valores provenientes, direta ou indiretamente, de um dos crimes antecedentes listados na Lei.","id":3104097,"corpo":"Somente haver\u00e1 crime quando o agente ocultar ou dissimular a natureza, origem, localiza\u00e7\u00e3o, disposi\u00e7\u00e3o, movimenta\u00e7\u00e3o ou propriedade de bens, direitos ou valores provenientes, direta ou indiretamente, de um dos crimes antecedentes listados na Lei.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A lavagem de dinheiro \u00e9 considerada crime derivado ou acess\u00f3rio, pois pressup\u00f5e a ocorr\u00eancia de delito anterior. N\u00e3o se admite a sua exist\u00eancia quando o ativo financeiro \u00e9 proveniente de infra\u00e7\u00e3o penal cometida posteriormente aos atos acoimados como sendo de lavagem.","id":3104098,"corpo":"A lavagem de dinheiro \u00e9 considerada crime derivado ou acess\u00f3rio, pois pressup\u00f5e a ocorr\u00eancia de delito anterior. N\u00e3o se admite a sua exist\u00eancia quando o ativo financeiro \u00e9 proveniente de infra\u00e7\u00e3o penal cometida posteriormente aos atos acoimados como sendo de lavagem.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A participa\u00e7\u00e3o no cometimento da infra\u00e7\u00e3o antecedente \u00e9 condi\u00e7\u00e3o para que o agente possa ser sujeito ativo da lavagem.","id":3104099,"corpo":"A participa\u00e7\u00e3o no cometimento da infra\u00e7\u00e3o antecedente \u00e9 condi\u00e7\u00e3o para que o agente possa ser sujeito ativo da lavagem.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Comete o delito de lavagem de dinheiro o funcion\u00e1rio p\u00fablico que recebe valor de suborno e o utiliza para comprar im\u00f3vel, cuja propriedade registra em seu pr\u00f3prio nome, depositando o restante em aplica\u00e7\u00e3o financeira de sua titularidade.","id":3104100,"corpo":"Comete o delito de lavagem de dinheiro o funcion\u00e1rio p\u00fablico que recebe valor de suborno e o utiliza para comprar im\u00f3vel, cuja propriedade registra em seu pr\u00f3prio nome, depositando o restante em aplica\u00e7\u00e3o financeira de sua titularidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"D\u00e1-se a forma culposa do delito nos casos de \u201ccegueira\u201d ou \u201cignor\u00e2ncia\u201d deliberada, ou seja, quando h\u00e1 prova de que o agente tinha conhecimento da elevada probabilidade de que os bens ou valores envolvidos eram provenientes de infra\u00e7\u00e3o penal e tenha agido de modo indiferente a esse conhecimento.","id":3104101,"corpo":"D\u00e1-se a forma culposa do delito nos casos de \u201ccegueira\u201d ou \u201cignor\u00e2ncia\u201d deliberada, ou seja, quando h\u00e1 prova de que o agente tinha conhecimento da elevada probabilidade de que os bens ou valores envolvidos eram provenientes de infra\u00e7\u00e3o penal e tenha agido de modo indiferente a esse conhecimento.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348915,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1  a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Lei da Lavagem de Dinheiro - Lei n\u00ba 9.613\/1998","oab":true,"nome":"Lei da Lavagem de Dinheiro - Lei n\u00ba 9.613\/1998","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406527,"slug":"direito-penal-lei-da-lavagem-de-dinheiro-lei-no-9-613-1998"}],"slug":"direito-penal\/887643","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o - TRF2","sigla":"TRF2","oab":false,"id":934}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta:","provas":[{"id":26389,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o - TRF2","sigla":"TRF2","oab":false,"id":934},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trf-2-2017-trf2-juiz-federal-substituto-2","tipo":1,"nome":"TRF2 - TRF 2 - Juiz Substituto - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:29:55","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":887650,"hashId":"b2169a3bbdb9ab0eb63fea146c96c6f5","enunciado":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta:","resposta":3104136,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A doutrina dominante aponta que, em regra, o crime culposo admite tentativa, especialmente quando a culpa \u00e9 pr\u00f3pria.","id":3104132,"corpo":"A doutrina dominante aponta que, em regra, o crime culposo admite tentativa, especialmente quando a culpa \u00e9 pr\u00f3pria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se \u201cA\u201d determina que \u201cB\u201d aplique uma surra em \u201cC\u201d, e este, ao executar a a\u00e7\u00e3o, excede-se, causando a morte de \u201cC\u201d, o C\u00f3digo Penal Brasileiro determina que ambos respondam por homic\u00eddio, em decorr\u00eancia da ado\u00e7\u00e3o do sistema monista no concurso de pessoas.","id":3104133,"corpo":"Se \u201cA\u201d determina que \u201cB\u201d aplique uma surra em \u201cC\u201d, e este, ao executar a a\u00e7\u00e3o, excede-se, causando a morte de \u201cC\u201d, o C\u00f3digo Penal Brasileiro determina que ambos respondam por homic\u00eddio, em decorr\u00eancia da ado\u00e7\u00e3o do sistema monista no concurso de pessoas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O erro de tipo exclui a ilicitudc, mas permite a puni\u00e7\u00e3o culposa do fato, quando venc\u00edvel.","id":3104134,"corpo":"O erro de tipo exclui a ilicitudc, mas permite a puni\u00e7\u00e3o culposa do fato, quando venc\u00edvel.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No concurso de crimes, o c\u00e1lculo da prescri\u00e7\u00e3o da pretens\u00e3o punitiva considera o acr\u00e9scimo decorrente do concurso formal, material ou da continuidade delitiva.","id":3104135,"corpo":"No concurso de crimes, o c\u00e1lculo da prescri\u00e7\u00e3o da pretens\u00e3o punitiva considera o acr\u00e9scimo decorrente do concurso formal, material ou da continuidade delitiva.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se vigorava lei mais ben\u00e9fica, depois substitu\u00edda por lei mais grave, hoje vigente, \u00e9 a lei mais grave que ser\u00e1 aplicada ao crime continuado ou ao crime permanente, se a sua vig\u00eancia foi iniciada antes da cessa\u00e7\u00e3o da continuidade.","id":3104136,"corpo":"Se vigorava lei mais ben\u00e9fica, depois substitu\u00edda por lei mais grave, hoje vigente, \u00e9 a lei mais grave que ser\u00e1 aplicada ao crime continuado ou ao crime permanente, se a sua vig\u00eancia foi iniciada antes da cessa\u00e7\u00e3o da continuidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348915,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1  a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"}],"slug":"direito-penal\/887650","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o - TRF2","sigla":"TRF2","oab":false,"id":934}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A rede \u201cP\u00e3es e Amor Ltda\u201d, com faturamento bruto, no ano anterior, de R$ 15.000.000,00 (quinze milh\u00f5es de reais), pretende adquirir dois outros estabelecimentos, com faturamento anual, somado, de um ter\u00e7o da cifra anterior. Em documentos escritos, os s\u00f3cios expressam plano para, em at\u00e9 um ano, dominarem o mercado de padarias de dois bairros e, em at\u00e9 5 anos, dominarem 50% do mercado da cidade, com base em estrat\u00e9gias de barateamento de custos, diminui\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os, atendimento domiciliar e melhor gest\u00e3o global. \u00c0 luz de tais dados, assinale a op\u00e7\u00e3o correta:","provas":[{"id":26389,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o - TRF2","sigla":"TRF2","oab":false,"id":934},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trf-2-2017-trf2-juiz-federal-substituto-2","tipo":1,"nome":"TRF2 - TRF 2 - Juiz Substituto - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:29:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":887665,"hashId":"92e8fc63acba3f1ee1dfe78867ebbf0a","enunciado":"A rede \u201cP\u00e3es e Amor Ltda\u201d, com faturamento bruto, no ano anterior, de R$ 15.000.000,00 (quinze milh\u00f5es de reais), pretende adquirir dois outros estabelecimentos, com faturamento anual, somado, de um ter\u00e7o da cifra anterior. Em documentos escritos, os s\u00f3cios expressam plano para, em at\u00e9 um ano, dominarem o mercado de padarias de dois bairros e, em at\u00e9 5 anos, dominarem 50% do mercado da cidade, com base em estrat\u00e9gias de barateamento de custos, diminui\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os, atendimento domiciliar e melhor gest\u00e3o global. \u00c0 luz de tais dados, assinale a op\u00e7\u00e3o correta:","resposta":3104210,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 necess\u00e1ria a aprova\u00e7\u00e3o da aquisi\u00e7\u00e3o dos estabelecimentos pelo Conselho Administrativo de Defesa Econ\u00f4mica (CADE);","id":3104207,"corpo":"\u00c9 necess\u00e1ria a aprova\u00e7\u00e3o da aquisi\u00e7\u00e3o dos estabelecimentos pelo Conselho Administrativo de Defesa Econ\u00f4mica (CADE);","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria a aprova\u00e7\u00e3o da aquisi\u00e7\u00e3o dos estabelecimentos, bastando mera comunica\u00e7\u00e3o ao Conselho Administrativo de Defesa Econ\u00f4mica, cuja aus\u00eancia configura infra\u00e7\u00e3o \u00e0 ordem econ\u00f4mica, pass\u00edvel de multa.","id":3104208,"corpo":"N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria a aprova\u00e7\u00e3o da aquisi\u00e7\u00e3o dos estabelecimentos, bastando mera comunica\u00e7\u00e3o ao Conselho Administrativo de Defesa Econ\u00f4mica, cuja aus\u00eancia configura infra\u00e7\u00e3o \u00e0 ordem econ\u00f4mica, pass\u00edvel de multa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A falta de comunica\u00e7\u00e3o \u00e0 autarquia n\u00e3o \u00e9 il\u00edcito, mas os documentos que expressam a inten\u00e7\u00e3o de dominar o mercado de bairros e, depois, 50% do mercado da cidade, indicam infra\u00e7\u00e3o \u00e0 ordem econ\u00f4mica e \u00e0 concorr\u00eancia.","id":3104209,"corpo":"A falta de comunica\u00e7\u00e3o \u00e0 autarquia n\u00e3o \u00e9 il\u00edcito, mas os documentos que expressam a inten\u00e7\u00e3o de dominar o mercado de bairros e, depois, 50% do mercado da cidade, indicam infra\u00e7\u00e3o \u00e0 ordem econ\u00f4mica e \u00e0 concorr\u00eancia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ainda que n\u00e3o haja comunica\u00e7\u00e3o e que os documentos escritos venham a p\u00fablico, n\u00e3o h\u00e1, no descrito, infra\u00e7\u00e3o \u00e0 ordem econ\u00f4mica ou \u00e0 concorr\u00eancia.","id":3104210,"corpo":"Ainda que n\u00e3o haja comunica\u00e7\u00e3o e que os documentos escritos venham a p\u00fablico, n\u00e3o h\u00e1, no descrito, infra\u00e7\u00e3o \u00e0 ordem econ\u00f4mica ou \u00e0 concorr\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 o concerto de condutas, da compra dos estabelecimentos (caso n\u00e3o seja comunicada) \u00e0 inten\u00e7\u00e3o de dominar mercado relevante, que caracteriza a infra\u00e7\u00e3o \u00e0 ordem econ\u00f4mica e submete a rede de padaria \u00e0s san\u00e7\u00f5es da Lei n\u00b0 12.529\/2011 (Lei de Defesa da Concorr\u00eancia).","id":3104211,"corpo":"\u00c9 o concerto de condutas, da compra dos estabelecimentos (caso n\u00e3o seja comunicada) \u00e0 inten\u00e7\u00e3o de dominar mercado relevante, que caracteriza a infra\u00e7\u00e3o \u00e0 ordem econ\u00f4mica e submete a rede de padaria \u00e0s san\u00e7\u00f5es da Lei n\u00b0 12.529\/2011 (Lei de Defesa da Concorr\u00eancia).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348915,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1  a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.529\/2011 - Estrutura o Sistema Brasileiro de Defesa da Concorr\u00eancia","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.529\/2011 - Estrutura o Sistema Brasileiro de Defesa da Concorr\u00eancia","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":399013,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-529-2011-estrutura-o-sistema-brasileiro-de-defesa-da-concorrencia"}],"slug":"legislacao-federal\/887665","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o - TRF2","sigla":"TRF2","oab":false,"id":934}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as assertivas adiante e, a seguir, marque a op\u00e7\u00e3o correta:\nI - O ato de ren\u00fancia \u00e0 heran\u00e7a ou de remiss\u00e3o de d\u00edvida, praticado por quem tem muitos d\u00e9bitos vincendos, \u00e9 considerado fraudulento independentemente de prova do dano (eventus damni), que \u00e9 presumido pelo legislador.\nII - S\u00e3o anul\u00e1veis os contratos onerosos do devedor insolvente, gravosos ao seu patrim\u00f4nio, quando a insolv\u00eancia for not\u00f3ria, ainda que n\u00e3o haja prova de ser ela conhecida do outro contratante.\nIII A a\u00e7\u00e3o pauliana \u00e9 a via para postular a invalidade do ato em fraude a credores, e est\u00e1 submetida ao prazo prescricional de cinco anos, contados da pr\u00e1tica do ato.\nIV - O pagamento antecipado, feito pelo devedor insolvente a um de seus credores quirograf\u00e1rios, em rela\u00e7\u00e3o a d\u00e9bito realmente existente, \u00e9 apto a ser invalidado em benef\u00edcio do acervo concursal.","provas":[{"id":26389,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o - TRF2","sigla":"TRF2","oab":false,"id":934},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trf-2-2017-trf2-juiz-federal-substituto-2","tipo":1,"nome":"TRF2 - TRF 2 - Juiz Substituto - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:29:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":887668,"hashId":"d118b0f64fbf0978b8558aabe7a05135","enunciado":"<p>Leia as assertivas adiante e, a seguir, marque a op\u00e7\u00e3o correta:\n<\/p><p>I - O ato de ren\u00fancia \u00e0 heran\u00e7a ou de remiss\u00e3o de d\u00edvida, praticado por quem tem muitos d\u00e9bitos vincendos, \u00e9 considerado fraudulento independentemente de prova do dano (eventus damni), que \u00e9 presumido pelo legislador.<\/p><p>\nII - S\u00e3o anul\u00e1veis os contratos onerosos do devedor insolvente, gravosos ao seu patrim\u00f4nio, quando a insolv\u00eancia for not\u00f3ria, ainda que n\u00e3o haja prova de ser ela conhecida do outro contratante.\n<\/p><p>III A a\u00e7\u00e3o pauliana \u00e9 a via para postular a invalidade do ato em fraude a credores, e est\u00e1 submetida ao prazo prescricional de cinco anos, contados da pr\u00e1tica do ato.<\/p><p>\nIV - O pagamento antecipado, feito pelo devedor insolvente a um de seus credores quirograf\u00e1rios, em rela\u00e7\u00e3o a d\u00e9bito realmente existente, \u00e9 apto a ser invalidado em benef\u00edcio do acervo concursal.<\/p>","resposta":3104224,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas.","id":3104222,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e III est\u00e3o corretas.","id":3104223,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II e IV est\u00e3o corretas.","id":3104224,"corpo":"<p>Apenas as assertivas II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a assertiva II est\u00e1 correta.","id":3104225,"corpo":"<p>Apenas a assertiva II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e IV est\u00e3o corretas.","id":3104226,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348916,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"},{"nome_clean":"Dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 184)","oab":true,"nome":"Dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 184)","pai":405890,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405891,"slug":"direito-civil-dos-negocios-juridicos-art-104-ao-184"},{"nome_clean":"Teoria da Invalidade dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 166 ao 184)","oab":true,"nome":"Teoria da Invalidade dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 166 ao 184)","pai":405891,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405901,"slug":"direito-civil-teoria-da-invalidade-dos-negocios-juridicos-art-166-ao-184"},{"nome_clean":"Anulabilidades ou Nulidade Relativa do Neg\u00f3cio Jur\u00eddico (Art. 172 ao 184)","oab":false,"nome":"Anulabilidades ou Nulidade Relativa do Neg\u00f3cio Jur\u00eddico (Art. 172 ao 184)","pai":405901,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415571,"slug":"direito-civil-anulabilidades-ou-nulidade-relativa-do-negocio-juridico-art-172-ao-184"},{"nome_clean":"Anulabilidades Quanto ao Sujeito","oab":false,"nome":"Anulabilidades Quanto ao Sujeito","pai":415571,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415572,"slug":"direito-civil-anulabilidades-quanto-ao-sujeito"}],"slug":"direito-civil\/887668","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o - TRF2","sigla":"TRF2","oab":false,"id":934}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sociedade empres\u00e1ria impetra mandado de seguran\u00e7a em face de ato do Presidente da Junta Comercial do Estado do Rio de Janeiro, que nega o arquivamento de altera\u00e7\u00e3o contratual. O ato aponta a inviabilidade do nome empresarial, diante de similitude para com outro j\u00e1 existente, de diversa sociedade. Em rela\u00e7\u00e3o ao lema, analise as assertivas abaixo e, depois, marque a op\u00e7\u00e3o correta: I - Em rela\u00e7\u00e3o ao mandado de seguran\u00e7a impetrado, a compet\u00eancia \u00e9 da Justi\u00e7a Estadual, j\u00e1 que o ato foi praticado por autoridade estadual; II- lndependentemente de tema processual, o controle de similitude de nome empresarial cabe ao Instituto Nacional de Propriedade Industrial, e n\u00e3o \u00e0 Junta Comercial; III- A colid\u00eancia de nome empresarial \u00e9 mat\u00e9ria do interesse exclusivo de seus titulares, e a an\u00e1lise do tema, sem provoca\u00e7\u00e3o do interessado, n\u00e3o cabe nem \u00e0 Junta Comercial e nem ao Instituto Nacional de Propriedade Industrial; IV \u2014 \u00c0s Juntas Comerciais cabe a an\u00e1lise da escolha de t\u00edtulos de estabelecimento e formas societ\u00e1rias, enquanto ao Instituto Nacional de Propriedade Industrial, entre outras tarefas, cabe a an\u00e1lise de pedido de registro e eventual colid\u00eancia de marcas.","provas":[{"id":26389,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o - TRF2","sigla":"TRF2","oab":false,"id":934},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trf-2-2017-trf2-juiz-federal-substituto-2","tipo":1,"nome":"TRF2 - TRF 2 - Juiz Substituto - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:59","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":887680,"hashId":"92c38adce427ea4043df86f243f922eb","enunciado":"<p>Sociedade empres\u00e1ria impetra mandado de seguran\u00e7a em face de ato do Presidente da Junta Comercial do Estado do Rio de Janeiro, que nega o arquivamento de altera\u00e7\u00e3o contratual. O ato aponta a inviabilidade do nome empresarial, diante de similitude para com outro j\u00e1 existente, de diversa sociedade. Em rela\u00e7\u00e3o ao lema, analise as assertivas abaixo e, depois, marque a op\u00e7\u00e3o correta:\r\n<\/p><p>I - Em rela\u00e7\u00e3o ao mandado de seguran\u00e7a impetrado, a compet\u00eancia \u00e9 da Justi\u00e7a Estadual, j\u00e1 que o ato foi praticado por autoridade estadual;\r\n<\/p><p>II- lndependentemente de tema processual, o controle de similitude de nome empresarial cabe ao Instituto Nacional de Propriedade Industrial, e n\u00e3o \u00e0 Junta Comercial;<\/p><p> III- A colid\u00eancia de nome empresarial \u00e9 mat\u00e9ria do interesse exclusivo de seus titulares, e a an\u00e1lise do tema, sem provoca\u00e7\u00e3o do interessado, n\u00e3o cabe nem \u00e0 Junta Comercial e nem ao Instituto Nacional de Propriedade Industrial;\r\n<\/p><p>IV \u2014 \u00c0s Juntas Comerciais cabe a an\u00e1lise da escolha de t\u00edtulos de estabelecimento e formas societ\u00e1rias, enquanto ao Instituto Nacional de Propriedade Industrial, entre outras tarefas, cabe a an\u00e1lise de pedido de registro e eventual colid\u00eancia de marcas.<\/p>","resposta":3104282,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e3o erradas todas a assertivas.","id":3104282,"corpo":"Est\u00e3o erradas todas a assertivas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas.","id":3104283,"corpo":"Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e III est\u00e3o corretas.","id":3104284,"corpo":"Apenas as assertivas I e III est\u00e3o corretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a assertiva IV est\u00e1 correta.","id":3104285,"corpo":"Apenas a assertiva IV est\u00e1 correta.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta apenas a assertiva II.","id":3104286,"corpo":"Est\u00e1 correta apenas a assertiva II.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348916,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - INPI","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - INPI","pai":398684,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398685,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-inpi"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/887680","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o - TRF2","sigla":"TRF2","oab":false,"id":934}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na hip\u00f3tese de id\u00eantica a\u00e7\u00e3o ser proposta no Brasil e no exterior, e inexistindo Tratado com o pa\u00eds estrangeiro, marque a op\u00e7\u00e3o correta:","provas":[{"id":26389,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o - TRF2","sigla":"TRF2","oab":false,"id":934},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trf-2-2017-trf2-juiz-federal-substituto-2","tipo":1,"nome":"TRF2 - TRF 2 - Juiz Substituto - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:30:02","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":887727,"hashId":"ed840ea1f013bdcfc02b9a2c2b895739","enunciado":"<p align=justify>Na hip\u00f3tese de id\u00eantica a\u00e7\u00e3o ser proposta no Brasil e no exterior, e inexistindo Tratado com o pa\u00eds estrangeiro, marque a op\u00e7\u00e3o correta:<\/p>","resposta":3104521,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A litispend\u00eancia internacional n\u00e3o pode ser conhecida de of\u00edcio e deve ser arguida. Arguida, ela impede que o juiz brasileiro d\u00ea curso \u00e0 a\u00e7\u00e3o intentada no Brasil se a quest\u00e3o j\u00e1 tiver sido submetida a juiz estrangeiro.","id":3104517,"corpo":"A litispend\u00eancia internacional n\u00e3o pode ser conhecida de of\u00edcio e deve ser arguida. Arguida, ela impede que o juiz brasileiro d\u00ea curso \u00e0 a\u00e7\u00e3o intentada no Brasil se a quest\u00e3o j\u00e1 tiver sido submetida a juiz estrangeiro.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A litispend\u00eancia internacional pode ser conhecida de of\u00edcio e impede que o juiz brasileiro d\u00ea curso \u00e0 a\u00e7\u00e3o intentada no Brasil se a quest\u00e3o j\u00e1 est\u00e1 submetida a juiz estrangeiro.","id":3104518,"corpo":"<p align=justify>A litispend\u00eancia internacional pode ser conhecida de of\u00edcio e impede que o juiz brasileiro d\u00ea curso \u00e0 a\u00e7\u00e3o intentada no Brasil se a quest\u00e3o j\u00e1 est\u00e1 submetida a juiz estrangeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em tema afeto \u00e0 soberania, os Estados estrangeiros est\u00e3o impedidos de conhecer demandas que versem sobre causas situadas no territ\u00f3rio de outras soberanias, sob pena de responsabiliza\u00e7\u00e3o internacional.","id":3104519,"corpo":"Em tema afeto \u00e0 soberania, os Estados estrangeiros est\u00e3o\r\nimpedidos de conhecer demandas que versem sobre causas\r\nsituadas no territ\u00f3rio de outras soberanias, sob pena de\r\nresponsabiliza\u00e7\u00e3o internacional.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se uma senten\u00e7a brasileira decidir determinada quest\u00e3o que tamb\u00e9m tenha sido decidida por senten\u00e7a estrangeira, ser\u00e1 sempre a senten\u00e7a brasileira a que produzir\u00e1 efeitos no Brasil.","id":3104520,"corpo":"Se uma senten\u00e7a brasileira decidir determinada quest\u00e3o que\r\ntamb\u00e9m tenha sido decidida por senten\u00e7a estrangeira, ser\u00e1\r\nsempre a senten\u00e7a brasileira a que produzir\u00e1 efeitos no Brasil.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A a\u00e7\u00e3o intentada no estrangeiro n\u00e3o impede que a mesma quest\u00e3o seja submetida a juiz brasileiro, nem produz litispend\u00eancia.","id":3104521,"corpo":"A a\u00e7\u00e3o intentada no estrangeiro n\u00e3o impede que a mesma quest\u00e3o seja submetida a juiz brasileiro, nem produz litispend\u00eancia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348917,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Internacional","oab":true,"nome":"Direito Internacional","pai":null,"assunto_raiz":29,"materia":true,"id":29,"slug":"direito-internacional"},{"nome_clean":"Estado","oab":true,"nome":"Estado","pai":6114,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":6247,"slug":"direito-internacional-estado"}],"slug":"direito-internacional\/887727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica","id":7213}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para amenizar a anemia nos indiv\u00edduos \u00e9 importante o:","provas":[{"id":26386,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica","id":7213},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-tecnico-em-nutricao-e-dietetica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":887592,"hashId":"653c506c0ac5c9603d6c33c3b39c1aa7","enunciado":"Para amenizar a anemia nos indiv\u00edduos \u00e9 importante o:","resposta":3103842,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ferro.","id":3103842,"corpo":"ferro.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00f3dio.","id":3103843,"corpo":"s\u00f3dio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pot\u00e1ssio.","id":3103844,"corpo":"pot\u00e1ssio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cloro.","id":3103845,"corpo":"cloro.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"boro.","id":3103846,"corpo":"boro.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348909,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"}],"slug":"nutricao\/887592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica","id":7213}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o fatores que contribuem para surtos de doen\u00e7as de origem alimentar:","provas":[{"id":26386,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica","id":7213},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-tecnico-em-nutricao-e-dietetica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":887599,"hashId":"658c22baf42b1c168c62f12d9b9fbd29","enunciado":"S\u00e3o fatores que contribuem para surtos de doen\u00e7as de origem\r\nalimentar:","resposta":3103877,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aditivos acidentais, recipientes t\u00f3xicos e alimentos de fonte insalubre.","id":3103877,"corpo":"aditivos acidentais, recipientes t\u00f3xicos e alimentos de\r\nfonte insalubre.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pessoas infectadas, limpeza adequada dos equipamentos e aquecimento e coc\u00e7\u00e3o suficientes.","id":3103878,"corpo":"pessoas infectadas, limpeza adequada dos equipamentos\r\ne aquecimento e coc\u00e7\u00e3o suficientes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aditivos artificiais, corantes e saneamento insuficiente.","id":3103879,"corpo":"aditivos artificiais, corantes e saneamento insuficiente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conserva\u00e7\u00e3o a quente adequada, alimentos resfriados em panelas grandes e reaquecimento suficiente.","id":3103880,"corpo":"conserva\u00e7\u00e3o a quente adequada, alimentos resfriados em\r\npanelas grandes e reaquecimento suficiente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"alimentos crus, ado\u00e7antes artificiais e descongelamento adequado.","id":3103881,"corpo":"alimentos crus, ado\u00e7antes artificiais e descongelamento\r\nadequado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348910,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Higiene e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria dos alimentos","oab":false,"nome":"Higiene e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria dos alimentos","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398491,"slug":"nutricao-higiene-e-vigilancia-sanitaria-dos-alimentos"}],"slug":"nutricao\/887599","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os quatros fatores prim\u00e1rios de controle de distor\u00e7\u00e3o, um dos fatores determinantes da qualidade da imagem, s\u00e3o:","provas":[{"id":26388,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - T\u00e9cnico em Radiologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":887625,"hashId":"8c1050cf2d0c78710483ba570787dc7e","enunciado":"Os quatros fatores prim\u00e1rios de controle de distor\u00e7\u00e3o, um dos\r\nfatores determinantes da qualidade da imagem, s\u00e3o:","resposta":3104011,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tamanho do paciente, pot\u00eancia do tubo, temperatura da sala, mAs.","id":3104007,"corpo":"tamanho do paciente, pot\u00eancia do tubo, temperatura da\r\nsala, mAs.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dist\u00e2ncia foco-filme, dist\u00e2ncia objeto-filme, espessura do paciente, alinhamento do raio central.","id":3104008,"corpo":"dist\u00e2ncia foco-filme, dist\u00e2ncia objeto-filme, espessura do\r\npaciente, alinhamento do raio central.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"temperatura da sala, qualidade do \u00e9cran, qualidade do chassis, qualidade do filme.","id":3104009,"corpo":"temperatura da sala, qualidade do \u00e9cran, qualidade do\r\nchassis, qualidade do filme.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dist\u00e2ncia foco-filme, dist\u00e2ncia objeto-filme, espessura do raio central, energia do tubo.","id":3104010,"corpo":"dist\u00e2ncia foco-filme, dist\u00e2ncia objeto-filme, espessura do\r\nraio central, energia do tubo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dist\u00e2ncia foco-filme, dist\u00e2ncia objeto-filme, alinhamento do objeto com o filme, alinhamento e centraliza\u00e7\u00e3o do raio central.","id":3104011,"corpo":"dist\u00e2ncia foco-filme, dist\u00e2ncia objeto-filme, alinhamento\r\ndo objeto com o filme, alinhamento e centraliza\u00e7\u00e3o do\r\nraio central.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348914,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/887625","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qualidade da imagem a ser obtida, os fatores prim\u00e1rios que interferem e controlam a densidade s\u00e3o:","provas":[{"id":26388,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - T\u00e9cnico em Radiologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":887626,"hashId":"5b2fd3554e523482e81dab3fea976c0c","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qualidade da imagem a ser obtida, os fatores\r\nprim\u00e1rios que interferem e controlam a densidade s\u00e3o:","resposta":3104014,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alinhamento do raio central.","id":3104012,"corpo":"alinhamento do raio central.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" tamanho do ponto focal.","id":3104013,"corpo":" tamanho do ponto focal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mA e tempo.","id":3104014,"corpo":"mA e tempo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fatores geom\u00e9tricos.","id":3104015,"corpo":"fatores geom\u00e9tricos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"velocidade filme\/ecran.","id":3104016,"corpo":"velocidade filme\/ecran.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348914,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/887626","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252},{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256},{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257},{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":13258}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa correta com rela\u00e7\u00e3o ao agroneg\u00f3cio e a forma\u00e7\u00e3o de cidades no Brasil.","provas":[{"id":37384,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2017-esfcex-oficial-area-ciencias-contabeis-la-ngua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2017"},{"id":37385,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2017-esfcex-oficial-area-ciencias-contabeis-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2017"},{"id":37386,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2017-esfcex-oficial-area-direito-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Direito - 2017"},{"id":37387,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2017-esfcex-oficial-area-direito-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Direito - 2017"},{"id":37388,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2017-esfcex-oficial-area-enfermagem-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea: Enfermagem - 2017"},{"id":37389,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2017-esfcex-oficial-area-enfermagem-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea: Enfermagem - 2017"},{"id":37390,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":13258},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2017-esfcex-oficial-area-informatica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2017"},{"id":37391,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":13258},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2017-esfcex-oficial-area-informatica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:30:54","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1071140,"hashId":"af47409c4b168acb7c8ec0f4a303c496","enunciado":"<p align=\"justify\">Marque a alternativa correta com rela\u00e7\u00e3o ao agroneg\u00f3cio e a forma\u00e7\u00e3o de cidades no Brasil.<\/p>","resposta":3765391,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o intensiva de m\u00e1quinas pesadas no processo produtivo dificulta a forma\u00e7\u00e3o de cidades.","id":3765389,"corpo":"<p>A utiliza\u00e7\u00e3o intensiva de m\u00e1quinas pesadas no processo produtivo dificulta a forma\u00e7\u00e3o de cidades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A participa\u00e7\u00e3o de grande n\u00famero de trabalhadores na produ\u00e7\u00e3o de soja e milho atrai servi\u00e7os urbanos e favorecem a forma\u00e7\u00e3o de cidades.","id":3765390,"corpo":"<p>A participa\u00e7\u00e3o de grande n\u00famero de trabalhadores na produ\u00e7\u00e3o de soja e milho atrai servi\u00e7os urbanos e favorecem a forma\u00e7\u00e3o de cidades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel identificar diversas \u00e1reas nas quais a urbaniza\u00e7\u00e3o se deve diretamente ao agroneg\u00f3cio globalizado.","id":3765391,"corpo":"<div id=\"item-3765391-original\"><p>\u00c9 poss\u00edvel identificar diversas \u00e1reas nas quais a urbaniza\u00e7\u00e3o se deve diretamente ao agroneg\u00f3cio globalizado.<\/p><\/div>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A instala\u00e7\u00e3o de ind\u00fastrias processadoras contribui para a concentra\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e, consequentemente, para a dispers\u00e3o espacial de vilas urbanas.","id":3765392,"corpo":"<p>A instala\u00e7\u00e3o de ind\u00fastrias processadoras contribui para a concentra\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e, consequentemente, para a dispers\u00e3o espacial de vilas urbanas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os grandes investimentos no agroneg\u00f3cio garantem pleno desenvolvimento urbano nas \u00e1reas de produ\u00e7\u00e3o.","id":3765393,"corpo":"<p>Os grandes investimentos no agroneg\u00f3cio garantem pleno desenvolvimento urbano nas \u00e1reas de produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381559,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397316,"slug":"geografia-urbanizacao"}],"slug":"geografia\/1071140","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252},{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256},{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257},{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":13258}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa correta, a partir da afirma\u00e7\u00e3o acima de Caio Prado, sobre a agricultura de subsist\u00eancia no Brasil Col\u00f4nia.","provas":[{"id":37384,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2017-esfcex-oficial-area-ciencias-contabeis-la-ngua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2017"},{"id":37385,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2017-esfcex-oficial-area-ciencias-contabeis-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2017"},{"id":37386,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2017-esfcex-oficial-area-direito-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Direito - 2017"},{"id":37387,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2017-esfcex-oficial-area-direito-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Direito - 2017"},{"id":37388,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2017-esfcex-oficial-area-enfermagem-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea: Enfermagem - 2017"},{"id":37389,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2017-esfcex-oficial-area-enfermagem-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea: Enfermagem - 2017"},{"id":37390,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":13258},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2017-esfcex-oficial-area-informatica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2017"},{"id":37391,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":13258},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2017-esfcex-oficial-area-informatica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:30:54","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1071151,"hashId":"a70fc1e0d7836fe655f27294dde8383d","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37384\/3.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37384\/3.gif\"><\/p><p>Marque a alternativa correta, a partir da afirma\u00e7\u00e3o acima de Caio Prado, sobre a agricultura de subsist\u00eancia no Brasil Col\u00f4nia.<\/p>","resposta":3765444,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tanto os produtos da grande lavoura, quanto os da agricultura de subsist\u00eancia se consumia no pa\u00eds e, tamb\u00e9m, exportava. A diferen\u00e7a estava na natureza econ\u00f4mica intr\u00ednseca de cada categoria de atividade produtiva e no seu objetivo prim\u00e1rio.","id":3765444,"corpo":"<p align=\"justify\">Tanto os produtos da grande lavoura, quanto os da agricultura de subsist\u00eancia se consumia no pa\u00eds e, tamb\u00e9m, exportava. A diferen\u00e7a estava na natureza econ\u00f4mica intr\u00ednseca de cada categoria de atividade produtiva e no seu objetivo prim\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A cacha\u00e7a era um subproduto e a sua produ\u00e7\u00e3o volumosa independia da produ\u00e7\u00e3o do a\u00e7\u00facar, porque seu objetivo prim\u00e1rio era atender a grande demanda interna.","id":3765445,"corpo":"<p align=\"justify\">A cacha\u00e7a era um subproduto e a sua produ\u00e7\u00e3o volumosa independia da produ\u00e7\u00e3o do a\u00e7\u00facar, porque seu objetivo prim\u00e1rio era atender a grande demanda interna.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O algod\u00e3o que servia para confec\u00e7\u00e3o de tecidos grosseiros para a vestimenta de escravos n\u00e3o entrou na lista de produtos exportados.","id":3765446,"corpo":"<p align=justify>O algod\u00e3o que servia para confec\u00e7\u00e3o de tecidos grosseiros para a\r\nvestimenta de escravos n\u00e3o entrou na lista de produtos exportados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No caso do arroz, produzido, principalmente, no Maranh\u00e3o em grande volume, o est\u00edmulo era para o com\u00e9rcio interno.","id":3765447,"corpo":"<p align=\"justify\">No caso do arroz, produzido, principalmente, no Maranh\u00e3o em grande volume, o est\u00edmulo era para o com\u00e9rcio interno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A grande lavoura e a agricultura de subsist\u00eancia se distinguem, pois a segunda era encontrada fora dos engenhos e dos dom\u00ednios das grandes propriedades.","id":3765448,"corpo":"<p align=\"justify\">A grande lavoura e a agricultura de subsist\u00eancia se distinguem, pois a segunda era encontrada fora dos engenhos e dos dom\u00ednios das grandes propriedades.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381560,"enunciado":"","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Per\u00edodo Colonial: produ\u00e7\u00e3o de riqueza e escravismo","oab":false,"nome":"Per\u00edodo Colonial: produ\u00e7\u00e3o de riqueza e escravismo","pai":397254,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416813,"slug":"historia-periodo-colonial-producao-de-riqueza-e-escravismo"}],"slug":"historia\/1071151","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252},{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256},{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257},{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":13258}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto abaixo, marque a alternativa correta na qual \u00e9 correto afirmar que o crescimento da produ\u00e7\u00e3o industrial no per\u00edodo entre 1929 e 1937, apontado por Furtado foi decorrente da (do): \"Produ\u00e7\u00e3o industrial cresceu em cerca de 50 por cento entre 1929 e 1937 e a produ\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria para o mercado interno cresceu em mais de 40 por cento\".","provas":[{"id":37384,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2017-esfcex-oficial-area-ciencias-contabeis-la-ngua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2017"},{"id":37385,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2017-esfcex-oficial-area-ciencias-contabeis-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2017"},{"id":37386,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2017-esfcex-oficial-area-direito-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Direito - 2017"},{"id":37387,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2017-esfcex-oficial-area-direito-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Direito - 2017"},{"id":37388,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2017-esfcex-oficial-area-enfermagem-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea: Enfermagem - 2017"},{"id":37389,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2017-esfcex-oficial-area-enfermagem-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea: Enfermagem - 2017"},{"id":37390,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":13258},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2017-esfcex-oficial-area-informatica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2017"},{"id":37391,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":13258},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2017-esfcex-oficial-area-informatica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:30:55","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1071152,"hashId":"cbc64988b1afe9da5ebde77d7680f921","enunciado":"<p align=\"justify\">Com base no texto abaixo, marque a alternativa correta na qual \u00e9 correto afirmar que o crescimento da produ\u00e7\u00e3o industrial no per\u00edodo entre 1929 e 1937, apontado por Furtado foi decorrente da (do): <\/p><p align=\"justify\">\"Produ\u00e7\u00e3o industrial cresceu em cerca de 50 por cento entre 1929 e 1937 e a produ\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria para o mercado interno cresceu em mais de 40 por cento\".<\/p><p align=\"justify\"><br><br><\/p>","resposta":3765449,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aproveitamento do mercado interno e do corte nas importa\u00e7\u00f5es.","id":3765449,"corpo":"<p align=justify><p>aproveitamento do mercado interno e do corte nas importa\u00e7\u00f5es.<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ado\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica mais ortodoxa, portanto dependente do impulso externo.","id":3765450,"corpo":"<p>ado\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica mais ortodoxa, portanto dependente do impulso externo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"retra\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de caf\u00e9, porque esta n\u00e3o recebeu qualquer tipo de aux\u00edlio do governo.","id":3765451,"corpo":"<p>retra\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de caf\u00e9, porque esta n\u00e3o recebeu qualquer tipo de aux\u00edlio do governo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"chegada de imigrantes ricos norte americanos, incentivados pela lei de imigra\u00e7\u00e3o no governo Vargas de investir recursos na capacidade produtiva existente.","id":3765452,"corpo":"<p>chegada de imigrantes ricos norte americanos, incentivados pela lei de imigra\u00e7\u00e3o no governo Vargas de investir recursos na capacidade produtiva existente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"manuten\u00e7\u00e3o da estrutura econ\u00f4mica, com a redu\u00e7\u00e3o da renda monet\u00e1ria e dos pre\u00e7os de artigos importados.","id":3765453,"corpo":"<p>manuten\u00e7\u00e3o da estrutura econ\u00f4mica, com a redu\u00e7\u00e3o da renda monet\u00e1ria e dos pre\u00e7os de artigos importados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381560,"enunciado":"","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Rep\u00fablica Olig\u00e1rquica - 1889 a 1930","oab":false,"nome":"Rep\u00fablica Olig\u00e1rquica - 1889 a 1930","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416817,"slug":"historia-republica-oligarquica-1889-a-1930"}],"slug":"historia\/1071152","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252},{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256},{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257},{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":13258}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as ora\u00e7\u00f5es abaixo e, em seguida, marque a alternativa onde ocorre objeto direto preposicionado.I. Poucos assistiram ao espet\u00e1culo.II. Conheci a mulher a quem ele h\u00e1 muito admira.III. Ele ama a Deus sobre todas as coisas.","provas":[{"id":37384,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2017-esfcex-oficial-area-ciencias-contabeis-la-ngua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2017"},{"id":37385,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2017-esfcex-oficial-area-ciencias-contabeis-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2017"},{"id":37386,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2017-esfcex-oficial-area-direito-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Direito - 2017"},{"id":37387,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2017-esfcex-oficial-area-direito-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Direito - 2017"},{"id":37388,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2017-esfcex-oficial-area-enfermagem-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea: Enfermagem - 2017"},{"id":37389,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2017-esfcex-oficial-area-enfermagem-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea: Enfermagem - 2017"},{"id":37390,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":13258},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2017-esfcex-oficial-area-informatica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2017"},{"id":37391,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":13258},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2017-esfcex-oficial-area-informatica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:30:55","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1071159,"hashId":"89fcd215d4b305bc615d10923267267e","enunciado":"<p>Leia as ora\u00e7\u00f5es abaixo e, em seguida, marque a alternativa onde ocorre objeto direto preposicionado.<\/p><p>I. Poucos assistiram ao espet\u00e1culo.<\/p><p>II. Conheci a mulher a quem ele h\u00e1 muito admira.<\/p><p>III. Ele ama a Deus sobre todas as coisas.<\/p>","resposta":3765488,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente I est\u00e1 correta.","id":3765484,"corpo":"<p>Somente I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente II est\u00e1 correta.","id":3765485,"corpo":"<p>Somente II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente III est\u00e1 correta.","id":3765486,"corpo":"<p>Somente III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente I e II est\u00e3o corretas.","id":3765487,"corpo":"<p>Somente I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente II e III est\u00e3o corretas.","id":3765488,"corpo":"<p>Somente II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381561,"enunciado":"","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 23 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Complementos verbais","oab":false,"nome":"Complementos verbais","pai":403655,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409366,"slug":"lingua-portuguesa-complementos-verbais"},{"nome_clean":"Objeto direto preposicionado","oab":false,"nome":"Objeto direto preposicionado","pai":409367,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409368,"slug":"lingua-portuguesa-objeto-direto-preposicionado"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1071159","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito do Poder Executivo, o \u00f3rg\u00e3o ou unidade de controle interno, deve elaborar documentos que, como forma de comunica\u00e7\u00e3o, reflitam os resultados dos exames realizados. Constitui atributo de qualidade:","provas":[{"id":37384,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2017-esfcex-oficial-area-ciencias-contabeis-la-ngua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2017"},{"id":37385,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2017-esfcex-oficial-area-ciencias-contabeis-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:30:55","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1071180,"hashId":"144054d01d93c857cdf9d3287af222b5","enunciado":"<p>No \u00e2mbito do Poder Executivo, o \u00f3rg\u00e3o ou unidade de controle interno, deve elaborar documentos que, como forma de comunica\u00e7\u00e3o, reflitam os resultados dos exames realizados. Constitui atributo de qualidade:<\/p>","resposta":3765591,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"convic\u00e7\u00e3o, que significa a capacidade do auditor de persuadir o auditado a aceitar as suas conclus\u00f5es.","id":3765589,"corpo":"<p>convic\u00e7\u00e3o, que significa a capacidade do auditor de persuadir o auditado a aceitar as suas conclus\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"coer\u00eancia, como express\u00e3o da compatibilidade entre as diversas manifesta\u00e7\u00f5es sobre o mesmo auditado.","id":3765590,"corpo":"<p>coer\u00eancia, como express\u00e3o da compatibilidade entre as diversas manifesta\u00e7\u00f5es sobre o mesmo auditado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"concis\u00e3o, que corresponde \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de linguagem sucinta e resumida, transmitindo o m\u00e1ximo de informa\u00e7\u00f5es.","id":3765591,"corpo":"<p>concis\u00e3o, que corresponde \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de linguagem sucinta e resumida, transmitindo o m\u00e1ximo de informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"integridade, que diz respeito \u00e0 confiabilidade no car\u00e1ter do auditor.","id":3765592,"corpo":"<p>integridade, que diz respeito \u00e0 confiabilidade no car\u00e1ter do auditor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"oportunidade, que se refere \u00e0 capacidade de s\u00f3 divulgar os resultados na ocasi\u00e3o apropriada.","id":3765593,"corpo":"<p>oportunidade, que se refere \u00e0 capacidade de s\u00f3 divulgar os resultados na ocasi\u00e3o apropriada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381564,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Governamental","oab":false,"nome":"Auditoria Governamental","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4635,"slug":"auditoria-auditoria-governamental"}],"slug":"auditoria\/1071180","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No MCASP, as contas cont\u00e1beis que registram, processam e evidenciam os atos de gest\u00e3o cujos efeitos possam produzir modifica\u00e7\u00f5es no patrim\u00f4nio da entidade do setor p\u00fablico s\u00e3o:","provas":[{"id":37384,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2017-esfcex-oficial-area-ciencias-contabeis-la-ngua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2017"},{"id":37385,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2017-esfcex-oficial-area-ciencias-contabeis-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:30:55","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1071183,"hashId":"cb5ca10f1a9238ac6063603ec8b540ef","enunciado":"<p>No MCASP, as contas cont\u00e1beis que registram, processam e evidenciam os atos de gest\u00e3o cujos efeitos possam produzir modifica\u00e7\u00f5es no patrim\u00f4nio da entidade do setor p\u00fablico s\u00e3o:<\/p>","resposta":3765606,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contas com informa\u00e7\u00f5es de natureza patrimonial e or\u00e7ament\u00e1ria.","id":3765604,"corpo":"<p>contas com informa\u00e7\u00f5es de natureza patrimonial e or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"contas com informa\u00e7\u00f5es de natureza or\u00e7ament\u00e1ria.","id":3765605,"corpo":"<p>contas com informa\u00e7\u00f5es de natureza or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contas com informa\u00e7\u00f5es de natureza t\u00edpica de controle.","id":3765606,"corpo":"<p align=justify>contas com informa\u00e7\u00f5es de natureza t\u00edpica de controle.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"contas com informa\u00e7\u00f5es de natureza patrimonial.","id":3765607,"corpo":"<p>contas com informa\u00e7\u00f5es de natureza patrimonial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"contas com informa\u00e7\u00f5es de natureza financeira.","id":3765608,"corpo":"<p>contas com informa\u00e7\u00f5es de natureza financeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381564,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405736,"slug":"contabilidade-publica-demonstracoes-contabeis-aplicadas-ao-setor-publico"}],"slug":"contabilidade-publica\/1071183","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A estrutura do Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico-PCASP foi concebida para possibilitar, de forma independente, o registro das seguintes naturezas de informa\u00e7\u00f5es segregadas em subsistemas:","provas":[{"id":37384,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2017-esfcex-oficial-area-ciencias-contabeis-la-ngua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2017"},{"id":37385,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2017-esfcex-oficial-area-ciencias-contabeis-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:30:55","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1071184,"hashId":"090a19c2a5cb46448d7909cca773e670","enunciado":"<p>A estrutura do Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico-PCASP foi concebida para possibilitar, de forma independente, o registro das seguintes naturezas de informa\u00e7\u00f5es segregadas em subsistemas:<\/p>","resposta":3765613,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"or\u00e7ament\u00e1rias e de custos apenas.","id":3765609,"corpo":"<p>or\u00e7ament\u00e1rias e de custos apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"or\u00e7ament\u00e1rias, financeiras, patrimoniais e de compensa\u00e7\u00e3o.","id":3765610,"corpo":"<p>or\u00e7ament\u00e1rias, financeiras, patrimoniais e de compensa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"or\u00e7ament\u00e1rias, patrimoniais e financeiras.","id":3765611,"corpo":"<p>or\u00e7ament\u00e1rias, patrimoniais e financeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"or\u00e7ament\u00e1rias e patrimoniais.","id":3765612,"corpo":"<p>or\u00e7ament\u00e1rias e patrimoniais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"or\u00e7ament\u00e1rias, patrimoniais e t\u00edpicas de controle.","id":3765613,"corpo":"<p>or\u00e7ament\u00e1rias, patrimoniais e t\u00edpicas de controle.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381564,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405736,"slug":"contabilidade-publica-demonstracoes-contabeis-aplicadas-ao-setor-publico"}],"slug":"contabilidade-publica\/1071184","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O prazo m\u00e9dio de giro das duplicatas a receber \u00e9 de 60 dias e a frequ\u00eancia de giro \u00e9 calculada em fun\u00e7\u00e3o do total de recebimento de clientes por vendas a prazo e o saldo m\u00e9dio da conta Duplicatas a Receber. Sabe-se que as vendas totais do exerc\u00edcio (360 dias) montam a R$ 2.500.000,00, das quais 60% foram efetuadas \u00e0 vista. Se o saldo (Si) de duplicatas a receber era de R$ 140.000,00, o saldo final (Sf) ser\u00e1 de:","provas":[{"id":37384,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2017-esfcex-oficial-area-ciencias-contabeis-la-ngua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2017"},{"id":37385,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2017-esfcex-oficial-area-ciencias-contabeis-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:30:55","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1071187,"hashId":"0b7190a8b5f6e39c505b49d7529b708e","enunciado":"<p>O prazo m\u00e9dio de giro das duplicatas a receber \u00e9 de 60 dias e a frequ\u00eancia de giro \u00e9 calculada em fun\u00e7\u00e3o do total de recebimento de clientes por vendas a prazo e o saldo m\u00e9dio da conta Duplicatas a Receber. Sabe-se que as vendas totais do exerc\u00edcio (360 dias) montam a R$ 2.500.000,00, das quais 60% foram efetuadas \u00e0 vista. Se o saldo (Si) de duplicatas a receber era de R$ 140.000,00, o saldo final (Sf) ser\u00e1 de:<\/p>","resposta":3765627,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 170.000,00.","id":3765624,"corpo":"<p>R$ 170.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 160.000,00.","id":3765625,"corpo":"<p>R$ 160.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 150.000,00.","id":3765626,"corpo":"<p>R$ 150.000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 180.000,00.","id":3765627,"corpo":"<p>R$ 180.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 140.000,00.","id":3765628,"corpo":"<p>R$ 140.000,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381565,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Duplicatas","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Duplicatas","pai":4371,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4375,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-duplicatas"}],"slug":"contabilidade-geral\/1071187","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta, levando em conta que o Estatuto de Roma considera \"genoc\u00eddio\" atos praticados com inten\u00e7\u00e3o de destruir, no todo ou em parte, um grupo nacional, \u00e9tnico, racial ou religioso, enquanto tal pode ser listado(a):","provas":[{"id":37386,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2017-esfcex-oficial-area-direito-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Direito - 2017"},{"id":37387,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2017-esfcex-oficial-area-direito-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Direito - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:30:57","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1071228,"hashId":"736a0afb7fbe9dc7b055b928b24cddef","enunciado":"<p>Analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta, levando em conta que o Estatuto de Roma considera \"genoc\u00eddio\" atos praticados com inten\u00e7\u00e3o de destruir, no todo ou em parte, um grupo nacional, \u00e9tnico, racial ou religioso, enquanto tal pode ser listado(a):<\/p>","resposta":3765833,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exterm\u00ednio.","id":3765829,"corpo":"<p>exterm\u00ednio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"escravid\u00e3o.","id":3765830,"corpo":"<p>escravid\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deporta\u00e7\u00e3o ou transfer\u00eancia for\u00e7ada de uma popula\u00e7\u00e3o.","id":3765831,"corpo":"<p>deporta\u00e7\u00e3o ou transfer\u00eancia for\u00e7ada de uma popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pris\u00e3o ou outra forma de priva\u00e7\u00e3o da liberdade f\u00edsica grave, em viola\u00e7\u00e3o das normas fundamentais de direito internacional.","id":3765832,"corpo":"<p>pris\u00e3o ou outra forma de priva\u00e7\u00e3o da liberdade f\u00edsica grave, em viola\u00e7\u00e3o das normas fundamentais de direito internacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"transfer\u00eancia, \u00e0 for\u00e7a, de crian\u00e7as do grupo para outro grupo.","id":3765833,"corpo":"<p>transfer\u00eancia, \u00e0 for\u00e7a, de crian\u00e7as do grupo para outro grupo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381574,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Internacional","oab":true,"nome":"Direito Internacional","pai":null,"assunto_raiz":29,"materia":true,"id":29,"slug":"direito-internacional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00f5es Internacionais","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00f5es Internacionais","pai":6114,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":6329,"slug":"direito-internacional-organizacoes-internacionais"},{"nome_clean":"Tribunal Penal Internacional","oab":false,"nome":"Tribunal Penal Internacional","pai":6329,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":416666,"slug":"direito-internacional-tribunal-penal-internacional"}],"slug":"direito-internacional\/1071228","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que n\u00e3o h\u00e1 crime quando o agente pratica determinado fato, analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta.I. Em estado de necessidade.II. Em leg\u00edtima defesa.III. Em estado de embriaguez volunt\u00e1ria.","provas":[{"id":37386,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2017-esfcex-oficial-area-direito-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Direito - 2017"},{"id":37387,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2017-esfcex-oficial-area-direito-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Direito - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:30:57","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1071231,"hashId":"0802699d2002fcd0153646806546d9b4","enunciado":"<p>Considerando que n\u00e3o h\u00e1 crime quando o agente pratica determinado fato, analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta.<\/p><p>I. Em estado de necessidade.<\/p><p>II. Em leg\u00edtima defesa.<\/p><p>III. Em estado de embriaguez volunt\u00e1ria.<\/p>","resposta":3765845,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente III est\u00e1 correta.","id":3765844,"corpo":"<p>Somente III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente I e II est\u00e3o corretas.","id":3765845,"corpo":"<p>Somente I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente I est\u00e1 correta.","id":3765846,"corpo":"<p>Somente I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente II est\u00e1 correta.","id":3765847,"corpo":"<p>Somente II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III est\u00e3o corretas.","id":3765848,"corpo":"<p>I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381574,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Ilicitude (antijuridicidade)","oab":false,"nome":"Ilicitude (antijuridicidade)","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418539,"slug":"direito-penal-ilicitude-antijuridicidade"},{"nome_clean":"Causas Excludentes da Ilicitude","oab":false,"nome":"Causas Excludentes da Ilicitude","pai":418539,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418544,"slug":"direito-penal-causas-excludentes-da-ilicitude"}],"slug":"direito-penal\/1071231","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o texto abaixo, assinale a alternativa correta. A Uni\u00e3o resolveu criar uma sociedade de economia mista para concorrer com as grandes redes de supermercado do pa\u00eds, atenta a grande lucratividade obtida pelo setor. Para tanto, obt\u00eam do Congresso Nacional a necess\u00e1ria autoriza\u00e7\u00e3o legislativa, lan\u00e7ada em lei espec\u00edfica, e registra os atos constitutivos da sociedade empresarial no registro p\u00fablico de empresas mercantis. Os outros empres\u00e1rios do setor podem alegar:","provas":[{"id":37386,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2017-esfcex-oficial-area-direito-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Direito - 2017"},{"id":37387,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2017-esfcex-oficial-area-direito-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Direito - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:30:57","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1071249,"hashId":"74cdb5cad0458739d32049c0745a7f36","enunciado":"<p>Considerando o texto abaixo, assinale a alternativa correta. A Uni\u00e3o resolveu criar uma sociedade de economia mista para concorrer com as grandes redes de supermercado do pa\u00eds, atenta a grande lucratividade obtida pelo setor. Para tanto, obt\u00eam do Congresso Nacional a necess\u00e1ria autoriza\u00e7\u00e3o legislativa, lan\u00e7ada em lei espec\u00edfica, e registra os atos constitutivos da sociedade empresarial no registro p\u00fablico de empresas mercantis. Os outros empres\u00e1rios do setor podem alegar:<\/p>","resposta":3765934,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que n\u00e3o foram cumpridos os pressupostos de seguran\u00e7a nacional ou de relevante interesse coletivo na explora\u00e7\u00e3o daquela atividade econ\u00f4mica.","id":3765934,"corpo":"<p>que n\u00e3o foram cumpridos os pressupostos de seguran\u00e7a nacional ou de relevante interesse coletivo na explora\u00e7\u00e3o daquela atividade econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"que a constitui\u00e7\u00e3o de tal sociedade de economia mista \u00e9 nula, j\u00e1 que deveria ser criada por lei.","id":3765935,"corpo":"<p>que a constitui\u00e7\u00e3o de tal sociedade de economia mista \u00e9 nula, j\u00e1 que deveria ser criada por lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"que a explora\u00e7\u00e3o da \u00e1rea de supermercado somente poderia ser efetivada por empresa p\u00fablica.","id":3765936,"corpo":"<p>que a explora\u00e7\u00e3o da \u00e1rea de supermercado somente poderia ser efetivada por empresa p\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"que a sociedade empres\u00e1ria estatal deveria ser registrada no registro civil de pessoas jur\u00eddicas.","id":3765937,"corpo":"<p>que a sociedade empres\u00e1ria estatal deveria ser registrada no registro civil de pessoas jur\u00eddicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"que o Estado, por conduto de norma constitucional, n\u00e3o pode intervir neste setor.","id":3765938,"corpo":"<p>que o Estado, por conduto de norma constitucional, n\u00e3o pode intervir neste setor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381576,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Formas de estado - estado unit\u00e1rio, federa\u00e7\u00e3o e confedera\u00e7\u00e3o ou Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Autonomia e soberania","oab":true,"nome":"Formas de estado - estado unit\u00e1rio, federa\u00e7\u00e3o e confedera\u00e7\u00e3o ou Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Autonomia e soberania","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405232,"slug":"direito-constitucional-formas-de-estado-estado-unitario-federacao-e-confederacao-ou-organizacao-do-estado-autonomia-e-soberania"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o politico-administrativa (artigos 18 e 19)","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o politico-administrativa (artigos 18 e 19)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405233,"slug":"direito-constitucional-organizacao-politico-administrativa-artigos-18-e-19"}],"slug":"direito-constitucional\/1071249","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica a etapa do Processo de Enfermagem em que o enfermeiro ir\u00e1 determinar os resultados que se espera alcan\u00e7ar; e as a\u00e7\u00f5es ou interven\u00e7\u00f5es de enfermagem que ser\u00e3o realizadas face \u00e0s respostas da pessoa, fam\u00edlia ou coletividade humana em um dado momento do processo sa\u00fade e doen\u00e7a.","provas":[{"id":37388,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2017-esfcex-oficial-area-enfermagem-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea: Enfermagem - 2017"},{"id":37389,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2017-esfcex-oficial-area-enfermagem-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea: Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:30:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1071265,"hashId":"1964255afaabb5cb7009e0b034106a31","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que indica a etapa do Processo de Enfermagem em que o enfermeiro ir\u00e1 determinar os resultados que se espera alcan\u00e7ar; e as a\u00e7\u00f5es ou interven\u00e7\u00f5es de enfermagem que ser\u00e3o realizadas face \u00e0s respostas da pessoa, fam\u00edlia ou coletividade humana em um dado momento do processo sa\u00fade e doen\u00e7a.<\/p>","resposta":3766016,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hist\u00f3rico de Enfermagem.","id":3766014,"corpo":"<p>Hist\u00f3rico de Enfermagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diagn\u00f3stico de Enfermagem.","id":3766015,"corpo":"<p>Diagn\u00f3stico de Enfermagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Planejamento de Enfermagem.","id":3766016,"corpo":"<p>Planejamento de Enfermagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Implementa\u00e7\u00e3o de Enfermagem.","id":3766017,"corpo":"<p align=justify>Implementa\u00e7\u00e3o de Enfermagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o.","id":3766018,"corpo":"<p>Avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381578,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Urg\u00eancia hipertensiva","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia hipertensiva","pai":405844,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405775,"slug":"enfermagem-urgencia-hipertensiva"}],"slug":"enfermagem\/1071265","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Atendimento Pr\u00e9-Hospitalar (APH) consiste no atendimento emergencial, extra-hospitalar, realizado por profissionais especialmente treinados com o objetivo de identificar rapidamente as situa\u00e7\u00f5es em que se envolvem as vitimas. \u00c9 dividido em quatro etapas sequenciais: ","provas":[{"id":37388,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2017-esfcex-oficial-area-enfermagem-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea: Enfermagem - 2017"},{"id":37389,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2017-esfcex-oficial-area-enfermagem-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea: Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:30:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1071274,"hashId":"072e2d2ec0dec3f45b68432be5870557","enunciado":"<p>O Atendimento Pr\u00e9-Hospitalar (APH) consiste no atendimento emergencial, extra-hospitalar, realizado por profissionais especialmente treinados com o objetivo de identificar rapidamente as situa\u00e7\u00f5es em que se envolvem as vitimas. \u00c9 dividido em quatro etapas sequenciais: <\/p>","resposta":3766062,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Abordagem prim\u00e1ria \u2013 Controle da cena \u2013 Abordagem secund\u00e1ria \u2013 Sinais Vitais e Escala de coma.","id":3766059,"corpo":"<p>Abordagem prim\u00e1ria \u2013 Controle da cena \u2013 Abordagem secund\u00e1ria \u2013 Sinais Vitais e Escala de coma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Controle da cena \u2013 Abordagem prim\u00e1ria \u2013 Sinais Vitais e Escala de coma \u2013 Abordagem secund\u00e1ria.","id":3766060,"corpo":"<p>Controle da cena \u2013 Abordagem prim\u00e1ria \u2013 Sinais Vitais e Escala de coma \u2013 Abordagem secund\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sinais Vitais e Escala de coma \u2013 Controle da cena \u2013 Abordagem prim\u00e1ria \u2013 Abordagem secund\u00e1ria.","id":3766061,"corpo":"<p>Sinais Vitais e Escala de coma \u2013 Controle da cena \u2013 Abordagem prim\u00e1ria \u2013 Abordagem secund\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Controle da cena \u2013 Abordagem prim\u00e1ria \u2013 Abordagem secund\u00e1ria \u2013 Sinais Vitais e Escala de coma.","id":3766062,"corpo":"<p>Controle da cena \u2013 Abordagem prim\u00e1ria \u2013 Abordagem secund\u00e1ria \u2013 Sinais Vitais e Escala de coma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Abordagem prim\u00e1ria \u2013 Controle da cena \u2013 Sinais Vitais e Escala de coma \u2013 Abordagem secund\u00e1ria.","id":3766063,"corpo":"<p>Abordagem prim\u00e1ria \u2013 Controle da cena \u2013 Sinais Vitais e Escala de coma \u2013 Abordagem secund\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381579,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"}],"slug":"enfermagem\/1071274","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma vez diagnosticados e resolvidos os poss\u00edveis problemas existentes quanto \u00e0 permeabilidade de vias a\u00e9reas, \u00e0 respira\u00e7\u00e3o e \u00e0 circula\u00e7\u00e3o; \u00e9 comum a inser\u00e7\u00e3o de sondas g\u00e1stricas na fase de reanima\u00e7\u00e3o, com o objetivo de:","provas":[{"id":37388,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2017-esfcex-oficial-area-enfermagem-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea: Enfermagem - 2017"},{"id":37389,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2017-esfcex-oficial-area-enfermagem-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea: Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:30:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1071277,"hashId":"a4ee2adeed7c5c988bf6d041496ef9d6","enunciado":"<p>Uma vez diagnosticados e resolvidos os poss\u00edveis problemas existentes quanto \u00e0 permeabilidade de vias a\u00e9reas, \u00e0 respira\u00e7\u00e3o e \u00e0 circula\u00e7\u00e3o; \u00e9 comum a inser\u00e7\u00e3o de sondas g\u00e1stricas na fase de reanima\u00e7\u00e3o, com o objetivo de:<\/p>","resposta":3766076,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aliviar a reten\u00e7\u00e3o de urina.","id":3766074,"corpo":"<p>aliviar a reten\u00e7\u00e3o de urina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aumentar uma poss\u00edvel dilata\u00e7\u00e3o aguda do est\u00f4mago.","id":3766075,"corpo":"<p>aumentar uma poss\u00edvel dilata\u00e7\u00e3o aguda do est\u00f4mago.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"remover conte\u00fado g\u00e1strico reduzindo os riscos de aspira\u00e7\u00e3o.","id":3766076,"corpo":"<p>remover conte\u00fado g\u00e1strico reduzindo os riscos de aspira\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"comprimir o est\u00f4mago antes de realizar um lavado peritoneal diagn\u00f3stico.","id":3766077,"corpo":"<p>comprimir o est\u00f4mago antes de realizar um lavado peritoneal diagn\u00f3stico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"permitir o monitoramento do d\u00e9bito urin\u00e1rio como \u00edndice de perfus\u00e3o tecidual.","id":3766078,"corpo":"<p>permitir o monitoramento do d\u00e9bito urin\u00e1rio como \u00edndice de perfus\u00e3o tecidual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381579,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"}],"slug":"enfermagem\/1071277","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a esquizofrenia e seus aspectos psicossociais, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo e, em seguida, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta.I. N\u00e3o h\u00e1 sintomas patognom\u00f4nicos ou espec\u00edficos para a esquizofrenia. Ao contr\u00e1rio, a sintomatologia \u00e9 bastante vari\u00e1vel, e muda de acordo com o curso e tratamento medicamentoso.II. Familiares e amigos em geral n\u00e3o percebem mudan\u00e7as no comportamento do paciente, nas suas atividades pessoais, contato social e desempenho no trabalho e\/ou escola, visto ser um transtorno psiqui\u00e1trico silencioso.III. Os primeiros sinais e sintomas da doen\u00e7a aparecem mais comumente durante a inf\u00e2ncia. Apesar de poder surgir de forma abrupta, o quadro mais freq\u00fcentemente se inicia maneira insidiosa.IV. Entre os sintomas caracter\u00edsticos da fase aguda da doen\u00e7a se destacam del\u00edrios, alucina\u00e7\u00f5es, altera\u00e7\u00f5es formais do pensamento e do afeto, e dist\u00farbios da atividade psicomotora.","provas":[{"id":37388,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2017-esfcex-oficial-area-enfermagem-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea: Enfermagem - 2017"},{"id":37389,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2017-esfcex-oficial-area-enfermagem-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea: Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:30:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1071284,"hashId":"ccd7330438cce9df95ecf0c728f8e7e5","enunciado":"<p>Sobre a esquizofrenia e seus aspectos psicossociais, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo e, em seguida, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta.<\/p><p>I. N\u00e3o h\u00e1 sintomas patognom\u00f4nicos ou espec\u00edficos para a esquizofrenia. Ao contr\u00e1rio, a sintomatologia \u00e9 bastante vari\u00e1vel, e muda de acordo com o curso e tratamento medicamentoso.<\/p><p>II. Familiares e amigos em geral n\u00e3o percebem mudan\u00e7as no comportamento do paciente, nas suas atividades pessoais, contato social e desempenho no trabalho e\/ou escola, visto ser um transtorno psiqui\u00e1trico silencioso.<\/p><p>III. Os primeiros sinais e sintomas da doen\u00e7a aparecem mais comumente durante a inf\u00e2ncia. Apesar de poder surgir de forma abrupta, o quadro mais freq\u00fcentemente se inicia maneira insidiosa.<\/p><p>IV. Entre os sintomas caracter\u00edsticos da fase aguda da doen\u00e7a se destacam del\u00edrios, alucina\u00e7\u00f5es, altera\u00e7\u00f5es formais do pensamento e do afeto, e dist\u00farbios da atividade psicomotora.<\/p>","resposta":3766110,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente I e II est\u00e3o corretas.","id":3766109,"corpo":"<p>Somente I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente I e IV est\u00e3o corretas.","id":3766110,"corpo":"<p>Somente I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente II e III est\u00e3o corretas.","id":3766111,"corpo":"<p>Somente II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente II e IV est\u00e3o corretas.","id":3766112,"corpo":"<p>Somente II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente III e IV est\u00e3o corretas.","id":3766113,"corpo":"<p>Somente III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381580,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Mental","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Mental","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405814,"slug":"enfermagem-saude-mental"}],"slug":"enfermagem\/1071284","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Pol\u00edtica de Aten\u00e7\u00e3o Integral aos Usu\u00e1rios de \u00c1lcool e outras drogas assinale a alternativa que completa adequadamente a lacuna abaixo. \"A____________ n\u00e3o pode ser, ent\u00e3o, o \u00fanico objetivo a ser alcan\u00e7ado. Ali\u00e1s, quando se trata de cuidar de vidas humanas, temos que, necessariamente, lidar com as singularidades, com as diferentes possibilidades e escolhas que s\u00e3o feitas. As pr\u00e1ticas de sa\u00fade, em qualquer n\u00edvel de ocorr\u00eancia, devem levar em conta esta diversidade\". (BRASIL, 2003, p.10) ","provas":[{"id":37388,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2017-esfcex-oficial-area-enfermagem-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea: Enfermagem - 2017"},{"id":37389,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2017-esfcex-oficial-area-enfermagem-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea: Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:30:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1071285,"hashId":"686f29b360f67f6f702cd3b9b33922ee","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Pol\u00edtica de Aten\u00e7\u00e3o Integral aos Usu\u00e1rios de \u00c1lcool e outras drogas assinale a alternativa que completa adequadamente a lacuna abaixo. <\/p><p>\"A____________ n\u00e3o pode ser, ent\u00e3o, o \u00fanico objetivo a ser alcan\u00e7ado. Ali\u00e1s, quando se trata de cuidar de vidas humanas, temos que, necessariamente, lidar com as singularidades, com as diferentes possibilidades e escolhas que s\u00e3o feitas. As pr\u00e1ticas de sa\u00fade, em qualquer n\u00edvel de ocorr\u00eancia, devem levar em conta esta diversidade\". (BRASIL, 2003, p.10) <\/p>","resposta":3766116,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o de danos","id":3766114,"corpo":"<p>redu\u00e7\u00e3o de danos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reabilita\u00e7\u00e3o","id":3766115,"corpo":"<p>reabilita\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"abstin\u00eancia","id":3766116,"corpo":"<p>abstin\u00eancia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"recupera\u00e7\u00e3o","id":3766117,"corpo":"<p>recupera\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reinser\u00e7\u00e3o social","id":3766118,"corpo":"<p>reinser\u00e7\u00e3o social<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381580,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","pai":395456,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394857,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cofen"},{"nome_clean":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":true,"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":400321,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400323,"slug":"legislacao-dos-orgaos-exercito-brasileiro-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1071285","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Politica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0s Urg\u00eancias, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, alguns dos medicamentos obrigat\u00f3rios que dever\u00e3o constar nos ve\u00edculos de suporte avan\u00e7ado s\u00e3o:","provas":[{"id":37388,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2017-esfcex-oficial-area-enfermagem-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea: Enfermagem - 2017"},{"id":37389,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2017-esfcex-oficial-area-enfermagem-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea: Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:30:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1071288,"hashId":"be8aabf477686f109caf62220f4b5fdc","enunciado":"<p>Segundo a Politica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0s Urg\u00eancias, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, alguns dos medicamentos obrigat\u00f3rios que dever\u00e3o constar nos ve\u00edculos de suporte avan\u00e7ado s\u00e3o:<\/p>","resposta":3766131,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Epinefrina; Soro Glicosado 5%; Fiber Bran; Gutalax; Furosemida.","id":3766129,"corpo":"<p>Epinefrina; Soro Glicosado 5%; Fiber Bran; Gutalax; Furosemida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lanatosideo C; Ketalar; Midazolan; Dimeticona; Laxol.","id":3766130,"corpo":"<p>Lanatosideo C; Ketalar; Midazolan; Dimeticona; Laxol.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Soro fisiol\u00f3gico 0,9%; Adrenalina; Diazepan; Fentanil; Dipirona.","id":3766131,"corpo":"<p>Soro fisiol\u00f3gico 0,9%; Adrenalina; Diazepan; Fentanil; Dipirona.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Soro fisiol\u00f3gico 0,9%; Dopamina; Anfepramona; Clomid; Laxol.","id":3766132,"corpo":"<p>Soro fisiol\u00f3gico 0,9%; Dopamina; Anfepramona; Clomid; Laxol.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Soro Soro Glicosado 5%; Adrenalina; Diazepan; Finasterida; Gutalax.","id":3766133,"corpo":"<p>Soro Soro Glicosado 5%; Adrenalina; Diazepan; Finasterida; Gutalax.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381580,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","pai":395456,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394857,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cofen"},{"nome_clean":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":true,"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":400321,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400323,"slug":"legislacao-dos-orgaos-exercito-brasileiro-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1071288","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Norma Regulamentadora 32 (NR-32) que tem por finalidade estabelecer as diretrizes b\u00e1sicas para a implementa\u00e7\u00e3o de medidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 sa\u00fade \u00e9 destinada aos profissionais:","provas":[{"id":37388,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2017-esfcex-oficial-area-enfermagem-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea: Enfermagem - 2017"},{"id":37389,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2017-esfcex-oficial-area-enfermagem-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea: Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:30:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1071292,"hashId":"46095042cd8c74c899f15d1dce24d1e6","enunciado":"<p>A Norma Regulamentadora 32 (NR-32) que tem por finalidade estabelecer as diretrizes b\u00e1sicas para a implementa\u00e7\u00e3o de medidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 sa\u00fade \u00e9 destinada aos profissionais:<\/p>","resposta":3766153,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M\u00e9dicos e Enfermeiros, somente.","id":3766149,"corpo":"<p>M\u00e9dicos e Enfermeiros, somente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Odont\u00f3logos e Fisioterapeutas, somente.","id":3766150,"corpo":"<p>Odont\u00f3logos e Fisioterapeutas, somente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"T\u00e9cnicos de RX e Servi\u00e7os Gerais, somente.","id":3766151,"corpo":"<p>T\u00e9cnicos de RX e Servi\u00e7os Gerais, somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7os Gerais e Gestores, somente.","id":3766152,"corpo":"<p>Servi\u00e7os Gerais e Gestores, somente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Trabalhadores de Servi\u00e7os de Sa\u00fade.","id":3766153,"corpo":"<p>Trabalhadores de Servi\u00e7os de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381580,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397949,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-32-seguranca-e-saude-no-trabalho-em-estabelecimentos-de-saude"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1071292","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Minas Gerais","sigla":"CRM MG","id":3282,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alguns problemas podem levar a comunica\u00e7\u00e3o nas empresas a uma perda de efetividade e comprometer a qualidade e os resultados organizacionais. Assinale a alternativa que n\u00e3o apresenta corretamente um desses problemas.","provas":[{"id":25947,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Minas Gerais","sigla":"CRM MG","id":3282,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crm-mg-mg-2017-fundep-ufmg-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - CRM MG - Agente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:29:34","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":879588,"hashId":"fbce46364a95c0e3926beb8690af6514","enunciado":"<p>Alguns problemas podem levar a comunica\u00e7\u00e3o nas\r\nempresas a uma perda de efetividade e comprometer a\r\nqualidade e os resultados organizacionais.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa que n\u00e3o apresenta corretamente\r\num desses problemas.<\/p>","resposta":3069511,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O receio do efeito que a mensagem pode provocar.","id":3069508,"corpo":"O receio do efeito que a mensagem pode\r\nprovocar.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Percep\u00e7\u00e3o de que um problema \u00e9 de outra pessoa.","id":3069509,"corpo":"Percep\u00e7\u00e3o de que um problema \u00e9 de outra\r\npessoa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sobrecarga. O emissor cria uma quantidade exagerada de informa\u00e7\u00f5es, como relat\u00f3rios muito longos que abordam um alto n\u00famero de diferentes quest\u00f5es.","id":3069510,"corpo":"Sobrecarga. O emissor cria uma quantidade\r\nexagerada de informa\u00e7\u00f5es, como relat\u00f3rios\r\nmuito longos que abordam um alto n\u00famero de\r\ndiferentes quest\u00f5es.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Complexidade. Produz efeito diverso do esperado no processo de comunica\u00e7\u00e3o, porque o emissor enviou a mensagem diferente do que pretendia ou deveria.","id":3069511,"corpo":"Complexidade. Produz efeito diverso do\r\nesperado no processo de comunica\u00e7\u00e3o, porque\r\no emissor enviou a mensagem diferente do que\r\npretendia ou deveria.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347673,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem human\u00edstica","oab":false,"nome":"Abordagem human\u00edstica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404577,"slug":"administracao-geral-abordagem-humanistica"}],"slug":"administracao-geral\/879588","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na contemporaneidade, o ser humano \u00e9 reconhecido como um ser social capaz de pensar, agir, resolver problemas, trabalhar em grupo e assumir a responsabilidade no grupo.","provas":[{"id":25955,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cfo-df-2017-quadrix-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Analista de Recursos Humanos - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:48","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":879709,"hashId":"16a34d2b90c61da341b0d018c41afcb5","enunciado":"Na contemporaneidade, o ser humano \u00e9 reconhecido como um ser social capaz de pensar, agir, resolver problemas, trabalhar em grupo e assumir a responsabilidade no grupo.","resposta":3070101,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3070101,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3070102,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O mercado de trabalho \u00e9 din\u00e2mico e sofre cont\u00ednuas mudan\u00e7as. As caracter\u00edsticas estruturais e conjunturais que acompanham essas mudan\u00e7as influenciam as pr\u00e1ticas de recursos humanos das organiza\u00e7\u00f5es. A esse respeito e considerando as mudan\u00e7as que v\u00eam ocorrendo, julgue os itens a seguir.","id":347698,"enunciado":"O mercado de trabalho \u00e9 din\u00e2mico e sofre cont\u00ednuas mudan\u00e7as. As caracter\u00edsticas estruturais e conjunturais que acompanham essas mudan\u00e7as influenciam as pr\u00e1ticas de recursos humanos das organiza\u00e7\u00f5es. A esse respeito e considerando as mudan\u00e7as que v\u00eam ocorrendo, julgue os itens a seguir.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem human\u00edstica","oab":false,"nome":"Abordagem human\u00edstica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404577,"slug":"administracao-geral-abordagem-humanistica"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Mudan\u00e7as","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Mudan\u00e7as","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425568,"slug":"administracao-geral-gestao-de-mudancas"},{"nome_clean":"Resist\u00eancias \u00e0s Mudan\u00e7as","oab":false,"nome":"Resist\u00eancias \u00e0s Mudan\u00e7as","pai":425568,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425591,"slug":"administracao-geral-resistencias-as-mudancas"},{"nome_clean":"Mudan\u00e7as Planejadas","oab":false,"nome":"Mudan\u00e7as Planejadas","pai":425568,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425592,"slug":"administracao-geral-mudancas-planejadas"}],"slug":"administracao-geral\/879709","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A gest\u00e3o por compet\u00eancias apoia-se em dois instrumentos fundamentais: o perfil do cargo, contendo as compet\u00eancias e habilidades requeridas para seu desempenho; e a avalia\u00e7\u00e3o de potencial das pessoas que integrem a organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":25955,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cfo-df-2017-quadrix-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Analista de Recursos Humanos - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:29:50","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":879723,"hashId":"909b7be1832dd39a57d21d1575ada61f","enunciado":"A gest\u00e3o por compet\u00eancias apoia-se em dois instrumentos fundamentais: o perfil do cargo, contendo as compet\u00eancias e habilidades requeridas para seu desempenho; e a avalia\u00e7\u00e3o de potencial das pessoas que integrem a organiza\u00e7\u00e3o.","resposta":3070130,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3070129,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3070130,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao modelo de gest\u00e3o por compet\u00eancias, julgue os itens seguintes.","id":347701,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao modelo de gest\u00e3o por compet\u00eancias, julgue os itens seguintes.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas por Compet\u00eancias","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas por Compet\u00eancias","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425697,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas-por-competencias"}],"slug":"administracao-geral\/879723","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No sistema de gest\u00e3o por compet\u00eancias integrado, a compet\u00eancia constitui a base, pois agrega valor econ\u00f4mico para a organiza\u00e7\u00e3o e valor social para o indiv\u00edduo.","provas":[{"id":25955,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cfo-df-2017-quadrix-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Analista de Recursos Humanos - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:29:50","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":879725,"hashId":"86ff649c9f394af2eb7447c457b0a749","enunciado":"No sistema de gest\u00e3o por compet\u00eancias integrado, a compet\u00eancia constitui a base, pois agrega valor econ\u00f4mico para a organiza\u00e7\u00e3o e valor social para o indiv\u00edduo.","resposta":3070133,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3070133,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3070134,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao modelo de gest\u00e3o por compet\u00eancias, julgue os itens seguintes.","id":347701,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao modelo de gest\u00e3o por compet\u00eancias, julgue os itens seguintes.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas por Compet\u00eancias","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas por Compet\u00eancias","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425697,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas-por-competencias"}],"slug":"administracao-geral\/879725","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A comunica\u00e7\u00e3o descendente gera um fluxo de dire\u00e7\u00e3o de cima para baixo e \u00e9 caracter\u00edstica das organiza\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas, cujas decis\u00f5es s\u00e3o comunicadas a partir da alta dire\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":25955,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cfo-df-2017-quadrix-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Analista de Recursos Humanos - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:29:54","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":879738,"hashId":"9d02427d226d36a124bfac2404bff429","enunciado":"A comunica\u00e7\u00e3o descendente gera um fluxo de dire\u00e7\u00e3o de cima para baixo e \u00e9 caracter\u00edstica das organiza\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas, cujas decis\u00f5es s\u00e3o comunicadas a partir da alta dire\u00e7\u00e3o.","resposta":3070160,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3070159,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3070160,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os fluxos de comunica\u00e7\u00e3o nas organiza\u00e7\u00f5es podem ser classificados em comunica\u00e7\u00e3o vertical (ascendente e descendente) e em comunica\u00e7\u00e3o lateral ou horizontal conforme a estrutura da organiza\u00e7\u00e3o e a tecnologia utilizada. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":347705,"enunciado":"Os fluxos de comunica\u00e7\u00e3o nas organiza\u00e7\u00f5es podem ser classificados em comunica\u00e7\u00e3o vertical (ascendente e descendente) e em comunica\u00e7\u00e3o lateral ou horizontal conforme a estrutura da organiza\u00e7\u00e3o e a tecnologia utilizada. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens que se seguem.","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem human\u00edstica","oab":false,"nome":"Abordagem human\u00edstica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404577,"slug":"administracao-geral-abordagem-humanistica"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425506,"slug":"administracao-geral-comunicacao"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","pai":425506,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425511,"slug":"administracao-geral-comunicacao-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/879738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O SIPEC foi criado com o objetivo de organizar a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal por meio de sistemas de atividades auxiliares incumbidos especificamente das atividades de administra\u00e7\u00e3o de pessoal da administra\u00e7\u00e3o direta.","provas":[{"id":25955,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cfo-df-2017-quadrix-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Analista de Recursos Humanos - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:29:57","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":879754,"hashId":"e2e80cecde3ed6674bc61a6b2be0a7a1","enunciado":"O SIPEC foi criado com o objetivo de organizar a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal por meio de sistemas de atividades auxiliares incumbidos especificamente das atividades de administra\u00e7\u00e3o de pessoal da administra\u00e7\u00e3o direta.","resposta":3070192,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3070191,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3070192,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Conselho Federal de Odontologia (CFO), enquanto conselho profissional que se destina ao controle e \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o de odont\u00f3logo, constitui-se entidade aut\u00e1rquica integralmente subordinada ao regime que a Constitui\u00e7\u00e3o imp\u00f4s \u00e0s pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico que comp\u00f5em a administra\u00e7\u00e3o indireta. Sendo assim, no que diz respeito ao Sistema Integrado de Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Humanos (SIAPE), ao Sistema de Pessoal Civil da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal (SIPEC) e ao Subsistema Integrado de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade do Servidor (SIASS), julgue os itens a seguir.","id":347708,"enunciado":"O Conselho Federal de Odontologia (CFO), enquanto conselho profissional que se destina ao controle e \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o de odont\u00f3logo, constitui-se entidade aut\u00e1rquica integralmente subordinada ao regime que a Constitui\u00e7\u00e3o imp\u00f4s \u00e0s pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico que comp\u00f5em a administra\u00e7\u00e3o indireta. Sendo assim, no que diz respeito ao Sistema Integrado de Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Humanos (SIAPE), ao Sistema de Pessoal Civil da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal (SIPEC) e ao Subsistema Integrado de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade do Servidor (SIASS), julgue os itens a seguir.","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a  109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Mapas Estrat\u00e9gicos","oab":false,"nome":"Mapas Estrat\u00e9gicos","pai":403777,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":417380,"slug":"administracao-publica-mapas-estrategicos"}],"slug":"administracao-publica\/879754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A etapa de levantamento de necessidades para a realiza\u00e7\u00e3o do treinamento deve se apoiar em levantamentos e pesquisas internas, coletando informa\u00e7\u00f5es sobre conhecimentos, habilidades e atitudes que indiv\u00edduos ou grupos precisem desenvolver para aumentar a efici\u00eancia, efic\u00e1cia e produtividade no trabalho.","provas":[{"id":25955,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cfo-df-2017-quadrix-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Analista de Recursos Humanos - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:58","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":879760,"hashId":"78e17d6840be702cb1d762fe67a1a467","enunciado":"A etapa de levantamento de necessidades para a realiza\u00e7\u00e3o do treinamento deve se apoiar em levantamentos e pesquisas internas, coletando informa\u00e7\u00f5es sobre conhecimentos, habilidades e atitudes que indiv\u00edduos ou grupos precisem desenvolver para aumentar a efici\u00eancia, efic\u00e1cia e produtividade no trabalho.","resposta":3070203,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3070203,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3070204,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O treinamento envolve v\u00e1rias etapas anteriores e posteriores \u00e0 sua realiza\u00e7\u00e3o. No que diz respeito a esse tema, julgue os itens que se seguem.","id":347710,"enunciado":"O treinamento envolve v\u00e1rias etapas anteriores e posteriores \u00e0 sua realiza\u00e7\u00e3o. No que diz respeito a esse tema, julgue os itens que se seguem.","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processos de Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Processos de Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404666,"slug":"administracao-geral-processos-de-gestao-de-pessoas"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404668,"slug":"administracao-geral-avaliacao-do-desempenho"},{"nome_clean":"Processo de Desenvolver Pessoas","oab":false,"nome":"Processo de Desenvolver Pessoas","pai":404666,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417316,"slug":"administracao-geral-processo-de-desenvolver-pessoas"},{"nome_clean":"Treinamento e Desenvolvimento","oab":false,"nome":"Treinamento e Desenvolvimento","pai":417316,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425683,"slug":"administracao-geral-treinamento-e-desenvolvimento"}],"slug":"administracao-geral\/879760","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o dos resultados do treinamento deve ser realizada considerando-se a melhoria da imagem da organiza\u00e7\u00e3o e do relacionamento entre organiza\u00e7\u00e3o e empregados.","provas":[{"id":25955,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cfo-df-2017-quadrix-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Analista de Recursos Humanos - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:29:58","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":879762,"hashId":"1ccd66b2198e1bd982ff667e9989146d","enunciado":"A avalia\u00e7\u00e3o dos resultados do treinamento deve ser realizada considerando-se a melhoria da imagem da organiza\u00e7\u00e3o e do relacionamento entre organiza\u00e7\u00e3o e empregados.","resposta":3070208,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3070207,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3070208,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O treinamento envolve v\u00e1rias etapas anteriores e posteriores \u00e0 sua realiza\u00e7\u00e3o. No que diz respeito a esse tema, julgue os itens que se seguem.","id":347710,"enunciado":"O treinamento envolve v\u00e1rias etapas anteriores e posteriores \u00e0 sua realiza\u00e7\u00e3o. No que diz respeito a esse tema, julgue os itens que se seguem.","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404668,"slug":"administracao-geral-avaliacao-do-desempenho"},{"nome_clean":"Processo de Desenvolver Pessoas","oab":false,"nome":"Processo de Desenvolver Pessoas","pai":404666,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417316,"slug":"administracao-geral-processo-de-desenvolver-pessoas"},{"nome_clean":"Treinamento e Desenvolvimento","oab":false,"nome":"Treinamento e Desenvolvimento","pai":417316,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425683,"slug":"administracao-geral-treinamento-e-desenvolvimento"}],"slug":"administracao-geral\/879762","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, considere os casos abaixo sobre direitos pol\u00edticos. I - Cancelamento da naturaliza\u00e7\u00e3o por senten\u00e7a transitada em julgado. II - Incapacidade civil absoluta. III- Condena\u00e7\u00e3o criminal transitada em julgado, enquanto durarem seus efeitos. Quais itens apresentam casos em que, segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a perda ou suspens\u00e3o de direitos pol\u00edticos pode ocorrer?","provas":[{"id":27404,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-administracao","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"},{"id":27405,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"},{"id":27406,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:34:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":913859,"hashId":"635ac4ce9a97feb8580f6bac64732f0b","enunciado":"<p>Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, considere os casos abaixo sobre direitos pol\u00edticos.\r\n<\/p><p>I - Cancelamento da naturaliza\u00e7\u00e3o por senten\u00e7a\r\ntransitada em julgado.\r\n<\/p><p>II - Incapacidade civil absoluta.<\/p><p>\r\nIII- Condena\u00e7\u00e3o criminal transitada em julgado, enquanto durarem seus efeitos.\r\n<\/p><p>Quais itens apresentam casos em que, segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a perda ou suspens\u00e3o de direitos pol\u00edticos pode ocorrer?<\/p>","resposta":3203624,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":3203620,"corpo":"Apenas I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":3203621,"corpo":"Apenas II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":3203622,"corpo":"Apenas III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":3203623,"corpo":"Apenas I e II.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" I, II e III.","id":3203624,"corpo":" I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353408,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/913859","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 manipula\u00e7\u00e3o de pastas e arquivos no Windows 10, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":27404,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-administracao","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"},{"id":27405,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"},{"id":27406,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:34:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":913863,"hashId":"5b4fb92a5c7f0bc29cff83ebef6bf69b","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 manipula\u00e7\u00e3o de pastas e arquivos no\r\nWindows 10, assinale a alternativa correta.","resposta":3203642,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As pastas que cont\u00eam arquivos ocultos n\u00e3o podem ser exclu\u00eddas, a menos que esses arquivos sejam removidos antes.","id":3203640,"corpo":"As pastas que cont\u00eam arquivos ocultos n\u00e3o podem\r\nser exclu\u00eddas, a menos que esses arquivos sejam\r\nremovidos antes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ferramenta \"Explorador de arquivos\" permite acessar apenas arquivos e diret\u00f3rios armazenados localmente na m\u00e1quina, incluindo aqueles em pendrives inseridos no computador.","id":3203641,"corpo":"A ferramenta \"Explorador de arquivos\" permite acessar apenas arquivos e diret\u00f3rios armazenados localmente na m\u00e1quina, incluindo aqueles em pendrives inseridos no computador.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A op\u00e7\u00e3o \"Pesquisar\", da ferramenta \"Explorador de arquivos\", permite procurar arquivos conhecendo-se apenas a parte inicial do nome e do arquivo e fazendo uso do caractere asterisco (*) para substituir a sequ\u00eancia de caracteres faltantes.","id":3203642,"corpo":"A op\u00e7\u00e3o \"Pesquisar\", da ferramenta \"Explorador de arquivos\", permite procurar arquivos conhecendo-se apenas a parte inicial do nome e do arquivo e fazendo uso do caractere asterisco (*) para substituir a sequ\u00eancia de caracteres faltantes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao mover um arquivo para o interior de uma pasta compactada, em um mesmo volume NTFS, este arquivo ser\u00e1 automaticamente compactado, independentemente de ele estar ou n\u00e3o compactado na pasta de origem.","id":3203643,"corpo":"Ao mover um arquivo para o interior de uma pasta compactada, em um mesmo volume NTFS, este arquivo ser\u00e1 automaticamente compactado, independentemente de ele estar ou n\u00e3o compactado na pasta de origem.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O recurso \"Lixeira\" mant\u00e9m, at\u00e9 ser explicitamente esvaziada, todos os arquivos removidos, sem ocupar \u00e1rea de armazenamento de dados do disco, inclusive aqueles originalmente armazenados em pendrives.","id":3203644,"corpo":"O recurso \"Lixeira\" mant\u00e9m, at\u00e9 ser explicitamente esvaziada, todos os arquivos removidos, sem ocupar \u00e1rea de armazenamento de dados do disco, inclusive aqueles originalmente armazenados em pendrives.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353408,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/913863","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":13901},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":9227}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os navegadores web permitem o uso de nomes simb\u00f3licos para identificar sites, como, por exemplo, www.tjrs.jus.br. Entretanto, na Internet, para efetivamente acessar um site, \u00e9 preciso empregar o endere\u00e7o IP. A tradu\u00e7\u00e3o do nome simb\u00f3lico para o endere\u00e7o IP correspondente, denominada de resolu\u00e7\u00e3o de nomes, \u00e9 feita via","provas":[{"id":27404,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-administracao","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"},{"id":27405,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"},{"id":27406,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"},{"id":27418,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":13901},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-ciencias-juridicas","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas - 2017"},{"id":27419,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":9227},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:34:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":913864,"hashId":"281dc623fd6118635a5189ffc3f8617f","enunciado":"Os navegadores web permitem o uso de nomes simb\u00f3licos para identificar sites, como, por exemplo, www.tjrs.jus.br. Entretanto, na Internet, para efetivamente acessar um site, \u00e9 preciso empregar o endere\u00e7o IP. A tradu\u00e7\u00e3o do nome simb\u00f3lico para o endere\u00e7o IP correspondente, denominada de resolu\u00e7\u00e3o de nomes, \u00e9 feita via","resposta":3203647,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gateway padr\u00e3o.","id":3203645,"corpo":"gateway padr\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"protocolo ARP.","id":3203646,"corpo":"protocolo ARP.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"servidor DNS.","id":3203647,"corpo":"servidor DNS.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"servidor NAT.","id":3203648,"corpo":"servidor NAT.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"URL.","id":3203649,"corpo":"URL.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353409,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"}],"slug":"informatica\/913864","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":13901},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":9227}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao correio eletr\u00f4nico, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":27404,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-administracao","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"},{"id":27405,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"},{"id":27406,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"},{"id":27418,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":13901},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-ciencias-juridicas","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas - 2017"},{"id":27419,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":9227},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:34:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":913865,"hashId":"94f3eaa5fc2f32359cd7ecbd2585a13d","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o ao correio eletr\u00f4nico, \u00e9 correto afirmar que:","resposta":3203654,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a men\u00e7\u00e3o a \"Destinat\u00e1rios n\u00e3o revelados\", no campo destinat\u00e1rio de uma mensagem recebida, indica que ela foi cifrada pelo seu remetente, sendo automaticamente decifrada pela ferramenta de e-mai\/\u00fao destinat\u00e1rio.","id":3203650,"corpo":"a men\u00e7\u00e3o a \"Destinat\u00e1rios n\u00e3o revelados\", no campo destinat\u00e1rio de uma mensagem recebida, indica que ela foi cifrada pelo seu remetente, sendo automaticamente decifrada pela ferramenta de e-mai\/\u00fao destinat\u00e1rio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao responder uma mensagem para uma lista de correio eletr\u00f4nico com a op\u00e7\u00e3o \"Responder\", todos os membros da lista receber\u00e3o uma c\u00f3pia dessa resposta.","id":3203651,"corpo":"ao responder uma mensagem para uma lista de correio eletr\u00f4nico com a op\u00e7\u00e3o \"Responder\", todos os membros da lista receber\u00e3o uma c\u00f3pia dessa resposta.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" ao usar a op\u00e7\u00e3o \"Responder para todos\", a resposta \u00e9 enviada para todos os destinat\u00e1rios da mensagem, incluindo aqueles eventualmente listados no campo \"CCo\" da mensagem original.","id":3203652,"corpo":" ao usar a op\u00e7\u00e3o \"Responder para todos\", a resposta \u00e9 enviada para todos os destinat\u00e1rios da mensagem, incluindo aqueles eventualmente listados no campo \"CCo\" da mensagem original.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 poss\u00edvel enviar mensagens an\u00f4nimas colocando no campo \"De\", que identifica o remetente da mensagem, o endere\u00e7o especial \"Destinat\u00e1rios n\u00e3o revelados\".","id":3203653,"corpo":"\u00e9 poss\u00edvel enviar mensagens an\u00f4nimas colocando no campo \"De\", que identifica o remetente da mensagem, o endere\u00e7o especial \"Destinat\u00e1rios n\u00e3o revelados\".","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o cabe\u00e7alho cont\u00e9m detalhes sobre a mensagem, incluindo, entre outras, as informa\u00e7\u00f5es sobre os servidores que trataram a mensagem desde o remetente at\u00e9 o destinat\u00e1rio.","id":3203654,"corpo":"o cabe\u00e7alho cont\u00e9m detalhes sobre a mensagem, incluindo, entre outras, as informa\u00e7\u00f5es sobre os servidores que trataram a mensagem desde o remetente at\u00e9 o destinat\u00e1rio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353409,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"}],"slug":"informatica\/913865","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":13901},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":9227}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos recursos de visualiza\u00e7\u00e3o de cabe\u00e7alho e rodap\u00e9 no processador de textos (WORD ou WRITER), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":27404,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-administracao","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"},{"id":27405,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"},{"id":27406,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"},{"id":27418,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":13901},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-ciencias-juridicas","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas - 2017"},{"id":27419,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":9227},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:34:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":913869,"hashId":"04076336f4710a8717293da18c363125","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos recursos de visualiza\u00e7\u00e3o de cabe\u00e7alho\r\ne rodap\u00e9 no processador de textos (WORD ou WRITER),\r\nassinale a alternativa correta.","resposta":3203671,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel colocar, no rodap\u00e9, a numera\u00e7\u00e3o das p\u00e1ginas \u00edmpares na extremidade esquerda, e das p\u00e1ginas pares na direita.","id":3203670,"corpo":"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel colocar, no rodap\u00e9, a numera\u00e7\u00e3o das p\u00e1ginas \u00edmpares na extremidade esquerda, e das p\u00e1ginas pares na direita.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel colocar, no rodap\u00e9, 0 nome do arquivo e 0 seu caminho (diret\u00f3rio em que se encontra).","id":3203671,"corpo":"\u00c9 poss\u00edvel colocar, no rodap\u00e9, 0 nome do arquivo e 0 seu caminho (diret\u00f3rio em que se encontra).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se for usada, no cabe\u00e7alho, a disposi\u00e7\u00e3o de numera\u00e7\u00e3o das p\u00e1ginas \u00edmpares \u00e0 esquerda e das p\u00e1ginas pares \u00e0 direita, no rodap\u00e9, a indica\u00e7\u00e3o da data tamb\u00e9m deve obedecer a essa disposi\u00e7\u00e3o.","id":3203672,"corpo":"Se for usada, no cabe\u00e7alho, a disposi\u00e7\u00e3o de numera\u00e7\u00e3o das p\u00e1ginas \u00edmpares \u00e0 esquerda e das p\u00e1ginas pares \u00e0 direita, no rodap\u00e9, a indica\u00e7\u00e3o da data tamb\u00e9m deve obedecer a essa disposi\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No cabe\u00e7alho, \u00e9 poss\u00edvel colocar 0 n\u00famero da p\u00e1gina, mas n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel colocar 0 n\u00famero total de p\u00e1ginas.","id":3203673,"corpo":"No cabe\u00e7alho, \u00e9 poss\u00edvel colocar 0 n\u00famero da p\u00e1gina, mas n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel colocar 0 n\u00famero total de p\u00e1ginas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No cabe\u00e7alho, \u00e9 poss\u00edvel colocar a data ou 0 hor\u00e1rio (extra\u00eddos do Windows), mas n\u00e3o os dois simultaneamente.","id":3203674,"corpo":"No cabe\u00e7alho, \u00e9 poss\u00edvel colocar a data ou 0 hor\u00e1rio (extra\u00eddos do Windows), mas n\u00e3o os dois simultaneamente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353409,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/913869","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":13901},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":9227}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O m\u00e9todo de controle de acesso a servi\u00e7os e recursos de rede que exigem, al\u00e9m de uma senha, um c\u00f3digo de verifica\u00e7\u00e3o espec\u00edfico para cada acesso denomina-se","provas":[{"id":27404,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-administracao","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"},{"id":27405,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"},{"id":27406,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"},{"id":27418,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":13901},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-ciencias-juridicas","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas - 2017"},{"id":27419,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":9227},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:34:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":913872,"hashId":"beed289b50acc0111ccb67dc5aaa2300","enunciado":"O m\u00e9todo de controle de acesso a servi\u00e7os e recursos de rede que exigem, al\u00e9m de uma senha, um c\u00f3digo de verifica\u00e7\u00e3o espec\u00edfico para cada acesso denomina-se","resposta":3203685,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"verifica\u00e7\u00e3o em duas etapas.","id":3203685,"corpo":"verifica\u00e7\u00e3o em duas etapas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desafio resposta.","id":3203686,"corpo":"desafio resposta.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"identifica\u00e7\u00e3o alternativa.","id":3203687,"corpo":"identifica\u00e7\u00e3o alternativa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"recupera\u00e7\u00e3o de senha.","id":3203688,"corpo":"recupera\u00e7\u00e3o de senha.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"autentica\u00e7\u00e3o assim\u00e9trica.","id":3203689,"corpo":"autentica\u00e7\u00e3o assim\u00e9trica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353409,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"}],"slug":"informatica\/913872","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":13901},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":9227}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das aplica\u00e7\u00f5es da certifica\u00e7\u00e3o digital \u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o da verifica\u00e7\u00e3o de integridade de documentos por meio da utiliza\u00e7\u00e3o de criptografia no resultado de uma fun\u00e7\u00e3o de resumo {hash) aplicada ao documento. Qual informa\u00e7\u00e3o, contida em um certificado digital, \u00e9 utilizada nesse tipo de verifica\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":27404,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-administracao","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"},{"id":27405,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"},{"id":27406,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"},{"id":27418,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":13901},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-ciencias-juridicas","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas - 2017"},{"id":27419,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":9227},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:34:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":913873,"hashId":"5e268516120eaf50e07282114ab17fc0","enunciado":"Uma das aplica\u00e7\u00f5es da certifica\u00e7\u00e3o digital \u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o da verifica\u00e7\u00e3o de integridade de documentos por meio da utiliza\u00e7\u00e3o de criptografia no resultado de uma fun\u00e7\u00e3o de resumo {hash) aplicada ao documento.\r\nQual informa\u00e7\u00e3o, contida em um certificado digital, \u00e9 utilizada nesse tipo de verifica\u00e7\u00e3o?","resposta":3203691,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Chave de criptografia privada.","id":3203690,"corpo":"Chave de criptografia privada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Chave de criptografia p\u00fablica.","id":3203691,"corpo":"Chave de criptografia p\u00fablica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Chave de criptografia sim\u00e9trica.","id":3203692,"corpo":"Chave de criptografia sim\u00e9trica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nome do programa de verifica\u00e7\u00e3o utilizado.","id":3203693,"corpo":"Nome do programa de verifica\u00e7\u00e3o utilizado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Assinatura digital do certificado.","id":3203694,"corpo":"Assinatura digital do certificado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353409,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Terminologia","oab":false,"nome":"Terminologia","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405069,"slug":"informatica-terminologia"}],"slug":"informatica\/913873","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem do Trabalho J\u00fanior","id":11210}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Norma Regulamentadora no 05 do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego estabelece que \u00e9 vedada a dispensa arbitr\u00e1ria ou sem justa causa do empregado eleito para cargo de dire\u00e7\u00e3o de Comiss\u00f5es Internas de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes desde o","provas":[{"id":27585,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem do Trabalho J\u00fanior","id":11210},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2017-cesgranrio-tecnico-de-enfermagem-do-trabalho-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Enfermagem do Trabalho J\u00fanior - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:34:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":917362,"hashId":"fb1452cbb4a26a285192ab695f696f4a","enunciado":"A Norma Regulamentadora no 05 do Minist\u00e9rio do Trabalho\r\ne Emprego estabelece que \u00e9 vedada a dispensa\r\narbitr\u00e1ria ou sem justa causa do empregado eleito para\r\ncargo de dire\u00e7\u00e3o de Comiss\u00f5es Internas de Preven\u00e7\u00e3o de\r\nAcidentes desde o","resposta":3218457,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lan\u00e7amento da candidatura","id":3218455,"corpo":"lan\u00e7amento da candidatura","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"primeiro discurso de campanha","id":3218456,"corpo":"primeiro discurso de campanha","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"registro da candidatura","id":3218457,"corpo":"registro da candidatura","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"resultado da elei\u00e7\u00e3o","id":3218458,"corpo":"resultado da elei\u00e7\u00e3o","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"empossamento do empregado","id":3218459,"corpo":"empossamento do empregado","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353978,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","oab":false,"nome":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397922,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-05-comissao-interna-de-prevencao-de-acidentes"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/917362","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":13901},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":9227}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos agentes p\u00fablicos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":27418,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":13901},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-ciencias-juridicas","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas - 2017"},{"id":27419,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":9227},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:34:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":914004,"hashId":"8782349376f55e48817fc745b3ccbabd","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o aos agentes p\u00fablicos, assinale a alternativa correta.","resposta":3204345,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a, exercidas exclusivamente por servidores ocupantes de cargo efetivo, e os cargos em comiss\u00e3o, a serem preenchidos por servidores de carreira nos casos, condi\u00e7\u00f5es e percentuais m\u00ednimos previstos em lei, destinam-se apenas \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es de dire\u00e7\u00e3o, chefia e assesso- ramento.","id":3204345,"corpo":"As fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a, exercidas exclusivamente por servidores ocupantes de cargo efetivo, e os cargos em comiss\u00e3o, a serem preenchidos por servidores de carreira nos casos, condi\u00e7\u00f5es e percentuais m\u00ednimos previstos em lei, destinam-se apenas \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es de dire\u00e7\u00e3o, chefia e assesso- ramento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os casos de contrata\u00e7\u00e3o por tempo determinado para atender a necessidade tempor\u00e1ria de excepcional interesse p\u00fablico ser\u00e3o definidos em decreto, que especificar\u00e1 a causa, o prazo e a causa de excepcionalidade para a contrata\u00e7\u00e3o, bem como o procedimento seletivo para a admiss\u00e3o.","id":3204346,"corpo":"Os casos de contrata\u00e7\u00e3o por tempo determinado para atender a necessidade tempor\u00e1ria de excepcional interesse p\u00fablico ser\u00e3o definidos em decreto, que especificar\u00e1 a causa, o prazo e a causa de excepcionalidade para a contrata\u00e7\u00e3o, bem como o procedimento seletivo para a admiss\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Embora a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil garanta ao servidor p\u00fablico civil o direito \u00e0 livre associa\u00e7\u00e3o sindical, ela restringe o exerc\u00edcio do direito de greve aos casos previstos em lei complementar.","id":3204347,"corpo":"Embora a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil garanta ao servidor p\u00fablico civil o direito \u00e0 livre associa\u00e7\u00e3o sindical, ela restringe o exerc\u00edcio do direito de greve aos casos previstos em lei complementar.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para a garantia da efetividade da regra constitucional que afirma que os vencimentos dos cargos do Poder Legislativo e do Poder Judici\u00e1rio n\u00e3o poder\u00e3o ser superiores aos pagos pelo Poder Executivo, \u00e9 resguardada a equipara\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies remune- rat\u00f3rias para efeito de remunera\u00e7\u00e3o de pessoal no servi\u00e7o p\u00fablico.","id":3204348,"corpo":"Para a garantia da efetividade da regra constitucional que afirma que os vencimentos dos cargos do Poder Legislativo e do Poder Judici\u00e1rio n\u00e3o poder\u00e3o ser superiores aos pagos pelo Poder Executivo, \u00e9 resguardada a equipara\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies remune- rat\u00f3rias para efeito de remunera\u00e7\u00e3o de pessoal no servi\u00e7o p\u00fablico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" A investidura em cargo ou emprego p\u00fablico depende de aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos, de acordo com a natureza e a complexidade do cargo ou emprego, na forma prevista em lei, sem exce\u00e7\u00f5es, tendo em vista os princ\u00edpios da impessoalidade e da isonomia.","id":3204349,"corpo":" A investidura em cargo ou emprego p\u00fablico depende de aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos, de acordo com a natureza e a complexidade do cargo ou emprego, na forma prevista em lei, sem exce\u00e7\u00f5es, tendo em vista os princ\u00edpios da impessoalidade e da isonomia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353426,"enunciado":"","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/914004","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":13901},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":9227}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos poderes administrativos, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":27418,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":13901},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-ciencias-juridicas","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas - 2017"},{"id":27419,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":9227},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:34:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":914005,"hashId":"4e45b6c34a866e44e91e3bda64c14807","enunciado":"Acerca dos poderes administrativos, \u00e9 correto afirmar\r\nque:","resposta":3204351,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tendo em vista a autoexecutoriedade do exerc\u00edcio dos poderes administrativos, a autoridade administrativa pode, independentemente de ordem judicial ou autoriza\u00e7\u00e3o legislativa, limitar o exerc\u00edcio de direitos individuais, inclusive o de ir e vir, quando entender que tal exerc\u00edcio possa afetar a conveni\u00eancia e a oportunidade da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":3204350,"corpo":"tendo em vista a autoexecutoriedade do exerc\u00edcio dos poderes administrativos, a autoridade administrativa pode, independentemente de ordem judicial ou autoriza\u00e7\u00e3o legislativa, limitar o exerc\u00edcio de direitos individuais, inclusive o de ir e vir, quando entender que tal exerc\u00edcio possa afetar a conveni\u00eancia e a oportunidade da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"considera-se regular o exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia quando desempenhado pelo \u00f3rg\u00e3o competente nos limites da lei aplic\u00e1vel, com observ\u00e2ncia do processo legal e, tratando-se de atividade que a lei tenha como discricion\u00e1ria, sem abuso ou desvio de poder.","id":3204351,"corpo":"considera-se regular o exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia quando desempenhado pelo \u00f3rg\u00e3o competente nos limites da lei aplic\u00e1vel, com observ\u00e2ncia do processo legal e, tratando-se de atividade que a lei tenha como discricion\u00e1ria, sem abuso ou desvio de poder.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"desde o advento da Emenda Constitucional n\u00b0 32, de 2001, entende-se poss\u00edvel o exerc\u00edcio de poder regulamentar aut\u00f4nomo sem restri\u00e7\u00f5es, uma vez que o Presidente da Rep\u00fablica pode, por raz\u00f5es de conveni\u00eancia e oportunidade, extinguir cargos p\u00fablicos por decreto.","id":3204352,"corpo":"desde o advento da Emenda Constitucional n\u00b0 32, de 2001, entende-se poss\u00edvel o exerc\u00edcio de poder regulamentar aut\u00f4nomo sem restri\u00e7\u00f5es, uma vez que o Presidente da Rep\u00fablica pode, por raz\u00f5es de conveni\u00eancia e oportunidade, extinguir cargos p\u00fablicos por decreto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a estrutura administrativa \u00e9 uma estrutura hierarqui- zada de poderes e compet\u00eancias administrativas, de forma que a autoridade administrativa superior pode, al\u00e9m de estabelecer as ordens relacionadas aos servi\u00e7os, cancelar, por crit\u00e9rios discricion\u00e1rios, san\u00e7\u00f5es aplicadas por autoridade inferior.","id":3204353,"corpo":"a estrutura administrativa \u00e9 uma estrutura hierarqui- zada de poderes e compet\u00eancias administrativas, de forma que a autoridade administrativa superior pode, al\u00e9m de estabelecer as ordens relacionadas aos servi\u00e7os, cancelar, por crit\u00e9rios discricion\u00e1rios, san\u00e7\u00f5es aplicadas por autoridade inferior.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tendo em vista que a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil assegura o direito \u00e0 liberdade e \u00e0 dignidade da pessoa humana, n\u00e3o \u00e9 vi\u00e1vel juridicamente que se impe\u00e7a o livre com\u00e9rcio desempenhado em pra\u00e7as e ruas p\u00fablicas por vendedores ambulantes.","id":3204354,"corpo":"tendo em vista que a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil assegura o direito \u00e0 liberdade e \u00e0 dignidade da pessoa humana, n\u00e3o \u00e9 vi\u00e1vel juridicamente que se impe\u00e7a o livre com\u00e9rcio desempenhado em pra\u00e7as e ruas p\u00fablicas por vendedores ambulantes.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353426,"enunciado":"","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/914005","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":13901},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":9227}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 aposentadoria de servidores p\u00fablicos civis, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":27418,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":13901},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-ciencias-juridicas","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas - 2017"},{"id":27419,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":9227},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:34:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":914006,"hashId":"01d8a3ef826f0ff98ac32f31137efd63","enunciado":"No que se refere \u00e0 aposentadoria de servidores p\u00fablicos\r\ncivis, assinale a alternativa correta.","resposta":3204357,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O servidor p\u00fablico civil adquire o direito \u00e0 aposentadoria volunt\u00e1ria em decorr\u00eancia do tempo de servi\u00e7o, de forma que, ao completar 35 anos de servi\u00e7o, se homem, e 30 anos de servi\u00e7o, se mulher, est\u00e1 concretizado o direito \u00e0 aposentadoria.","id":3204355,"corpo":"O servidor p\u00fablico civil adquire o direito \u00e0 aposentadoria volunt\u00e1ria em decorr\u00eancia do tempo de servi\u00e7o, de forma que, ao completar 35 anos de servi\u00e7o, se homem, e 30 anos de servi\u00e7o, se mulher, est\u00e1 concretizado o direito \u00e0 aposentadoria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Determinadas categorias de servidores p\u00fablicos civis, em especial as de servidores que lidam com atividades penosas, perigosas e insalubres, poder\u00e3o contar em dobro o tempo de servi\u00e7o prestado sob essas condi\u00e7\u00f5es.","id":3204356,"corpo":"Determinadas categorias de servidores p\u00fablicos civis, em especial as de servidores que lidam com atividades penosas, perigosas e insalubres, poder\u00e3o contar em dobro o tempo de servi\u00e7o prestado sob essas condi\u00e7\u00f5es.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao servidor ocupante, exclusivamente, de cargo em comiss\u00e3o declarado em lei de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o, bem como de outro cargo tempor\u00e1rio ou de emprego p\u00fablico, aplica-se o regime geral de previd\u00eancia social.","id":3204357,"corpo":"Ao servidor ocupante, exclusivamente, de cargo em comiss\u00e3o declarado em lei de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o, bem como de outro cargo tempor\u00e1rio ou de emprego p\u00fablico, aplica-se o regime geral de previd\u00eancia social.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A remunera\u00e7\u00e3o do servidor p\u00fablico civil aposentado ser\u00e1 a mesma que percebeu no \u00faltimo m\u00eas em que atuou perante a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, abrangendo todas as vantagens inerentes ao cargo por ele titulado.","id":3204358,"corpo":"A remunera\u00e7\u00e3o do servidor p\u00fablico civil aposentado ser\u00e1 a mesma que percebeu no \u00faltimo m\u00eas em que atuou perante a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, abrangendo todas as vantagens inerentes ao cargo por ele titulado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O servidor p\u00fablico civil aposentado que venha a prestar concurso p\u00fablico poder\u00e1 assumir o cargo para o qual prestou o concurso, tendo direito aos proventos de aposentadoria adicionados \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o do cargo efetivo, independentemente da natureza do cargo, desde que a soma n\u00e3o ultrapasse o teto constitucional.","id":3204359,"corpo":"O servidor p\u00fablico civil aposentado que venha a prestar concurso p\u00fablico poder\u00e1 assumir o cargo para o qual prestou o concurso, tendo direito aos proventos de aposentadoria adicionados \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o do cargo efetivo, independentemente da natureza do cargo, desde que a soma n\u00e3o ultrapasse o teto constitucional.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353426,"enunciado":"","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/914006","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":13901},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":9227}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os contratos administrativos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":27418,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":13901},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-ciencias-juridicas","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas - 2017"},{"id":27419,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":9227},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:34:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":914009,"hashId":"ff913c7b91d932c30ae13dc5e3e72b61","enunciado":"Sobre os contratos administrativos, assinale a alternativa correta.","resposta":3204373,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 garantia a ser prestada, o contratado poder\u00e1 optar por cau\u00e7\u00e3o em dinheiro ou t\u00edtulo da d\u00edvida p\u00fablica, seguro-garantia, fian\u00e7a banc\u00e1ria ou hipoteca sobre im\u00f3vel.","id":3204370,"corpo":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 garantia a ser prestada, o contratado poder\u00e1 optar por cau\u00e7\u00e3o em dinheiro ou t\u00edtulo da d\u00edvida p\u00fablica, seguro-garantia, fian\u00e7a banc\u00e1ria ou hipoteca sobre im\u00f3vel.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A declara\u00e7\u00e3o de nulidade do contrato administrativo opera efeitos ex nunc, ou seja, a partir da data da anula\u00e7\u00e3o, vedado qualquer efeito retroativo.","id":3204371,"corpo":"A declara\u00e7\u00e3o de nulidade do contrato administrativo opera efeitos ex nunc, ou seja, a partir da data da anula\u00e7\u00e3o, vedado qualquer efeito retroativo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O contrato verbal com a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica \u00e9 vi\u00e1vel, desde que decorrente de procedimento lici- tat\u00f3rio de convite, tomada de pre\u00e7os ou preg\u00e3o e pre\u00e7os compat\u00edveis com o valor de mercado.","id":3204372,"corpo":"O contrato verbal com a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica \u00e9 vi\u00e1vel, desde que decorrente de procedimento lici- tat\u00f3rio de convite, tomada de pre\u00e7os ou preg\u00e3o e pre\u00e7os compat\u00edveis com o valor de mercado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Em havendo altera\u00e7\u00e3o unilateral do contrato, as cl\u00e1usulas econ\u00f4mico-financeiras dever\u00e3o ser revistas, para que se mantenha o equil\u00edbrio contratual.","id":3204373,"corpo":" Em havendo altera\u00e7\u00e3o unilateral do contrato, as cl\u00e1usulas econ\u00f4mico-financeiras dever\u00e3o ser revistas, para que se mantenha o equil\u00edbrio contratual.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" O contrato poder\u00e1 ser alterado unilateralmente pela Administra\u00e7\u00e3o quando conveniente a substitui\u00e7\u00e3o da garantia da execu\u00e7\u00e3o.","id":3204374,"corpo":" O contrato poder\u00e1 ser alterado unilateralmente pela Administra\u00e7\u00e3o quando conveniente a substitui\u00e7\u00e3o da garantia da execu\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353426,"enunciado":"","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/914009","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":13901},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":9227}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos recursos em mat\u00e9ria criminal, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":27418,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":13901},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-ciencias-juridicas","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas - 2017"},{"id":27419,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":9227},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:34:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":914027,"hashId":"477fd6c5e697718248caf3294661d6c2","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos recursos em mat\u00e9ria criminal, assinale a alternativa correta.","resposta":3204463,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em sendo indeferido pedido de produ\u00e7\u00e3o de provas quando da aprecia\u00e7\u00e3o da Resposta \u00e0 Acusa\u00e7\u00e3o do r\u00e9u, caber\u00e1 a interposi\u00e7\u00e3o de Recurso em Sentido Estrito.","id":3204460,"corpo":"Em sendo indeferido pedido de produ\u00e7\u00e3o de provas quando da aprecia\u00e7\u00e3o da Resposta \u00e0 Acusa\u00e7\u00e3o do r\u00e9u, caber\u00e1 a interposi\u00e7\u00e3o de Recurso em Sentido Estrito.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No curso do cumprimento das penas privativas de liberdade, a decis\u00e3o que indefere os pedidos de progress\u00e3o de regime e livramento condicional \u00e9 atac\u00e1vel mediante o Recurso de Apela\u00e7\u00e3o, a ser interposto no prazo de oito dias, a contar da data da publica\u00e7\u00e3o do despacho.","id":3204461,"corpo":"No curso do cumprimento das penas privativas de liberdade, a decis\u00e3o que indefere os pedidos de progress\u00e3o de regime e livramento condicional \u00e9 atac\u00e1vel mediante o Recurso de Apela\u00e7\u00e3o, a ser interposto no prazo de oito dias, a contar da data da publica\u00e7\u00e3o do despacho.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No rito do Tribunal do J\u00fari, contra a decis\u00e3o que determina a impron\u00fancia do acusado, o Minist\u00e9rio P\u00fablico poder\u00e1 interpor Recurso em Sentido Estrito.","id":3204462,"corpo":"No rito do Tribunal do J\u00fari, contra a decis\u00e3o que determina a impron\u00fancia do acusado, o Minist\u00e9rio P\u00fablico poder\u00e1 interpor Recurso em Sentido Estrito.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A aus\u00eancia de recurso do \u00f3rg\u00e3o acusat\u00f3rio em face de senten\u00e7a condenat\u00f3ria proferida por Juiz singular impede que o Tribunal venha a aumentar, de of\u00edcio, a pena aplicada ao r\u00e9u.","id":3204463,"corpo":"A aus\u00eancia de recurso do \u00f3rg\u00e3o acusat\u00f3rio em face de senten\u00e7a condenat\u00f3ria proferida por Juiz singular impede que o Tribunal venha a aumentar, de of\u00edcio, a pena aplicada ao r\u00e9u.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Da decis\u00e3o n\u00e3o un\u00e2nime proferida por Tribunal, as partes poder\u00e3o opor Embargos Infringentes ou de Nulidade, no prazo de 10 dias, a contar da publica\u00e7\u00e3o do ac\u00f3rd\u00e3o.","id":3204464,"corpo":"Da decis\u00e3o n\u00e3o un\u00e2nime proferida por Tribunal, as partes poder\u00e3o opor Embargos Infringentes ou de Nulidade, no prazo de 10 dias, a contar da publica\u00e7\u00e3o do ac\u00f3rd\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353428,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406683,"slug":"direito-processual-penal-recursos"}],"slug":"direito-processual-penal\/914027","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":13901},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":9227}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o art. 22, compete privativamente \u00e0 Uni\u00e3o legislar sobre","provas":[{"id":27418,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":13901},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-ciencias-juridicas","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas - 2017"},{"id":27419,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":9227},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:34:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":914034,"hashId":"3afd6b723dcb268269a11689673c7ba8","enunciado":"Conforme o art. 22, compete privativamente \u00e0 Uni\u00e3o legislar sobre","resposta":3204497,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"defesa do solo.","id":3204495,"corpo":"defesa do solo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"or\u00e7amento.","id":3204496,"corpo":"or\u00e7amento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"propaganda comercial.","id":3204497,"corpo":"propaganda comercial.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"consumo.","id":3204498,"corpo":"consumo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"juntas comerciais.","id":3204499,"corpo":"juntas comerciais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353429,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"}],"slug":"direito-constitucional\/914034","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":13901},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":9227}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo, segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal. I - A lei n\u00e3o prejudicar\u00e1 o direito adquirido, o ato jur\u00eddico perfeito e a coisa julgada. II - O Brasil se submete \u00e0 jurisdi\u00e7\u00e3o de Tribunal Penal Internacional a cuja cria\u00e7\u00e3o tenha manifestado ades\u00e3o. III- Salvo nos casos previstos em lei espec\u00edfica, n\u00e3o haver\u00e1 distin\u00e7\u00e3o entre brasileiros natos e naturalizados. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":27418,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":13901},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-ciencias-juridicas","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas - 2017"},{"id":27419,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":9227},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:34:54","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":914044,"hashId":"b25bb50e09e72bb8602247fe0fbd44b0","enunciado":"<p>Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo, segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\n<\/p><p>I - A lei n\u00e3o prejudicar\u00e1 o direito adquirido, o ato jur\u00eddico\r\nperfeito e a coisa julgada.\r\n<\/p><p>II - O Brasil se submete \u00e0 jurisdi\u00e7\u00e3o de Tribunal Penal\r\nInternacional a cuja cria\u00e7\u00e3o tenha manifestado ades\u00e3o.<\/p><p>\r\nIII- Salvo nos casos previstos em lei espec\u00edfica, n\u00e3o haver\u00e1 distin\u00e7\u00e3o entre brasileiros natos e naturalizados.<\/p><p>\r\nQuais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":3204548,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":3204545,"corpo":"Apenas I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":3204546,"corpo":"Apenas II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":3204547,"corpo":"Apenas III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":3204548,"corpo":"Apenas I e II.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3204549,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353430,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/914044","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":13901},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":9227}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 manipula\u00e7\u00e3o de pastas e arquivos no Windows 10, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":27418,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":13901},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-ciencias-juridicas","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas - 2017"},{"id":27419,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":9227},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:34:54","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":914049,"hashId":"4fd71d85c806cedeabe41a51fb7112e5","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 manipula\u00e7\u00e3o de pastas e arquivos no\r\nWindows 10, assinale a alternativa correta.","resposta":3204572,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" As pastas que cont\u00eam arquivos ocultos n\u00e3o podem ser exclu\u00eddas, a menos que esses arquivos sejam removidos antes.","id":3204570,"corpo":" As pastas que cont\u00eam arquivos ocultos n\u00e3o podem ser exclu\u00eddas, a menos que esses arquivos sejam removidos antes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ferramenta \"Explorador de arquivos\" permite acessar apenas arquivos e diret\u00f3rios armazenados localmente na m\u00e1quina, incluindo aqueles em pendrives inseridos no computador.","id":3204571,"corpo":"A ferramenta \"Explorador de arquivos\" permite acessar apenas arquivos e diret\u00f3rios armazenados localmente na m\u00e1quina, incluindo aqueles em pendrives inseridos no computador.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A op\u00e7\u00e3o \"Pesquisar\", da ferramenta \"Explorador de arquivos\", permite procurar arquivos conhecendo-se apenas a parte inicial do nome e do arquivo e fazendo uso do caractere asterisco (*) para substituir a sequ\u00eancia de caracteres faltantes.","id":3204572,"corpo":"A op\u00e7\u00e3o \"Pesquisar\", da ferramenta \"Explorador de arquivos\", permite procurar arquivos conhecendo-se apenas a parte inicial do nome e do arquivo e fazendo uso do caractere asterisco (*) para substituir a sequ\u00eancia de caracteres faltantes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao mover um arquivo para o interior de uma pasta compactada, em um mesmo volume NTFS, este arquivo ser\u00e1 automaticamente compactado, independentemente de ele estar ou n\u00e3o compactado na pasta de origem.","id":3204573,"corpo":"Ao mover um arquivo para o interior de uma pasta compactada, em um mesmo volume NTFS, este arquivo ser\u00e1 automaticamente compactado, independentemente de ele estar ou n\u00e3o compactado na pasta de origem.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O recurso \"Lixeira\" mant\u00e9m, at\u00e9 ser explicitamente esvaziada, todos os arquivos removidos, sem ocupar \u00e1rea de armazenamento de dados do disco, inclusive aqueles originalmente armazenados em pendrives.","id":3204574,"corpo":"O recurso \"Lixeira\" mant\u00e9m, at\u00e9 ser explicitamente esvaziada, todos os arquivos removidos, sem ocupar \u00e1rea de armazenamento de dados do disco, inclusive aqueles originalmente armazenados em pendrives.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353430,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/914049","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":13969}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que uma Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte est\u00e1 utilizando um diagrama UML que mostra a arquitetura de um sistema sendo desenvolvido na ARTESP. O diagrama apresenta a distribui\u00e7\u00e3o dos artefatos do software em rela\u00e7\u00e3o aos alvos da implanta\u00e7\u00e3o. Os artefatos s\u00e3o arquivos execut\u00e1veis, bibliotecas, banco de dados, aplica\u00e7\u00f5es etc. Os alvos da implanta\u00e7\u00e3o s\u00e3o representados por n\u00f3s que se referem a dispositivos de hardware ou ambientes de software, como banco de dados, navegadores, servidores web, servidores de banco de dados etc. Os n\u00f3s s\u00e3o conectados atrav\u00e9s de caminhos de comunica\u00e7\u00e3o que criam um sistema conectado, como protocolos (HTTP\/HTTPS, JDBC etc). O diagrama UML utilizado pela Agente \u00e9 denominado","provas":[{"id":27569,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":13969},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"artesp-sp-2017-fcc-agente-de-fiscalizacao-a-regulacao-de-transporte-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:34:49","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":916998,"hashId":"7f249e015cd29fe78123949e432080f0","enunciado":"Considere que uma Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte est\u00e1 utilizando um diagrama UML que mostra a\r\narquitetura de um sistema sendo desenvolvido na ARTESP. O diagrama apresenta a distribui\u00e7\u00e3o dos artefatos do software em\r\nrela\u00e7\u00e3o aos alvos da implanta\u00e7\u00e3o. Os artefatos s\u00e3o arquivos execut\u00e1veis, bibliotecas, banco de dados, aplica\u00e7\u00f5es etc. Os alvos\r\nda implanta\u00e7\u00e3o s\u00e3o representados por n\u00f3s que se referem a dispositivos de hardware ou ambientes de software, como banco de\r\ndados, navegadores, servidores web, servidores de banco de dados etc. Os n\u00f3s s\u00e3o conectados atrav\u00e9s de caminhos de\r\ncomunica\u00e7\u00e3o que criam um sistema conectado, como protocolos (HTTP\/HTTPS, JDBC etc). O diagrama UML utilizado pela\r\nAgente \u00e9 denominado","resposta":3217296,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"State Machine.","id":3217295,"corpo":"State Machine.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deployment.","id":3217296,"corpo":"Deployment.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Component.","id":3217297,"corpo":"Component.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Package.","id":3217298,"corpo":"Package.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Activity.","id":3217299,"corpo":"Activity.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353897,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/916998","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":13969}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos modelos de qualidade CMMI vers\u00e3o 1.3 e MPS.BR, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":27569,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":13969},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"artesp-sp-2017-fcc-agente-de-fiscalizacao-a-regulacao-de-transporte-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:34:49","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":916999,"hashId":"1ae9eea69c9b75ae227d50837082e754","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o aos modelos de qualidade CMMI vers\u00e3o 1.3 e MPS.BR, \u00e9 correto afirmar:","resposta":3217304,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O CMMI 1.3 cont\u00e9m 30 Process Areas-PAs, das quais 15 s\u00e3o Core Process Areas, comuns a todas as constela\u00e7\u00f5es. Os modelos CMMI-SVC, CMMI-ACQ e CMMI-DEV possuem 5 PAs espec\u00edficas, cada.","id":3217300,"corpo":"O CMMI 1.3 cont\u00e9m 30 Process Areas-PAs, das quais 15 s\u00e3o Core Process Areas, comuns a todas as constela\u00e7\u00f5es. Os\r\nmodelos CMMI-SVC, CMMI-ACQ e CMMI-DEV possuem 5 PAs espec\u00edficas, cada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No CMMI, a representa\u00e7\u00e3o cont\u00ednua habilita a organiza\u00e7\u00e3o a alcan\u00e7ar n\u00edveis de maturidade e a representa\u00e7\u00e3o por est\u00e1gios habilita a organiza\u00e7\u00e3o a alcan\u00e7ar n\u00edveis de capacidade.","id":3217301,"corpo":"No CMMI, a representa\u00e7\u00e3o cont\u00ednua habilita a organiza\u00e7\u00e3o a alcan\u00e7ar n\u00edveis de maturidade e a representa\u00e7\u00e3o por est\u00e1gios\r\nhabilita a organiza\u00e7\u00e3o a alcan\u00e7ar n\u00edveis de capacidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No CMMI h\u00e1 quatro n\u00edveis de maturidade, numerados de 0 at\u00e9 3 e cada n\u00edvel de maturidade corresponde a metas gen\u00e9ricas e a um conjunto de pr\u00e1ticas gen\u00e9ricas e espec\u00edficas. H\u00e1 um caminho de melhorias do n\u00edvel de capacidade 1 at\u00e9 o 5 que envolve o alcance de metas das PAs de cada n\u00edvel de capacidade.","id":3217302,"corpo":"No CMMI h\u00e1 quatro n\u00edveis de maturidade, numerados de 0 at\u00e9 3 e cada n\u00edvel de maturidade corresponde a metas\r\ngen\u00e9ricas e a um conjunto de pr\u00e1ticas gen\u00e9ricas e espec\u00edficas. H\u00e1 um caminho de melhorias do n\u00edvel de capacidade 1 at\u00e9\r\no 5 que envolve o alcance de metas das PAs de cada n\u00edvel de capacidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Modelo de Refer\u00eancia MPS para Software (MR-MPS-SW) define apenas n\u00edveis de capacidade que s\u00e3o uma combina\u00e7\u00e3o entre processos e sua maturidade, declarando o prop\u00f3sito e os resultados esperados de sua execu\u00e7\u00e3o.","id":3217303,"corpo":"O Modelo de Refer\u00eancia MPS para Software (MR-MPS-SW) define apenas n\u00edveis de capacidade que s\u00e3o uma combina\u00e7\u00e3o\r\nentre processos e sua maturidade, declarando o prop\u00f3sito e os resultados esperados de sua execu\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ambos os modelos possuem n\u00edveis de maturidade que definem a habilidade da empresa para trabalhar em projetos grandes e complexos. No CMMI varia do 1 ao 5 e no MPS.BR varia do G ao A, sendo que o primeiro n\u00edvel do MPS.BR j\u00e1 exige que a empresa tenha determinados processos definidos.","id":3217304,"corpo":"Ambos os modelos possuem n\u00edveis de maturidade que definem a habilidade da empresa para trabalhar em projetos\r\ngrandes e complexos. No CMMI varia do 1 ao 5 e no MPS.BR varia do G ao A, sendo que o primeiro n\u00edvel do MPS.BR j\u00e1\r\nexige que a empresa tenha determinados processos definidos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353897,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"CMMI (Qualidade de Software)","oab":false,"nome":"CMMI (Qualidade de Software)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8273,"slug":"tecnologia-da-informacao-cmmi-qualidade-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/916999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}