{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2160267,"perPage":"100","pages":21603,"page":10121,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Esportes","id":13465}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No desporto futsal moderno, os aspectos cognitivos, f\u00edsicos, t\u00e9cnicos e t\u00e1ticos s\u00e3o fatores preponderantes para o desenvolvimento da equipe. Segundo LUCENA (2003), t\u00e1tica \u00e9 o posicionamento dos alunos\/atletas em movimentos preestabelecidos (treinados), dentro de um sistema de jogo. Acerca das t\u00e1ticas de jogo utilizadas no futsal, analise as afirmativas a seguir e marque (V) para as VERDADEIRAS e (F) para as FALSAS. ( ) O sistema de jogo 3x1 \u00e9 usado quando o advers\u00e1rio faz uma boa marca\u00e7\u00e3o na meia quadra. ( ) O sistema de jogo 2x2 \u00e9 o mais simples e pr\u00e1tico, sendo o mais utilizado nas categorias de bases. ( ) Usado normalmente com perfei\u00e7\u00e3o por atletas experientes, e com n\u00edvel de competi\u00e7\u00e3o elevado \u00e9 o sistema 2x1x1. ( ) \u00c9 comum observarmos, em algumas partidas, equipes que est\u00e3o em desvantagens no marcador utilizar-se de um atleta de linha no lugar do seu goleiro. Esta caracter\u00edstica \u00e9 aplicada no sistema 3x2. Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":26669,"cargo":{"descricao":"Monitor de Esportes","id":13465},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-monitor-de-esportes","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - Monitor de Esportes - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:32:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":894134,"hashId":"96cc70315bbe3e32d078b7bf3942224c","enunciado":"<p>No desporto futsal moderno, os aspectos cognitivos, f\u00edsicos, t\u00e9cnicos e t\u00e1ticos s\u00e3o fatores preponderantes para o desenvolvimento da equipe. Segundo LUCENA (2003), t\u00e1tica \u00e9 o posicionamento dos alunos\/atletas em movimentos preestabelecidos (treinados), dentro de um sistema de jogo. Acerca das t\u00e1ticas de jogo utilizadas no futsal, analise as afirmativas a seguir e marque (V) para as VERDADEIRAS e (F) para as FALSAS.<\/p><p>\r\n( ) O sistema de jogo 3x1 \u00e9 usado quando o advers\u00e1rio faz uma boa marca\u00e7\u00e3o na meia quadra.\r\n<\/p><p>( ) O sistema de jogo 2x2 \u00e9 o mais simples e pr\u00e1tico, sendo o mais utilizado nas categorias de bases.\r\n<\/p><p>( ) Usado normalmente com perfei\u00e7\u00e3o por atletas experientes, e com n\u00edvel de competi\u00e7\u00e3o elevado \u00e9 o sistema 2x1x1.\r\n<\/p><p>( ) \u00c9 comum observarmos, em algumas partidas, equipes que est\u00e3o em desvantagens no marcador utilizar-se de um atleta de linha no lugar do seu goleiro. <\/p><p>Esta caracter\u00edstica \u00e9 aplicada no sistema 3x2.\r\nMarque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":3130321,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","id":3130317,"corpo":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":3130318,"corpo":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":3130319,"corpo":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":3130320,"corpo":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":3130321,"corpo":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349944,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Esporte\/Gest\u00e3o Desportiva\/Monitor de Esportes","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Esporte\/Gest\u00e3o Desportiva\/Monitor de Esportes","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394744,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-esporte-gestao-desportiva-monitor-de-esportes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/894134","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Esportes","id":13465}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a gravura. Baseado na leitura da imagem, analise as afirmativas a seguir. I. Ao erguer a barra contra a gravidade, os membros inferiores do praticante executam movimentos de flex\u00e3o plantar, extens\u00e3o do joelho e extens\u00e3o do quadril. II. Ao observar os membros superiores do praticante, vemos que existe uma posi\u00e7\u00e3o de flex\u00e3o de ombros isom\u00e9trica. III. A articula\u00e7\u00e3o radioulnar proximal est\u00e1 em supina\u00e7\u00e3o para que seja feito o \u201cagarre\u201d na barra. IV. A coluna cervical encontra-se em hiperextens\u00e3o para que o atleta mantenha o equil\u00edbrio. Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta as afirmativas CORRETAS.","provas":[{"id":26669,"cargo":{"descricao":"Monitor de Esportes","id":13465},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-monitor-de-esportes","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - Monitor de Esportes - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:32:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":894142,"hashId":"adbcb29209b3aab2ee5b73c62b74c082","enunciado":"<p>Observe a gravura. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26669\/52.gif\"><\/p><p>Baseado na leitura da imagem, analise as afirmativas a seguir.<\/p><p>\r\nI. Ao erguer a barra contra a gravidade, os membros inferiores do praticante executam movimentos de flex\u00e3o plantar, extens\u00e3o do joelho e extens\u00e3o do quadril.\r\n<\/p><p>II. Ao observar os membros superiores do praticante, vemos que existe uma posi\u00e7\u00e3o de flex\u00e3o de ombros isom\u00e9trica.\r\n<\/p><p>III. A articula\u00e7\u00e3o radioulnar proximal est\u00e1 em supina\u00e7\u00e3o para que seja feito o \u201cagarre\u201d na barra.\r\n<\/p><p>IV. A coluna cervical encontra-se em hiperextens\u00e3o para que o atleta mantenha o equil\u00edbrio.<\/p><p>\r\nMarque a op\u00e7\u00e3o que apresenta as afirmativas CORRETAS.<\/p>","resposta":3130357,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 II.","id":3130357,"corpo":"I \u2013 II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II \u2013 III. ","id":3130358,"corpo":"II \u2013 III.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I \u2013 IV.","id":3130359,"corpo":"I \u2013 IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 IV.","id":3130360,"corpo":"I \u2013 II \u2013 IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I \u2013 III \u2013 IV.","id":3130361,"corpo":"I \u2013 III \u2013 IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349945,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Esporte\/Gest\u00e3o Desportiva\/Monitor de Esportes","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Esporte\/Gest\u00e3o Desportiva\/Monitor de Esportes","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394744,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-esporte-gestao-desportiva-monitor-de-esportes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/894142","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Esportes","id":13465}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Galatti et al (2014, p.16), \u201ca busca pela qualidade de vida \u00e9 constante, e permeia a vida do indiv\u00edduo, a come\u00e7ar pela inf\u00e2ncia e adolesc\u00eancia, per\u00edodo de intensas experimenta\u00e7\u00f5es, desenvolvimento e mudan\u00e7as\u201d. Assim, uma das maneiras de se proporcionar uma melhor qualidade de vida \u00e9 por meio do exerc\u00edcio f\u00edsico, do esporte e do lazer. Existem ambientes ou cen\u00e1rios onde essas pr\u00e1ticas devem ser fomentadas. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas dos cen\u00e1rios de pr\u00e1ticas citados, numere a coluna B de acordo com a coluna A. COLUNA A I. Resid\u00eancia familiar. II. Escola. III. Clubes, Sistemas S, ONGs. IV. Espa\u00e7o midi\u00e1tico. COLUNA B ( ) As pessoas ficam expostas \u00e0s diferentes informa\u00e7\u00f5es e sugest\u00f5es de pr\u00e1ticas, apresentadas por diferentes canais de informa\u00e7\u00f5es. ( ) S\u00e3o apresentados e introduzidos os primeiros h\u00e1bitos de vida. ( ) Deve-se organizar, planejar, sistematizar, refletir e avaliar procedimentos pedag\u00f3gicos que visem \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o pelo gosto do exerc\u00edcio f\u00edsico. ( ) S\u00e3o oferecidos diferentes programas e\/ou atividades, dentre os quais se destaca o esporte, a fim de contribuir para a qualidade de vida das pessoas. Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":26669,"cargo":{"descricao":"Monitor de Esportes","id":13465},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-monitor-de-esportes","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - Monitor de Esportes - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:32:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":894143,"hashId":"ebf78bd7c500039e52a7d374dc125a5c","enunciado":"<p>Segundo Galatti et al (2014, p.16), \u201ca busca pela qualidade de vida \u00e9 constante, e permeia a vida do indiv\u00edduo, a come\u00e7ar pela inf\u00e2ncia e adolesc\u00eancia, per\u00edodo de intensas experimenta\u00e7\u00f5es, desenvolvimento e mudan\u00e7as\u201d. Assim, uma das maneiras de se proporcionar uma melhor qualidade de vida \u00e9 por meio do exerc\u00edcio f\u00edsico, do esporte e do lazer. Existem ambientes ou cen\u00e1rios onde essas pr\u00e1ticas devem ser fomentadas. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas dos cen\u00e1rios de pr\u00e1ticas citados, numere a coluna B de acordo com a coluna A.\r\n<\/p><p>COLUNA A<\/p><p>\r\nI. Resid\u00eancia familiar.\r\n<\/p><p>II. Escola.\r\n<\/p><p>III. Clubes, Sistemas S, ONGs.<\/p><p>\r\nIV. Espa\u00e7o midi\u00e1tico.<\/p><p>\r\nCOLUNA B\r\n<\/p><p>( ) As pessoas ficam expostas \u00e0s diferentes informa\u00e7\u00f5es e sugest\u00f5es de pr\u00e1ticas, apresentadas por diferentes canais de informa\u00e7\u00f5es.<\/p><p>\r\n( ) S\u00e3o apresentados e introduzidos os primeiros h\u00e1bitos de vida.\r\n<\/p><p>( ) Deve-se organizar, planejar, sistematizar, refletir e avaliar procedimentos pedag\u00f3gicos que visem \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o pelo gosto do exerc\u00edcio f\u00edsico.\r\n<\/p><p>( ) S\u00e3o oferecidos diferentes programas e\/ou atividades, dentre os quais se destaca o esporte, a fim de contribuir para a qualidade de vida das pessoas.\r\n<\/p><p>Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":3130365,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 III \u2013 IV.","id":3130362,"corpo":"I \u2013 II \u2013 III \u2013 IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II \u2013 III \u2013 IV \u2013 I.","id":3130363,"corpo":"II \u2013 III \u2013 IV \u2013 I.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III \u2013 IV \u2013 I \u2013 II.","id":3130364,"corpo":"III \u2013 IV \u2013 I \u2013 II.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV \u2013 I \u2013 II \u2013 III.","id":3130365,"corpo":"IV \u2013 I \u2013 II \u2013 III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III \u2013 I \u2013 II \u2013 IV.","id":3130366,"corpo":"III \u2013 I \u2013 II \u2013 IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349945,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Esporte\/Gest\u00e3o Desportiva\/Monitor de Esportes","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Esporte\/Gest\u00e3o Desportiva\/Monitor de Esportes","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394744,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-esporte-gestao-desportiva-monitor-de-esportes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/894143","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Esportes","id":13465}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Gon\u00e7alves (2007), ao comparar as artes marciais com o ensino das lutas na escola, encontra uma grande diferen\u00e7a, ou seja, o ensino da luta na escola n\u00e3o deveria desenvolver t\u00e9cnicas preestabelecidas das artes marciais. O aluno vai desenvolvendo sua pr\u00f3pria t\u00e9cnica atrav\u00e9s de jogos l\u00fadicos. Para que seja atingido esse objetivo junto \u00e0 crian\u00e7a como um ser ativo, descobrindo suas pr\u00f3prias t\u00e9cnicas, faz-se necess\u00e1rio que se desvinculem as lutas escolares das artes marciais. Sobre o ensino das lutas nas escolas, \u00e9 CORRETO afirmar que","provas":[{"id":26669,"cargo":{"descricao":"Monitor de Esportes","id":13465},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-monitor-de-esportes","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - Monitor de Esportes - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:32:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":894144,"hashId":"792d8a7866e1522063c2078fcf8eb518","enunciado":"Gon\u00e7alves (2007), ao comparar as artes marciais com o ensino das lutas na escola, encontra uma grande diferen\u00e7a, ou seja, o ensino da luta na escola n\u00e3o deveria desenvolver t\u00e9cnicas preestabelecidas das artes marciais. O aluno vai desenvolvendo sua pr\u00f3pria t\u00e9cnica atrav\u00e9s de jogos l\u00fadicos. Para que seja atingido esse objetivo junto \u00e0 crian\u00e7a como um ser ativo, descobrindo suas pr\u00f3prias t\u00e9cnicas, faz-se necess\u00e1rio que se desvinculem as lutas escolares das artes marciais. Sobre o ensino das lutas nas escolas, \u00e9 CORRETO afirmar que","resposta":3130371,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve ser ensinada somente por professor que tiver gradua\u00e7\u00e3o em artes marcial.","id":3130367,"corpo":"deve ser ensinada somente por professor que tiver gradua\u00e7\u00e3o em artes marcial.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma grande diferen\u00e7a entre as lutas ensinadas nas escolas e nas artes marciais \u00e9 que o resultado do combate tem grande relev\u00e2ncia.","id":3130368,"corpo":"uma grande diferen\u00e7a entre as lutas ensinadas nas escolas e nas artes marciais \u00e9 que o resultado do combate tem grande relev\u00e2ncia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se pode referir-se \u00e0s lutas no sentido de processo de ensino, visto que a forma \u00e9 centrada em um \u00fanico modelo, qual seja, o da repeti\u00e7\u00e3o das partes.","id":3130369,"corpo":"n\u00e3o se pode referir-se \u00e0s lutas no sentido de processo de ensino, visto que a forma \u00e9 centrada em um \u00fanico modelo, qual seja, o da repeti\u00e7\u00e3o das partes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a competitividade nunca deve perder import\u00e2ncia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s viv\u00eancias corporais. Seria semelhante a algumas concep\u00e7\u00f5es de competi\u00e7\u00e3o desportiva, ou seja, um alto grau de competitividade.","id":3130370,"corpo":"a competitividade nunca deve perder import\u00e2ncia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s viv\u00eancias corporais. Seria semelhante a algumas concep\u00e7\u00f5es de competi\u00e7\u00e3o desportiva, ou seja, um alto grau de competitividade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as lutas s\u00e3o fen\u00f4menos culturais, devem ser vivenciadas como cultura corporal. Sendo indissoci\u00e1veis dos outros fen\u00f4menos de civiliza\u00e7\u00e3o, \u201ctoda t\u00e9cnica do corpo \u00e9 fundamentalmente cultural\u201d, devendo a luta, enquanto pratica pedag\u00f3gica, ser assim ensinada e praticada.","id":3130371,"corpo":"as lutas s\u00e3o fen\u00f4menos culturais, devem ser vivenciadas como cultura corporal. Sendo indissoci\u00e1veis dos outros fen\u00f4menos de civiliza\u00e7\u00e3o, \u201ctoda t\u00e9cnica do corpo \u00e9 fundamentalmente cultural\u201d, devendo a luta, enquanto pratica pedag\u00f3gica, ser assim ensinada e praticada.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349945,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Esporte\/Gest\u00e3o Desportiva\/Monitor de Esportes","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Esporte\/Gest\u00e3o Desportiva\/Monitor de Esportes","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394744,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-esporte-gestao-desportiva-monitor-de-esportes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/894144","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Esportes","id":13465}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O esqueleto humano possui 206 ossos, sendo 80 no esqueleto axial e 126 no esqueleto apendicular. Nele, os ossos s\u00e3o compostos de aproximadamente 25% de \u00e1gua, um ter\u00e7o de material org\u00e2nico (o que lhe confere elasticidade), dois ter\u00e7os de material inorg\u00e2nico (o que lhe confere solidez e durabilidade), sendo essa \u00faltima parte prioritariamente formada de carbonato de c\u00e1lcio, fosfato e col\u00e1geno. Tais ossos s\u00e3o tecidos vivos e din\u00e2micos, em constante desenvolvimento. S\u00e3o de diversos tamanhos e variados formatos e, na vida dos seres humanos, o esqueleto possui diversas fun\u00e7\u00f5es. Sobre esse assunto, observe as afirmativas a seguir em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s fun\u00e7\u00f5es dos ossos do esqueleto humano. I. Protegem alguns \u00f3rg\u00e3os vitais. II. S\u00e3o tecidos que produzem as c\u00e9lulas sangu\u00edneas relacionadas ao sistema imunol\u00f3gico. III. Permitem movimentos por formarem as alavancas corporais. IV. Produzem as hem\u00e1cias, que s\u00e3o c\u00e9lulas sangu\u00edneas relacionadas ao transporte de oxig\u00eanio no corpo. Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta as afirmativas CORRETAS.","provas":[{"id":26669,"cargo":{"descricao":"Monitor de Esportes","id":13465},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-monitor-de-esportes","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - Monitor de Esportes - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:32:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":894145,"hashId":"c6155482d657b2e29e87007f0e87f085","enunciado":"<p>O esqueleto humano possui 206 ossos, sendo 80 no esqueleto axial e 126 no esqueleto apendicular. Nele, os ossos s\u00e3o compostos de aproximadamente 25% de \u00e1gua, um ter\u00e7o de material org\u00e2nico (o que lhe confere elasticidade), dois ter\u00e7os de material inorg\u00e2nico (o que lhe confere solidez e durabilidade), sendo essa \u00faltima parte prioritariamente formada de carbonato de c\u00e1lcio, fosfato e col\u00e1geno. Tais ossos s\u00e3o tecidos vivos e din\u00e2micos, em constante desenvolvimento. S\u00e3o de diversos tamanhos e variados formatos e, na vida dos seres humanos, o esqueleto possui diversas fun\u00e7\u00f5es. Sobre esse assunto, observe as afirmativas a seguir em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s fun\u00e7\u00f5es dos ossos do esqueleto humano.\r\n<\/p><p>I. Protegem alguns \u00f3rg\u00e3os vitais.\r\n<\/p><p>II. S\u00e3o tecidos que produzem as c\u00e9lulas sangu\u00edneas relacionadas ao sistema imunol\u00f3gico.\r\n<\/p><p>III. Permitem movimentos por formarem as alavancas corporais.<\/p><p>\r\nIV. Produzem as hem\u00e1cias, que s\u00e3o c\u00e9lulas sangu\u00edneas relacionadas ao transporte de oxig\u00eanio no corpo.\r\n<\/p><p>Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta as afirmativas CORRETAS.<\/p>","resposta":3130376,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 II.","id":3130372,"corpo":"I \u2013 II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I \u2013 III.","id":3130373,"corpo":"I \u2013 III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III \u2013 IV.","id":3130374,"corpo":"III \u2013 IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 IV.","id":3130375,"corpo":"I \u2013 II \u2013 IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I \u2013 III \u2013 IV.","id":3130376,"corpo":"I \u2013 III \u2013 IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349945,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Esporte\/Gest\u00e3o Desportiva\/Monitor de Esportes","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Esporte\/Gest\u00e3o Desportiva\/Monitor de Esportes","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394744,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-esporte-gestao-desportiva-monitor-de-esportes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/894145","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Esportes","id":13465}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O voleibol faz parte dos Jogos Desportivos Coletivos e, como tal, possui regras unit\u00e1rias, obrigat\u00f3rias e universais. Nesse contexto, segundo as regras estabelecidas pela FIVB \u2013 Federa\u00e7\u00e3o Internacional de Voleibol, os jogadores devem permanecer em suas posi\u00e7\u00f5es de rod\u00edzio at\u00e9 o momento em que a bola entra em jogo. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s regras do voleibol, analise as afirmativas a seguir e marque (V) para as VERDADEIRAS e (F) para as FALSAS. ( ) O rod\u00edzio acontece no sentido hor\u00e1rio. ( ) O jogador que realiza o saque \u00e9 aquele que est\u00e1 na posi\u00e7\u00e3o 1. ( ) No rod\u00edzio, o jogador da posi\u00e7\u00e3o 4 deve se deslocar para a posi\u00e7\u00e3o 5. ( ) O rod\u00edzio acontece sempre que uma equipe que n\u00e3o iniciou o rally marca o ponto. Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":26669,"cargo":{"descricao":"Monitor de Esportes","id":13465},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-monitor-de-esportes","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - Monitor de Esportes - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:32:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":894146,"hashId":"07f2913ec646a3c737320a37210c49ff","enunciado":"<p>O voleibol faz parte dos Jogos Desportivos Coletivos e, como tal, possui regras unit\u00e1rias, obrigat\u00f3rias e universais. Nesse contexto, segundo as regras estabelecidas pela FIVB \u2013 Federa\u00e7\u00e3o Internacional de Voleibol, os jogadores devem permanecer em suas posi\u00e7\u00f5es de rod\u00edzio at\u00e9 o momento em que a bola entra em jogo. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s regras do voleibol, analise as afirmativas a seguir e marque (V) para as VERDADEIRAS e (F) para as FALSAS.<\/p><p>\r\n( ) O rod\u00edzio acontece no sentido hor\u00e1rio.\r\n<\/p><p>( ) O jogador que realiza o saque \u00e9 aquele que est\u00e1 na posi\u00e7\u00e3o 1.<\/p><p>\r\n( ) No rod\u00edzio, o jogador da posi\u00e7\u00e3o 4 deve se deslocar para a posi\u00e7\u00e3o 5.\r\n<\/p><p>( ) O rod\u00edzio acontece sempre que uma equipe que n\u00e3o iniciou o rally marca o ponto. <\/p><p>Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":3130380,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":3130377,"corpo":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":3130378,"corpo":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":3130379,"corpo":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":3130380,"corpo":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":3130381,"corpo":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349945,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Esporte\/Gest\u00e3o Desportiva\/Monitor de Esportes","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Esporte\/Gest\u00e3o Desportiva\/Monitor de Esportes","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394744,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-esporte-gestao-desportiva-monitor-de-esportes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/894146","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Esportes","id":13465}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No ano de 2014, o Comit\u00ea Central da Federa\u00e7\u00e3o Internacional de Basquetebol (FIBA) aprovou algumas altera\u00e7\u00f5es nas regras do basquetebol, as quais provocaram mudan\u00e7as no desenvolvimento do jogo e, consequentemente, na estrutura\u00e7\u00e3o da forma de treinar o componente t\u00e1tico das equipes. Dentre as altera\u00e7\u00f5es, destacam-se o(a) I. pedido de tempo das equipes. II. altera\u00e7\u00e3o na regra dos 24\u2019\u2019 para os rebotes defensivos. III. desqualifica\u00e7\u00e3o do atleta em caso de duas faltas t\u00e9cnicas. IV. modifica\u00e7\u00e3o das faltas t\u00e9cnicas de dois lances para um lance livre. Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta as afirmativas CORRETAS.","provas":[{"id":26669,"cargo":{"descricao":"Monitor de Esportes","id":13465},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-monitor-de-esportes","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - Monitor de Esportes - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:32:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":894147,"hashId":"d013390e2554c91c640983e684337a5a","enunciado":"<p>No ano de 2014, o Comit\u00ea Central da Federa\u00e7\u00e3o Internacional de Basquetebol (FIBA) aprovou algumas altera\u00e7\u00f5es nas regras do basquetebol, as quais provocaram mudan\u00e7as no desenvolvimento do jogo e, consequentemente, na estrutura\u00e7\u00e3o da forma de treinar o componente t\u00e1tico das equipes. Dentre as altera\u00e7\u00f5es, destacam-se o(a)\r\n<\/p><p>I. pedido de tempo das equipes.\r\n<\/p><p>II. altera\u00e7\u00e3o na regra dos 24\u2019\u2019 para os rebotes defensivos.\r\n<\/p><p>III. desqualifica\u00e7\u00e3o do atleta em caso de duas faltas t\u00e9cnicas.\r\n<\/p><p>IV. modifica\u00e7\u00e3o das faltas t\u00e9cnicas de dois lances para um lance livre.\r\n<\/p><p>Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta as afirmativas CORRETAS.<\/p>","resposta":3130386,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 II.","id":3130382,"corpo":"I \u2013 II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I \u2013 III.","id":3130383,"corpo":"I \u2013 III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III \u2013 IV.","id":3130384,"corpo":"III \u2013 IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 IV.","id":3130385,"corpo":"I \u2013 II \u2013 IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I \u2013 III \u2013 IV.","id":3130386,"corpo":"I \u2013 III \u2013 IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349945,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Esporte\/Gest\u00e3o Desportiva\/Monitor de Esportes","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Esporte\/Gest\u00e3o Desportiva\/Monitor de Esportes","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394744,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-esporte-gestao-desportiva-monitor-de-esportes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/894147","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Bateria Armada","id":13466},{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Bombard\u00e3o","id":13467},{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Bombardino","id":13468},{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Bombo","id":13478},{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Clarinete","id":13479},{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Flauta","id":13480},{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Prato","id":13488},{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Sax Horns","id":13489},{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Sax Tenor","id":13490},{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Saxofone","id":4934}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As ligaduras utilizadas na partitura desse trecho cancional s\u00e3o de","provas":[{"id":26670,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Bateria Armada","id":13466},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-musico-area-bateria-armada","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - M\u00fasico - \u00c1rea Bateria Armada - 2017"},{"id":26671,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Bombard\u00e3o","id":13467},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-musico-area-bombardao","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - M\u00fasico - \u00c1rea Bombard\u00e3o - 2017"},{"id":26672,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Bombardino","id":13468},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-musico-area-bombardino","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - M\u00fasico - \u00c1rea Bombardino - 2017"},{"id":26685,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Bombo","id":13478},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-musico-area-bombo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - M\u00fasico - \u00c1rea Bombo - 2017"},{"id":26686,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Clarinete","id":13479},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-musico-area-clarinete","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - M\u00fasico - \u00c1rea Clarinete - 2017"},{"id":26687,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Flauta","id":13480},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-musico-area-flauta","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - M\u00fasico - \u00c1rea Flauta - 2017"},{"id":26699,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Prato","id":13488},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-musico-area-prato","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - M\u00fasico - \u00c1rea Prato - 2017"},{"id":26700,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Sax Horns","id":13489},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-musico-area-sax-horns","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - M\u00fasico - \u00c1rea Sax Horns - 2017"},{"id":26701,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Sax Tenor","id":13490},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-musico-area-sax-tenor","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - M\u00fasico - \u00c1rea Sax Tenor - 2017"},{"id":26702,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Saxofone","id":4934},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-musico-area-saxofone","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - M\u00fasico - \u00c1rea Saxofone - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:32:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":894151,"hashId":"4ef4402f139cb963521fedeb64716214","enunciado":"As ligaduras utilizadas na partitura desse trecho cancional s\u00e3o de","resposta":3130403,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fraseado.","id":3130402,"corpo":"fraseado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prolongamento.","id":3130403,"corpo":"prolongamento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"portamento.","id":3130404,"corpo":"portamento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ornamento.","id":3130405,"corpo":"ornamento.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"qui\u00e1lteras.","id":3130406,"corpo":"qui\u00e1lteras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349946,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26670\/54.gif\">","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403552,"slug":"artes-teoria-musical-e-conceitos-fundamentais"},{"nome_clean":"Linguagem Musical","oab":false,"nome":"Linguagem Musical","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403556,"slug":"artes-linguagem-musical"}],"slug":"artes\/894151","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Bateria Armada","id":13466},{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Bombard\u00e3o","id":13467},{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Bombardino","id":13468},{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Bombo","id":13478},{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Clarinete","id":13479},{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Flauta","id":13480},{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Prato","id":13488},{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Sax Horns","id":13489},{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Sax Tenor","id":13490},{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Saxofone","id":4934}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o intervalo de tr\u00eas tons (tr\u00edtono)?","provas":[{"id":26670,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Bateria Armada","id":13466},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-musico-area-bateria-armada","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - M\u00fasico - \u00c1rea Bateria Armada - 2017"},{"id":26671,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Bombard\u00e3o","id":13467},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-musico-area-bombardao","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - M\u00fasico - \u00c1rea Bombard\u00e3o - 2017"},{"id":26672,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Bombardino","id":13468},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-musico-area-bombardino","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - M\u00fasico - \u00c1rea Bombardino - 2017"},{"id":26685,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Bombo","id":13478},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-musico-area-bombo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - M\u00fasico - \u00c1rea Bombo - 2017"},{"id":26686,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Clarinete","id":13479},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-musico-area-clarinete","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - M\u00fasico - \u00c1rea Clarinete - 2017"},{"id":26687,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Flauta","id":13480},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-musico-area-flauta","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - M\u00fasico - \u00c1rea Flauta - 2017"},{"id":26699,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Prato","id":13488},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-musico-area-prato","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - M\u00fasico - \u00c1rea Prato - 2017"},{"id":26700,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Sax Horns","id":13489},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-musico-area-sax-horns","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - M\u00fasico - \u00c1rea Sax Horns - 2017"},{"id":26701,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Sax Tenor","id":13490},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-musico-area-sax-tenor","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - M\u00fasico - \u00c1rea Sax Tenor - 2017"},{"id":26702,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Saxofone","id":4934},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-musico-area-saxofone","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - M\u00fasico - \u00c1rea Saxofone - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:32:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":894159,"hashId":"1a47d7d8182549b7c9f8e6b7080f370a","enunciado":"Qual \u00e9 o intervalo de tr\u00eas tons (tr\u00edtono)?","resposta":3130444,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D\u00f3 &#61614; F\u00e1.","id":3130442,"corpo":"D\u00f3 <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26670\/56.gif\">&#61614; F\u00e1.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"D\u00f3 &#61614; Mi.","id":3130443,"corpo":"D\u00f3 <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26670\/56.gif\">&#61614; Mi.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"D\u00f3 &#61614; F\u00e1#.","id":3130444,"corpo":"D\u00f3 <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26670\/56.gif\">&#61614; F\u00e1#.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D\u00f3# &#61614; F\u00e1#.","id":3130445,"corpo":"D\u00f3# <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26670\/56.gif\">&#61614; F\u00e1#.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"D\u00f3# Sol#.","id":3130446,"corpo":"D\u00f3# <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26670\/56.gif\"> Sol#.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349949,"enunciado":"","rotulo":50,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403552,"slug":"artes-teoria-musical-e-conceitos-fundamentais"},{"nome_clean":"Linguagem Musical","oab":false,"nome":"Linguagem Musical","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403556,"slug":"artes-linguagem-musical"}],"slug":"artes\/894159","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Bateria Armada","id":13466},{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Bombard\u00e3o","id":13467},{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Bombardino","id":13468},{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Bombo","id":13478},{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Clarinete","id":13479},{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Flauta","id":13480},{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Prato","id":13488},{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Sax Horns","id":13489},{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Sax Tenor","id":13490},{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Saxofone","id":4934}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual alternativa representa uma das quatro propriedades fundamentais do som musical?","provas":[{"id":26670,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Bateria Armada","id":13466},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-musico-area-bateria-armada","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - M\u00fasico - \u00c1rea Bateria Armada - 2017"},{"id":26671,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Bombard\u00e3o","id":13467},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-musico-area-bombardao","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - M\u00fasico - \u00c1rea Bombard\u00e3o - 2017"},{"id":26672,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Bombardino","id":13468},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-musico-area-bombardino","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - M\u00fasico - \u00c1rea Bombardino - 2017"},{"id":26685,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Bombo","id":13478},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-musico-area-bombo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - M\u00fasico - \u00c1rea Bombo - 2017"},{"id":26686,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Clarinete","id":13479},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-musico-area-clarinete","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - M\u00fasico - \u00c1rea Clarinete - 2017"},{"id":26687,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Flauta","id":13480},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-musico-area-flauta","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - M\u00fasico - \u00c1rea Flauta - 2017"},{"id":26699,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Prato","id":13488},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-musico-area-prato","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - M\u00fasico - \u00c1rea Prato - 2017"},{"id":26700,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Sax Horns","id":13489},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-musico-area-sax-horns","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - M\u00fasico - \u00c1rea Sax Horns - 2017"},{"id":26701,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Sax Tenor","id":13490},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-musico-area-sax-tenor","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - M\u00fasico - \u00c1rea Sax Tenor - 2017"},{"id":26702,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Saxofone","id":4934},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-musico-area-saxofone","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - M\u00fasico - \u00c1rea Saxofone - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:32:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":894161,"hashId":"58e76bb227b9d657c79b104daa61d80f","enunciado":"Qual alternativa representa uma das quatro propriedades fundamentais do som musical?","resposta":3130453,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ritmo.","id":3130452,"corpo":"Ritmo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Altura.","id":3130453,"corpo":"Altura.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Harmonia.","id":3130454,"corpo":"Harmonia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Polifonia.","id":3130455,"corpo":"Polifonia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Melodia.","id":3130456,"corpo":" Melodia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349950,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403552,"slug":"artes-teoria-musical-e-conceitos-fundamentais"},{"nome_clean":"Linguagem Musical","oab":false,"nome":"Linguagem Musical","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403556,"slug":"artes-linguagem-musical"}],"slug":"artes\/894161","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Bateria Armada","id":13466},{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Bombard\u00e3o","id":13467},{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Bombardino","id":13468},{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Bombo","id":13478},{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Clarinete","id":13479},{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Flauta","id":13480},{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Prato","id":13488},{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Sax Horns","id":13489},{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Sax Tenor","id":13490},{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Saxofone","id":4934}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O intervalo ascendente formado pelas notas A &rarr; Cb t\u00eam quantos tons?","provas":[{"id":26670,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Bateria Armada","id":13466},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-musico-area-bateria-armada","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - M\u00fasico - \u00c1rea Bateria Armada - 2017"},{"id":26671,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Bombard\u00e3o","id":13467},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-musico-area-bombardao","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - M\u00fasico - \u00c1rea Bombard\u00e3o - 2017"},{"id":26672,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Bombardino","id":13468},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-musico-area-bombardino","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - M\u00fasico - \u00c1rea Bombardino - 2017"},{"id":26685,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Bombo","id":13478},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-musico-area-bombo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - M\u00fasico - \u00c1rea Bombo - 2017"},{"id":26686,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Clarinete","id":13479},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-musico-area-clarinete","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - M\u00fasico - \u00c1rea Clarinete - 2017"},{"id":26687,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Flauta","id":13480},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-musico-area-flauta","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - M\u00fasico - \u00c1rea Flauta - 2017"},{"id":26699,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Prato","id":13488},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-musico-area-prato","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - M\u00fasico - \u00c1rea Prato - 2017"},{"id":26700,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Sax Horns","id":13489},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-musico-area-sax-horns","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - M\u00fasico - \u00c1rea Sax Horns - 2017"},{"id":26701,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Sax Tenor","id":13490},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-musico-area-sax-tenor","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - M\u00fasico - \u00c1rea Sax Tenor - 2017"},{"id":26702,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Saxofone","id":4934},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-musico-area-saxofone","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - M\u00fasico - \u00c1rea Saxofone - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:32:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":894164,"hashId":"5ecc9deeaac00116fe02c13d71e4b0dd","enunciado":"O intervalo ascendente formado pelas notas A &rarr; Cb t\u00eam quantos tons?","resposta":3130469,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3.","id":3130467,"corpo":"3.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 e meio.","id":3130468,"corpo":"3 e meio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1.","id":3130469,"corpo":"1.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2.","id":3130470,"corpo":"2.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 e meio.","id":3130471,"corpo":"2 e meio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349950,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403552,"slug":"artes-teoria-musical-e-conceitos-fundamentais"},{"nome_clean":"Linguagem Musical","oab":false,"nome":"Linguagem Musical","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403556,"slug":"artes-linguagem-musical"}],"slug":"artes\/894164","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O modelo relacional \u00e9 um modelo formal, baseado na teoria matem\u00e1tica das rela\u00e7\u00f5es, que representa os dados no banco de dados em uma cole\u00e7\u00e3o de tabelas relacionadas. Utiliza o conceito de","provas":[{"id":28249,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tst-2017-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas-2","tipo":1,"nome":"FCC - TST - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:36:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":929013,"hashId":"691bcd0f7509539a9efcd403e66ba2d6","enunciado":"O modelo relacional \u00e9 um modelo formal, baseado na teoria matem\u00e1tica das rela\u00e7\u00f5es, que representa os dados no banco de\r\ndados em uma cole\u00e7\u00e3o de tabelas relacionadas. Utiliza o conceito de","resposta":3259203,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"heran\u00e7a, ou refer\u00eancia a objetos do tipo tabela, de forma semelhante ao que ocorre com as classes em modelos orientados a objetos.","id":3259199,"corpo":"heran\u00e7a, ou refer\u00eancia a objetos do tipo tabela, de forma semelhante ao que ocorre com as classes em modelos\r\norientados a objetos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tuplas, que lidam com qualquer estrutura de dados existente em aplica\u00e7\u00f5es criadas em linguagens de programa\u00e7\u00e3o orientadas a objetos.","id":3259200,"corpo":"tuplas, que lidam com qualquer estrutura de dados existente em aplica\u00e7\u00f5es criadas em linguagens de programa\u00e7\u00e3o\r\norientadas a objetos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"colunas (ou campos), podendo conter valores inteiros, reais, literais e de refer\u00eancia, n\u00e3o estando limitadas quanto aos tipos de dados.","id":3259201,"corpo":"colunas (ou campos), podendo conter valores inteiros, reais, literais e de refer\u00eancia, n\u00e3o estando limitadas quanto aos\r\ntipos de dados.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"stored procedures, que s\u00e3o estruturas semelhantes aos m\u00e9todos dos modelos orientados a objetos, por\u00e9m, os procedures n\u00e3o s\u00e3o limitados como os m\u00e9todos.","id":3259202,"corpo":"stored procedures, que s\u00e3o estruturas semelhantes aos m\u00e9todos dos modelos orientados a objetos, por\u00e9m, os procedures\r\nn\u00e3o s\u00e3o limitados como os m\u00e9todos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"integridade referencial, onde o conte\u00fado de um campo chave estrangeira de uma rela\u00e7\u00e3o precisa coincidir com um valor que esteja contido no campo que \u00e9 chave prim\u00e1ria na sua tabela pai.","id":3259203,"corpo":"integridade referencial, onde o conte\u00fado de um campo chave estrangeira de uma rela\u00e7\u00e3o precisa coincidir com um valor\r\nque esteja contido no campo que \u00e9 chave prim\u00e1ria na sua tabela pai.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356022,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Modelo relacional","oab":false,"nome":"Modelo relacional","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8045,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-relacional"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/929013","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a p\u00e1gina web abaixo. Para que o container div fique oculto ao se clicar no bot\u00e3o, a lacuna I deve ser preenchida com:","provas":[{"id":28249,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tst-2017-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas-2","tipo":1,"nome":"FCC - TST - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:36:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":929021,"hashId":"a0c86a27221fd29d2eb6c7fa5af10158","enunciado":"<p>Considere a p\u00e1gina web abaixo. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28249\/18.gif\"><\/p><p>Para que o container div fique oculto ao se clicar no bot\u00e3o, a lacuna I deve ser preenchida com:<\/p>","resposta":3259242,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":3259239,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28249\/19.gif\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":3259240,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28249\/20.gif\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":3259241,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28249\/21.gif\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":3259242,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28249\/22.gif\">","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":3259243,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28249\/23.gif\">","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356022,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/929021","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No PHP 7 as interfaces especificam quais m\u00e9todos uma classe deve implementar. As interfaces","provas":[{"id":28249,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tst-2017-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas-2","tipo":1,"nome":"FCC - TST - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:36:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":929023,"hashId":"3f2c223b47cb3a69d75dc4e990ad1c51","enunciado":"No PHP 7 as interfaces especificam quais m\u00e9todos uma classe deve implementar. As interfaces","resposta":3259249,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"podem ser estendidas como as classes, usando o operador extends.","id":3259249,"corpo":"podem ser estendidas como as classes, usando o operador extends.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"podem ter m\u00e9todos declarados como p\u00fablicos, privados ou protegidos.","id":3259250,"corpo":"podem ter m\u00e9todos declarados como p\u00fablicos, privados ou protegidos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o podem ser implementadas por mais de uma classe.","id":3259251,"corpo":"n\u00e3o podem ser implementadas por mais de uma classe.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"podem conter m\u00e9todos implementados e m\u00e9todos abstratos.","id":3259252,"corpo":"podem conter m\u00e9todos implementados e m\u00e9todos abstratos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o podem conter nem vari\u00e1veis nem constantes.","id":3259253,"corpo":"n\u00e3o podem conter nem vari\u00e1veis nem constantes.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356023,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/929023","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o fragmento de c\u00f3digo abaixo, de uma classe em uma aplica\u00e7\u00e3o Java SE ideal. Para executar o comando DELETE da linguagem SQL a pr\u00f3xima instru\u00e7\u00e3o do fragmento de c\u00f3digo dever\u00e1 ser","provas":[{"id":28249,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tst-2017-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas-2","tipo":1,"nome":"FCC - TST - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:36:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":929024,"hashId":"d014f3deb2824c4bdb6618b23bb77819","enunciado":"<p>Considere o fragmento de c\u00f3digo abaixo, de uma classe em uma aplica\u00e7\u00e3o Java SE ideal. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28249\/24.gif\"><\/p><p>Para executar o comando DELETE da linguagem SQL a pr\u00f3xima instru\u00e7\u00e3o do fragmento de c\u00f3digo dever\u00e1 ser<\/p>","resposta":3259255,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conn.st.execute();","id":3259254,"corpo":"conn.st.execute();","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"st.executeUpdate();","id":3259255,"corpo":"st.executeUpdate();","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conn.execute(st);","id":3259256,"corpo":"conn.execute(st);","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" int r = st.executeDelete();","id":3259257,"corpo":" int r = st.executeDelete();","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"st.executeQuery();","id":3259258,"corpo":"st.executeQuery();","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356023,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/929024","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma servlet de uma aplica\u00e7\u00e3o Java EE recebe as requisi\u00e7\u00f5es de pesquisa enviadas a partir de formul\u00e1rios HTML, processa estas requisi\u00e7\u00f5es e encaminha para uma classe que acessa o banco de dados. Esta classe faz a pesquisa na tabela do banco e quando encontra o valor desejado, retorna o registro equivalente para a servlet que exibe os dados para o usu\u00e1rio no formato HTML. O m\u00e9todo da servlet que recebe as requisi\u00e7\u00f5es \u00e9 apresentado abaixo. O componente do padr\u00e3o de projeto MVC em que essa servlet deve ser representada e as lacunas I e II equivalem, correta e respectivamente, a","provas":[{"id":28249,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tst-2017-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas-2","tipo":1,"nome":"FCC - TST - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:36:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":929025,"hashId":"5a36fd075561ea5f1547abf4c2fe7ec6","enunciado":"<p>Uma servlet de uma aplica\u00e7\u00e3o Java EE recebe as requisi\u00e7\u00f5es de pesquisa enviadas a partir de formul\u00e1rios HTML, processa\r\nestas requisi\u00e7\u00f5es e encaminha para uma classe que acessa o banco de dados. Esta classe faz a pesquisa na tabela do banco e\r\nquando encontra o valor desejado, retorna o registro equivalente para a servlet que exibe os dados para o usu\u00e1rio no formato\r\nHTML. O m\u00e9todo da servlet que recebe as requisi\u00e7\u00f5es \u00e9 apresentado abaixo. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28249\/25.gif\"><\/p><p>O componente do padr\u00e3o de projeto MVC em que essa servlet deve ser representada e as lacunas I e II equivalem, correta e\r\nrespectivamente, a<\/p>","resposta":3259262,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Controller, ServletRequest e ServletResponse","id":3259259,"corpo":"Controller, ServletRequest e ServletResponse","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Model, HttpServletRequest e HttpServletResponse","id":3259260,"corpo":"Model, HttpServletRequest e HttpServletResponse","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Control, RequestOperation e ResponseOperation","id":3259261,"corpo":"Control, RequestOperation e ResponseOperation","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Controller, HttpServletRequest e HttpServletResponse","id":3259262,"corpo":"Controller, HttpServletRequest e HttpServletResponse","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Model, HTTPRequest e HTTPResponse","id":3259263,"corpo":"Model, HTTPRequest e HTTPResponse","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356023,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/929025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a fase de teste de um software desenvolvido para um sistema em tempo real que usa mem\u00f3ria compartilhada, um Analista de Sistemas verificou que, apesar de seus componentes j\u00e1 terem sido testados de modo individual e terem tido todos os erros corrigidos, ele n\u00e3o funcionava como deveria, de acordo com sua especifica\u00e7\u00e3o. O Analista realizou, ent\u00e3o, um teste de interface que conseguiu detectar o erro. O motivo era que o produtor e o consumidor de dados estavam operando em velocidades diferentes e o consumidor estava acessando informa\u00e7\u00e3o desatualizada, pois o produtor da informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o atualizava as informa\u00e7\u00f5es da interface compartilhada. Na Engenharia de Software, o tipo de teste de interface e o erro detectado s\u00e3o denominados, correta e respectivamente, interface de","provas":[{"id":28249,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tst-2017-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas-2","tipo":1,"nome":"FCC - TST - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:36:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":929033,"hashId":"7260785fc8fd46e2c37e875e1640b8e0","enunciado":"<p>Durante a fase de teste de um software desenvolvido para um sistema em tempo real que usa mem\u00f3ria compartilhada, um\r\nAnalista de Sistemas verificou que, apesar de seus componentes j\u00e1 terem sido testados de modo individual e terem tido todos os\r\nerros corrigidos, ele n\u00e3o funcionava como deveria, de acordo com sua especifica\u00e7\u00e3o. O Analista realizou, ent\u00e3o, um teste de\r\ninterface que conseguiu detectar o erro. O motivo era que o produtor e o consumidor de dados estavam operando em\r\nvelocidades diferentes e o consumidor estava acessando informa\u00e7\u00e3o desatualizada, pois o produtor da informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o\r\natualizava as informa\u00e7\u00f5es da interface compartilhada.\r\nNa <\/p><p>Engenharia de Software, o tipo de teste de interface e o erro detectado s\u00e3o denominados, correta e respectivamente,\r\ninterface de<\/p>","resposta":3259299,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"passagem de mensagem e erro de timing.","id":3259299,"corpo":"passagem de mensagem e erro de timing.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"passagem de mensagem e erro de mau uso de interface.","id":3259300,"corpo":"passagem de mensagem e erro de mau uso de interface.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"componente e erro de procedimento.","id":3259301,"corpo":"componente e erro de procedimento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mem\u00f3ria compartilhada e erro de procedimento.","id":3259302,"corpo":"mem\u00f3ria compartilhada e erro de procedimento.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de timing e erro de par\u00e2metro.","id":3259303,"corpo":"de timing e erro de par\u00e2metro.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356024,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/929033","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um determinado ponto ele diagramou um subprocesso composto de duas atividades, utilizando o s\u00edmbolo \u201ctil\u201d (~) na parte inferior do mesmo. Esse s\u00edmbolo \u00e9 uma especifica\u00e7\u00e3o caracter\u00edstica do BPMN e significa que o subprocesso \u00e9","provas":[{"id":28249,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tst-2017-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas-2","tipo":1,"nome":"FCC - TST - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:36:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":929034,"hashId":"4e9472c71c804122c382b94473bbd6f7","enunciado":"Em um determinado ponto ele diagramou um subprocesso composto de duas atividades, utilizando o s\u00edmbolo \u201ctil\u201d (~) na parte\r\ninferior do mesmo. Esse s\u00edmbolo \u00e9 uma especifica\u00e7\u00e3o caracter\u00edstica do BPMN e significa que o subprocesso \u00e9","resposta":3259307,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"expl\u00edcito, ou seja, existe um gateway paralelo entre atividades, sempre presente, obrigat\u00f3rio, mas n\u00e3o demonstrado.","id":3259304,"corpo":"expl\u00edcito, ou seja, existe um gateway paralelo entre atividades, sempre presente, obrigat\u00f3rio, mas n\u00e3o demonstrado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"expl\u00edcito, ou seja, existe um gateway inclusivo entre atividades, sempre presente, obrigat\u00f3rio, mas n\u00e3o demonstrado.","id":3259305,"corpo":"expl\u00edcito, ou seja, existe um gateway inclusivo entre atividades, sempre presente, obrigat\u00f3rio, mas n\u00e3o demonstrado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ad hoc, ou seja, a ordem de execu\u00e7\u00e3o das atividades ocorre de cima para baixo e da esquerda para a direita.","id":3259306,"corpo":"ad hoc, ou seja, a ordem de execu\u00e7\u00e3o das atividades ocorre de cima para baixo e da esquerda para a direita.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ad hoc, ou seja, a ordem de execu\u00e7\u00e3o das atividades n\u00e3o \u00e9 definida.","id":3259307,"corpo":"ad hoc, ou seja, a ordem de execu\u00e7\u00e3o das atividades n\u00e3o \u00e9 definida.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"impl\u00edcito, ou seja, existe um gateway de eventos m\u00faltiplos entre atividades, sempre presente, mas n\u00e3o definido.","id":3259308,"corpo":"impl\u00edcito, ou seja, existe um gateway de eventos m\u00faltiplos entre atividades, sempre presente, mas n\u00e3o definido.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 52 e 53, considere o texto abaixo. Hipoteticamente, um Analista de Sistemas do TST utilizou a nota\u00e7\u00e3o BPMN 2.0 para modelar um processo de recebimento de den\u00fancias.","id":356025,"enunciado":"<p>Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 52 e 53, considere o texto abaixo.\r\n<\/p><p>Hipoteticamente, um Analista de Sistemas do TST utilizou a nota\u00e7\u00e3o BPMN 2.0 para modelar um processo de recebimento de\r\nden\u00fancias.<\/p>","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/929034","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analisando os dois requisitos, o Analista de Sistemas identificou elementos de um Diagrama de Fluxo de Dados &#8722; DFD. S\u00e3o dep\u00f3sitos de dados, apenas,","provas":[{"id":28249,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tst-2017-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas-2","tipo":1,"nome":"FCC - TST - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:36:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":929040,"hashId":"c0b903c7169cb04c903e00dcf0f1f2d0","enunciado":"Analisando os dois requisitos, o Analista de Sistemas identificou elementos de um Diagrama de Fluxo de Dados &#8722; DFD. S\u00e3o\r\ndep\u00f3sitos de dados, apenas,","resposta":3259335,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Dados AP, Cidad\u00e3o e Cadastro de Revis\u00f5es - CR.","id":3259334,"corpo":" Dados AP, Cidad\u00e3o e Cadastro de Revis\u00f5es - CR.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cadastro de Revis\u00f5es - CR e Folha de Abertura de Processo - FAP.","id":3259335,"corpo":"Cadastro de Revis\u00f5es - CR e Folha de Abertura de Processo - FAP.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Validar AP e Dados AP.","id":3259336,"corpo":"Validar AP e Dados AP.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cidad\u00e3o, Folha de Abertura de Processo - FAP e Dados AP.","id":3259337,"corpo":"Cidad\u00e3o, Folha de Abertura de Processo - FAP e Dados AP.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dados AP, Analisar FAP e Cidad\u00e3o.","id":3259338,"corpo":"Dados AP, Analisar FAP e Cidad\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356028,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28249\/32.gif\">","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/929040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um Analista de Sistemas utilizou em seu projeto UML, especifica\u00e7\u00f5es de diagramas de estrutura est\u00e1tica e tamb\u00e9m de comportamento din\u00e2mico de objetos. Na especifica\u00e7\u00e3o inicial ele usou o Diagrama de Caso de Uso e tamb\u00e9m modelou alguns processos usando o Diagrama de Atividade. Utilizou, ainda, para a representa\u00e7\u00e3o da conex\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es on line o Diagrama de Sequ\u00eancia e tamb\u00e9m o Diagrama de Componente. Os diagramas de Classe e de Objeto tamb\u00e9m foram utilizados pelo Analista para especificar os atributos e opera\u00e7\u00f5es que seriam usados no projeto. Esses seis diagramas, ou seja, Caso de Uso, Atividade, Sequ\u00eancia, Componente, Classes e Objetos foram o suficiente para ele especificar o funcionamento do sistema e do software de suporte. Destes todos, trata-se de um diagrama usado para modelar o comportamento din\u00e2mico do software e um aplicado na modelagem da estrutura est\u00e1tica dos elementos do sistema, respectivamente,","provas":[{"id":28249,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tst-2017-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas-2","tipo":1,"nome":"FCC - TST - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:36:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":929042,"hashId":"101b203f2277594d5d6aaa710e2aedd8","enunciado":"Um Analista de Sistemas utilizou em seu projeto UML, especifica\u00e7\u00f5es de diagramas de estrutura est\u00e1tica e tamb\u00e9m de\r\ncomportamento din\u00e2mico de objetos. Na especifica\u00e7\u00e3o inicial ele usou o Diagrama de Caso de Uso e tamb\u00e9m modelou alguns\r\nprocessos usando o Diagrama de Atividade. Utilizou, ainda, para a representa\u00e7\u00e3o da conex\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es on line o Diagrama de\r\nSequ\u00eancia e tamb\u00e9m o Diagrama de Componente. Os diagramas de Classe e de Objeto tamb\u00e9m foram utilizados pelo Analista\r\npara especificar os atributos e opera\u00e7\u00f5es que seriam usados no projeto. Esses seis diagramas, ou seja, Caso de Uso, Atividade,\r\nSequ\u00eancia, Componente, Classes e Objetos foram o suficiente para ele especificar o funcionamento do sistema e do software de\r\nsuporte. Destes todos, trata-se de um diagrama usado para modelar o comportamento din\u00e2mico do software e um aplicado na\r\nmodelagem da estrutura est\u00e1tica dos elementos do sistema, respectivamente,","resposta":3259346,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sequ\u00eancia e Atividade.","id":3259344,"corpo":"Sequ\u00eancia e Atividade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Classe e Componente.","id":3259345,"corpo":"Classe e Componente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Caso de Uso e Componente.","id":3259346,"corpo":" Caso de Uso e Componente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Componente e Objeto.","id":3259347,"corpo":"Componente e Objeto.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sequ\u00eancia e Caso de Uso.","id":3259348,"corpo":"Sequ\u00eancia e Caso de Uso.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356030,"enunciado":"","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/929042","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um mundo repleto de VUCA (Volatility, Uncertainty, Complexity and Ambiguity), \u00e9 necess\u00e1rio ter VECA (Vision, Understanding, Clarity and Agility), ou seja, as pessoas e organiza\u00e7\u00f5es devem estar preparadas para mudan\u00e7as. Considere, por hip\u00f3tese, que o TST trabalhe com um modelo de gest\u00e3o de mudan\u00e7a organizacional que prop\u00f5e etapas que devem ser percorridas pelas pessoas envolvidas em processos de mudan\u00e7as. As etapas s\u00e3o baseadas nas premissas: consci\u00eancia da necessidade da mudan\u00e7a, desejo de participar e apoiar o processo, conhecer o que mudar e como mudar, habilidades comportamentais para conduzir a mudan\u00e7a e, por fim, sustentar e consolidar a mudan\u00e7a. Este modelo \u00e9 denominado","provas":[{"id":28249,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tst-2017-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas-2","tipo":1,"nome":"FCC - TST - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:36:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":929051,"hashId":"234e19bc4c83ec2c847249995a481c18","enunciado":"Em um mundo repleto de VUCA (Volatility, Uncertainty, Complexity and Ambiguity), \u00e9 necess\u00e1rio ter VECA (Vision,\r\nUnderstanding, Clarity and Agility), ou seja, as pessoas e organiza\u00e7\u00f5es devem estar preparadas para mudan\u00e7as. Considere, por\r\nhip\u00f3tese, que o TST trabalhe com um modelo de gest\u00e3o de mudan\u00e7a organizacional que prop\u00f5e etapas que devem ser\r\npercorridas pelas pessoas envolvidas em processos de mudan\u00e7as. As etapas s\u00e3o baseadas nas premissas: consci\u00eancia da\r\nnecessidade da mudan\u00e7a, desejo de participar e apoiar o processo, conhecer o que mudar e como mudar, habilidades\r\ncomportamentais para conduzir a mudan\u00e7a e, por fim, sustentar e consolidar a mudan\u00e7a. Este modelo \u00e9 denominado","resposta":3259389,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ADKAR. ","id":3259389,"corpo":"ADKAR.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" CDCCS.","id":3259390,"corpo":" CDCCS.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SWOT.","id":3259391,"corpo":"SWOT.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5Vs.","id":3259392,"corpo":"5Vs.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Kotler\u2019s 5 Steps Practical Model.","id":3259393,"corpo":"Kotler\u2019s 5 Steps Practical Model.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356031,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/929051","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma determinada dilig\u00eancia, um oficial de justi\u00e7a certificou fatos inver\u00eddicos, atestando n\u00e3o ter localizado, para cita\u00e7\u00e3o, os r\u00e9us de uma determinada a\u00e7\u00e3o. Posteriormente o Minist\u00e9rio P\u00fablico apurou que referido servidor p\u00fablico recebeu vantagem em pec\u00fania para essa conduta, que foi repetida pelo menos duas vezes, retardando o tr\u00e2mite do processo. Em raz\u00e3o disso","provas":[{"id":28250,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tst-2017-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TST - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:36:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":929054,"hashId":"ec83190db7b73dbea31f448dc2f94855","enunciado":"Em uma determinada dilig\u00eancia, um oficial de justi\u00e7a certificou fatos inver\u00eddicos, atestando n\u00e3o ter localizado, para cita\u00e7\u00e3o, os\r\nr\u00e9us de uma determinada a\u00e7\u00e3o. Posteriormente o Minist\u00e9rio P\u00fablico apurou que referido servidor p\u00fablico recebeu vantagem em\r\npec\u00fania para essa conduta, que foi repetida pelo menos duas vezes, retardando o tr\u00e2mite do processo. Em raz\u00e3o disso","resposta":3259407,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Minist\u00e9rio P\u00fablico pode propor a\u00e7\u00e3o de improbidade por ato que gera preju\u00edzo ao er\u00e1rio, sendo necess\u00e1rio comprovar a ocorr\u00eancia de dolo, mas ficando o preju\u00edzo causado presumido pelo descumprimento do dever de of\u00edcio.","id":3259404,"corpo":"o Minist\u00e9rio P\u00fablico pode propor a\u00e7\u00e3o de improbidade por ato que gera preju\u00edzo ao er\u00e1rio, sendo necess\u00e1rio comprovar a\r\nocorr\u00eancia de dolo, mas ficando o preju\u00edzo causado presumido pelo descumprimento do dever de of\u00edcio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o servidor pode responder por a\u00e7\u00e3o de improbidade por violar princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, independentemente de dolo, podendo lhe ser imputada multa e a obriga\u00e7\u00e3o de restitui\u00e7\u00e3o dos valores recebidos indevidamente.","id":3259405,"corpo":"o servidor pode responder por a\u00e7\u00e3o de improbidade por violar princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, independentemente\r\nde dolo, podendo lhe ser imputada multa e a obriga\u00e7\u00e3o de restitui\u00e7\u00e3o dos valores recebidos indevidamente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a conduta do servidor p\u00fablico pode configurar infra\u00e7\u00e3o disciplinar pun\u00edvel com suspens\u00e3o, mas n\u00e3o configura ato de improbidade em raz\u00e3o dos preju\u00edzos ficarem circunscritos \u00e0s partes do processo, n\u00e3o atingindo o er\u00e1rio p\u00fablico.","id":3259406,"corpo":"a conduta do servidor p\u00fablico pode configurar infra\u00e7\u00e3o disciplinar pun\u00edvel com suspens\u00e3o, mas n\u00e3o configura ato de improbidade\r\nem raz\u00e3o dos preju\u00edzos ficarem circunscritos \u00e0s partes do processo, n\u00e3o atingindo o er\u00e1rio p\u00fablico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Minist\u00e9rio p\u00fablico pode ajuizar a\u00e7\u00e3o de improbidade por ato que gera enriquecimento il\u00edcito, estando demonstrado o dolo, requisito subjetivo de configura\u00e7\u00e3o dessa modalidade de ato \u00edmprobo.","id":3259407,"corpo":"o Minist\u00e9rio p\u00fablico pode ajuizar a\u00e7\u00e3o de improbidade por ato que gera enriquecimento il\u00edcito, estando demonstrado o dolo,\r\nrequisito subjetivo de configura\u00e7\u00e3o dessa modalidade de ato \u00edmprobo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a conduta do servidor incidir\u00e1 na modalidade de ato de improbidade cujos requisitos se mostrarem mais predominantes em rela\u00e7\u00e3o aos fatos, a exemplo da relev\u00e2ncia da vantagem econ\u00f4mica recebida culposa ou dolosamente, que configura o tipo que gera enriquecimento il\u00edcito.","id":3259408,"corpo":"a conduta do servidor incidir\u00e1 na modalidade de ato de improbidade cujos requisitos se mostrarem mais predominantes em\r\nrela\u00e7\u00e3o aos fatos, a exemplo da relev\u00e2ncia da vantagem econ\u00f4mica recebida culposa ou dolosamente, que configura o tipo\r\nque gera enriquecimento il\u00edcito.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356032,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"}],"slug":"direito-administrativo\/929054","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa adquiriu \u00e0 vista, em 30\/11\/2016, mercadorias pelo valor total de R$ 10.000.000,00, sendo que neste valor estavam inclu\u00eddos os seguintes impostos: &#8722; R$ 1.000.000,00 de impostos n\u00e3o recuper\u00e1veis. &#8722; R$ 1.200.000,00 de impostos que s\u00e3o compensados com os impostos incidentes no momento da venda das mercadorias. No m\u00eas de dezembro de 2016 a empresa vendeu 80% das mercadorias que foram adquiridas em 30\/11\/2016 pelo valor bruto de R$ 9.400.000,00, sendo que os impostos incidentes sobre estas vendas totalizaram R$ 940.000,00. O valor das despesas com frete para a entrega das vendas efetuadas foi R$ 60.000,00. Sabendo-se que n\u00e3o havia saldo de estoque de mercadorias antes da compra de 30\/11\/2016, o Resultado Bruto com Mercadorias apurado pela empresa no ano de 2016, exclusivamente relacionado com as vendas aqui apresentadas, foi, em reais,","provas":[{"id":28250,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tst-2017-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TST - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:36:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":929060,"hashId":"242b4163c6053ef7f7dc812cc29069a4","enunciado":"<p>Uma empresa adquiriu \u00e0 vista, em 30\/11\/2016, mercadorias pelo valor total de R$ 10.000.000,00, sendo que neste valor\r\nestavam inclu\u00eddos os seguintes impostos:<\/p><p>\r\n&#8722; R$ 1.000.000,00 de impostos n\u00e3o recuper\u00e1veis.\r\n<\/p><p>&#8722; R$ 1.200.000,00 de impostos que s\u00e3o compensados com os impostos incidentes no momento da venda das mercadorias.\r\n<\/p><p>No m\u00eas de dezembro de 2016 a empresa vendeu 80% das mercadorias que foram adquiridas em 30\/11\/2016 pelo valor bruto de\r\nR$ 9.400.000,00, sendo que os impostos incidentes sobre estas vendas totalizaram R$ 940.000,00. O valor das despesas com\r\nfrete para a entrega das vendas efetuadas foi R$ 60.000,00. Sabendo-se que n\u00e3o havia saldo de estoque de mercadorias antes\r\nda compra de 30\/11\/2016, o Resultado Bruto com Mercadorias apurado pela empresa no ano de 2016, exclusivamente\r\nrelacionado com as vendas aqui apresentadas, foi, em reais,<\/p>","resposta":3259436,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.360.000,00.","id":3259434,"corpo":"1.360.000,00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2.220.000,00.","id":3259435,"corpo":"2.220.000,00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1.420.000,00.","id":3259436,"corpo":"1.420.000,00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2.360.000,00.","id":3259437,"corpo":"2.360.000,00.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3.160.000,00.","id":3259438,"corpo":"3.160.000,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356033,"enunciado":"","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4348,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-mercadorias"}],"slug":"contabilidade-geral\/929060","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um empr\u00e9stimo no valor de R$ 5.000.000,00 foi obtido \u00e0 taxa de juros compostos de 1,4% ao m\u00eas para ser liquidado em uma \u00fanica parcela no final de 15 meses. A data de obten\u00e7\u00e3o do empr\u00e9stimo foi 01\/12\/2016 e nesta mesma data a empresa pagou despesas relacionadas com o contrato (custos de transa\u00e7\u00e3o) no valor de R$ 300.000,00. Sabendo-se que a taxa de custo efetivo da opera\u00e7\u00e3o era 1,82% ao m\u00eas, o valor evidenciado na demonstra\u00e7\u00e3o do resultado de 2016, correspondente exclusivamente ao empr\u00e9stimo obtido foi, em reais,","provas":[{"id":28250,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tst-2017-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TST - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:36:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":929063,"hashId":"69bb3b376c971fecd5fa67d170fb4c6f","enunciado":"Um empr\u00e9stimo no valor de R$ 5.000.000,00 foi obtido \u00e0 taxa de juros compostos de 1,4% ao m\u00eas para ser liquidado em uma\r\n\u00fanica parcela no final de 15 meses. A data de obten\u00e7\u00e3o do empr\u00e9stimo foi 01\/12\/2016 e nesta mesma data a empresa pagou\r\ndespesas relacionadas com o contrato (custos de transa\u00e7\u00e3o) no valor de R$ 300.000,00. Sabendo-se que a taxa de custo efetivo\r\nda opera\u00e7\u00e3o era 1,82% ao m\u00eas, o valor evidenciado na demonstra\u00e7\u00e3o do resultado de 2016, correspondente exclusivamente ao\r\nempr\u00e9stimo obtido foi, em reais,","resposta":3259449,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"85.540,00.","id":3259449,"corpo":"85.540,00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"91.000,00.","id":3259450,"corpo":"91.000,00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"70.000,00.","id":3259451,"corpo":"70.000,00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"65.800,00.","id":3259452,"corpo":"65.800,00.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"370.000,00.","id":3259453,"corpo":"370.000,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356033,"enunciado":"","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Compostos","oab":false,"nome":"Juros Compostos","pai":408946,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403802,"slug":"matematica-financeira-juros-compostos"}],"slug":"matematica-financeira\/929063","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do ano de 2015 da empresa de ventiladores Bons Ventos S.A. \u00e9 apresentada abaixo: Sabendo que as despesas financeiras contabilizadas no resultado de 2015 n\u00e3o foram pagas, o valor correspondente ao Caixa das Atividades Operacionais gerado pela empresa no ano de 2015 foi, em reais,","provas":[{"id":28250,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tst-2017-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TST - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:36:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":929067,"hashId":"d92a70e0ed573745f81208aed12ba1b1","enunciado":"<p>A Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do ano de 2015 da empresa de ventiladores Bons Ventos S.A. \u00e9 apresentada abaixo: <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28250\/37.gif\"><\/p><p>Sabendo que as despesas financeiras contabilizadas no resultado de 2015 n\u00e3o foram pagas, o valor correspondente ao Caixa\r\ndas Atividades Operacionais gerado pela empresa no ano de 2015 foi, em reais,<\/p>","resposta":3259473,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3.460 (negativo).","id":3259469,"corpo":"3.460 (negativo).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3.460 (negativo).","id":3259470,"corpo":"3.460 (negativo).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2.420.","id":3259471,"corpo":"2.420.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2.020.","id":3259472,"corpo":"2.020.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2.460 (negativo).","id":3259473,"corpo":"2.460 (negativo).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356033,"enunciado":"","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":"contabilidade-geral\/929067","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, no exerc\u00edcio financeiro de 2016, uma entidade p\u00fablica recebeu uma transfer\u00eancia intragovernamental no valor de R$ 600.000,00 para cobrir despesas correntes. Assim, de acordo com as determina\u00e7\u00f5es do Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico, em 31\/12\/2016, tal transfer\u00eancia foi classificada na Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa da entidade p\u00fablica como ingresso nos fluxos de caixa das atividades","provas":[{"id":28250,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tst-2017-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TST - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:36:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":929071,"hashId":"c6bb75beb700f28a247927cfca7109d5","enunciado":"Em uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, no exerc\u00edcio financeiro de 2016, uma entidade p\u00fablica recebeu uma transfer\u00eancia intragovernamental\r\nno valor de R$ 600.000,00 para cobrir despesas correntes. Assim, de acordo com as determina\u00e7\u00f5es do Manual de\r\nContabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico, em 31\/12\/2016, tal transfer\u00eancia foi classificada na Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa\r\nda entidade p\u00fablica como ingresso nos fluxos de caixa das atividades","resposta":3259493,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de investimento e foi evidenciada no Quadro de Transfer\u00eancias Recebidas e Concedidas que comp\u00f5e a Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa.","id":3259489,"corpo":"de investimento e foi evidenciada no Quadro de Transfer\u00eancias Recebidas e Concedidas que comp\u00f5e a Demonstra\u00e7\u00e3o dos\r\nFluxos de Caixa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de financiamento e foi evidenciada no Quadro de Receitas Derivadas e Origin\u00e1rias que comp\u00f5e a Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa.","id":3259490,"corpo":"de financiamento e foi evidenciada no Quadro de Receitas Derivadas e Origin\u00e1rias que comp\u00f5e a Demonstra\u00e7\u00e3o dos\r\nFluxos de Caixa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de financiamento e foi evidenciada no Quadro de Transfer\u00eancias Recebidas e Concedidas que comp\u00f5e a Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa.","id":3259491,"corpo":"de financiamento e foi evidenciada no Quadro de Transfer\u00eancias Recebidas e Concedidas que comp\u00f5e a Demonstra\u00e7\u00e3o\r\ndos Fluxos de Caixa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"operacionais e foi evidenciada no Quadro de Receitas Derivadas e Origin\u00e1rias que comp\u00f5e a Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa.","id":3259492,"corpo":"operacionais e foi evidenciada no Quadro de Receitas Derivadas e Origin\u00e1rias que comp\u00f5e a Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de\r\nCaixa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"operacionais e foi evidenciada no Quadro de Transfer\u00eancias Recebidas e Concedidas que comp\u00f5e a Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa.","id":3259493,"corpo":"operacionais e foi evidenciada no Quadro de Transfer\u00eancias Recebidas e Concedidas que comp\u00f5e a Demonstra\u00e7\u00e3o dos\r\nFluxos de Caixa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356034,"enunciado":"","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405736,"slug":"contabilidade-publica-demonstracoes-contabeis-aplicadas-ao-setor-publico"}],"slug":"contabilidade-publica\/929071","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s an\u00e1lise realizada pelo contador de uma entidade p\u00fablica, concluiu-se que a base de mensura\u00e7\u00e3o que reflete de modo mais adequado o valor de um determinado ativo implica a mensura\u00e7\u00e3o do bem a valor de sa\u00edda. Tal base, independente da t\u00e9cnica de atribui\u00e7\u00e3o de valor escolhida, fornece um valor n\u00e3o observ\u00e1vel em mercado aberto, ativo e organizado. Al\u00e9m disso, a base de mensura\u00e7\u00e3o se caracteriza como uma medida espec\u00edfica para tal entidade p\u00fablica. Assim sendo, de acordo com as determina\u00e7\u00f5es da NBC TSP Estrutura Conceitual &#8722; Estrutura Conceitual para Elabora\u00e7\u00e3o e Divulga\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil de Prop\u00f3sito Geral pelas Entidades do Setor P\u00fablico, uma poss\u00edvel base de mensura\u00e7\u00e3o para o ativo corresponde ao","provas":[{"id":28250,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tst-2017-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TST - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:36:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":929073,"hashId":"2ee8835a215393cbe75cdc20753856fd","enunciado":"Ap\u00f3s an\u00e1lise realizada pelo contador de uma entidade p\u00fablica, concluiu-se que a base de mensura\u00e7\u00e3o que reflete de modo mais\r\nadequado o valor de um determinado ativo implica a mensura\u00e7\u00e3o do bem a valor de sa\u00edda. Tal base, independente da t\u00e9cnica de\r\natribui\u00e7\u00e3o de valor escolhida, fornece um valor n\u00e3o observ\u00e1vel em mercado aberto, ativo e organizado. Al\u00e9m disso, a base de\r\nmensura\u00e7\u00e3o se caracteriza como uma medida espec\u00edfica para tal entidade p\u00fablica. Assim sendo, de acordo com as\r\ndetermina\u00e7\u00f5es da NBC TSP Estrutura Conceitual &#8722; Estrutura Conceitual para Elabora\u00e7\u00e3o e Divulga\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil\r\nde Prop\u00f3sito Geral pelas Entidades do Setor P\u00fablico, uma poss\u00edvel base de mensura\u00e7\u00e3o para o ativo corresponde ao","resposta":3259501,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"custo hist\u00f3rico.","id":3259499,"corpo":"custo hist\u00f3rico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"custo de reposi\u00e7\u00e3o.","id":3259500,"corpo":"custo de reposi\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"valor em uso.","id":3259501,"corpo":"valor em uso.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"valor de mercado.","id":3259502,"corpo":"valor de mercado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pre\u00e7o l\u00edquido de venda.","id":3259503,"corpo":"pre\u00e7o l\u00edquido de venda.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356034,"enunciado":"","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o patrimonial","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o patrimonial","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405740,"slug":"contabilidade-publica-balanco-patrimonial"}],"slug":"contabilidade-publica\/929073","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nessas informa\u00e7\u00f5es e de acordo com as determina\u00e7\u00f5es do Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico, o reconhecimento inicial do software no Balan\u00e7o Patrimonial da entidade foi realizado em","provas":[{"id":28250,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tst-2017-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TST - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:36:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":929074,"hashId":"3d01bcff036b1a986f2f3b07a3c3cc28","enunciado":"Com base nessas informa\u00e7\u00f5es e de acordo com as determina\u00e7\u00f5es do Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico, o\r\nreconhecimento inicial do software no Balan\u00e7o Patrimonial da entidade foi realizado em","resposta":3259506,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"01\/12\/2015, pelo valor total de R$ 70.000,00.","id":3259504,"corpo":"01\/12\/2015, pelo valor total de R$ 70.000,00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"29\/12\/2015, pelo valor total de R$ 66.000,00.","id":3259505,"corpo":"29\/12\/2015, pelo valor total de R$ 66.000,00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"29\/12\/2015, pelo valor total de R$ 68.000,00.","id":3259506,"corpo":"29\/12\/2015, pelo valor total de R$ 68.000,00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"04\/01\/2016, pelo valor total de R$ 68.000,00.","id":3259507,"corpo":"04\/01\/2016, pelo valor total de R$ 68.000,00.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" 04\/01\/2016, pelo valor total de R$ 70.000,00.","id":3259508,"corpo":" 04\/01\/2016, pelo valor total de R$ 70.000,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356035,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28250\/39.gif\">","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Reconhecimento","oab":false,"nome":"Reconhecimento","pai":412440,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412473,"slug":"contabilidade-publica-reconhecimento"}],"slug":"contabilidade-publica\/929074","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nessas informa\u00e7\u00f5es e de acordo com as determina\u00e7\u00f5es do Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico, a redu\u00e7\u00e3o no resultado patrimonial referente ao exerc\u00edcio financeiro de 2016 foi, em reais,","provas":[{"id":28250,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tst-2017-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TST - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:36:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":929075,"hashId":"adfc009e6ba81086b52e5a45b2ae4c01","enunciado":"Com base nessas informa\u00e7\u00f5es e de acordo com as determina\u00e7\u00f5es do Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico, a\r\nredu\u00e7\u00e3o no resultado patrimonial referente ao exerc\u00edcio financeiro de 2016 foi, em reais,","resposta":3259512,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10.000,00.","id":3259509,"corpo":"10.000,00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"18.550,00.","id":3259510,"corpo":"18.550,00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"14.750,00","id":3259511,"corpo":"14.750,00","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"14.800,00.","id":3259512,"corpo":"14.800,00.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"11.000,00.","id":3259513,"corpo":"11.000,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356035,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28250\/39.gif\">","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Mensura\u00e7\u00e3o do Ativo Intang\u00edvel (MCASP e NBC TSP 08)","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Mensura\u00e7\u00e3o do Ativo Intang\u00edvel (MCASP e NBC TSP 08)","pai":412428,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412440,"slug":"contabilidade-publica-avaliacao-e-mensuracao-do-ativo-intangivel-mcasp-e-nbc-tsp-08"}],"slug":"contabilidade-publica\/929075","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um investidor aplicou R$ 10.000,00 em t\u00edtulos que remuneram \u00e0 taxa de juros compostos de 10% ao ano e o prazo para resgate da aplica\u00e7\u00e3o foi de 2 anos. Sabendo-se que a infla\u00e7\u00e3o no prazo total da aplica\u00e7\u00e3o foi 15%, a taxa real de remunera\u00e7\u00e3o obtida pelo investidor no prazo total da aplica\u00e7\u00e3o foi","provas":[{"id":28250,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tst-2017-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TST - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:36:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":929090,"hashId":"62db383b2671a423dc8e7f4a0390f744","enunciado":"Um investidor aplicou R$ 10.000,00 em t\u00edtulos que remuneram \u00e0 taxa de juros compostos de 10% ao ano e o prazo para resgate\r\nda aplica\u00e7\u00e3o foi de 2 anos. Sabendo-se que a infla\u00e7\u00e3o no prazo total da aplica\u00e7\u00e3o foi 15%, a taxa real de remunera\u00e7\u00e3o obtida\r\npelo investidor no prazo total da aplica\u00e7\u00e3o foi","resposta":3259586,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5,00%.","id":3259584,"corpo":"5,00%.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6,00%.","id":3259585,"corpo":"6,00%.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5,22%.","id":3259586,"corpo":"5,22%.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 5,00% (negativo).","id":3259587,"corpo":" 5,00% (negativo).","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4,55%.","id":3259588,"corpo":"4,55%.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356040,"enunciado":"","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Taxa Real","oab":false,"nome":"Taxa Real","pai":403802,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403806,"slug":"matematica-financeira-taxa-real"}],"slug":"matematica-financeira\/929090","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Financeiro","id":6338}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de T\u00e9cnicos em Radiologia 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRTR 8","id":3327,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria \u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o das despesas p\u00fablicas previstas no or\u00e7amento, seguindo \u00e0 risca os tr\u00eas est\u00e1gios da execu\u00e7\u00e3o das despesas estabelecidos na Lei n\u00ba 4320\/64. Analise as afirmativas a seguir. I. A licita\u00e7\u00e3o \u00e9 o primeiro est\u00e1gio da despesa e pode ser conceituada como sendo o ato emanado de autoridade competente que cria para o Estado a obriga\u00e7\u00e3o de pagamento, pendente ou n\u00e3o, de implemento de condi\u00e7\u00e3o. II. O segundo est\u00e1gio da despesa p\u00fablica \u00e9 o empenho do pagamento, que consiste na verifica\u00e7\u00e3o do direito adquirido pelo credor, tendo por base os t\u00edtulos e os documentos comprobat\u00f3rios do respectivo cr\u00e9dito. III. O terceiro e \u00faltimo est\u00e1gio da despesa p\u00fablica \u00e9 a liquida\u00e7\u00e3o e consiste na entrega de numer\u00e1rio ao credor do Estado, extinguindo dessa forma o d\u00e9bito ou obriga\u00e7\u00e3o. Pode-se afirmar que:","provas":[{"id":28082,"cargo":{"descricao":"Assistente Financeiro","id":6338},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de T\u00e9cnicos em Radiologia 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRTR 8","id":3327,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crtr-8-ba-2017-quadrix-assistente-financeiro","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRTR 8 - Assistente Financeiro - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:36:22","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":926886,"hashId":"cd4a114512e963305087dbaf5d7ce970","enunciado":"<p>A execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria \u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o das despesas\r\np\u00fablicas previstas no or\u00e7amento, seguindo \u00e0 risca os tr\u00eas\r\nest\u00e1gios da execu\u00e7\u00e3o das despesas estabelecidos na Lei n\u00ba\r\n4320\/64. Analise as afirmativas a seguir.<\/p><p>\r\nI. A licita\u00e7\u00e3o \u00e9 o primeiro est\u00e1gio da despesa e pode ser\r\nconceituada como sendo o ato emanado de autoridade\r\ncompetente que cria para o Estado a obriga\u00e7\u00e3o de\r\npagamento, pendente ou n\u00e3o, de implemento de\r\ncondi\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>II. O segundo est\u00e1gio da despesa p\u00fablica \u00e9 o empenho do\r\npagamento, que consiste na verifica\u00e7\u00e3o do direito\r\nadquirido pelo credor, tendo por base os t\u00edtulos e os\r\ndocumentos comprobat\u00f3rios do respectivo cr\u00e9dito.\r\n<\/p><p>III. O terceiro e \u00faltimo est\u00e1gio da despesa p\u00fablica \u00e9 a\r\nliquida\u00e7\u00e3o e consiste na entrega de numer\u00e1rio ao\r\ncredor do Estado, extinguindo dessa forma o d\u00e9bito ou\r\nobriga\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>Pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":3251803,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":3251799,"corpo":"todas afirmativas est\u00e3o corretas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":3251800,"corpo":"somente uma afirmativa est\u00e1 correta.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente duas afirmativas est\u00e3o corretas, sendo uma delas a I.","id":3251801,"corpo":"somente duas afirmativas est\u00e3o corretas, sendo uma\r\ndelas a I.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":3251802,"corpo":"somente as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":3251803,"corpo":"nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355640,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/926886","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Financeiro","id":6338}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de T\u00e9cnicos em Radiologia 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRTR 8","id":3327,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Uni\u00e3o, mediante lei complementar, poder\u00e1 instituir empr\u00e9stimos compuls\u00f3rios nos casos a seguir, exceto:","provas":[{"id":28082,"cargo":{"descricao":"Assistente Financeiro","id":6338},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de T\u00e9cnicos em Radiologia 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRTR 8","id":3327,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crtr-8-ba-2017-quadrix-assistente-financeiro","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRTR 8 - Assistente Financeiro - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:36:22","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":926889,"hashId":"cc9d42ffe273361d84feae3610033181","enunciado":"A Uni\u00e3o, mediante lei complementar, poder\u00e1 instituir\r\nempr\u00e9stimos compuls\u00f3rios nos casos a seguir, exceto:","resposta":3251817,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"para atender a despesas extraordin\u00e1rias decorrentes de calamidade p\u00fablica.","id":3251814,"corpo":"para atender a despesas extraordin\u00e1rias decorrentes\r\nde calamidade p\u00fablica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"para atender a despesas extraordin\u00e1rias decorrentes de guerra externa.","id":3251815,"corpo":"para atender a despesas extraordin\u00e1rias decorrentes\r\nde guerra externa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"para atender a despesas extraordin\u00e1rias decorrentes da imin\u00eancia de guerra externa.","id":3251816,"corpo":"para atender a despesas extraordin\u00e1rias decorrentes\r\nda imin\u00eancia de guerra externa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"para pagamento da folha de pessoal, caso haja d\u00e9ficit or\u00e7ament\u00e1rio.","id":3251817,"corpo":"para pagamento da folha de pessoal, caso haja d\u00e9ficit\r\nor\u00e7ament\u00e1rio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"para o caso de investimento p\u00fablico de car\u00e1ter urgente e de relevante interesse nacional, observado o disposto na legisla\u00e7\u00e3o.","id":3251818,"corpo":"para o caso de investimento p\u00fablico de car\u00e1ter urgente\r\ne de relevante interesse nacional, observado o\r\ndisposto na legisla\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355640,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Impostos da Uni\u00e3o (artigos 153 e 154 da CF)","oab":true,"nome":"Impostos da Uni\u00e3o (artigos 153 e 154 da CF)","pai":405291,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405294,"slug":"direito-constitucional-impostos-da-uniao-artigos-153-e-154-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/926889","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Governan\u00e7a","id":14114}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Portaria n\u00ba 773\/2015 disp\u00f5e sobre a concess\u00e3o de credenciais de acesso aos sistemas de informa\u00e7\u00e3o, recursos computacionais e de rede no \u00e2mbito do Poder Judici\u00e1rio do Estado de Mato Grosso do Sul. Acerca da referida Portaria, analise as assertivas a seguir: I. \u00c9 obrigat\u00f3rio o uso de identificador personificado aos usu\u00e1rios administradores, independentemente do sistema de informa\u00e7\u00e3o ou recurso computacional administrado, garantindo sua r\u00e1pida identifica\u00e7\u00e3o nos registros e trilhas de auditoria. II. A quantidade de usu\u00e1rios de n\u00edvel \u201cAdministrador\u201d deve ser o m\u00ednimo poss\u00edvel, sendo destinados somente aos funcion\u00e1rios que realmente necessitem de tal n\u00edvel de acesso para consecu\u00e7\u00e3o de suas atribui\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas profissionais. III. A Secretaria de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u00e9 a \u00fanica \u00e1rea autorizada a possuir funcion\u00e1rios com n\u00edvel de acesso \u201cAdministrador\u201d, sem exce\u00e7\u00f5es. IV. N\u00e3o ser\u00e1 permitido que usu\u00e1rios externos a Secretaria de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o, e que n\u00e3o possuam atribui\u00e7\u00e3o espec\u00edfica para administrar sistemas de informa\u00e7\u00e3o ou recursos computacionais, possuam o n\u00edvel de acesso de \u201cAdministrador\u201d dos computadores fornecidos pelo Poder Judici\u00e1rio do Estado de Mato Grosso do Sul para seu uso laboral. Assinale a alternativa que indica apenas as assertivas CORRETAS:","provas":[{"id":28084,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Governan\u00e7a","id":14114},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2017-puc-pr-tecnico-de-nivel-superior-area-analista-de-governanca","tipo":1,"nome":"PUC - PR - TJ MS - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Governan\u00e7a - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:36:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":926912,"hashId":"136198c07abe887e9693e38c7a922100","enunciado":"<p>A Portaria n\u00ba 773\/2015 disp\u00f5e sobre a concess\u00e3o de credenciais de acesso aos sistemas de informa\u00e7\u00e3o, recursos\r\ncomputacionais e de rede no \u00e2mbito do Poder Judici\u00e1rio do Estado de Mato Grosso do Sul. Acerca da referida Portaria,\r\nanalise as assertivas a seguir:<\/p><p>\r\nI. \u00c9 obrigat\u00f3rio o uso de identificador personificado aos usu\u00e1rios administradores, independentemente do sistema de\r\ninforma\u00e7\u00e3o ou recurso computacional administrado, garantindo sua r\u00e1pida identifica\u00e7\u00e3o nos registros e trilhas de\r\nauditoria.\r\n<\/p><p>II. A quantidade de usu\u00e1rios de n\u00edvel \u201cAdministrador\u201d deve ser o m\u00ednimo poss\u00edvel, sendo destinados somente aos\r\nfuncion\u00e1rios que realmente necessitem de tal n\u00edvel de acesso para consecu\u00e7\u00e3o de suas atribui\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas profissionais.\r\n<\/p><p>III. A Secretaria de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u00e9 a \u00fanica \u00e1rea autorizada a possuir funcion\u00e1rios com n\u00edvel de acesso\r\n\u201cAdministrador\u201d, sem exce\u00e7\u00f5es.<\/p><p>\r\nIV. N\u00e3o ser\u00e1 permitido que usu\u00e1rios externos a Secretaria de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o, e que n\u00e3o possuam atribui\u00e7\u00e3o\r\nespec\u00edfica para administrar sistemas de informa\u00e7\u00e3o ou recursos computacionais, possuam o n\u00edvel de acesso\r\nde \u201cAdministrador\u201d dos computadores fornecidos pelo Poder Judici\u00e1rio do Estado de Mato Grosso do Sul para seu\r\nuso laboral.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa que indica apenas as assertivas CORRETAS:<\/p>","resposta":3251929,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":3251929,"corpo":"I, II e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3251930,"corpo":"I, II e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":3251931,"corpo":"III e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" I e II.","id":3251932,"corpo":" I e II.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":3251933,"corpo":"I e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355643,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ MS","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ MS","pai":396254,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396260,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tj-ms"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/926912","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Governan\u00e7a","id":14114}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No ITIL V3 Foundation a aprendizagem e a melhoria \u00e9 a preocupa\u00e7\u00e3o PRIM\u00c1RIA. Marque a alternativa CORRETA sobre as fases do Ciclo de Vida do Servi\u00e7o apresentadas a seguir.","provas":[{"id":28084,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Governan\u00e7a","id":14114},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2017-puc-pr-tecnico-de-nivel-superior-area-analista-de-governanca","tipo":1,"nome":"PUC - PR - TJ MS - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Governan\u00e7a - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:36:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":926918,"hashId":"f1806af23937fb65df461a7630eb708a","enunciado":"No ITIL V3 Foundation a aprendizagem e a melhoria \u00e9 a preocupa\u00e7\u00e3o PRIM\u00c1RIA. Marque a alternativa CORRETA\r\nsobre as fases do Ciclo de Vida do Servi\u00e7o apresentadas a seguir.","resposta":3251959,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Melhoria de Servi\u00e7o Continuada (Continual Service Improvement).","id":3251959,"corpo":"Melhoria de Servi\u00e7o Continuada (Continual Service Improvement).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estrat\u00e9gia de Servi\u00e7o (Service Strategy), Transi\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o (Service Transition), e Opera\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o (Service Operation).","id":3251960,"corpo":"Estrat\u00e9gia de Servi\u00e7o (Service Strategy), Transi\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o (Service Transition), e Opera\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o (Service\r\nOperation).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Opera\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o (Service Operation) e Melhoria de Servi\u00e7o Continuada (Continual Service Improvement).","id":3251961,"corpo":"Opera\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o (Service Operation) e Melhoria de Servi\u00e7o Continuada (Continual Service Improvement).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estrat\u00e9gia de Servi\u00e7o (Service Strategy), Desenho de Servi\u00e7o (Service Design), Transi\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o (Service Transition), Opera\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o (Service Operation) e Melhoria de Servi\u00e7o Continuada (Continual Service Improvement).","id":3251962,"corpo":"Estrat\u00e9gia de Servi\u00e7o (Service Strategy), Desenho de Servi\u00e7o (Service Design), Transi\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o (Service\r\nTransition), Opera\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o (Service Operation) e Melhoria de Servi\u00e7o Continuada (Continual Service Improvement).","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Desenho do Servi\u00e7o (Service Design) e Estrat\u00e9gia de Servi\u00e7o (Service Strategy).","id":3251963,"corpo":"Desenho do Servi\u00e7o (Service Design) e Estrat\u00e9gia de Servi\u00e7o (Service Strategy).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355643,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"ITIL","oab":false,"nome":"ITIL","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8274,"slug":"tecnologia-da-informacao-itil"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/926918","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Governan\u00e7a","id":14114}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a norma ISO NBR 10.006, projeto \u00e9 um \u201cprocesso \u00fanico, consistindo de um grupo de atividades coordenadas e controladas com datas para in\u00edcio e t\u00e9rmino, empreendido para alcance de um objetivo conforme requisitos espec\u00edficos, incluindo limita\u00e7\u00f5es de tempo, custo e recursos\u201d. Avalie as assertivas a seguir. I. Projetos de grande porte ou que endere\u00e7am sistemas e servi\u00e7os de miss\u00e3o cr\u00edtica das organiza\u00e7\u00f5es podem desempenhar esfor\u00e7os de trabalho cont\u00ednuo, repetindo suas fases com car\u00e1ter permanente, evoluindo o mesmo produto ou fornecendo um servi\u00e7o repetitivo. II. A cria\u00e7\u00e3o da WBS (Work Breakdown Structure) ou Estrutura Anal\u00edtica do Projeto \u2014 EAP subdivide entregas e o trabalho do projeto em componentes menores e gerenci\u00e1veis. Quando esses componentes menores chegam ao n\u00edvel de pacotes de trabalho, a EAP est\u00e1 pronta. Uma das formas de criar a WBS ou EAP \u00e9 utilizando as fases do ciclo de vida do projeto no primeiro n\u00edvel, seguido pelos produtos e entregas nos n\u00edveis inferiores. III. Portf\u00f3lios de Projetos s\u00e3o grupos de projetos relacionados e gerenciados de forma coordenada, podendo usar as mesmas t\u00e9cnicas e podendo compartilhar recursos. Quando os projetos s\u00e3o gerenciados coletivamente dentro de um portf\u00f3lio, \u00e9 poss\u00edvel obter benef\u00edcios que n\u00e3o existiriam se os referidos projetos fossem gerenciados individualmente. \u00c9 CORRETO apenas o que se afirma em:","provas":[{"id":28084,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Governan\u00e7a","id":14114},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2017-puc-pr-tecnico-de-nivel-superior-area-analista-de-governanca","tipo":1,"nome":"PUC - PR - TJ MS - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Governan\u00e7a - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:36:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":926926,"hashId":"c1b44d985b8b3bf97a7809903b3b0acf","enunciado":"<p>Segundo a norma ISO NBR 10.006, projeto \u00e9 um \u201cprocesso \u00fanico, consistindo de um grupo de atividades coordenadas\r\ne controladas com datas para in\u00edcio e t\u00e9rmino, empreendido para alcance de um objetivo conforme requisitos espec\u00edficos,\r\nincluindo limita\u00e7\u00f5es de tempo, custo e recursos\u201d. Avalie as assertivas a seguir.\r\n<\/p><p>I. Projetos de grande porte ou que endere\u00e7am sistemas e servi\u00e7os de miss\u00e3o cr\u00edtica das organiza\u00e7\u00f5es podem desempenhar\r\nesfor\u00e7os de trabalho cont\u00ednuo, repetindo suas fases com car\u00e1ter permanente, evoluindo o mesmo produto\r\nou fornecendo um servi\u00e7o repetitivo.\r\n<\/p><p>II. A cria\u00e7\u00e3o da WBS (Work Breakdown Structure) ou Estrutura Anal\u00edtica do Projeto \u2014 EAP subdivide entregas e o\r\ntrabalho do projeto em componentes menores e gerenci\u00e1veis. Quando esses componentes menores chegam ao\r\nn\u00edvel de pacotes de trabalho, a EAP est\u00e1 pronta. Uma das formas de criar a WBS ou EAP \u00e9 utilizando as fases do\r\nciclo de vida do projeto no primeiro n\u00edvel, seguido pelos produtos e entregas nos n\u00edveis inferiores.\r\n<\/p><p>III. Portf\u00f3lios de Projetos s\u00e3o grupos de projetos relacionados e gerenciados de forma coordenada, podendo usar as\r\nmesmas t\u00e9cnicas e podendo compartilhar recursos. Quando os projetos s\u00e3o gerenciados coletivamente dentro de\r\num portf\u00f3lio, \u00e9 poss\u00edvel obter benef\u00edcios que n\u00e3o existiriam se os referidos projetos fossem gerenciados individualmente.<\/p><p>\r\n\u00c9 CORRETO apenas o que se afirma em:<\/p>","resposta":3252002,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3251999,"corpo":"I, II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II.","id":3252000,"corpo":"I e II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":3252001,"corpo":"I e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II.","id":3252002,"corpo":"II.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III.A","id":3252003,"corpo":"III.A","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355644,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/926926","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Governan\u00e7a","id":14114}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Guia PMBOK Project Management Body of Knowledge, em sua vers\u00e3o 5, possui 47 processos categorizados e distribu\u00eddos por dez \u00c1reas do Conhecimento. Os processos, por sua vez, tamb\u00e9m s\u00e3o agrupados nos seguintes Grupos de Processos: Inicia\u00e7\u00e3o, Planejamento, Execu\u00e7\u00e3o, Controle e Encerramento. Com base na vers\u00e3o 5 do PMBOK, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":28084,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Governan\u00e7a","id":14114},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2017-puc-pr-tecnico-de-nivel-superior-area-analista-de-governanca","tipo":1,"nome":"PUC - PR - TJ MS - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Governan\u00e7a - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:36:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":926927,"hashId":"bb8598b7251704917f5c79e8a291f9a6","enunciado":"O Guia PMBOK Project Management Body of Knowledge, em sua vers\u00e3o 5, possui 47 processos categorizados e\r\ndistribu\u00eddos por dez \u00c1reas do Conhecimento. Os processos, por sua vez, tamb\u00e9m s\u00e3o agrupados nos seguintes Grupos\r\nde Processos: Inicia\u00e7\u00e3o, Planejamento, Execu\u00e7\u00e3o, Controle e Encerramento. Com base na vers\u00e3o 5 do PMBOK,\r\n\u00e9 CORRETO afirmar que:","resposta":3252005,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No grupo de processos Inicia\u00e7\u00e3o, a \u00fanica \u00c1rea de Conhecimento que efetivamente possui processos a serem executados \u00e9 a \u00e1rea de Gerenciamento da Integra\u00e7\u00e3o com o processo Desenvolver o Termo de Abertura do Projeto.","id":3252004,"corpo":"No grupo de processos Inicia\u00e7\u00e3o, a \u00fanica \u00c1rea de Conhecimento que efetivamente possui processos a serem\r\nexecutados \u00e9 a \u00e1rea de Gerenciamento da Integra\u00e7\u00e3o com o processo Desenvolver o Termo de Abertura do\r\nProjeto.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As \u00c1reas de Conhecimento que possuem processos exclusivamente no Planejamento e no Monitoramento e Controle s\u00e3o: Gerenciamento de Escopo, Gerenciamento do Tempo, Gerenciamento dos Custos e Gerenciamento dos Riscos.","id":3252005,"corpo":"As \u00c1reas de Conhecimento que possuem processos exclusivamente no Planejamento e no Monitoramento e Controle\r\ns\u00e3o: Gerenciamento de Escopo, Gerenciamento do Tempo, Gerenciamento dos Custos e Gerenciamento dos\r\nRiscos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Assim como a \u00c1rea de Conhecimento de Gerenciamento da Integra\u00e7\u00e3o, a \u00c1rea Gerenciamento de Aquisi\u00e7\u00f5es possui processos em todos os Grupos de Processos, permeando desde a Inicia\u00e7\u00e3o at\u00e9 o Encerramento.","id":3252006,"corpo":"Assim como a \u00c1rea de Conhecimento de Gerenciamento da Integra\u00e7\u00e3o, a \u00c1rea Gerenciamento de Aquisi\u00e7\u00f5es\r\npossui processos em todos os Grupos de Processos, permeando desde a Inicia\u00e7\u00e3o at\u00e9 o Encerramento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" O Processo Validar o Escopo da \u00c1rea de Conhecimento Gerenciamento do Escopo possui, dentre outras, as seguintes entradas: Plano de gerenciamento do escopo, Documenta\u00e7\u00e3o dos requisitos, Ativos de processos organizacionais e Fatores ambientais da empresa.","id":3252007,"corpo":" O Processo Validar o Escopo da \u00c1rea de Conhecimento Gerenciamento do Escopo possui, dentre outras, as\r\nseguintes entradas: Plano de gerenciamento do escopo, Documenta\u00e7\u00e3o dos requisitos, Ativos de processos\r\norganizacionais e Fatores ambientais da empresa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As Ferramentas e T\u00e9cnicas comuns e que s\u00e3o utilizadas em todos os Processos da \u00c1rea de Conhecimento Gerenciamento das Comunica\u00e7\u00f5es s\u00e3o: Modelos de comunica\u00e7\u00f5es e Reuni\u00f5es.","id":3252008,"corpo":"As Ferramentas e T\u00e9cnicas comuns e que s\u00e3o utilizadas em todos os Processos da \u00c1rea de Conhecimento\r\nGerenciamento das Comunica\u00e7\u00f5es s\u00e3o: Modelos de comunica\u00e7\u00f5es e Reuni\u00f5es.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355644,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"COBIT 5","oab":false,"nome":"COBIT 5","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8272,"slug":"tecnologia-da-informacao-cobit-5"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/926927","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a de TI","id":14116}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos princ\u00edpios b\u00e1sicos da Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o previstos na Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 109\/2014, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":28086,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a de TI","id":14116},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2017-puc-pr-tecnico-de-nivel-superior-area-analista-de-seguranca-de-ti","tipo":1,"nome":"PUC - PR - TJ MS - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a de TI - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:36:31","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":926954,"hashId":"ddb19f932683507871387f099c78e9b6","enunciado":"Acerca dos princ\u00edpios b\u00e1sicos da Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o previstos na Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 109\/2014, assinale a alternativa\r\nCORRETA.","resposta":3252141,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Autenticidade: garantia de que uma pessoa n\u00e3o consiga negar a autoria de uma informa\u00e7\u00e3o.","id":3252139,"corpo":"Autenticidade: garantia de que uma pessoa n\u00e3o consiga negar a autoria de uma informa\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Confidencialidade: propriedade de salvaguarda da exatid\u00e3o e completeza de ativos.","id":3252140,"corpo":"Confidencialidade: propriedade de salvaguarda da exatid\u00e3o e completeza de ativos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o-rep\u00fadio ou irretratabilidade: garantia de que uma pessoa n\u00e3o consiga negar a autoria ou envio de uma informa\u00e7\u00e3o.","id":3252141,"corpo":"N\u00e3o-rep\u00fadio ou irretratabilidade: garantia de que uma pessoa n\u00e3o consiga negar a autoria ou envio de uma informa\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Integridade: propriedade de que a informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o esteja dispon\u00edvel ou revelada a indiv\u00edduos, entidades ou processos n\u00e3o-autorizados.","id":3252142,"corpo":"Integridade: propriedade de que a informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o esteja dispon\u00edvel ou revelada a indiv\u00edduos, entidades ou processos\r\nn\u00e3o-autorizados.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Proporcionalidade: classifica\u00e7\u00e3o de acordo com o grau de relev\u00e2ncia do ativo de informa\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a confidencialidade, a integridade e a disponibilidade, observadas as necessidades do neg\u00f3cio e a legisla\u00e7\u00e3o em vigor.","id":3252143,"corpo":"Proporcionalidade: classifica\u00e7\u00e3o de acordo com o grau de relev\u00e2ncia do ativo de informa\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a confidencialidade,\r\na integridade e a disponibilidade, observadas as necessidades do neg\u00f3cio e a legisla\u00e7\u00e3o em vigor.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355647,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ MS","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ MS","pai":396254,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396260,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tj-ms"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/926954","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a de TI","id":14116}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s fun\u00e7\u00f5es hash seguras e sistemas criptogr\u00e1ficos (criptossistemas), avalie as asser\u00e7\u00f5es a seguir. I. No criptossistema de chave p\u00fablica os dados cifrados t\u00eam confidencialidade e depois de decifrados com sucesso adicionasse a integridade. II. No criptossistema de chave secreta \u00e9 poss\u00edvel obter a autentica\u00e7\u00e3o do emissor numa comunica\u00e7\u00e3o entre duas partes. III. Na assinatura digital o emissor criptografa apenas o sum\u00e1rio (hash code) com sua chave privada, mas isto \u00e9 suficiente para prover autenticidade ao conte\u00fado. IV. Fun\u00e7\u00f5es hash seguras como SHA (Secure Hash Algorithms) proveem integridade aos dados (texto em claro) atrav\u00e9s do sum\u00e1rio (hash code) associado. V. Quando n\u00e3o apresentam vulnerabilidades (colis\u00f5es), as fun\u00e7\u00f5es hash seguras s\u00e3o usadas na cifragem segura de dados (texto em claro). \u00c9 CORRETO apenas o que se afirma em: ","provas":[{"id":28086,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a de TI","id":14116},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2017-puc-pr-tecnico-de-nivel-superior-area-analista-de-seguranca-de-ti","tipo":1,"nome":"PUC - PR - TJ MS - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a de TI - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:36:31","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":926959,"hashId":"79669e6103cdebafd5bb69fe9422dd42","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s fun\u00e7\u00f5es hash seguras e sistemas criptogr\u00e1ficos (criptossistemas), avalie as asser\u00e7\u00f5es a seguir.\r\n<\/p><p>I. No criptossistema de chave p\u00fablica os dados cifrados t\u00eam confidencialidade e depois de decifrados com sucesso\r\nadicionasse a integridade.\r\n<\/p><p>II. No criptossistema de chave secreta \u00e9 poss\u00edvel obter a autentica\u00e7\u00e3o do emissor numa comunica\u00e7\u00e3o entre duas\r\npartes. <\/p><p>III. Na assinatura digital o emissor criptografa apenas o sum\u00e1rio (hash code) com sua chave privada, mas isto \u00e9 suficiente\r\npara prover autenticidade ao conte\u00fado.<\/p><p>\r\nIV. Fun\u00e7\u00f5es hash seguras como SHA (Secure Hash Algorithms) proveem integridade aos dados (texto em claro) atrav\u00e9s\r\ndo sum\u00e1rio (hash code) associado.\r\n<\/p><p>V. Quando n\u00e3o apresentam vulnerabilidades (colis\u00f5es), as fun\u00e7\u00f5es hash seguras s\u00e3o usadas na cifragem segura de\r\ndados (texto em claro).\r\n<\/p><p>\u00c9 CORRETO apenas o que se afirma em: <\/p>","resposta":3252164,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":3252164,"corpo":"II, III e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e V.","id":3252165,"corpo":"I, III e V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IV e V.","id":3252166,"corpo":"IV e V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, IV e V.","id":3252167,"corpo":"I, IV e V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" I e II.","id":3252168,"corpo":" I e II.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355648,"enunciado":"","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Assinatura Digital","oab":false,"nome":"Assinatura Digital","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8154,"slug":"tecnologia-da-informacao-assinatura-digital"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/926959","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a de TI","id":14116}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao ataque de nega\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o, avalie as assertivas a seguir. I. A lentid\u00e3o causada por muitos acessos simult\u00e2neos a um site de compra de ingresso que acaba de lan\u00e7ar uma promo\u00e7\u00e3o para o show de uma artista famosa, se caracteriza como um ataque de nega\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o. II. Uma aplica\u00e7\u00e3o que se paralisa ou finaliza de maneira n\u00e3o normal, devido a uma condi\u00e7\u00e3o de exce\u00e7\u00e3o n\u00e3o tratada adequadamente se caracteriza como nega\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o. III. Enviar tipos de pacotes espec\u00edficos para consumir recursos limitados de um sistema ao inv\u00e9s de gerar grande volume de dados de tr\u00e1fego para consumir banda de rede, se caracteriza como um ataque de nega\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o. IV. Um malware explorando uma vulnerabilidade do tipo dia zero (zero-day) que paralisa uma aplica\u00e7\u00e3o, mesmo sem afetar a rede, se caracteriza como um ataque de nega\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o. V. A exaust\u00e3o de recursos como unidade central de processamento, mem\u00f3ria, largura de banda e espa\u00e7o em disco, que impede ou prejudica o uso autorizado de redes, sistemas e aplica\u00e7\u00f5es, se caracteriza como um ataque de nega\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o. \u00c9 CORRETO apenas o que se afirma em:","provas":[{"id":28086,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a de TI","id":14116},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2017-puc-pr-tecnico-de-nivel-superior-area-analista-de-seguranca-de-ti","tipo":1,"nome":"PUC - PR - TJ MS - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a de TI - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:36:31","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":926961,"hashId":"4fa6c41d74f39774819d69072c7b1198","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o ao ataque de nega\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o, avalie as assertivas a seguir.\r\n<\/p><p>I. A lentid\u00e3o causada por muitos acessos simult\u00e2neos a um site de compra de ingresso que acaba de lan\u00e7ar uma\r\npromo\u00e7\u00e3o para o show de uma artista famosa, se caracteriza como um ataque de nega\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o.<\/p><p>\r\nII. Uma aplica\u00e7\u00e3o que se paralisa ou finaliza de maneira n\u00e3o normal, devido a uma condi\u00e7\u00e3o de exce\u00e7\u00e3o n\u00e3o tratada\r\nadequadamente se caracteriza como nega\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o.\r\n<\/p><p>III. Enviar tipos de pacotes espec\u00edficos para consumir recursos limitados de um sistema ao inv\u00e9s de gerar grande volume\r\nde dados de tr\u00e1fego para consumir banda de rede, se caracteriza como um ataque de nega\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o.<\/p><p>\r\nIV. Um malware explorando uma vulnerabilidade do tipo dia zero (zero-day) que paralisa uma aplica\u00e7\u00e3o, mesmo sem\r\nafetar a rede, se caracteriza como um ataque de nega\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o.\r\n<\/p><p>V. A exaust\u00e3o de recursos como unidade central de processamento, mem\u00f3ria, largura de banda e espa\u00e7o em disco,\r\nque impede ou prejudica o uso autorizado de redes, sistemas e aplica\u00e7\u00f5es, se caracteriza como um ataque de\r\nnega\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o.\r\n<\/p><p>\u00c9 CORRETO apenas o que se afirma em:<\/p>","resposta":3252174,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":3252174,"corpo":"III, IV e V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":3252175,"corpo":"I, II e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e V.","id":3252176,"corpo":"I e V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e V.","id":3252177,"corpo":"I, III e V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":3252178,"corpo":"II e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355648,"enunciado":"","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Ataque","oab":false,"nome":"Ataque","pai":429433,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8161,"slug":"tecnologia-da-informacao-ataque"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/926961","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a de TI","id":14116}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as seguintes fun\u00e7\u00f5es, a que serve para converter um caractere \u00fanico no seu respectivo valor inteiro em Python \u00e9:","provas":[{"id":28086,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a de TI","id":14116},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2017-puc-pr-tecnico-de-nivel-superior-area-analista-de-seguranca-de-ti","tipo":1,"nome":"PUC - PR - TJ MS - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a de TI - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:36:32","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":926965,"hashId":"bb8c187537511c8dd07157e198c5cf69","enunciado":"Dentre as seguintes fun\u00e7\u00f5es, a que serve para converter um caractere \u00fanico no seu respectivo valor inteiro em Python \u00e9:","resposta":3252198,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"unichr (x)","id":3252194,"corpo":"unichr (x)","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hex (x)","id":3252195,"corpo":"hex (x)","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"oct (x) ","id":3252196,"corpo":"oct (x)\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"chr (x)","id":3252197,"corpo":"chr (x)","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ord (x)","id":3252198,"corpo":"ord (x)","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355649,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Python","oab":false,"nome":"Python","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":404814,"slug":"tecnologia-da-informacao-python"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/926965","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a de TI","id":14116}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na topologia de rede a seguir, considere que os endere\u00e7os IPv4 associados as interfaces 1 e 2 do roteador A s\u00e3o respectivamente 192.168.0.1\/25 e 10.0.0.1\/30. Os endere\u00e7os associados \u00e0s interfaces 3 e 4 do roteador B s\u00e3o respectivamente 10.0.0.2\/30 e 192.168.0.129\/25. Para esse cen\u00e1rio indique a afirmativa CORRETA.","provas":[{"id":28086,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a de TI","id":14116},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2017-puc-pr-tecnico-de-nivel-superior-area-analista-de-seguranca-de-ti","tipo":1,"nome":"PUC - PR - TJ MS - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a de TI - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:36:34","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":926970,"hashId":"c958448c5e973e5e467482d3f2f925c5","enunciado":"<p>Na topologia de rede a seguir, considere que os endere\u00e7os IPv4 associados as interfaces 1 e 2 do roteador A s\u00e3o\r\nrespectivamente 192.168.0.1\/25 e 10.0.0.1\/30. Os endere\u00e7os associados \u00e0s interfaces 3 e 4 do roteador B s\u00e3o respectivamente\r\n10.0.0.2\/30 e 192.168.0.129\/25. Para esse cen\u00e1rio indique a afirmativa CORRETA.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28086\/45.gif\"><\/p>","resposta":3252222,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os computadores PC0 e PC1 podem utilizar endere\u00e7os entre 192.168.0.2 e 192.168.0.254.","id":3252219,"corpo":"Os computadores PC0 e PC1 podem utilizar endere\u00e7os entre 192.168.0.2 e 192.168.0.254.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O gateway padr\u00e3o do computador PC0 \u00e9 10.0.0.1\/30.","id":3252220,"corpo":"O gateway padr\u00e3o do computador PC0 \u00e9 10.0.0.1\/30.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s configurar os endere\u00e7os das interfaces dos roteadores, o roteador A aprende automaticamente que rede 192.168.0.0\/25 \u00e9 acess\u00edvel pela interface 1 e o roteador B aprende automaticamente que a rede 192.168.0.128\/25 \u00e9 acess\u00edvel pela interface 4. Assim, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio configurar nenhuma rota adicional nesses roteadores.","id":3252221,"corpo":"Ap\u00f3s configurar os endere\u00e7os das interfaces dos roteadores, o roteador A aprende automaticamente que rede\r\n192.168.0.0\/25 \u00e9 acess\u00edvel pela interface 1 e o roteador B aprende automaticamente que a rede 192.168.0.128\/25\r\n\u00e9 acess\u00edvel pela interface 4. Assim, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio configurar nenhuma rota adicional nesses roteadores.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os computadores PC2 e PC3 podem utilizar endere\u00e7os entre 192.168.0.130 e 192.168.0.254.","id":3252222,"corpo":"Os computadores PC2 e PC3 podem utilizar endere\u00e7os entre 192.168.0.130 e 192.168.0.254.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para que os computadores conectados ao Switch A tenham acesso aos computadores conectados ao Switch B \u00e9 preciso adicionar a rota para rede 192.168.0.128\/25 no Roteador A. O gateway (ou next-hop) associado a esta rota \u00e9 192.168.0.129.","id":3252223,"corpo":"Para que os computadores conectados ao Switch A tenham acesso aos computadores conectados ao Switch B \u00e9\r\npreciso adicionar a rota para rede 192.168.0.128\/25 no Roteador A. O gateway (ou next-hop) associado a esta rota\r\n\u00e9 192.168.0.129.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355649,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Quanto \u00e0 Topologia (Layout)","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 Topologia (Layout)","pai":8178,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397508,"slug":"tecnologia-da-informacao-quanto-a-topologia-layout"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/926970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o","id":13133}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se determinado contrato firmado com a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica estiver sob questionamento judicial, cujo desfecho possa resultar em novas despesas p\u00fablicas, o valor correspondente \u00e0 a\u00e7\u00e3o judicial dever\u00e1 ser inclu\u00eddo no anexo de riscos fiscais da lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias.","provas":[{"id":25943,"cargo":{"descricao":"Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o","id":13133},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cfo-df-2017-quadrix-analista-de-compras-e-licitacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:29:42","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":879439,"hashId":"45818cd28fc8479720e9b361b7ee03f2","enunciado":"Se determinado contrato firmado com a Administra\u00e7\u00e3o\r\nP\u00fablica estiver sob questionamento judicial, cujo\r\ndesfecho possa resultar em novas despesas p\u00fablicas, o\r\nvalor correspondente \u00e0 a\u00e7\u00e3o judicial dever\u00e1 ser inclu\u00eddo\r\nno anexo de riscos fiscais da lei de diretrizes\r\nor\u00e7ament\u00e1rias.","resposta":3069022,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3069022,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3069023,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens que se seguem.","id":347650,"enunciado":"No que se refere a or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens que se\r\nseguem.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Anexo de Riscos Fiscais - ARF","oab":false,"nome":"Anexo de Riscos Fiscais - ARF","pai":411950,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424405,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-anexo-de-riscos-fiscais-arf"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/879439","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o","id":13133}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O identificador de resultado prim\u00e1rio na classifica\u00e7\u00e3o da despesa p\u00fablica integrar\u00e1 a programa\u00e7\u00e3o quantitativa.","provas":[{"id":25943,"cargo":{"descricao":"Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o","id":13133},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cfo-df-2017-quadrix-analista-de-compras-e-licitacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:29:43","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":879446,"hashId":"7cd772d30b0592034492930068e6af3d","enunciado":"O identificador de resultado prim\u00e1rio na classifica\u00e7\u00e3o da\r\ndespesa p\u00fablica integrar\u00e1 a programa\u00e7\u00e3o quantitativa.","resposta":3069036,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3069036,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3069037,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de receita e despesa p\u00fablicas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":347651,"enunciado":"Acerca de receita e despesa p\u00fablicas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Funcional","oab":false,"nome":"Funcional","pai":424745,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411889,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-funcional"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/879446","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o","id":13133}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em nenhuma hip\u00f3tese, poder\u00e1 ser concedido suprimento de fundos a servidor que tenha a seu cargo a guarda ou a utiliza\u00e7\u00e3o do material a adquirir.","provas":[{"id":25943,"cargo":{"descricao":"Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o","id":13133},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cfo-df-2017-quadrix-analista-de-compras-e-licitacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:29:43","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":879449,"hashId":"1d6d4f59d373e37e71377ac28c3774a2","enunciado":"Em nenhuma hip\u00f3tese, poder\u00e1 ser concedido\r\nsuprimento de fundos a servidor que tenha a seu cargo a\r\nguarda ou a utiliza\u00e7\u00e3o do material a adquirir.","resposta":3069043,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3069042,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3069043,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de receita e despesa p\u00fablicas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":347651,"enunciado":"Acerca de receita e despesa p\u00fablicas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Suprimento de Fundos ou Regime de Adiantamento","oab":false,"nome":"Suprimento de Fundos ou Regime de Adiantamento","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405655,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-suprimento-de-fundos-ou-regime-de-adiantamento"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/879449","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o","id":13133}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se determinado compromisso for reconhecido pelo Estado ap\u00f3s o encerramento do exerc\u00edcio em que se deu o respectivo fato gerador, ent\u00e3o esse compromisso poder\u00e1 ser contabilizado na conta de despesas de exerc\u00edcios anteriores.","provas":[{"id":25943,"cargo":{"descricao":"Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o","id":13133},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cfo-df-2017-quadrix-analista-de-compras-e-licitacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:29:43","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":879453,"hashId":"aa10130d2b0da437d0b4778e200fdc75","enunciado":"Se determinado compromisso for reconhecido pelo\r\nEstado ap\u00f3s o encerramento do exerc\u00edcio em que se deu\r\no respectivo fato gerador, ent\u00e3o esse compromisso\r\npoder\u00e1 ser contabilizado na conta de despesas de\r\nexerc\u00edcios anteriores.","resposta":3069050,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3069050,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3069051,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de receita e despesa p\u00fablicas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":347651,"enunciado":"Acerca de receita e despesa p\u00fablicas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Despesas de Exerc\u00edcios Anteriores - DEA","oab":false,"nome":"Despesas de Exerc\u00edcios Anteriores - DEA","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405653,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-despesas-de-exercicios-anteriores-dea"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/879453","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o","id":13133}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A curva ABC fornece a ordena\u00e7\u00e3o dos materiais pelos respectivos valores de consumo anual. Assim, por meio de uma an\u00e1lise do caso hipot\u00e9tico apresentado, verifica-se que, na classe A (controles mais r\u00edgidos), h\u00e1 uma grande porcentagem de itens respons\u00e1veis apenas por pequena porcentagem do valor global (investimento anual pequeno).","provas":[{"id":25943,"cargo":{"descricao":"Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o","id":13133},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cfo-df-2017-quadrix-analista-de-compras-e-licitacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:29:43","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":879455,"hashId":"2e22c40a199b115e1089ff0604234494","enunciado":"A curva ABC fornece a ordena\u00e7\u00e3o dos materiais pelos\r\nrespectivos valores de consumo anual. Assim, por meio\r\nde uma an\u00e1lise do caso hipot\u00e9tico apresentado,\r\nverifica-se que, na classe A (controles mais r\u00edgidos), h\u00e1\r\numa grande porcentagem de itens respons\u00e1veis apenas\r\npor pequena porcentagem do valor global (investimento\r\nanual pequeno).","resposta":3069055,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3069054,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3069055,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando esse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens a seguir com base na classifica\u00e7\u00e3o ABC.","id":347652,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25943\/29.gif\"><\/p><p>Considerando esse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens a seguir\r\ncom base na classifica\u00e7\u00e3o ABC.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o ABC","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o ABC","pai":427650,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427689,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-classificacao-abc"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/879455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o","id":13133}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O perfil do comprador pode ser descrito segundo a \u00f3tica de diversos cargos envolvidos na fun\u00e7\u00e3o de compra: chefe de compras; comprador de materiais diversos; comprador t\u00e9cnico; comprador de mat\u00e9ria-prima; auxiliar de compras; e acompanhador de compras. Nesse sentido, as fun\u00e7\u00f5es do comprador t\u00e9cnico referem-se a acompanhar, documentar e fiscalizar as encomendas realizadas, observando os respectivos prazos de entrega, e efetuar cancelamentos, modifica\u00e7\u00f5es e pequenas compras conforme determina\u00e7\u00e3o da chefia.","provas":[{"id":25943,"cargo":{"descricao":"Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o","id":13133},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cfo-df-2017-quadrix-analista-de-compras-e-licitacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:44","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":879462,"hashId":"23ea15cd953c59fb25c359db9dfa9185","enunciado":"O perfil do comprador pode ser descrito segundo a \u00f3tica\r\nde diversos cargos envolvidos na fun\u00e7\u00e3o de compra:\r\nchefe de compras; comprador de materiais diversos;\r\ncomprador t\u00e9cnico; comprador de mat\u00e9ria-prima;\r\nauxiliar de compras; e acompanhador de compras. Nesse\r\nsentido, as fun\u00e7\u00f5es do comprador t\u00e9cnico referem-se a\r\nacompanhar, documentar e fiscalizar as encomendas\r\nrealizadas, observando os respectivos prazos de entrega,\r\ne efetuar cancelamentos, modifica\u00e7\u00f5es e pequenas\r\ncompras conforme determina\u00e7\u00e3o da chefia.","resposta":3069069,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3069068,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3069069,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de compras, julgue os seguintes itens.","id":347654,"enunciado":"Acerca de compras, julgue os seguintes itens.","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Compras","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Compras","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427651,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-compras"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/879462","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o","id":13133}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No processo de sele\u00e7\u00e3o pr\u00e9via e cadastro de fornecedores, v\u00e1rios aspectos s\u00e3o observados, como, por exemplo, certid\u00f5es negativas para a documenta\u00e7\u00e3o fiscal e trabalhista do proponente, capacidade financeira do fornecedor para levar adiante o pedido, incluindo-se capital de giro, liquidez, pend\u00eancias com credores, rentabilidade, grau de endividamento e giro de estoque.","provas":[{"id":25943,"cargo":{"descricao":"Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o","id":13133},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cfo-df-2017-quadrix-analista-de-compras-e-licitacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:44","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":879465,"hashId":"71704fd9384a25e4e5e001e270c6c602","enunciado":"No processo de sele\u00e7\u00e3o pr\u00e9via e cadastro de\r\nfornecedores, v\u00e1rios aspectos s\u00e3o observados, como, por\r\nexemplo, certid\u00f5es negativas para a documenta\u00e7\u00e3o fiscal\r\ne trabalhista do proponente, capacidade financeira do\r\nfornecedor para levar adiante o pedido, incluindo-se\r\ncapital de giro, liquidez, pend\u00eancias com credores,\r\nrentabilidade, grau de endividamento e giro de estoque.","resposta":3069074,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3069074,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3069075,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de compras, julgue os seguintes itens.","id":347654,"enunciado":"Acerca de compras, julgue os seguintes itens.","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427650,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-estoques"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Compras","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Compras","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427651,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-compras"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/879465","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o","id":13133}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Definido, de maneira simples, como sendo o arranjo de homens, m\u00e1quinas e materiais, o leiaute \u00e9 a integra\u00e7\u00e3o do fluxo t\u00edpico de materiais e da opera\u00e7\u00e3o dos equipamentos de movimenta\u00e7\u00e3o, combinados com as caracter\u00edsticas que conferem maior produtividade ao elemento humano para que a armazenagem de determinado produto se processe dentro do padr\u00e3o m\u00e1ximo de economia e rendimento.","provas":[{"id":25943,"cargo":{"descricao":"Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o","id":13133},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cfo-df-2017-quadrix-analista-de-compras-e-licitacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:29:44","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":879467,"hashId":"17aea6cc8254d48c1be922cec8f8a3bf","enunciado":"Definido, de maneira simples, como sendo o arranjo de\r\nhomens, m\u00e1quinas e materiais, o leiaute \u00e9 a integra\u00e7\u00e3o\r\ndo fluxo t\u00edpico de materiais e da opera\u00e7\u00e3o dos\r\nequipamentos de movimenta\u00e7\u00e3o, combinados com as\r\ncaracter\u00edsticas que conferem maior produtividade ao\r\nelemento humano para que a armazenagem de\r\ndeterminado produto se processe dentro do padr\u00e3o\r\nm\u00e1ximo de economia e rendimento.","resposta":3069078,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3069078,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3069079,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 armazenagem de materiais, julgue os itens subsequentes.","id":347655,"enunciado":"No que diz respeito \u00e0 armazenagem de materiais, julgue os\r\nitens subsequentes.","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Armazenagem, Distribui\u00e7\u00e3o e Transporte","oab":false,"nome":"Armazenagem, Distribui\u00e7\u00e3o e Transporte","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427652,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-armazenagem-distribuicao-e-transporte"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/879467","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o","id":13133}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas organiza\u00e7\u00f5es do setor p\u00fablico ou de economias mistas, as compras s\u00e3o regidas por legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica. Os instrumentos de destaque s\u00e3o a concorr\u00eancia p\u00fablica, a tomada de pre\u00e7os e a carta-convite, sendo que, na tomada de pre\u00e7os, um n\u00famero limitado de proponentes \u00e9 convidado a apresentar propostas nos termos de um edital.","provas":[{"id":25943,"cargo":{"descricao":"Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o","id":13133},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cfo-df-2017-quadrix-analista-de-compras-e-licitacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:29:44","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":879468,"hashId":"25ba4f556361f25032c505fca8c12bb0","enunciado":"Nas organiza\u00e7\u00f5es do setor p\u00fablico ou de economias\r\nmistas, as compras s\u00e3o regidas por legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.\r\nOs instrumentos de destaque s\u00e3o a concorr\u00eancia p\u00fablica,\r\na tomada de pre\u00e7os e a carta-convite, sendo que, na\r\ntomada de pre\u00e7os, um n\u00famero limitado de proponentes\r\n\u00e9 convidado a apresentar propostas nos termos de um\r\nedital.","resposta":3069081,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3069080,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3069081,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de compras no setor p\u00fablico, julgue os itens subsecutivos.","id":347656,"enunciado":"Acerca de compras no setor p\u00fablico, julgue os itens\r\nsubsecutivos.","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/879468","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o","id":13133}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na concorr\u00eancia p\u00fablica, o objetivo da licita\u00e7\u00e3o e as condi\u00e7\u00f5es do fornecimento s\u00e3o divulgados por meio dos \u00f3rg\u00e3os de imprensa, com penetra\u00e7\u00e3o regional, nacional ou internacional. Os valores dos contratos tendem a ser mais baixos nesta modalidade que nas outras formas de licita\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","provas":[{"id":25943,"cargo":{"descricao":"Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o","id":13133},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cfo-df-2017-quadrix-analista-de-compras-e-licitacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:29:45","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":879471,"hashId":"dd4e6adbc647d078d62b588eb11a6b4d","enunciado":"Na concorr\u00eancia p\u00fablica, o objetivo da licita\u00e7\u00e3o e as\r\ncondi\u00e7\u00f5es do fornecimento s\u00e3o divulgados por meio dos\r\n\u00f3rg\u00e3os de imprensa, com penetra\u00e7\u00e3o regional, nacional\r\nou internacional. Os valores dos contratos tendem a ser\r\nmais baixos nesta modalidade que nas outras formas de\r\nlicita\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","resposta":3069087,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3069086,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3069087,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de compras no setor p\u00fablico, julgue os itens subsecutivos.","id":347656,"enunciado":"Acerca de compras no setor p\u00fablico, julgue os itens\r\nsubsecutivos.","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Compra","oab":true,"nome":"Compra","pai":404458,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404460,"slug":"direito-administrativo-compra"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/879471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o","id":13133}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A distribui\u00e7\u00e3o trata da movimenta\u00e7\u00e3o, da estocagem e do processamento de pedidos dos produtos finais da empresa e, geralmente, \u00e9 a atividade respons\u00e1vel pela maior parte dos custos log\u00edsticos.","provas":[{"id":25943,"cargo":{"descricao":"Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o","id":13133},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cfo-df-2017-quadrix-analista-de-compras-e-licitacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:29:45","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":879473,"hashId":"186f28ec78b40b77cb0013d93f5af189","enunciado":"A distribui\u00e7\u00e3o trata da movimenta\u00e7\u00e3o, da estocagem e\r\ndo processamento de pedidos dos produtos finais da\r\nempresa e, geralmente, \u00e9 a atividade respons\u00e1vel pela\r\nmaior parte dos custos log\u00edsticos.","resposta":3069090,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3069090,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3069091,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 armazenagem de materiais, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":347657,"enunciado":"No que se refere \u00e0 armazenagem de materiais, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Armazenagem, Distribui\u00e7\u00e3o e Transporte","oab":false,"nome":"Armazenagem, Distribui\u00e7\u00e3o e Transporte","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427652,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-armazenagem-distribuicao-e-transporte"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/879473","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o","id":13133}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O desempenho operacional dos diversos modais de transporte \u00e9 distinto. Assim, entre as caracter\u00edsticas da modalidade de transporte dutovi\u00e1rio, visualiza-se uma demora no transporte superior \u00e0 dos transportes aerovi\u00e1rio, ferrovi\u00e1rio e rodovi\u00e1rio e, ainda, um baixo custo para longas dist\u00e2ncias.","provas":[{"id":25943,"cargo":{"descricao":"Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o","id":13133},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cfo-df-2017-quadrix-analista-de-compras-e-licitacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:45","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":879475,"hashId":"aad257bd3f58aee26f41558bff0d9dee","enunciado":"O desempenho operacional dos diversos modais de\r\ntransporte \u00e9 distinto. Assim, entre as caracter\u00edsticas da\r\nmodalidade de transporte dutovi\u00e1rio, visualiza-se uma\r\ndemora no transporte superior \u00e0 dos transportes\r\naerovi\u00e1rio, ferrovi\u00e1rio e rodovi\u00e1rio e, ainda, um baixo\r\ncusto para longas dist\u00e2ncias.","resposta":3069094,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3069094,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3069095,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 armazenagem de materiais, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":347657,"enunciado":"No que se refere \u00e0 armazenagem de materiais, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Armazenagem, Distribui\u00e7\u00e3o e Transporte","oab":false,"nome":"Armazenagem, Distribui\u00e7\u00e3o e Transporte","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427652,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-armazenagem-distribuicao-e-transporte"},{"nome_clean":"Movimenta\u00e7\u00e3o e Armazenagem","oab":false,"nome":"Movimenta\u00e7\u00e3o e Armazenagem","pai":427652,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427715,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-movimentacao-e-armazenagem"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/879475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o","id":13133}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Gerir o patrim\u00f4nio de uma organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 gerir seu ativo e seu passivo. Edif\u00edcios, instala\u00e7\u00f5es, equipamentos e ve\u00edculos est\u00e3o inclu\u00eddos nos ativos imobilizados, ao passo que os estoques \u2013 de mat\u00e9rias-primas, produtos em processo e acabados \u2013 fazem parte do ativo realiz\u00e1vel.","provas":[{"id":25943,"cargo":{"descricao":"Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o","id":13133},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cfo-df-2017-quadrix-analista-de-compras-e-licitacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:45","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":879476,"hashId":"bd77a37b05a0c0f602224b51d5dbf35f","enunciado":"Gerir o patrim\u00f4nio de uma organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 gerir seu ativo\r\ne seu passivo. Edif\u00edcios, instala\u00e7\u00f5es, equipamentos e\r\nve\u00edculos est\u00e3o inclu\u00eddos nos ativos imobilizados, ao passo\r\nque os estoques \u2013 de mat\u00e9rias-primas, produtos em\r\nprocesso e acabados \u2013 fazem parte do ativo realiz\u00e1vel.","resposta":3069096,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3069096,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3069097,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes acerca de gest\u00e3o patrimonial.","id":347658,"enunciado":"Julgue os itens seguintes acerca de gest\u00e3o patrimonial.","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o do Patrim\u00f4nio","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o do Patrim\u00f4nio","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427655,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-gestao-do-patrimonio"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Patrimonial","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Patrimonial","pai":427655,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427728,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-gestao-patrimonial"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/879476","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o","id":13133}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo a Lei n.\u00ba 8.666\/1993, considera-se como contrato todo e qualquer ajuste entre \u00f3rg\u00e3os ou entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e particulares em que haja um acordo de vontades para a forma\u00e7\u00e3o de v\u00ednculo e a estipula\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es rec\u00edprocas, seja qual for a denomina\u00e7\u00e3o utilizada.","provas":[{"id":25943,"cargo":{"descricao":"Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o","id":13133},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cfo-df-2017-quadrix-analista-de-compras-e-licitacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:29:46","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":879479,"hashId":"dd15291dbaaedfbc09e637bdacc81d55","enunciado":"Segundo a Lei n.\u00ba 8.666\/1993, considera-se como\r\ncontrato todo e qualquer ajuste entre \u00f3rg\u00e3os ou\r\nentidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e particulares em\r\nque haja um acordo de vontades para a forma\u00e7\u00e3o de\r\nv\u00ednculo e a estipula\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es rec\u00edprocas, seja\r\nqual for a denomina\u00e7\u00e3o utilizada.","resposta":3069102,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3069102,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3069103,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o de contratos, julgue os itens a seguir com base no disposto na Lei n.\u00ba 6.360\/1976, na Instru\u00e7\u00e3o Normativa n.\u00ba 02\/2008-MPOG e em suas altera\u00e7\u00f5es.","id":347659,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o de contratos, julgue os itens a seguir\r\ncom base no disposto na Lei n.\u00ba 6.360\/1976, na Instru\u00e7\u00e3o\r\nNormativa n.\u00ba 02\/2008-MPOG e em suas altera\u00e7\u00f5es.","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Conceito de Contrato Administrativo","oab":true,"nome":"Conceito de Contrato Administrativo","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404489,"slug":"direito-administrativo-conceito-de-contrato-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/879479","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o","id":13133}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fiscaliza\u00e7\u00e3o realizada pela administra\u00e7\u00e3o contratante exclui a responsabilidade do contratado decorrente da execu\u00e7\u00e3o inadequada do contrato e de suas consequ\u00eancias.","provas":[{"id":25943,"cargo":{"descricao":"Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o","id":13133},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cfo-df-2017-quadrix-analista-de-compras-e-licitacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:29:48","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":879484,"hashId":"c3dfaa994f1b02cc88da465abd47c13f","enunciado":"A fiscaliza\u00e7\u00e3o realizada pela administra\u00e7\u00e3o contratante\r\nexclui a responsabilidade do contratado decorrente da\r\nexecu\u00e7\u00e3o inadequada do contrato e de suas\r\nconsequ\u00eancias.","resposta":3069113,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3069112,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3069113,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o, \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o de contratos e ao acompanhamento da execu\u00e7\u00e3o contratual.","id":347660,"enunciado":"Julgue os itens subsequentes com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o, \u00e0\r\nfiscaliza\u00e7\u00e3o de contratos e ao acompanhamento da execu\u00e7\u00e3o\r\ncontratual.","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Acompanhamento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Execu\u00e7\u00e3o dos Contratos","oab":true,"nome":"Acompanhamento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Execu\u00e7\u00e3o dos Contratos","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404498,"slug":"direito-administrativo-acompanhamento-e-fiscalizacao-da-execucao-dos-contratos"}],"slug":"direito-administrativo\/879484","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Minas Gerais","sigla":"CRM MG","id":3282,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que a conserva\u00e7\u00e3o compreende os cuidados prestados aos documentos e, consequentemente, ao local de sua guarda, a autora Marilena Leite Paes, em sua obra Arquivo: teoria e pratica, cita as principais opera\u00e7\u00f5es de conserva\u00e7\u00e3o. S\u00e3o operadores de conserva\u00e7\u00e3o, EXCETO:","provas":[{"id":25945,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Minas Gerais","sigla":"CRM MG","id":3282,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crm-mg-mg-2017-fundep-ufmg-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - CRM MG - Bibliotec\u00e1rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:53","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":879517,"hashId":"c60f114c50130a8f19ee21b414a54e87","enunciado":"<p>Considerando que a conserva\u00e7\u00e3o compreende\r\nos cuidados prestados aos documentos e,\r\nconsequentemente, ao local de sua guarda, a autora\r\nMarilena Leite Paes, em sua obra Arquivo: teoria e\r\npratica, cita as principais opera\u00e7\u00f5es de conserva\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>S\u00e3o operadores de conserva\u00e7\u00e3o, EXCETO:<\/p>","resposta":3069226,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Limpeza \u2013 Na falta de instala\u00e7\u00f5es especiais, usam-se pano macio, escova ou aspirador de p\u00f3.","id":3069224,"corpo":"Limpeza \u2013 Na falta de instala\u00e7\u00f5es especiais,\r\nusam-se pano macio, escova ou aspirador de p\u00f3.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Restaura\u00e7\u00e3o \u2013 Exige um conhecimento profundo dos pap\u00e9is e tintas empregados; constitui-se de v\u00e1rios m\u00e9todos.","id":3069225,"corpo":"Restaura\u00e7\u00e3o \u2013 Exige um conhecimento profundo\r\ndos pap\u00e9is e tintas empregados; constitui-se de\r\nv\u00e1rios m\u00e9todos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Temperatura \u2013 N\u00e3o deve sofrer altera\u00e7\u00f5es; o calor constante destr\u00f3i as fibras do papel.","id":3069226,"corpo":"Temperatura \u2013 N\u00e3o deve sofrer altera\u00e7\u00f5es;\r\no calor constante destr\u00f3i as fibras do papel.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desinfesta\u00e7\u00e3o \u2013 A subst\u00e2ncia qu\u00edmica a ser empregada neste m\u00e9todo deve passar por testes de garantia da integridade do papel e da tinta sob sua a\u00e7\u00e3o.","id":3069227,"corpo":"Desinfesta\u00e7\u00e3o \u2013 A subst\u00e2ncia qu\u00edmica a ser\r\nempregada neste m\u00e9todo deve passar por testes\r\nde garantia da integridade do papel e da tinta\r\nsob sua a\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347665,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de bibliotecas","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de bibliotecas","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397790,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-administracao-de-bibliotecas"}],"slug":"biblioteconomia\/879517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Minas Gerais","sigla":"CRM MG","id":3282,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cComo toda organiza\u00e7\u00e3o social, a biblioteca tem material organizacional e caracter\u00edsticas intelectuais que servem como significado para expressar suas fun\u00e7\u00f5es em uma estrutura social\u201d (OLIVEIRA, 2005). Na vis\u00e3o da autora, \u00e9 poss\u00edvel identificar, nas fun\u00e7\u00f5es da biblioteca, tr\u00eas propriedades que pressup\u00f5em suas bases. S\u00e3o propriedades das fun\u00e7\u00f5es da biblioteca, EXCETO:","provas":[{"id":25945,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Minas Gerais","sigla":"CRM MG","id":3282,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crm-mg-mg-2017-fundep-ufmg-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - CRM MG - Bibliotec\u00e1rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:53","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":879523,"hashId":"9ec69fa7e9fed9f926bfab2270c7897f","enunciado":"<p>\u201cComo toda organiza\u00e7\u00e3o social, a biblioteca tem material\r\norganizacional e caracter\u00edsticas intelectuais que servem\r\ncomo significado para expressar suas fun\u00e7\u00f5es em uma\r\nestrutura social\u201d (OLIVEIRA, 2005). Na vis\u00e3o da autora,\r\n\u00e9 poss\u00edvel identificar, nas fun\u00e7\u00f5es da biblioteca, tr\u00eas\r\npropriedades que pressup\u00f5em suas bases.\r\n<\/p><p>S\u00e3o propriedades das fun\u00e7\u00f5es da biblioteca, EXCETO:<\/p>","resposta":3069248,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Propriedades de recupera\u00e7\u00e3o.","id":3069248,"corpo":"Propriedades de recupera\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Propriedades intelectuais \/ profissionais.","id":3069249,"corpo":"Propriedades intelectuais \/ profissionais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Propriedades materiais.","id":3069250,"corpo":"Propriedades materiais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Propriedades organizacionais.","id":3069251,"corpo":"Propriedades organizacionais.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347665,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de bibliotecas","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de bibliotecas","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397790,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-administracao-de-bibliotecas"}],"slug":"biblioteconomia\/879523","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Minas Gerais","sigla":"CRM MG","id":3282,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As institui\u00e7\u00f5es de informa\u00e7\u00e3o constituem organismos din\u00e2micos, em crescimento. A aplica\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o da qualidade no ambiente da informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o acontece de forma aleat\u00f3ria, h\u00e1 que se considerar as caracter\u00edsticas espec\u00edficas do ambiente de informa\u00e7\u00e3o. A esse respeito, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":25945,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Minas Gerais","sigla":"CRM MG","id":3282,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crm-mg-mg-2017-fundep-ufmg-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - CRM MG - Bibliotec\u00e1rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:53","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":879525,"hashId":"6df513046790ad379b37fd8807687a6c","enunciado":"<p>As institui\u00e7\u00f5es de informa\u00e7\u00e3o constituem organismos\r\ndin\u00e2micos, em crescimento. A aplica\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o da\r\nqualidade no ambiente da informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o acontece de\r\nforma aleat\u00f3ria, h\u00e1 que se considerar as caracter\u00edsticas\r\nespec\u00edficas do ambiente de informa\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>A esse respeito, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":3069258,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os avan\u00e7os nas tecnologias de informa\u00e7\u00f5es tornaram poss\u00edveis importantes realiza\u00e7\u00f5es na \u00e1rea.","id":3069256,"corpo":"Os avan\u00e7os nas tecnologias de informa\u00e7\u00f5es\r\ntornaram poss\u00edveis importantes realiza\u00e7\u00f5es na\r\n\u00e1rea.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os pre\u00e7os dos materiais impressos t\u00eam dificultado a possibilidade de as institui\u00e7\u00f5es manterem seus acervos atualizados.","id":3069257,"corpo":"Os pre\u00e7os dos materiais impressos t\u00eam\r\ndificultado a possibilidade de as institui\u00e7\u00f5es\r\nmanterem seus acervos atualizados.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A legisla\u00e7\u00e3o da \u00e1rea de informa\u00e7\u00e3o visa adequar condi\u00e7\u00f5es pol\u00edticas, o que tem sido um agente facilitador na conclus\u00e3o dos problemas de responsabilidade legal.","id":3069258,"corpo":"A legisla\u00e7\u00e3o da \u00e1rea de informa\u00e7\u00e3o visa adequar\r\ncondi\u00e7\u00f5es pol\u00edticas, o que tem sido um agente\r\nfacilitador na conclus\u00e3o dos problemas de\r\nresponsabilidade legal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A populariza\u00e7\u00e3o de sistemas globais de comunica\u00e7\u00e3o, como a internet e a world wide web (WWW), aliada \u00e0 sofistica\u00e7\u00e3o dos softwares transformam os computadores em instrumentos comuns como os telefones, televis\u00f5es e aparelhos de som.","id":3069259,"corpo":"A populariza\u00e7\u00e3o de sistemas globais de\r\ncomunica\u00e7\u00e3o, como a internet e a world wide\r\nweb (WWW), aliada \u00e0 sofistica\u00e7\u00e3o dos softwares\r\ntransformam os computadores em instrumentos\r\ncomuns como os telefones, televis\u00f5es e\r\naparelhos de som.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347666,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397797,"slug":"biblioteconomia-recursos-e-servicos-de-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/879525","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Minas Gerais","sigla":"CRM MG","id":3282,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, cabe a Lei Complementar que instituir os impostos, EXCETO:","provas":[{"id":25946,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Minas Gerais","sigla":"CRM MG","id":3282,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crm-mg-mg-2017-fundep-ufmg-contador","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - CRM MG - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:29:54","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":879534,"hashId":"8fb680e0b2b78a2c9a83057f53494ffe","enunciado":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, cabe a\r\nLei Complementar que instituir os impostos, EXCETO:","resposta":3069295,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"legislar sobre conflitos de compet\u00eancia, em mat\u00e9ria tribut\u00e1ria, entre a Uni\u00e3o, os estados, o Distrito Federal e os munic\u00edpios.","id":3069292,"corpo":"legislar sobre conflitos de compet\u00eancia, em\r\nmat\u00e9ria tribut\u00e1ria, entre a Uni\u00e3o, os estados,\r\no Distrito Federal e os munic\u00edpios.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estabelecer normas gerais sobre defini\u00e7\u00e3o de tributos e de suas esp\u00e9cies.","id":3069293,"corpo":"estabelecer normas gerais sobre defini\u00e7\u00e3o de\r\ntributos e de suas esp\u00e9cies.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estabelecer os fatos geradores, bases de c\u00e1lculo e contribuintes referentes aos impostos","id":3069294,"corpo":"estabelecer os fatos geradores, bases de c\u00e1lculo\r\ne contribuintes referentes aos impostos","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o regular as limita\u00e7\u00f5es constitucionais ao poder de tributar.","id":3069295,"corpo":"n\u00e3o regular as limita\u00e7\u00f5es constitucionais ao\r\npoder de tributar.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347667,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/879534","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Minas Gerais","sigla":"CRM MG","id":3282,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa proporciona um melhor gerenciamento e controle financeiro dos \u00f3rg\u00e3os e entidades do setor p\u00fablico. Com rela\u00e7\u00e3o a essa Demonstra\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":25946,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Minas Gerais","sigla":"CRM MG","id":3282,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crm-mg-mg-2017-fundep-ufmg-contador","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - CRM MG - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:29:54","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":879536,"hashId":"3bc379341d7417750d81c017c9e03c04","enunciado":"<p>A Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa proporciona um\r\nmelhor gerenciamento e controle financeiro dos \u00f3rg\u00e3os\r\ne entidades do setor p\u00fablico.\r\n<\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o a essa Demonstra\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa\r\nCORRETA.<\/p>","resposta":3069301,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O fluxo de caixa dos investimentos compreende os ingressos, inclusive decorrentes de receitas origin\u00e1rias e derivadas, e os desembolsos relacionados com a a\u00e7\u00e3o p\u00fablica e os demais fluxos que n\u00e3o se qualificam como de opera\u00e7\u00f5es ou financiamento.","id":3069300,"corpo":"O fluxo de caixa dos investimentos compreende\r\nos ingressos, inclusive decorrentes de receitas\r\norigin\u00e1rias e derivadas, e os desembolsos\r\nrelacionados com a a\u00e7\u00e3o p\u00fablica e os demais\r\nfluxos que n\u00e3o se qualificam como de opera\u00e7\u00f5es\r\nou financiamento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O fluxo de caixa dos investimentos inclui os recursos relacionados \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o e \u00e0 aliena\u00e7\u00e3o de ativo n\u00e3o circulante, bem como recebimentos em dinheiro por liquida\u00e7\u00e3o de adiantamentos ou amortiza\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimos concedidos e outras opera\u00e7\u00f5es da mesma natureza.","id":3069301,"corpo":"O fluxo de caixa dos investimentos inclui os\r\nrecursos relacionados \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o e \u00e0 aliena\u00e7\u00e3o\r\nde ativo n\u00e3o circulante, bem como recebimentos\r\nem dinheiro por liquida\u00e7\u00e3o de adiantamentos\r\nou amortiza\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimos concedidos e\r\noutras opera\u00e7\u00f5es da mesma natureza.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os desembolsos de investimentos correspondem \u00e0 receita or\u00e7ament\u00e1ria arrecadada referente \u00e0 aliena\u00e7\u00e3o de ativo n\u00e3o circulante ou de amortiza\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimos concedidos. Inclui, ainda, as transfer\u00eancias intra e intergovernamentais com a finalidade de atender a disp\u00eandios de investimento.","id":3069302,"corpo":"Os desembolsos de investimentos correspondem\r\n\u00e0 receita or\u00e7ament\u00e1ria arrecadada referente\r\n\u00e0 aliena\u00e7\u00e3o de ativo n\u00e3o circulante ou de\r\namortiza\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimos concedidos.\r\nInclui, ainda, as transfer\u00eancias intra e\r\nintergovernamentais com a finalidade de atender\r\na disp\u00eandios de investimento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As transfer\u00eancias intergovernamentais referem-se \u00e0s movimenta\u00e7\u00f5es de recursos financeiros entre \u00f3rg\u00e3os e entidades da Administra\u00e7\u00e3o Direta e Indireta.","id":3069303,"corpo":"As transfer\u00eancias intergovernamentais referem-se\r\n\u00e0s movimenta\u00e7\u00f5es de recursos financeiros entre\r\n\u00f3rg\u00e3os e entidades da Administra\u00e7\u00e3o Direta e\r\nIndireta.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347667,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4423,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-fluxo-de-caixa-dfc"}],"slug":"contabilidade-geral\/879536","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Minas Gerais","sigla":"CRM MG","id":3282,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o de despesas p\u00fablicas por categorias econ\u00f4micas (Despesas Correntes e Despesas de Capital), assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":25946,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Minas Gerais","sigla":"CRM MG","id":3282,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crm-mg-mg-2017-fundep-ufmg-contador","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - CRM MG - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:29:55","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":879541,"hashId":"6f1a7c8e65fb48c30b4999184c170223","enunciado":"De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o de despesas p\u00fablicas\r\npor categorias econ\u00f4micas (Despesas Correntes e\r\nDespesas de Capital), assinale a alternativa CORRETA.","resposta":3069322,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Considera-se obrigat\u00f3ria de car\u00e1ter continuado a despesa corrente derivada de lei, medida provis\u00f3ria ou ato administrativo normativo que fixem para o ente a obriga\u00e7\u00e3o legal de sua execu\u00e7\u00e3o por um per\u00edodo superior a um exerc\u00edcio.","id":3069320,"corpo":"Considera-se obrigat\u00f3ria de car\u00e1ter continuado\r\na despesa corrente derivada de lei, medida\r\nprovis\u00f3ria ou ato administrativo normativo\r\nque fixem para o ente a obriga\u00e7\u00e3o legal de\r\nsua execu\u00e7\u00e3o por um per\u00edodo superior a um\r\nexerc\u00edcio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De acordo com a Lei Complementar N\u00ba 101 \/ 2000, a despesa total com pessoal, em cada per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o, n\u00e3o poder\u00e1 exceder 50% da receita corrente l\u00edquida dos estados.","id":3069321,"corpo":"De acordo com a Lei Complementar\r\nN\u00ba 101 \/ 2000, a despesa total com pessoal,\r\nem cada per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o, n\u00e3o poder\u00e1\r\nexceder 50% da receita corrente l\u00edquida dos\r\nestados.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Classificam-se como despesas de custeio as dota\u00e7\u00f5es para manuten\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os anteriormente criados, inclusive as destinadas a atender a obras de conserva\u00e7\u00e3o e adapta\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis. O valor referente ao pagamento de juros da d\u00edvida p\u00fablica \u00e9 classificado como despesa corrente \u2013 transfer\u00eancia.","id":3069322,"corpo":"Classificam-se como despesas de custeio\r\nas dota\u00e7\u00f5es para manuten\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os\r\nanteriormente criados, inclusive as destinadas a\r\natender a obras de conserva\u00e7\u00e3o e adapta\u00e7\u00e3o de\r\nbens im\u00f3veis. O valor referente ao pagamento\r\nde juros da d\u00edvida p\u00fablica \u00e9 classificado como\r\ndespesa corrente \u2013 transfer\u00eancia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis ou de bens de capital j\u00e1 em utiliza\u00e7\u00e3o se classificam como transfer\u00eancias financeiras.","id":3069323,"corpo":"A aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis ou de bens de capital j\u00e1\r\nem utiliza\u00e7\u00e3o se classificam como transfer\u00eancias\r\nfinanceiras.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347667,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405746,"slug":"contabilidade-publica-despesa-orcamentaria"}],"slug":"contabilidade-publica\/879541","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Minas Gerais","sigla":"CRM MG","id":3282,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica a seguir. A empresa OVITIS Ltda. adquiriu em 2 de abril de 2015 uma aeronave por R$ 2.000.000,00. Sabe-se que as duas turbinas representam 45% do custo total, possuindo uma vida \u00fatil de 10 anos e valor residual de R$ 100.000,00. A estrutura da aeronave possui uma vida \u00fatil de 20 anos e valor residual de R$ 100.000,00. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":25946,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Minas Gerais","sigla":"CRM MG","id":3282,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crm-mg-mg-2017-fundep-ufmg-contador","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - CRM MG - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:29:55","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":879548,"hashId":"2f2fc636cb440a67079498b08eaafef4","enunciado":"<p>Analise a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica a seguir.\r\n<\/p><p>A empresa OVITIS Ltda. adquiriu em 2 de abril de 2015\r\numa aeronave por R$ 2.000.000,00. Sabe-se que as duas\r\nturbinas representam 45% do custo total, possuindo uma\r\nvida \u00fatil de 10 anos e valor residual de R$ 100.000,00.\r\nA estrutura da aeronave possui uma vida \u00fatil de 20 anos\r\ne valor residual de R$ 100.000,00.\r\n<\/p><p>Considerando essa situa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa\r\nCORRETA.<\/p>","resposta":3069348,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A deprecia\u00e7\u00e3o acumulada em 2016 foi de R$ 227.500,00.","id":3069348,"corpo":"A deprecia\u00e7\u00e3o acumulada em 2016 foi de\r\nR$ 227.500,00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A despesa de deprecia\u00e7\u00e3o em 2015 foi de R$ 130.000,00.","id":3069349,"corpo":"A despesa de deprecia\u00e7\u00e3o em 2015 foi de\r\nR$ 130.000,00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A despesa de deprecia\u00e7\u00e3o das turbinas em 2015 foi de R$ 80.000,00.","id":3069350,"corpo":"A despesa de deprecia\u00e7\u00e3o das turbinas em 2015\r\nfoi de R$ 80.000,00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A despesa de deprecia\u00e7\u00e3o das turbinas em 2016 foi de R$ 50.000,00.","id":3069351,"corpo":"A despesa de deprecia\u00e7\u00e3o das turbinas em 2016\r\nfoi de R$ 50.000,00.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347668,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Deprecia\u00e7\u00e3o, amortiza\u00e7\u00e3o e exaust\u00e3o","oab":false,"nome":"Deprecia\u00e7\u00e3o, amortiza\u00e7\u00e3o e exaust\u00e3o","pai":405720,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405724,"slug":"contabilidade-publica-depreciacao-amortizacao-e-exaustao"}],"slug":"contabilidade-publica\/879548","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Minas Gerais","sigla":"CRM MG","id":3282,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As cartas comerciais s\u00e3o de grande utilidade e possuem intenso fluxo nas rotinas empresariais. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s cartas comerciais, analise as afirmativas a seguir e assinale com V as verdadeiras e com F as falsas. ( ) Carta de advert\u00eancia ou simplesmente advert\u00eancia \u2013 De uso interno e busca chamar a aten\u00e7\u00e3o ou advertir as pessoas quanto a comportamentos ou ocorr\u00eancias indesejadas na empresa. ( ) Carta cobran\u00e7a \u2013 Meio textual que tem por objetivo solicitar um pagamento ou regulariza\u00e7\u00e3o de d\u00e9bito e pode ser feita por envio autom\u00e1tico, por e-mail, pelos correios e outros meios. ( ) Resposta a consulta \u2013 Destaca informa\u00e7\u00f5es que podem ser referentes a cadastro pessoal, registro profissional, im\u00f3veis, informa\u00e7\u00f5es de estabelecimentos e outras por solicita\u00e7\u00e3o e interesse de um solicitante. ( ) Carta serial \u2013 Identificada por c\u00f3digo de barras, sobre a qual os destinat\u00e1rios e remetentes j\u00e1 t\u00eam conhecimento do assunto; normalmente traz apenas n\u00fameros, localizadores ou codificadores alfanum\u00e9ricos. Assinale a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":25947,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Minas Gerais","sigla":"CRM MG","id":3282,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crm-mg-mg-2017-fundep-ufmg-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - CRM MG - Agente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:33","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":879584,"hashId":"6d6683df4a9e4f5338328a5a18ef7bbc","enunciado":"<p>As cartas comerciais s\u00e3o de grande utilidade e possuem\r\nintenso fluxo nas rotinas empresariais.<\/p><p>\r\nCom rela\u00e7\u00e3o \u00e0s cartas comerciais, analise as afirmativas\r\na seguir e assinale com V as verdadeiras e com F as\r\nfalsas.<\/p><p>\r\n( ) Carta de advert\u00eancia ou simplesmente\r\nadvert\u00eancia \u2013 De uso interno e busca chamar\r\na aten\u00e7\u00e3o ou advertir as pessoas quanto a\r\ncomportamentos ou ocorr\u00eancias indesejadas na\r\nempresa.\r\n<\/p><p>( ) Carta cobran\u00e7a \u2013 Meio textual que tem por\r\nobjetivo solicitar um pagamento ou regulariza\u00e7\u00e3o\r\nde d\u00e9bito e pode ser feita por envio autom\u00e1tico,\r\npor e-mail, pelos correios e outros meios.\r\n<\/p><p>( ) Resposta a consulta \u2013 Destaca informa\u00e7\u00f5es\r\nque podem ser referentes a cadastro pessoal,\r\nregistro profissional, im\u00f3veis, informa\u00e7\u00f5es de\r\nestabelecimentos e outras por solicita\u00e7\u00e3o e\r\ninteresse de um solicitante.\r\n<\/p><p>( ) Carta serial \u2013 Identificada por c\u00f3digo de barras,\r\nsobre a qual os destinat\u00e1rios e remetentes j\u00e1\r\nt\u00eam conhecimento do assunto; normalmente traz\r\napenas n\u00fameros, localizadores ou codificadores\r\nalfanum\u00e9ricos.\r\n<\/p><p>Assinale a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":3069494,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F F V V","id":3069492,"corpo":"F F V V","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V F V V","id":3069493,"corpo":"V F V V","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V V V F","id":3069494,"corpo":"V V V F","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V V V V","id":3069495,"corpo":"V V V V","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347673,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Recep\u00e7\u00e3o \/ Secretaria \/ T\u00e9cnicas de Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Recep\u00e7\u00e3o \/ Secretaria \/ T\u00e9cnicas de Atendimento ao P\u00fablico","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6592,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-recepcao-secretaria-tecnicas-de-atendimento-ao-publico"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/879584","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Minas Gerais","sigla":"CRM MG","id":3282,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica a seguir. Luiz Ant\u00f4nio est\u00e1 iniciando seus trabalhos de rotina de escrit\u00f3rio na sua empresa. Aparentemente simples, os protocolos ou procedimentos para a pr\u00e1tica das correspond\u00eancias utilizando a Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos (ECT) exigem alguns cuidados, pois: I. todo tipo de objeto pode ser expedido por via postal, inclusive subst\u00e2ncias deterior\u00e1veis, corrosivas, material contaminante e outros, desde que devidamente identificados. II. a correspond\u00eancia deve ser fechada com cola e a ECT n\u00e3o ir\u00e1 aceitar correspond\u00eancia grampeada, lacrada com fita adesiva ou semelhante ou com fecho sujo ou com excesso de cola. III. certos impressos, como folhetos promocionais, podem ter tarifas reduzidas. Para isso, os envelopes devem estar abertos e ter na frente a palavra \u201cimpresso\u201d carimbada ou anotada. A ECT verificar\u00e1 se o conte\u00fado se enquadra nas normas prescritas para esse tipo de servi\u00e7o. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s):","provas":[{"id":25947,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Minas Gerais","sigla":"CRM MG","id":3282,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crm-mg-mg-2017-fundep-ufmg-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - CRM MG - Agente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:33","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":879585,"hashId":"5dbaa90ce6f11074d1aa6a9dda27458b","enunciado":"<p>Analise a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica a seguir.\r\nLuiz Ant\u00f4nio est\u00e1 iniciando seus trabalhos de rotina\r\nde escrit\u00f3rio na sua empresa. Aparentemente simples,\r\nos protocolos ou procedimentos para a pr\u00e1tica das\r\ncorrespond\u00eancias utilizando a Empresa Brasileira de\r\nCorreios e Tel\u00e9grafos (ECT) exigem alguns cuidados,\r\npois:\r\n<\/p><p>I. todo tipo de objeto pode ser expedido por via\r\npostal, inclusive subst\u00e2ncias deterior\u00e1veis,\r\ncorrosivas, material contaminante e outros, desde\r\nque devidamente identificados.\r\n<\/p><p>II. a correspond\u00eancia deve ser fechada com cola e a\r\nECT n\u00e3o ir\u00e1 aceitar correspond\u00eancia grampeada,\r\nlacrada com fita adesiva ou semelhante ou com\r\nfecho sujo ou com excesso de cola.\r\n<\/p><p>III. certos impressos, como folhetos promocionais,\r\npodem ter tarifas reduzidas. Para isso, os\r\nenvelopes devem estar abertos e ter na frente a\r\npalavra \u201cimpresso\u201d carimbada ou anotada. A ECT\r\nverificar\u00e1 se o conte\u00fado se enquadra nas normas\r\nprescritas para esse tipo de servi\u00e7o. <\/p><p>Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s):<\/p>","resposta":3069497,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3069496,"corpo":"I, II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":3069497,"corpo":"II e III, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":3069498,"corpo":"II, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" I, apenas.","id":3069499,"corpo":" I, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347673,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Recep\u00e7\u00e3o \/ Secretaria \/ T\u00e9cnicas de Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Recep\u00e7\u00e3o \/ Secretaria \/ T\u00e9cnicas de Atendimento ao P\u00fablico","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6592,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-recepcao-secretaria-tecnicas-de-atendimento-ao-publico"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/879585","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Minas Gerais","sigla":"CRM MG","id":3282,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O formul\u00e1rio \u00e9 um eficiente meio de comunica\u00e7\u00e3o, registro e transmiss\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es. Muitos fatores e necessidades justificam a utiliza\u00e7\u00e3o de formul\u00e1rios nas empresas. Com rela\u00e7\u00e3o a esses fatores e necessidades, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":25947,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Minas Gerais","sigla":"CRM MG","id":3282,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crm-mg-mg-2017-fundep-ufmg-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - CRM MG - Agente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:33","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":879586,"hashId":"a96d8ff01ab985056968037adeca373f","enunciado":"<p>O formul\u00e1rio \u00e9 um eficiente meio de comunica\u00e7\u00e3o,\r\nregistro e transmiss\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es. Muitos fatores e\r\nnecessidades justificam a utiliza\u00e7\u00e3o de formul\u00e1rios nas\r\nempresas.\r\n<\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o a esses fatores e necessidades, assinale a\r\nalternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":3069500,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para a fun\u00e7\u00e3o controle, que \u00e9 uma realidade nos processos administrativos de diversas \u00e1reas como qualidade, atendimento, produ\u00e7\u00e3o e outras, quanto maior o n\u00famero de formul\u00e1rios, mais eficiente ser\u00e1 o controle.","id":3069500,"corpo":"Para a fun\u00e7\u00e3o controle, que \u00e9 uma realidade\r\nnos processos administrativos de diversas\r\n\u00e1reas como qualidade, atendimento, produ\u00e7\u00e3o e\r\noutras, quanto maior o n\u00famero de formul\u00e1rios,\r\nmais eficiente ser\u00e1 o controle.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para seguran\u00e7a e capacita\u00e7\u00e3o na empresa, a consolida\u00e7\u00e3o de um conjunto de dados e informa\u00e7\u00f5es em formul\u00e1rios possibilita ao funcion\u00e1rio tomar uma decis\u00e3o mais estruturada ou orientada.","id":3069501,"corpo":"Para seguran\u00e7a e capacita\u00e7\u00e3o na empresa,\r\na consolida\u00e7\u00e3o de um conjunto de dados e\r\ninforma\u00e7\u00f5es em formul\u00e1rios possibilita ao\r\nfuncion\u00e1rio tomar uma decis\u00e3o mais estruturada\r\nou orientada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um fator crucial \u00e9 a import\u00e2ncia das informa\u00e7\u00f5es registradas, pois o sucesso de uma empresa pode depender de ter o dado ou informa\u00e7\u00e3o certa, na hora certa.","id":3069502,"corpo":"Um fator crucial \u00e9 a import\u00e2ncia das informa\u00e7\u00f5es\r\nregistradas, pois o sucesso de uma empresa\r\npode depender de ter o dado ou informa\u00e7\u00e3o\r\ncerta, na hora certa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A necessidade da padroniza\u00e7\u00e3o nas comunica\u00e7\u00f5es, que \u00e9 um fator fundamental no esquema de efici\u00eancia da comunica\u00e7\u00e3o nas empresas.","id":3069503,"corpo":"A necessidade da padroniza\u00e7\u00e3o nas\r\ncomunica\u00e7\u00f5es, que \u00e9 um fator fundamental no\r\nesquema de efici\u00eancia da comunica\u00e7\u00e3o nas\r\nempresas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347673,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Recep\u00e7\u00e3o \/ Secretaria \/ T\u00e9cnicas de Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Recep\u00e7\u00e3o \/ Secretaria \/ T\u00e9cnicas de Atendimento ao P\u00fablico","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6592,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-recepcao-secretaria-tecnicas-de-atendimento-ao-publico"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/879586","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Minas Gerais","sigla":"CRM MG","id":3282,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os seguintes atos e condutas relativas \u00e0 atividade estatal: I. Avoca\u00e7\u00e3o de uma compet\u00eancia do subordinado pelo superior hier\u00e1rquico. II. Distribui\u00e7\u00e3o interna de compet\u00eancias no interior de uma pessoa jur\u00eddica.III. Distribui\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias de uma pessoa jur\u00eddica para outra pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica. Ocorre a denominada descentraliza\u00e7\u00e3o administrativa no(s) ato(s) ou conduta(s) descrita(s) no(s) item(ns):","provas":[{"id":25947,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Minas Gerais","sigla":"CRM MG","id":3282,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crm-mg-mg-2017-fundep-ufmg-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - CRM MG - Agente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:29:35","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":879592,"hashId":"6b8a663b8a86c8282ac739e0f0439d61","enunciado":"<p>Considere os seguintes atos e condutas relativas \u00e0\r\natividade estatal:\r\n<\/p><p>I. Avoca\u00e7\u00e3o de uma compet\u00eancia do subordinado\r\npelo superior hier\u00e1rquico.\r\n<\/p><p>II. Distribui\u00e7\u00e3o interna de compet\u00eancias no interior\r\nde uma pessoa jur\u00eddica.<\/p><p>III. Distribui\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias de uma pessoa\r\njur\u00eddica para outra pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica.\r\n<\/p><p>Ocorre a denominada descentraliza\u00e7\u00e3o administrativa\r\nno(s) ato(s) ou conduta(s) descrita(s) no(s) item(ns):<\/p>","resposta":3069526,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":3069524,"corpo":"I, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":3069525,"corpo":"II e III, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":3069526,"corpo":"III, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3069527,"corpo":"I, II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347673,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Descentraliza\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Descentraliza\u00e7\u00e3o","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404343,"slug":"direito-administrativo-descentralizacao"}],"slug":"direito-administrativo\/879592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas eras industrial e p\u00f3s-industrial, a composi\u00e7\u00e3o do emprego apresentava-se mais inst\u00e1vel e vol\u00e1til.","provas":[{"id":25955,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cfo-df-2017-quadrix-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Analista de Recursos Humanos - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:29:48","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":879707,"hashId":"85cd97a290e513c56f7c6bf650b44e0f","enunciado":"Nas eras industrial e p\u00f3s-industrial, a composi\u00e7\u00e3o do emprego apresentava-se mais inst\u00e1vel e vol\u00e1til.","resposta":3070098,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3070097,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3070098,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O mercado de trabalho \u00e9 din\u00e2mico e sofre cont\u00ednuas mudan\u00e7as. As caracter\u00edsticas estruturais e conjunturais que acompanham essas mudan\u00e7as influenciam as pr\u00e1ticas de recursos humanos das organiza\u00e7\u00f5es. A esse respeito e considerando as mudan\u00e7as que v\u00eam ocorrendo, julgue os itens a seguir.","id":347698,"enunciado":"O mercado de trabalho \u00e9 din\u00e2mico e sofre cont\u00ednuas mudan\u00e7as. As caracter\u00edsticas estruturais e conjunturais que acompanham essas mudan\u00e7as influenciam as pr\u00e1ticas de recursos humanos das organiza\u00e7\u00f5es. A esse respeito e considerando as mudan\u00e7as que v\u00eam ocorrendo, julgue os itens a seguir.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404572,"slug":"administracao-geral-introducao-a-administracao"}],"slug":"administracao-geral\/879707","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O processo de agregar pessoas refere-se \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es ambientais e psicol\u00f3gicas satisfat\u00f3rias para as atividades das pessoas, incluindo administra\u00e7\u00e3o da cultura organizacional, clima, disciplina, entre outros.","provas":[{"id":25955,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cfo-df-2017-quadrix-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Analista de Recursos Humanos - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:29:48","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":879711,"hashId":"402c6b9317af664780d14573eb4214e3","enunciado":"O processo de agregar pessoas refere-se \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es ambientais e psicol\u00f3gicas satisfat\u00f3rias para as atividades das pessoas, incluindo administra\u00e7\u00e3o da cultura organizacional, clima, disciplina, entre outros.","resposta":3070106,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3070105,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3070106,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A gest\u00e3o de pessoas na atualidade engloba um conjunto integrado de processos din\u00e2micos e interativos. Acerca desses processos, julgue os itens subsequentes.","id":347699,"enunciado":"A gest\u00e3o de pessoas na atualidade engloba um conjunto integrado de processos din\u00e2micos e interativos. Acerca desses processos, julgue os itens subsequentes.","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404586,"slug":"administracao-geral-teoria-comportamental-ou-behaviorista-da-administracao"}],"slug":"administracao-geral\/879711","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O processo de monitorar pessoas refere-se a capacitar e incrementar o desenvolvimento profissional e pessoal de cada um, incluindo programas de mudan\u00e7as, desenvolvimento de carreiras, comunica\u00e7\u00f5es e resson\u00e2ncia.","provas":[{"id":25955,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cfo-df-2017-quadrix-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Analista de Recursos Humanos - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:29:50","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":879716,"hashId":"9f34d387f99ca926be2ccaed10f6dbf9","enunciado":"O processo de monitorar pessoas refere-se a capacitar e incrementar o desenvolvimento profissional e pessoal de cada um, incluindo programas de mudan\u00e7as, desenvolvimento de carreiras, comunica\u00e7\u00f5es e resson\u00e2ncia.","resposta":3070116,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3070115,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3070116,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A gest\u00e3o de pessoas na atualidade engloba um conjunto integrado de processos din\u00e2micos e interativos. Acerca desses processos, julgue os itens subsequentes.","id":347699,"enunciado":"A gest\u00e3o de pessoas na atualidade engloba um conjunto integrado de processos din\u00e2micos e interativos. Acerca desses processos, julgue os itens subsequentes.","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/879716","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No \u00e2mbito das compet\u00eancias gerenciais, a compet\u00eancia \u00e9 conceituada como o conjunto de conhecimentos, habilidades e atitudes que justifiquem um alto desempenho.","provas":[{"id":25955,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cfo-df-2017-quadrix-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Analista de Recursos Humanos - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:29:50","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":879720,"hashId":"8754e098c6ac53a12d07b2db986c6a38","enunciado":"No \u00e2mbito das compet\u00eancias gerenciais, a compet\u00eancia \u00e9 conceituada como o conjunto de conhecimentos, habilidades e atitudes que justifiquem um alto desempenho.","resposta":3070123,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3070123,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3070124,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a compet\u00eancias no \u00e2mbito das organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":347700,"enunciado":"No que se refere a compet\u00eancias no \u00e2mbito das organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"},{"nome_clean":"Habilidades do Administrador","oab":false,"nome":"Habilidades do Administrador","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417273,"slug":"administracao-geral-habilidades-do-administrador"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas por Compet\u00eancias","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas por Compet\u00eancias","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425697,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas-por-competencias"}],"slug":"administracao-geral\/879720","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O recrutamento externo trata da busca de profissionais no mercado externo, entretanto afeta negativamente a motiva\u00e7\u00e3o e reduz a fidelidade dos colaboradores ao oferecer oportunidades a estranhos.","provas":[{"id":25955,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cfo-df-2017-quadrix-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Analista de Recursos Humanos - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:29:51","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":879727,"hashId":"a1ba5deaf5bd749dfee5aa78e7ec8215","enunciado":"O recrutamento externo trata da busca de profissionais no mercado externo, entretanto afeta negativamente a motiva\u00e7\u00e3o e reduz a fidelidade dos colaboradores ao oferecer oportunidades a estranhos.","resposta":3070137,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3070137,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3070138,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Segundo Chiavenato (2010), recrutamento \u00e9 o conjunto de procedimentos que visa atrair candidatos potencialmente qualificados e capazes de ocupar cargos dentro da organiza\u00e7\u00e3o. Acerca desse tema, julgue os itens a seguir.","id":347702,"enunciado":"Segundo Chiavenato (2010), recrutamento \u00e9 o conjunto de procedimentos que visa atrair candidatos potencialmente qualificados e capazes de ocupar cargos dentro da organiza\u00e7\u00e3o. Acerca desse tema, julgue os itens a seguir.","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404667,"slug":"administracao-geral-recrutamento-e-selecao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/879727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O recrutamento com base em cargos analisa as compet\u00eancias dispon\u00edveis no banco de candidatos.","provas":[{"id":25955,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cfo-df-2017-quadrix-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Analista de Recursos Humanos - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:29:51","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":879728,"hashId":"42ae2f0ed79a943e108feec8393ff5b2","enunciado":"O recrutamento com base em cargos analisa as compet\u00eancias dispon\u00edveis no banco de candidatos.","resposta":3070140,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3070139,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3070140,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Segundo Chiavenato (2010), recrutamento \u00e9 o conjunto de procedimentos que visa atrair candidatos potencialmente qualificados e capazes de ocupar cargos dentro da organiza\u00e7\u00e3o. Acerca desse tema, julgue os itens a seguir.","id":347702,"enunciado":"Segundo Chiavenato (2010), recrutamento \u00e9 o conjunto de procedimentos que visa atrair candidatos potencialmente qualificados e capazes de ocupar cargos dentro da organiza\u00e7\u00e3o. Acerca desse tema, julgue os itens a seguir.","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404667,"slug":"administracao-geral-recrutamento-e-selecao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/879728","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Estrat\u00e9gias de counseling apoiam a busca do bem-estar do indiv\u00edduo e t\u00eam sua origem determinada pela organiza\u00e7\u00e3o, que, sem considerar a vontade do indiv\u00edduo, busca meios para melhorar seu desempenho.","provas":[{"id":25955,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cfo-df-2017-quadrix-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Analista de Recursos Humanos - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:29:52","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":879733,"hashId":"0d53a2bf594afd377083ebf4edc93d04","enunciado":"Estrat\u00e9gias de counseling apoiam a busca do bem-estar do indiv\u00edduo e t\u00eam sua origem determinada pela organiza\u00e7\u00e3o, que, sem considerar a vontade do indiv\u00edduo, busca meios para melhorar seu desempenho.","resposta":3070150,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3070149,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3070150,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Segundo Silva (2010), um dos grandes desafios dos profissionais envolvidos com o desenvolvimento de pessoas nas organiza\u00e7\u00f5es \u00e9 criar meios que orientem os indiv\u00edduos a esbo\u00e7ar um projeto de carreira e de vida compat\u00edvel com suas compet\u00eancias, seus interesses e valores e que possam ser conciliados com os objetivos e as necessidades das organiza\u00e7\u00f5es. A esse respeito, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":347703,"enunciado":"Segundo Silva (2010), um dos grandes desafios dos profissionais envolvidos com o desenvolvimento de pessoas nas organiza\u00e7\u00f5es \u00e9 criar meios que orientem os indiv\u00edduos a esbo\u00e7ar um projeto de carreira e de vida compat\u00edvel com suas compet\u00eancias, seus interesses e valores e que possam ser conciliados com os objetivos e as necessidades das organiza\u00e7\u00f5es. A esse respeito, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"M\u00e9todo da Escolha For\u00e7ada","oab":false,"nome":"M\u00e9todo da Escolha For\u00e7ada","pai":404668,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404660,"slug":"administracao-geral-metodo-da-escolha-forcada"},{"nome_clean":"Processos de Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Processos de Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404666,"slug":"administracao-geral-processos-de-gestao-de-pessoas"},{"nome_clean":"Processo de Desenvolver Pessoas","oab":false,"nome":"Processo de Desenvolver Pessoas","pai":404666,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417316,"slug":"administracao-geral-processo-de-desenvolver-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/879733","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O processo seletivo na gest\u00e3o por compet\u00eancias tem por objetivo a aquisi\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias individuais indispens\u00e1veis para o sucesso organizacional.","provas":[{"id":25955,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cfo-df-2017-quadrix-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Analista de Recursos Humanos - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:29:53","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":879735,"hashId":"61377d11c8355800c6c8441e7aa25381","enunciado":"O processo seletivo na gest\u00e3o por compet\u00eancias tem por objetivo a aquisi\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias individuais indispens\u00e1veis para o sucesso organizacional.","resposta":3070153,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3070153,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3070154,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As organiza\u00e7\u00f5es est\u00e3o sempre buscando novas pessoas para integrar seus quadros. O recrutamento e a sele\u00e7\u00e3o fazem parte do processo de introdu\u00e7\u00e3o de novos elementos humanos na organiza\u00e7\u00e3o. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsequentes.","id":347704,"enunciado":"As organiza\u00e7\u00f5es est\u00e3o sempre buscando novas pessoas para integrar seus quadros. O recrutamento e a sele\u00e7\u00e3o fazem parte do processo de introdu\u00e7\u00e3o de novos elementos humanos na organiza\u00e7\u00e3o. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsequentes.","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o 360\u00b0","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o 360\u00b0","pai":404668,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404673,"slug":"administracao-geral-avaliacao-360"}],"slug":"administracao-geral\/879735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fluxo de comunica\u00e7\u00e3o ascendente \u00e9 utilizado normalmente pelos subordinados, que informam aos superiores sobre andamento e problemas do trabalho.","provas":[{"id":25955,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cfo-df-2017-quadrix-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Analista de Recursos Humanos - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:29:54","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":879739,"hashId":"5d5f7c2b28b0c190a66c1dc9793c097c","enunciado":"O fluxo de comunica\u00e7\u00e3o ascendente \u00e9 utilizado normalmente pelos subordinados, que informam aos superiores sobre andamento e problemas do trabalho.","resposta":3070161,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3070161,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3070162,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os fluxos de comunica\u00e7\u00e3o nas organiza\u00e7\u00f5es podem ser classificados em comunica\u00e7\u00e3o vertical (ascendente e descendente) e em comunica\u00e7\u00e3o lateral ou horizontal conforme a estrutura da organiza\u00e7\u00e3o e a tecnologia utilizada. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":347705,"enunciado":"Os fluxos de comunica\u00e7\u00e3o nas organiza\u00e7\u00f5es podem ser classificados em comunica\u00e7\u00e3o vertical (ascendente e descendente) e em comunica\u00e7\u00e3o lateral ou horizontal conforme a estrutura da organiza\u00e7\u00e3o e a tecnologia utilizada. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens que se seguem.","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem human\u00edstica","oab":false,"nome":"Abordagem human\u00edstica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404577,"slug":"administracao-geral-abordagem-humanistica"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425506,"slug":"administracao-geral-comunicacao"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","pai":425506,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425511,"slug":"administracao-geral-comunicacao-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/879739","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na cadeia de comando organizacional, h\u00e1 fluxo de informa\u00e7\u00e3o tanto de cima para baixo (descendente) quanto de baixo para cima (ascendente).","provas":[{"id":25955,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cfo-df-2017-quadrix-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Analista de Recursos Humanos - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:29:55","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":879740,"hashId":"dcf3c13b73d9fe8cf7f2aa77254a0087","enunciado":"Na cadeia de comando organizacional, h\u00e1 fluxo de informa\u00e7\u00e3o tanto de cima para baixo (descendente) quanto de baixo para cima (ascendente).","resposta":3070163,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3070163,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3070164,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os fluxos de comunica\u00e7\u00e3o nas organiza\u00e7\u00f5es podem ser classificados em comunica\u00e7\u00e3o vertical (ascendente e descendente) e em comunica\u00e7\u00e3o lateral ou horizontal conforme a estrutura da organiza\u00e7\u00e3o e a tecnologia utilizada. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":347705,"enunciado":"Os fluxos de comunica\u00e7\u00e3o nas organiza\u00e7\u00f5es podem ser classificados em comunica\u00e7\u00e3o vertical (ascendente e descendente) e em comunica\u00e7\u00e3o lateral ou horizontal conforme a estrutura da organiza\u00e7\u00e3o e a tecnologia utilizada. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens que se seguem.","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425506,"slug":"administracao-geral-comunicacao"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","pai":425506,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425511,"slug":"administracao-geral-comunicacao-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/879740","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O comprometimento do colaborador com a organiza\u00e7\u00e3o apresenta tipologia normativa quando ele demonstra disposi\u00e7\u00e3o em nela permanecer devido aos objetivos e interesses da organiza\u00e7\u00e3o, estabelecidos e perpetuados por press\u00f5es normativas.","provas":[{"id":25955,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cfo-df-2017-quadrix-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Analista de Recursos Humanos - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:29:56","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":879746,"hashId":"88784aeb718dcdc8c605afd0dea4eac1","enunciado":"O comprometimento do colaborador com a organiza\u00e7\u00e3o apresenta tipologia normativa quando ele demonstra disposi\u00e7\u00e3o em nela permanecer devido aos objetivos e interesses da organiza\u00e7\u00e3o, estabelecidos e perpetuados por press\u00f5es normativas.","resposta":3070175,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3070175,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3070176,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O comprometimento no trabalho \u00e9 uma compet\u00eancia valorizada nas organiza\u00e7\u00f5es e remete para a conex\u00e3o institucional entre uma pessoa e uma organiza\u00e7\u00e3o. Acerca desse tema, julgue os itens a seguir.","id":347706,"enunciado":"O comprometimento no trabalho \u00e9 uma compet\u00eancia valorizada nas organiza\u00e7\u00f5es e remete para a conex\u00e3o institucional entre uma pessoa e uma organiza\u00e7\u00e3o. Acerca desse tema, julgue os itens a seguir.","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Portf\u00f3lios, Programas, Projetos e Subprojetos","oab":false,"nome":"Portf\u00f3lios, Programas, Projetos e Subprojetos","pai":404636,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404643,"slug":"administracao-geral-portfolios-programas-projetos-e-subprojetos"},{"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404670,"slug":"administracao-geral-motivacao"},{"nome_clean":"Comprometimento","oab":false,"nome":"Comprometimento","pai":404670,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425463,"slug":"administracao-geral-comprometimento"}],"slug":"administracao-geral\/879746","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O desenvolvimento de atitudes constitui conte\u00fado do treinamento que abrange o desenvolvimento ou a modifica\u00e7\u00e3o de comportamentos relacionados \u00e0 melhoria das rela\u00e7\u00f5es e \u00e0 sensibilidade das pessoas com rela\u00e7\u00e3o aos clientes internos e externos.","provas":[{"id":25955,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cfo-df-2017-quadrix-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Analista de Recursos Humanos - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:29:57","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":879758,"hashId":"c84d18cceca22b6b072b83c7ecbad2da","enunciado":"O desenvolvimento de atitudes constitui conte\u00fado do treinamento que abrange o desenvolvimento ou a modifica\u00e7\u00e3o de comportamentos relacionados \u00e0 melhoria das rela\u00e7\u00f5es e \u00e0 sensibilidade das pessoas com rela\u00e7\u00e3o aos clientes internos e externos.","resposta":3070199,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3070199,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3070200,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Treinamento \u00e9 o processo educacional focado no curto prazo e aplicado de maneira sistem\u00e1tica e organizada por meio do qual as pessoas adquirem conhecimentos, habilidades e compet\u00eancias em fun\u00e7\u00e3o de objetivos definidos. Acerca desse assunto, julgue os itens seguintes.","id":347709,"enunciado":"Treinamento \u00e9 o processo educacional focado no curto prazo e aplicado de maneira sistem\u00e1tica e organizada por meio do qual as pessoas adquirem conhecimentos, habilidades e compet\u00eancias em fun\u00e7\u00e3o de objetivos definidos. Acerca desse assunto, julgue os itens seguintes.","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processos de Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Processos de Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404666,"slug":"administracao-geral-processos-de-gestao-de-pessoas"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404668,"slug":"administracao-geral-avaliacao-do-desempenho"},{"nome_clean":"Processo de Desenvolver Pessoas","oab":false,"nome":"Processo de Desenvolver Pessoas","pai":404666,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417316,"slug":"administracao-geral-processo-de-desenvolver-pessoas"},{"nome_clean":"Treinamento e Desenvolvimento","oab":false,"nome":"Treinamento e Desenvolvimento","pai":417316,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425683,"slug":"administracao-geral-treinamento-e-desenvolvimento"}],"slug":"administracao-geral\/879758","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O desenvolvimento de conceitos constitui conte\u00fado do treinamento que envolve a melhoria das habilidades e destrezas.","provas":[{"id":25955,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cfo-df-2017-quadrix-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Analista de Recursos Humanos - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:29:57","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":879759,"hashId":"0a6779a5d37560e95170075e8eb3cf78","enunciado":"O desenvolvimento de conceitos constitui conte\u00fado do treinamento que envolve a melhoria das habilidades e destrezas.","resposta":3070202,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3070201,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3070202,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Treinamento \u00e9 o processo educacional focado no curto prazo e aplicado de maneira sistem\u00e1tica e organizada por meio do qual as pessoas adquirem conhecimentos, habilidades e compet\u00eancias em fun\u00e7\u00e3o de objetivos definidos. Acerca desse assunto, julgue os itens seguintes.","id":347709,"enunciado":"Treinamento \u00e9 o processo educacional focado no curto prazo e aplicado de maneira sistem\u00e1tica e organizada por meio do qual as pessoas adquirem conhecimentos, habilidades e compet\u00eancias em fun\u00e7\u00e3o de objetivos definidos. Acerca desse assunto, julgue os itens seguintes.","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processos de Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Processos de Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404666,"slug":"administracao-geral-processos-de-gestao-de-pessoas"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404668,"slug":"administracao-geral-avaliacao-do-desempenho"},{"nome_clean":"Processo de Desenvolver Pessoas","oab":false,"nome":"Processo de Desenvolver Pessoas","pai":404666,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417316,"slug":"administracao-geral-processo-de-desenvolver-pessoas"},{"nome_clean":"Treinamento e Desenvolvimento","oab":false,"nome":"Treinamento e Desenvolvimento","pai":417316,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425683,"slug":"administracao-geral-treinamento-e-desenvolvimento"}],"slug":"administracao-geral\/879759","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","descricao":"MPE - RS - Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPRS","oab":false,"id":718}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA, considerando t\u00e3o somente o que disp\u00f5e o artigo 38 da\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal no que tange ao servidor p\u00fablico da administra\u00e7\u00e3o direta, aut\u00e1rquica e fundacional, no\nexerc\u00edcio de mandato eletivo.","provas":[{"id":26390,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","descricao":"MPE - RS - Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPRS","oab":false,"id":718},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rs-rs-2017-mprs-promotor-de-justica","tipo":1,"nome":"MPRS - MPE RS - Promotor de Justi\u00e7a - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:31:11","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":887768,"hashId":"0fe95474b86a089e05c2be3b2ee45992","enunciado":"<p>Assinale a alternativa INCORRETA, considerando t\u00e3o somente o que disp\u00f5e o artigo 38 da\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal no que tange ao servidor p\u00fablico da administra\u00e7\u00e3o direta, aut\u00e1rquica e fundacional, no\nexerc\u00edcio de mandato eletivo.<\/p>","resposta":3104722,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tratando-se de mandato eletivo federal, estadual ou distrital, ficar\u00e1 afastado de seu cargo, emprego ou\nfun\u00e7\u00e3o, sendo-lhe facultado optar pela remunera\u00e7\u00e3o de maior valor.","id":3104722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tratando-se de mandato eletivo federal, estadual ou distrital, ficar\u00e1 afastado de seu cargo, emprego ou\nfun\u00e7\u00e3o, sendo-lhe facultado optar pela remunera\u00e7\u00e3o de maior valor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Investido no mandato de Prefeito, ser\u00e1 afastado do cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o, sendo-lhe facultado\noptar pela sua remunera\u00e7\u00e3o.","id":3104723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Investido no mandato de Prefeito, ser\u00e1 afastado do cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o, sendo-lhe facultado\noptar pela sua remunera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Investido no mandato de Vereador, havendo compatibilidade de hor\u00e1rios, perceber\u00e1 as vantagens de\nseu cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o do cargo eletivo, e, n\u00e3o havendo\ncompatibilidade, ser\u00e1 aplicada a norma do inciso II do artigo 38.","id":3104724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Investido no mandato de Vereador, havendo compatibilidade de hor\u00e1rios, perceber\u00e1 as vantagens de\nseu cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o do cargo eletivo, e, n\u00e3o havendo\ncompatibilidade, ser\u00e1 aplicada a norma do inciso II do artigo 38.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em qualquer caso que exija o afastamento para o exerc\u00edcio de mandato eletivo, seu tempo de servi\u00e7o\nser\u00e1 contado para todos os efeitos legais, exceto para promo\u00e7\u00e3o por merecimento.","id":3104725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em qualquer caso que exija o afastamento para o exerc\u00edcio de mandato eletivo, seu tempo de servi\u00e7o\nser\u00e1 contado para todos os efeitos legais, exceto para promo\u00e7\u00e3o por merecimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para efeito de benef\u00edcio previdenci\u00e1rio, no caso de afastamento, os valores ser\u00e3o determinados como\nse no exerc\u00edcio estivesse.","id":3104726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para efeito de benef\u00edcio previdenci\u00e1rio, no caso de afastamento, os valores ser\u00e3o determinados como\nse no exerc\u00edcio estivesse.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348921,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/887768","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","descricao":"MPE - RS - Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPRS","oab":false,"id":718}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale com V (verdadeiro) ou com F (falso) as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre os temas dos impedimentos e da suspei\u00e7\u00e3o, segundo o disposto no C\u00f3digo de Processo Civil. ( ) H\u00e1 impedimento do juiz, sendo-lhe vedado exercer suas fun\u00e7\u00f5es no processo em que figure como parte cliente do escrit\u00f3rio de advocacia de seu c\u00f4njuge, companheiro ou parente, consangu\u00edneo ou afim, em linha reta ou colateral, at\u00e9 o terceiro grau, inclusive, exceto se patrocinado por advogado de outro escrit\u00f3rio. ( ) H\u00e1 suspei\u00e7\u00e3o do juiz que receber presentes de pessoas que tiverem interesse na causa antes ou depois de iniciado o processo, que aconselhar alguma das partes acerca do objeto da causa ou que subministrar meios para atender \u00e0s despesas do lit\u00edgio. ( ) No prazo de 10 (dez) dias, a contar do conhecimento do fato, a parte alegar\u00e1 o impedimento ou a suspei\u00e7\u00e3o, em peti\u00e7\u00e3o espec\u00edfica dirigida ao juiz do processo, na qual indicar\u00e1 o fundamento da recusa, podendo instru\u00ed-la com documentos em que se fundar a alega\u00e7\u00e3o e com rol de testemunhas. ( ) Considerar-se-\u00e1 leg\u00edtima a alega\u00e7\u00e3o de suspei\u00e7\u00e3o mesmo quando a parte que a alega houver praticado ato que signifique manifesta aceita\u00e7\u00e3o do arguido. A sequ\u00eancia correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9","provas":[{"id":26390,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","descricao":"MPE - RS - Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPRS","oab":false,"id":718},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rs-rs-2017-mprs-promotor-de-justica","tipo":1,"nome":"MPRS - MPE RS - Promotor de Justi\u00e7a - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:31:12","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":887795,"hashId":"81337c5ca5dd6a32de58504dbfd04e25","enunciado":"<p>Assinale com V (verdadeiro) ou com F (falso) as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre os temas dos\r\nimpedimentos e da suspei\u00e7\u00e3o, segundo o disposto no C\u00f3digo de Processo Civil.\r\n<\/p><p>( ) H\u00e1 impedimento do juiz, sendo-lhe vedado exercer suas fun\u00e7\u00f5es no processo em que figure como parte\r\ncliente do escrit\u00f3rio de advocacia de seu c\u00f4njuge, companheiro ou parente, consangu\u00edneo ou afim, em linha\r\nreta ou colateral, at\u00e9 o terceiro grau, inclusive, exceto se patrocinado por advogado de outro escrit\u00f3rio.\r\n<\/p><p>( ) H\u00e1 suspei\u00e7\u00e3o do juiz que receber presentes de pessoas que tiverem interesse na causa antes ou depois\r\nde iniciado o processo, que aconselhar alguma das partes acerca do objeto da causa ou que subministrar\r\nmeios para atender \u00e0s despesas do lit\u00edgio.\r\n<\/p><p>( ) No prazo de 10 (dez) dias, a contar do conhecimento do fato, a parte alegar\u00e1 o impedimento ou a\r\nsuspei\u00e7\u00e3o, em peti\u00e7\u00e3o espec\u00edfica dirigida ao juiz do processo, na qual indicar\u00e1 o fundamento da recusa,\r\npodendo instru\u00ed-la com documentos em que se fundar a alega\u00e7\u00e3o e com rol de testemunhas.\r\n<\/p><p>( ) Considerar-se-\u00e1 leg\u00edtima a alega\u00e7\u00e3o de suspei\u00e7\u00e3o mesmo quando a parte que a alega houver praticado\r\nato que signifique manifesta aceita\u00e7\u00e3o do arguido.<\/p><p> A sequ\u00eancia correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9<\/p>","resposta":3104857,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F - V - F - F.","id":3104857,"corpo":"F - V - F - F.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F - V - F - V.","id":3104858,"corpo":"F - V - F - V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V - V - F - F.","id":3104859,"corpo":"V - V - F - F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F - F - V - V.","id":3104860,"corpo":"F - F - V - V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V - F - V - F.","id":3104861,"corpo":"V - F - V - F.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348924,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Sujeitos do processo","oab":true,"nome":"Sujeitos do processo","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402106,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-sujeitos-do-processo"},{"nome_clean":"Do Juiz (CPC)","oab":true,"nome":"Do Juiz (CPC)","pai":402106,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402121,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-juiz-cpc"},{"nome_clean":"Impedimentos e Suspei\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Impedimentos e Suspei\u00e7\u00f5es","pai":402121,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422776,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-impedimentos-e-suspeicoes"},{"nome_clean":"Art. 145, CPC","oab":false,"nome":"Art. 145, CPC","pai":422776,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422787,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-art-145-cpc"},{"nome_clean":"Inciso IV","oab":false,"nome":"Inciso IV","pai":422787,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422791,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-inciso-iv"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/887795","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","descricao":"MPE - RS - Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPRS","oab":false,"id":718}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":26390,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","descricao":"MPE - RS - Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPRS","oab":false,"id":718},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rs-rs-2017-mprs-promotor-de-justica","tipo":1,"nome":"MPRS - MPE RS - Promotor de Justi\u00e7a - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:31:13","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":887815,"hashId":"9f774026176ebc51af56cb4702f4a4e2","enunciado":"Assinale a alternativa INCORRETA.","resposta":3104958,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A reabilita\u00e7\u00e3o pode ser requerida ap\u00f3s o decurso de dois anos do dia em que for extinta de qualquer modo a pena, seja o condenado reincidente ou n\u00e3o.","id":3104957,"corpo":"A reabilita\u00e7\u00e3o pode ser requerida ap\u00f3s o decurso de dois anos do dia em que for extinta de qualquer\r\nmodo a pena, seja o condenado reincidente ou n\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O ju\u00edzo competente para processar a reabilita\u00e7\u00e3o \u00e9 o ju\u00edzo das execu\u00e7\u00f5es penais.","id":3104958,"corpo":"O ju\u00edzo competente para processar a reabilita\u00e7\u00e3o \u00e9 o ju\u00edzo das execu\u00e7\u00f5es penais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na hip\u00f3tese de n\u00e3o haver ren\u00fancia da v\u00edtima ou nova\u00e7\u00e3o da d\u00edvida, \u00e9 condi\u00e7\u00e3o para reabilita\u00e7\u00e3o a prova de haver ressarcido o dano causado pelo crime ou demonstrar a impossibilidade de faz\u00ea-lo.","id":3104959,"corpo":"Na hip\u00f3tese de n\u00e3o haver ren\u00fancia da v\u00edtima ou nova\u00e7\u00e3o da d\u00edvida, \u00e9 condi\u00e7\u00e3o para reabilita\u00e7\u00e3o a prova\r\nde haver ressarcido o dano causado pelo crime ou demonstrar a impossibilidade de faz\u00ea-lo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma vez negada a reabilita\u00e7\u00e3o n\u00e3o h\u00e1 prazo m\u00ednimo para renova\u00e7\u00e3o do pedido.","id":3104960,"corpo":"Uma vez negada a reabilita\u00e7\u00e3o n\u00e3o h\u00e1 prazo m\u00ednimo para renova\u00e7\u00e3o do pedido.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A revoga\u00e7\u00e3o de reabilita\u00e7\u00e3o pode ser decretada pelo juiz de of\u00edcio, ou a requerimento do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":3104961,"corpo":"A revoga\u00e7\u00e3o de reabilita\u00e7\u00e3o pode ser decretada pelo juiz de of\u00edcio, ou a requerimento do Minist\u00e9rio\r\nP\u00fablico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348926,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Teoria Geral das Penas","oab":true,"nome":"Teoria Geral das Penas","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406284,"slug":"direito-penal-teoria-geral-das-penas"},{"nome_clean":"Reabilita\u00e7\u00e3o Criminal","oab":true,"nome":"Reabilita\u00e7\u00e3o Criminal","pai":406284,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406294,"slug":"direito-penal-reabilitacao-criminal"}],"slug":"direito-penal\/887815","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","descricao":"MPE - RS - Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPRS","oab":false,"id":718}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":26390,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","descricao":"MPE - RS - Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPRS","oab":false,"id":718},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rs-rs-2017-mprs-promotor-de-justica","tipo":1,"nome":"MPRS - MPE RS - Promotor de Justi\u00e7a - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:31:14","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":887824,"hashId":"5c6d356ae3ff92ef677855ae2a2c7594","enunciado":"Assinale a alternativa INCORRETA.","resposta":3105002,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o se admite oferta de proposta de transa\u00e7\u00e3o se ficar comprovado ter sido o autor da infra\u00e7\u00e3o condenado, pela pr\u00e1tica de crime, \u00e0 pena restritiva de direitos, por senten\u00e7a definitiva.","id":3105002,"corpo":"N\u00e3o se admite oferta de proposta de transa\u00e7\u00e3o se ficar comprovado ter sido o autor da infra\u00e7\u00e3o\r\ncondenado, pela pr\u00e1tica de crime, \u00e0 pena restritiva de direitos, por senten\u00e7a definitiva.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os conciliadores no Juizado Especial Criminal s\u00e3o recrutados preferencialmente entre bachar\u00e9is em Direito (art. 73, par\u00e1grafo \u00fanico, da Lei n. 9099\/95).","id":3105003,"corpo":"Os conciliadores no Juizado Especial Criminal s\u00e3o recrutados preferencialmente entre bachar\u00e9is em\r\nDireito (art. 73, par\u00e1grafo \u00fanico, da Lei n. 9099\/95).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Da decis\u00e3o que homologa proposta de transa\u00e7\u00e3o (art. 76 da Lei n. 9099\/95) oferecida pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico e aceita pelo autor do fato, cabe recurso de apela\u00e7\u00e3o.","id":3105004,"corpo":"Da decis\u00e3o que homologa proposta de transa\u00e7\u00e3o (art. 76 da Lei n. 9099\/95) oferecida pelo Minist\u00e9rio\r\nP\u00fablico e aceita pelo autor do fato, cabe recurso de apela\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Da decis\u00e3o que rejeita a den\u00fancia no Juizado Especial Criminal, cabe recurso de apela\u00e7\u00e3o.","id":3105005,"corpo":"Da decis\u00e3o que rejeita a den\u00fancia no Juizado Especial Criminal, cabe recurso de apela\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A n\u00e3o repara\u00e7\u00e3o do dano causado pelo crime, injustificada, \u00e9 causa de revoga\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o condicional do processo.","id":3105006,"corpo":"A n\u00e3o repara\u00e7\u00e3o do dano causado pelo crime, injustificada, \u00e9 causa de revoga\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o\r\ncondicional do processo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348927,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.099\/1995 - Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.099\/1995 - Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394617,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-099-1995-lei-dos-juizados-especiais-civeis-e-criminais"}],"slug":"legislacao-federal\/887824","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto, as formas verbais flexionadas no presente do indicativo \u201ct\u00eam\u201d (1\u00ba par\u00e1grafo), \u201cacompanha\u201d (2\u00ba par\u00e1grafo) e \u201capresentam\u201d (3\u00ba par\u00e1grafo) indicam eventos que","provas":[{"id":26391,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-24-2017-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 24 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:31:14","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":887839,"hashId":"ca08f04488d48e8d207ac8c5cf2f1dde","enunciado":"No texto, as formas verbais flexionadas no presente do indicativo \u201ct\u00eam\u201d (1\u00ba par\u00e1grafo), \u201cacompanha\u201d (2\u00ba par\u00e1grafo) e \u201capresentam\u201d\r\n(3\u00ba par\u00e1grafo) indicam eventos que","resposta":3105079,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" j\u00e1 aconteceram e certamente n\u00e3o acontecer\u00e3o mais.","id":3105077,"corpo":" j\u00e1 aconteceram e certamente n\u00e3o acontecer\u00e3o mais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ocorrem em condi\u00e7\u00f5es hipot\u00e9ticas.","id":3105078,"corpo":"ocorrem em condi\u00e7\u00f5es hipot\u00e9ticas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se repetem com os passar dos dias.","id":3105079,"corpo":"se repetem com os passar dos dias.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se repetir\u00e3o num futuro pr\u00f3ximo.","id":3105080,"corpo":"n\u00e3o se repetir\u00e3o num futuro pr\u00f3ximo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"raramente aconteceram ou acontecem.","id":3105081,"corpo":"raramente aconteceram ou acontecem.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348930,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26391\/06.gif\">","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de tempo","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de tempo","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403630,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-tempo"},{"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de modo","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de modo","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403631,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-modo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/887839","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o \u201cS\u00edmbolo Internacional de Surdez\u201d, a legisla\u00e7\u00e3o brasileira determina que","provas":[{"id":26391,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-24-2017-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 24 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:31:14","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":887847,"hashId":"3768bc9f6ca645612aafe0779afa1a88","enunciado":"Sobre o \u201cS\u00edmbolo Internacional de Surdez\u201d, a legisla\u00e7\u00e3o brasileira determina que","resposta":3105118,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 permitido modificar ou adicionar ao s\u00edmbolo outros elementos al\u00e9m do desenho reproduzido pela lei, a depender de seu local de fixa\u00e7\u00e3o.","id":3105117,"corpo":"\u00e9 permitido modificar ou adicionar ao s\u00edmbolo outros elementos al\u00e9m do desenho reproduzido pela lei, a depender de seu\r\nlocal de fixa\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o s\u00edmbolo dever\u00e1 ser colocado, obrigatoriamente, em todos os locais que possibilitem acesso, circula\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o por pessoas com defici\u00eancia auditiva.","id":3105118,"corpo":"o s\u00edmbolo dever\u00e1 ser colocado, obrigatoriamente, em todos os locais que possibilitem acesso, circula\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o por\r\npessoas com defici\u00eancia auditiva.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 l\u00edcita a utiliza\u00e7\u00e3o do s\u00edmbolo para outras finalidades para al\u00e9m dos interesses do deficiente auditivo.","id":3105119,"corpo":"\u00e9 l\u00edcita a utiliza\u00e7\u00e3o do s\u00edmbolo para outras finalidades para al\u00e9m dos interesses do deficiente auditivo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" \u00e9 vedado o uso do s\u00edmbolo para identificar ve\u00edculos conduzidos por deficiente auditivo, pois tal conduta \u00e9 discriminat\u00f3ria.","id":3105120,"corpo":" \u00e9 vedado o uso do s\u00edmbolo para identificar ve\u00edculos conduzidos por deficiente auditivo, pois tal conduta \u00e9 discriminat\u00f3ria.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 proibida a reprodu\u00e7\u00e3o do s\u00edmbolo em publica\u00e7\u00f5es e outros meios de comunica\u00e7\u00e3o relevantes para os interesses do deficiente auditivo.","id":3105121,"corpo":"\u00e9 proibida a reprodu\u00e7\u00e3o do s\u00edmbolo em publica\u00e7\u00f5es e outros meios de comunica\u00e7\u00e3o relevantes para os interesses do\r\ndeficiente auditivo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348932,"enunciado":"","rotulo":14,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.160\/1991 - Disp\u00f5e sobre a caracteriza\u00e7\u00e3o de s\u00edmbolo que permita a identifica\u00e7\u00e3o de pessoas portadoras de defici\u00eancia auditiva.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.160\/1991 - Disp\u00f5e sobre a caracteriza\u00e7\u00e3o de s\u00edmbolo que permita a identifica\u00e7\u00e3o de pessoas portadoras de defici\u00eancia auditiva.","pai":395695,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401534,"slug":"legislacao-federal-lei-no-8-160-1991-dispoe-sobre-a-caracterizacao-de-simbolo-que-permita-a-identificacao-de-pessoas-portadoras-de-deficiencia-auditiva"}],"slug":"legislacao-federal\/887847","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, as a\u00e7\u00f5es contra o Conselho Nacional de Justi\u00e7a s\u00e3o processadas e julgadas, originariamente, pelo","provas":[{"id":26391,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-24-2017-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 24 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:31:15","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":887855,"hashId":"79344e4d75584cdeebcc8d800055accf","enunciado":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, as a\u00e7\u00f5es contra o Conselho Nacional de Justi\u00e7a s\u00e3o processadas e julgadas, originariamente,\r\npelo","resposta":3105158,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a.","id":3105157,"corpo":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Supremo Tribunal Federal.","id":3105158,"corpo":"Supremo Tribunal Federal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Congresso Nacional.","id":3105159,"corpo":"Congresso Nacional.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Senado Federal.","id":3105160,"corpo":"Senado Federal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Conselho da Justi\u00e7a Federal.","id":3105161,"corpo":"Conselho da Justi\u00e7a Federal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348934,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a: organiza\u00e7\u00e3o, composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias (artigo 103-B da CF)","oab":true,"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a: organiza\u00e7\u00e3o, composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias (artigo 103-B da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405275,"slug":"direito-constitucional-conselho-nacional-de-justica-organizacao-composicao-e-competencias-artigo-103-b-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/887855","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Onofre, auditor fiscal da Receita Federal, recebeu vantagem econ\u00f4mica para tolerar a pr\u00e1tica de contrabando, raz\u00e3o pela qual foi processado por improbidade administrativa. Nos termos da Lei no 8.429\/1992, a conduta de Onofre insere-se expressamente na modalidade de ato de improbidade administrativa","provas":[{"id":26391,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-24-2017-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 24 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:31:15","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":887872,"hashId":"e869bbf7fd751e23f294ba18f4d647db","enunciado":"Onofre, auditor fiscal da Receita Federal, recebeu vantagem econ\u00f4mica para tolerar a pr\u00e1tica de contrabando, raz\u00e3o pela qual\r\nfoi processado por improbidade administrativa. Nos termos da Lei no 8.429\/1992, a conduta de Onofre insere-se expressamente\r\nna modalidade de ato de improbidade administrativa","resposta":3105245,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"causador de preju\u00edzo ao er\u00e1rio, n\u00e3o sendo necess\u00e1ria a efetiva ocorr\u00eancia de preju\u00edzo ao er\u00e1rio para que reste configurado o ato \u00edmprobo.","id":3105242,"corpo":"causador de preju\u00edzo ao er\u00e1rio, n\u00e3o sendo necess\u00e1ria a efetiva ocorr\u00eancia de preju\u00edzo ao er\u00e1rio para que reste configurado\r\no ato \u00edmprobo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"causador de preju\u00edzo ao er\u00e1rio, sendo necess\u00e1rio, dentre outros elementos, a conduta dolosa para a configura\u00e7\u00e3o do ato \u00edmprobo.","id":3105243,"corpo":"causador de preju\u00edzo ao er\u00e1rio, sendo necess\u00e1rio, dentre outros elementos, a conduta dolosa para a configura\u00e7\u00e3o do ato\r\n\u00edmprobo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"que atenta contra os princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, sendo necess\u00e1rio, dentre outros elementos, conduta meramente culposa para a configura\u00e7\u00e3o do ato \u00edmprobo.","id":3105244,"corpo":"que atenta contra os princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, sendo necess\u00e1rio, dentre outros elementos, conduta meramente\r\nculposa para a configura\u00e7\u00e3o do ato \u00edmprobo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"que importa enriquecimento il\u00edcito, sendo necess\u00e1rio, dentre outros elementos, a conduta dolosa para a configura\u00e7\u00e3o do ato \u00edmprobo.","id":3105245,"corpo":"que importa enriquecimento il\u00edcito, sendo necess\u00e1rio, dentre outros elementos, a conduta dolosa para a configura\u00e7\u00e3o do\r\nato \u00edmprobo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"que importa enriquecimento il\u00edcito, sendo necess\u00e1rio, dentre outros elementos, conduta meramente culposa para a configura\u00e7\u00e3o do ato \u00edmprobo.","id":3105246,"corpo":"que importa enriquecimento il\u00edcito, sendo necess\u00e1rio, dentre outros elementos, conduta meramente culposa para a configura\u00e7\u00e3o\r\ndo ato \u00edmprobo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348935,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies de Atos de Improbidade Administrativa","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies de Atos de Improbidade Administrativa","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404528,"slug":"direito-administrativo-especies-de-atos-de-improbidade-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/887872","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s partes e procuradores que figuram no Processo do Trabalho, a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho estabelece:","provas":[{"id":26391,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-24-2017-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 24 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:31:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":887887,"hashId":"727f2e6bf4aee2ca8d791d1da7940804","enunciado":"Quanto \u00e0s partes e procuradores que figuram no Processo do Trabalho, a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho estabelece:","resposta":3105317,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A constitui\u00e7\u00e3o de procurador com poderes para o foro em geral poder\u00e1 ser efetivada, mediante simples registro em ata de audi\u00eancia, a requerimento verbal do advogado interessado, com anu\u00eancia da parte representada.","id":3105317,"corpo":"A constitui\u00e7\u00e3o de procurador com poderes para o foro em geral poder\u00e1 ser efetivada, mediante simples registro em ata de\r\naudi\u00eancia, a requerimento verbal do advogado interessado, com anu\u00eancia da parte representada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nos diss\u00eddios coletivos, \u00e9 obrigat\u00f3ria aos interessados a assist\u00eancia por advogado.","id":3105318,"corpo":"Nos diss\u00eddios coletivos, \u00e9 obrigat\u00f3ria aos interessados a assist\u00eancia por advogado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No processo do trabalho n\u00e3o \u00e9 admitida a acumula\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias reclama\u00e7\u00f5es em um mesmo processo, ainda que haja identidade de mat\u00e9ria e se tratem de empregados da mesma empresa ou estabelecimento.","id":3105319,"corpo":"No processo do trabalho n\u00e3o \u00e9 admitida a acumula\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias reclama\u00e7\u00f5es em um mesmo processo, ainda que haja\r\nidentidade de mat\u00e9ria e se tratem de empregados da mesma empresa ou estabelecimento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os empregadores n\u00e3o poder\u00e3o reclamar pessoalmente perante a Justi\u00e7a do Trabalho e acompanhar as suas reclama\u00e7\u00f5es at\u00e9 o final.","id":3105320,"corpo":"Os empregadores n\u00e3o poder\u00e3o reclamar pessoalmente perante a Justi\u00e7a do Trabalho e acompanhar as suas reclama\u00e7\u00f5es\r\nat\u00e9 o final.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A reclama\u00e7\u00e3o trabalhista do menor de 21 anos ser\u00e1 feita por seus representantes legais e, na falta destes, apenas pelo sindicato ou curador nomeado em ju\u00edzo.","id":3105321,"corpo":"A reclama\u00e7\u00e3o trabalhista do menor de 21 anos ser\u00e1 feita por seus representantes legais e, na falta destes, apenas pelo\r\nsindicato ou curador nomeado em ju\u00edzo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348937,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Partes, Procuradores, Representa\u00e7\u00e3o, Substitui\u00e7\u00e3o Processual e Litiscons\u00f3rcio","oab":true,"nome":"Partes, Procuradores, Representa\u00e7\u00e3o, Substitui\u00e7\u00e3o Processual e Litiscons\u00f3rcio","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406820,"slug":"direito-processual-do-trabalho-partes-procuradores-representacao-substituicao-processual-e-litisconsorcio"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/887887","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O paciente que \u00e9 diagnosticado com c\u00e2ncer de laringe e n\u00e3o pode ser submetido a uma cirurgia parcial, que mentenha as fun\u00e7\u00f5es deste \u00f3rg\u00e3o, dever\u00e1 ser submetido a uma laringectomia total. Com refer\u00eancia a esse procedimento cir\u00fargico, leia as afirmativas a seguir. I. As perspectivas de reabilita\u00e7\u00e3o oral de um paciente laringectomizado total s\u00e3o m\u00e9todo da degluti\u00e7\u00e3o, m\u00e9todo da aspira\u00e7\u00e3o e m\u00e9todo da inje\u00e7\u00e3o. II. Uma das possibilidades de o paciente submetido \u00e0 laringectomia total apresentar disfagia \u00e9 quando, diante da presen\u00e7a de f\u00edstulas traqueoesof\u00e1gicas, j\u00e1 que as vias a\u00e9rea e digestiva n\u00e3o se comunicam no laringectomizado total. III. Todos os m\u00e9todos de aquisi\u00e7\u00e3o da voz esof\u00e1gica s\u00e3o diferentes quanto \u00e0 capta\u00e7\u00e3o do ar do meio externo, por\u00e9m iguais quanto \u00e0 expuls\u00e3o desse ar para a fona\u00e7\u00e3o. IV. Para atendimento de um paciente laringectomizado total, \u00e9 sempre necess\u00e1rio adequar \u00e0 mobilidade dos \u00f3rg\u00e3os fonoarticulat\u00f3rios. Marque a op\u00e7\u00e3o que indica as afirmativas CORRETAS.","provas":[{"id":26392,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - Fonoaudi\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":887904,"hashId":"07e2c0f01f1fe6126d90df8ef9861713","enunciado":"<p>O paciente que \u00e9 diagnosticado com c\u00e2ncer de laringe e n\u00e3o pode ser submetido a uma cirurgia parcial, que mentenha as fun\u00e7\u00f5es deste \u00f3rg\u00e3o, dever\u00e1 ser submetido a uma laringectomia total. Com refer\u00eancia a esse procedimento cir\u00fargico, leia as afirmativas a seguir.\r\n<\/p><p>I. As perspectivas de reabilita\u00e7\u00e3o oral de um paciente laringectomizado total s\u00e3o m\u00e9todo da degluti\u00e7\u00e3o, m\u00e9todo da aspira\u00e7\u00e3o e m\u00e9todo da inje\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>II. Uma das possibilidades de o paciente submetido \u00e0 laringectomia total apresentar disfagia \u00e9 quando, diante da presen\u00e7a de f\u00edstulas traqueoesof\u00e1gicas, j\u00e1 que as vias a\u00e9rea e digestiva n\u00e3o se comunicam no laringectomizado total.\r\n<\/p><p>III. Todos os m\u00e9todos de aquisi\u00e7\u00e3o da voz esof\u00e1gica s\u00e3o diferentes quanto \u00e0 capta\u00e7\u00e3o do ar do meio externo, por\u00e9m iguais quanto \u00e0 expuls\u00e3o desse ar para a fona\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>IV. Para atendimento de um paciente laringectomizado total, \u00e9 sempre necess\u00e1rio adequar \u00e0 mobilidade dos \u00f3rg\u00e3os fonoarticulat\u00f3rios.<\/p><p>\r\nMarque a op\u00e7\u00e3o que indica as afirmativas CORRETAS.<\/p>","resposta":3105403,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 IV.","id":3105402,"corpo":"I \u2013 IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II \u2013 III.","id":3105403,"corpo":"II \u2013 III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III \u2013 IV.","id":3105404,"corpo":"III \u2013 IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" I \u2013 II.","id":3105405,"corpo":" I \u2013 II.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 III.","id":3105406,"corpo":"I \u2013 II \u2013 III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348939,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Patologia Geral","oab":false,"nome":"Patologia Geral","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401429,"slug":"fonoaudiologia-patologia-geral"}],"slug":"fonoaudiologia\/887904","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O atendimento \u00e0 beira do leito visa, principalmente, \u00e0 reabilita\u00e7\u00e3o dos pacientes com","provas":[{"id":26392,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - Fonoaudi\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":887907,"hashId":"35b16f55feaadba0123ba3e3f816da58","enunciado":"O atendimento \u00e0 beira do leito visa, principalmente, \u00e0 reabilita\u00e7\u00e3o dos pacientes com","resposta":3105417,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dist\u00farbios de degluti\u00e7\u00e3o.","id":3105417,"corpo":"dist\u00farbios de degluti\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dist\u00farbios de linguagem.","id":3105418,"corpo":"dist\u00farbios de linguagem.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"afasia.","id":3105419,"corpo":"afasia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"disfonia.","id":3105420,"corpo":"disfonia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dist\u00farbio de fala.","id":3105421,"corpo":"dist\u00farbio de fala.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348939,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Fonoaudiologia Hospitalar","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia Hospitalar","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":418024,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-hospitalar"}],"slug":"fonoaudiologia\/887907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O princ\u00edpio da universalidade do SUS significa que","provas":[{"id":26392,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - Fonoaudi\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:31:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":887910,"hashId":"b37ff5af9546901e7141608b7cc1038f","enunciado":"O princ\u00edpio da universalidade do SUS significa que","resposta":3105435,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todos s\u00e3o iguais perante o SUS.","id":3105432,"corpo":"todos s\u00e3o iguais perante o SUS.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade n\u00e3o se limitam \u00e0 preven\u00e7\u00e3o.","id":3105433,"corpo":"as a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade n\u00e3o se limitam \u00e0 preven\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cada pessoa seja percebida como um todo indivis\u00edvel.","id":3105434,"corpo":"cada pessoa seja percebida como um todo indivis\u00edvel.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" o sistema deve garantir aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade a todo e qualquer cidad\u00e3o.","id":3105435,"corpo":" o sistema deve garantir aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade a todo e qualquer cidad\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todos devem participar do planejamento das a\u00e7\u00f5es.","id":3105436,"corpo":"todos devem participar do planejamento das a\u00e7\u00f5es.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348939,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/887910","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a pol\u00edtica de recursos humanos na \u00e1rea da sa\u00fade, analise, de acordo com a Lei 8.080\/90, as afirmativas a seguir e marque (V) para as VERDADEIRAS e (F) para as FALSAS. ( ) Mediante normas espec\u00edficas, elaboradas conjuntamente com o sistema educacional, constituem campo de pr\u00e1tica, para ensino e pesquisa, os servi\u00e7os p\u00fablicos que integram o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). ( ) As especializa\u00e7\u00f5es, na forma de treinamento em servi\u00e7o sob supervis\u00e3o, ser\u00e3o regulamentadas por Comiss\u00e3o Nacional, institu\u00edda de acordo com o art. 12 dessa Lei, garantida a participa\u00e7\u00e3o das entidades profissionais correspondentes. ( ) No \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), s\u00f3 poder\u00e3o ser exercidos, em regime de tempo integral, os cargos e fun\u00e7\u00f5es de chefia, dire\u00e7\u00e3o e assessoramento. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":26392,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - Fonoaudi\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:31:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":887911,"hashId":"55cc2aa369fc8ae848ffb3c357fb73b0","enunciado":"<p>Sobre a pol\u00edtica de recursos humanos na \u00e1rea da sa\u00fade, analise, de acordo com a Lei 8.080\/90, as afirmativas a seguir e marque (V) para as VERDADEIRAS e (F) para as FALSAS.<\/p><p>\r\n( ) Mediante normas espec\u00edficas, elaboradas conjuntamente com o sistema educacional, constituem campo de pr\u00e1tica, para ensino e pesquisa, os servi\u00e7os p\u00fablicos que integram o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).\r\n<\/p><p>( ) As especializa\u00e7\u00f5es, na forma de treinamento em servi\u00e7o sob supervis\u00e3o, ser\u00e3o regulamentadas por Comiss\u00e3o Nacional, institu\u00edda de acordo com o art. 12 dessa Lei, garantida a participa\u00e7\u00e3o das entidades profissionais correspondentes.<\/p><p>\r\n( ) No \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), s\u00f3 poder\u00e3o ser exercidos, em regime de tempo integral, os cargos e fun\u00e7\u00f5es de chefia, dire\u00e7\u00e3o e assessoramento.\r\n<\/p><p>Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":3105437,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":3105437,"corpo":"V \u2013 V \u2013 V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":3105438,"corpo":"F \u2013 V \u2013 V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":3105439,"corpo":"V \u2013 V \u2013 F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":3105440,"corpo":"F \u2013 F \u2013 V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":3105441,"corpo":"V \u2013 F \u2013 V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348939,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Dos Recursos Humanos","oab":false,"nome":"Dos Recursos Humanos","pai":407294,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424081,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-recursos-humanos"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/887911","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dados as coordenadas de dois pontos abaixo em UTM. Qual a dist\u00e2ncia entre eles?","provas":[{"id":26393,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-geografo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - Ge\u00f3grafo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":887916,"hashId":"e7ae424c68348ad86a055f095e79ee07","enunciado":"<p>Dados as coordenadas de dois pontos abaixo em UTM. <\/p><p><br><\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26393\/09.gif\"><div align=\"left\"><\/div><\/p><p>Qual a dist\u00e2ncia entre eles?<\/p>","resposta":3105464,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"50 m.","id":3105462,"corpo":"50 m.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"100 m.","id":3105463,"corpo":"100 m.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"150 m.","id":3105464,"corpo":"150 m.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"100 km.","id":3105465,"corpo":"100 km.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" 150 km.","id":3105466,"corpo":" 150 km.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348940,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397309,"slug":"geografia-geoprocessamento"}],"slug":"geografia\/887916","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Esta\u00e7\u00e3o total, equipamento utilizado em levantamentos topogr\u00e1ficos, \u00e9 caracterizada por medir","provas":[{"id":26393,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-geografo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - Ge\u00f3grafo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":887920,"hashId":"9387fa4dce90268aa0fb3b096ad29492","enunciado":"Esta\u00e7\u00e3o total, equipamento utilizado em levantamentos topogr\u00e1ficos, \u00e9 caracterizada por medir","resposta":3105482,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e2ngulos e dist\u00e2ncias de forma precisa e r\u00e1pida.","id":3105482,"corpo":"\u00e2ngulos e dist\u00e2ncias de forma precisa e r\u00e1pida.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e2ngulos a partir da visualiza\u00e7\u00e3o de uma mira no ponto alvo.","id":3105483,"corpo":"\u00e2ngulos a partir da visualiza\u00e7\u00e3o de uma mira no ponto alvo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente dist\u00e2ncias e armazen\u00e1-las em um HD.","id":3105484,"corpo":"somente dist\u00e2ncias e armazen\u00e1-las em um HD.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"e coletar milhares de pontos a partir de uma varredura espectral do alvo.","id":3105485,"corpo":"e coletar milhares de pontos a partir de uma varredura espectral do alvo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somente \u00e2ngulos a partir de um referencial predeterminado.","id":3105486,"corpo":"somente \u00e2ngulos a partir de um referencial predeterminado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348940,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398915,"slug":"geografia-topografia"}],"slug":"geografia\/887920","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O que \u00e9 um geoide?","provas":[{"id":26393,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-geografo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - Ge\u00f3grafo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":887922,"hashId":"1ec8ef989a7c1d8771d25b1c9bd4efd7","enunciado":"O que \u00e9 um geoide?","resposta":3105494,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 uma figura matem\u00e1tica que traduz a forma da terra contendo todo seu relevo irregular tais como as montanhas e fossas mar\u00edtimas com destaque para as descontinuidades da superf\u00edcie terrestre que outras formas n\u00e3o representam.","id":3105492,"corpo":"\u00c9 uma figura matem\u00e1tica que traduz a forma da terra contendo todo seu relevo irregular tais como as montanhas e fossas mar\u00edtimas com destaque para as descontinuidades da superf\u00edcie terrestre que outras formas n\u00e3o representam.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma figura matem\u00e1tica que \u00e9 obtida pela rota\u00e7\u00e3o de um arco de circunfer\u00eancia ao redor de um eixo maior que seu raio.","id":3105493,"corpo":"\u00c9 uma figura matem\u00e1tica que \u00e9 obtida pela rota\u00e7\u00e3o de um arco de circunfer\u00eancia ao redor de um eixo maior que seu raio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma superf\u00edcie equipotencial do campo de gravidade da Terra que coincide com o n\u00edvel m\u00e9dio n\u00e3o perturbado dos mares.","id":3105494,"corpo":"\u00c9 uma superf\u00edcie equipotencial do campo de gravidade da Terra que coincide com o n\u00edvel m\u00e9dio n\u00e3o perturbado dos mares.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma esfera cujo o raio parte do centro da terra at\u00e9 o n\u00edvel m\u00e9dio n\u00e3o perturbado dos mares.","id":3105495,"corpo":"\u00c9 uma esfera cujo o raio parte do centro da terra at\u00e9 o n\u00edvel m\u00e9dio n\u00e3o perturbado dos mares.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma elipse de revolu\u00e7\u00e3o que representa o n\u00edvel de refer\u00eancia para levantamentos altim\u00e9tricos e, normalmente, traduz o n\u00edvel m\u00e9dio dos mares.","id":3105496,"corpo":"\u00c9 uma elipse de revolu\u00e7\u00e3o que representa o n\u00edvel de refer\u00eancia para levantamentos altim\u00e9tricos e, normalmente, traduz o n\u00edvel m\u00e9dio dos mares.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348940,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Geografia Matem\u00e1tica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398338,"slug":"geografia-geografia-matematica"}],"slug":"geografia\/887922","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir sobre Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es Geogr\u00e1ficas e marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":26393,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-geografo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - Ge\u00f3grafo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":887927,"hashId":"415beba9d26b448b6f427b2fb8125691","enunciado":"Analise as afirmativas a seguir sobre Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es Geogr\u00e1ficas e marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.","resposta":3105521,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um conjunto manual ou computacional de procedimentos utilizados para armazenar e manipular dados georeferenciados.","id":3105517,"corpo":"Um conjunto manual ou computacional de procedimentos utilizados para armazenar e manipular dados georeferenciados.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Conjunto poderoso de ferramentas para coletar, armazenar, recuperar, transformar e visualizar dados sobre o mundo real.","id":3105518,"corpo":" Conjunto poderoso de ferramentas para coletar, armazenar, recuperar, transformar e visualizar dados sobre o mundo real.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um sistema de suporte \u00e0 decis\u00e3o que integra dados referenciados espacialmente num ambiente de respostas a problemas.","id":3105519,"corpo":"Um sistema de suporte \u00e0 decis\u00e3o que integra dados referenciados espacialmente num ambiente de respostas a problemas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um banco de dados indexados espacialmente sobre o qual opera um conjunto de procedimentos para responder a consultas sobre entidades espaciais.","id":3105520,"corpo":"Um banco de dados indexados espacialmente sobre o qual opera um conjunto de procedimentos para responder a consultas sobre entidades espaciais.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sistema de hardware que permite a coleta de dados em campo para posterior processamento por softwares especializados.","id":3105521,"corpo":"Sistema de hardware que permite a coleta de dados em campo para posterior processamento por softwares especializados.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348941,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397309,"slug":"geografia-geoprocessamento"}],"slug":"geografia\/887927","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um conjunto de pontos levantados a partir de levantamento topogr\u00e1fico pode ser interpolado para dar origem \u00e0s curvas de n\u00edvel. S\u00e3o m\u00e9todos de interpola\u00e7\u00e3o,","provas":[{"id":26393,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-geografo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - Ge\u00f3grafo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":887928,"hashId":"db1e705322572c33067e326542d0f1ca","enunciado":"Um conjunto de pontos levantados a partir de levantamento topogr\u00e1fico pode ser interpolado para dar origem \u00e0s curvas de n\u00edvel. S\u00e3o m\u00e9todos de interpola\u00e7\u00e3o,","resposta":3105522,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M\u00ednima curvatura (Spline); Linear; Kriging ou Krigagem.","id":3105522,"corpo":"M\u00ednima curvatura (Spline); Linear; Kriging ou Krigagem.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Thiessen; Linear; Kringing ou Krigagem.","id":3105523,"corpo":"Thiessen; Linear; Kringing ou Krigagem.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"M\u00ednima curvatura (Spline); Thiessen; Kringing ou Krigagem.","id":3105524,"corpo":"M\u00ednima curvatura (Spline); Thiessen; Kringing ou Krigagem.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"M\u00ednima curvatura (Spline); Linear; Thiessen.","id":3105525,"corpo":"M\u00ednima curvatura (Spline); Linear; Thiessen.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"M\u00ednimos Quadrados; Thiessen; Linear.","id":3105526,"corpo":"M\u00ednimos Quadrados; Thiessen; Linear.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348941,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397309,"slug":"geografia-geoprocessamento"}],"slug":"geografia\/887928","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o emprego de minerais como insumos na ind\u00fastria, constru\u00e7\u00e3o e agricultura, leia as afirmativas a seguir e marque a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":26394,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-geologo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - Ge\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":887936,"hashId":"8c4cee26e496d55b37342af618286bd4","enunciado":"Sobre o emprego de minerais como insumos na ind\u00fastria, constru\u00e7\u00e3o e agricultura, leia as afirmativas a seguir e marque a alternativa INCORRETA.","resposta":3105563,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os calc\u00e1rios, resultantes da precipita\u00e7\u00e3o qu\u00edmica por organismos, s\u00e3o utilizados na fabrica\u00e7\u00e3o de cimento, calc\u00e1rio agr\u00edcola e pedra para constru\u00e7\u00e3o civil.","id":3105562,"corpo":"Os calc\u00e1rios, resultantes da precipita\u00e7\u00e3o qu\u00edmica por organismos, s\u00e3o utilizados na fabrica\u00e7\u00e3o de cimento, calc\u00e1rio agr\u00edcola e pedra para constru\u00e7\u00e3o civil.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os pegmatitos s\u00e3o rochas intrusivas de composi\u00e7\u00e3o gran\u00edtica e granula\u00e7\u00e3o muito fina que podem conter dep\u00f3sitos de minerais raros e muito utilizados na ind\u00fastria naval.","id":3105563,"corpo":"Os pegmatitos s\u00e3o rochas intrusivas de composi\u00e7\u00e3o gran\u00edtica e granula\u00e7\u00e3o muito fina que podem conter dep\u00f3sitos de minerais raros e muito utilizados na ind\u00fastria naval.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um dos minerais mais valiosos, o diamante, \u00e9 encontrado, principalmente, em kimberlitos que s\u00e3o rochas \u00edgneas ultram\u00e1ficas. Al\u00e9m do uso como gema, o diamante \u00e9 utilizado na ind\u00fastria de petr\u00f3leo.","id":3105564,"corpo":"Um dos minerais mais valiosos, o diamante, \u00e9 encontrado, principalmente, em kimberlitos que s\u00e3o rochas \u00edgneas ultram\u00e1ficas. Al\u00e9m do uso como gema, o diamante \u00e9 utilizado na ind\u00fastria de petr\u00f3leo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As areias quartzosas, de alta pureza, s\u00e3o as mat\u00e9rias-primas para a fabrica\u00e7\u00e3o de vidro e de cabos de fibras \u00f3pticas.","id":3105565,"corpo":"As areias quartzosas, de alta pureza, s\u00e3o as mat\u00e9rias-primas para a fabrica\u00e7\u00e3o de vidro e de cabos de fibras \u00f3pticas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A hematita \u00e9 o min\u00e9rio de ferro mais comum no Brasil e bastante utilizado como pigmento vermelho.","id":3105566,"corpo":"A hematita \u00e9 o min\u00e9rio de ferro mais comum no Brasil e bastante utilizado como pigmento vermelho.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348942,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Mineralogia","oab":false,"nome":"Mineralogia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402763,"slug":"geologia-mineralogia"},{"nome_clean":"Minera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Minera\u00e7\u00e3o","pai":50,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402773,"slug":"geologia-mineracao"}],"slug":"geologia\/887936","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirma\u00e7\u00f5es a seguir e marque (V) para as afirmativas VERDADEIRAS e (F) para as FALSAS, considerando as caracter\u00edsticas das rochas magm\u00e1ticas. ( ) Os peridotitos, exemplo de rocha ultram\u00e1fica, dominam o manto da Terra e constituem a fonte das rochas bas\u00e1lticas que se formam nas dorsais mesoce\u00e2nicas. ( ) As rochas f\u00e9lsicas s\u00e3o pobres em ferro e magn\u00e9sio e ricas em minerais que t\u00eam altos teores de s\u00edlica como quartzo, feldspato pot\u00e1ssico e plagiocl\u00e1sio. ( ) Granodiorito e diorito s\u00e3o exemplos de rochas intermedi\u00e1rias extrusivas, enquanto que dacito e andesito s\u00e3o rochas intrusivas ultram\u00e1ficas. ( ) Obsidiana \u00e9 uma rocha plut\u00f4nica e pirocl\u00e1stica completamente v\u00edtrea. Marque a alternativa que indica a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":26394,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-geologo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - Ge\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":887938,"hashId":"673f999b09aa3c6dea8de08e4a5c2762","enunciado":"<p>Leia as afirma\u00e7\u00f5es a seguir e marque (V) para as afirmativas VERDADEIRAS e (F) para as FALSAS, considerando as caracter\u00edsticas das rochas magm\u00e1ticas.<\/p><p>\r\n( ) Os peridotitos, exemplo de rocha ultram\u00e1fica, dominam o manto da Terra e constituem a fonte das rochas bas\u00e1lticas que se formam nas dorsais mesoce\u00e2nicas.<\/p><p>\r\n( ) As rochas f\u00e9lsicas s\u00e3o pobres em ferro e magn\u00e9sio e ricas em minerais que t\u00eam altos teores de s\u00edlica como quartzo, feldspato pot\u00e1ssico e plagiocl\u00e1sio. <\/p><p>( ) Granodiorito e diorito s\u00e3o exemplos de rochas intermedi\u00e1rias extrusivas, enquanto que dacito e andesito s\u00e3o rochas intrusivas ultram\u00e1ficas.\r\n<\/p><p>( ) Obsidiana \u00e9 uma rocha plut\u00f4nica e pirocl\u00e1stica completamente v\u00edtrea.<\/p><p>\r\nMarque a alternativa que indica a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":3105576,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":3105572,"corpo":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":3105573,"corpo":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":3105574,"corpo":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F\u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":3105575,"corpo":"F\u2013 V \u2013 V \u2013 F.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":3105576,"corpo":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348942,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geoqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Geoqu\u00edmica","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402760,"slug":"geologia-geoquimica"},{"nome_clean":"Petrologia","oab":false,"nome":"Petrologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402766,"slug":"geologia-petrologia"}],"slug":"geologia\/887938","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}