{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":1014,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor Social","id":5499,"slug":"monitor-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Abalados pela recente barb\u00e1rie da Segunda Guerra Mundial, e com o intuito de construir um mundo sob novos alicerces ideol\u00f3gicos, os dirigentes das na\u00e7\u00f5es que emergiram como pot\u00eancias no per\u00edodo p\u00f3s-guerra, liderados por Estados Unidos e Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica, estabeleceram, na Confer\u00eancia Yalta, na R\u00fassia, em 1945, as bases de uma futura paz mundial, definindo \u00e1reas de influ\u00eancia das pot\u00eancias e acertando a cria\u00e7\u00e3o de uma organiza\u00e7\u00e3o multilateral que promovesse negocia\u00e7\u00f5es sobre conflitos internacionais, para evitar guerras e promover a paz e a democracia, e fortalecer os Direitos Humanos. Sendo assim, \u00e9 CORRETO afirmar que o trecho acima faz refer\u00eancia \u00e0:","provas":[{"id":85320,"cargo":{"descricao":"Monitor Social","id":5499,"slug":"monitor-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc-2022-amauc-monitor-social","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Peritiba - Monitor Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:32:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[],"id":2485598,"hashId":"007c778ba9750801618d1ed0357e4603","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Abalados pela recente barb\u00e1rie da Segunda Guerra Mundial, e com o intuito de construir um mundo sob novos alicerces ideol\u00f3gicos, os dirigentes das na\u00e7\u00f5es que emergiram como pot\u00eancias no per\u00edodo p\u00f3s-guerra, liderados por Estados Unidos e Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica, estabeleceram, na Confer\u00eancia Yalta, na R\u00fassia, em 1945, as bases de uma futura paz mundial, definindo \u00e1reas de influ\u00eancia das pot\u00eancias e acertando a cria\u00e7\u00e3o de uma organiza\u00e7\u00e3o multilateral que promovesse negocia\u00e7\u00f5es sobre conflitos internacionais, para evitar guerras e promover a paz e a democracia, e fortalecer os Direitos Humanos. Sendo assim, \u00e9 CORRETO afirmar que o trecho acima faz refer\u00eancia \u00e0:<\/p>","resposta":9876057,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Carta de Direitos.","id":9876056,"corpo":"<p>Carta de Direitos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos.","id":9876057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Carta das Na\u00e7\u00f5es Unidas.","id":9876058,"corpo":"<p>Carta das Na\u00e7\u00f5es Unidas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Declara\u00e7\u00e3o dos Direitos do Homem e do Cidad\u00e3o.","id":9876059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Declara\u00e7\u00e3o dos Direitos do Homem e do Cidad\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos das Crian\u00e7as.","id":9876060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos das Crian\u00e7as.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541950,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","pai":407084,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407086,"slug":"direitos-humanos-declaracao-universal-dos-direitos-humanos"},{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Direito do Trabalho","Temas Educacionais e Pedag\u00f3gicos","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito do Trabalho e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho e Direito da Crian\u00e7a, do Adolescente e do Jovem","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito internacional","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS","Direito Penal"],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Global de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","oab":true,"nome":"Sistema Global de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407084,"slug":"direitos-humanos-sistema-global-de-protecao-dos-direitos-humanos-instrumentos-normativos"}],"slug":"direitos-humanos\/2485598","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":21058,"slug":"auxiliar-de-educacao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o os softwares respons\u00e1veis por acessar p\u00e1ginas de internet de modo que, al\u00e9m de interpretar os endere\u00e7os DNS e apresentar os conte\u00fados online, permitem que o usu\u00e1rio tenha acesso a diversos recursos como plug-ins e extens\u00f5es, que por sua vez, aumentam as possibilidades com as p\u00e1ginas web adicionando recursos para m\u00eddias e outras fun\u00e7\u00f5es pontuais.Marque a alternativa CORRETA que corresponde ao contexto acima.","provas":[{"id":85298,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":21058,"slug":"auxiliar-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc-2022-amauc-auxiliar-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Peritiba - Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:32:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2485602,"hashId":"0625b815cce4bc203a3f5f5163b381db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o os softwares respons\u00e1veis por acessar p\u00e1ginas de internet de modo que, al\u00e9m de interpretar os endere\u00e7os DNS e apresentar os conte\u00fados online, permitem que o usu\u00e1rio tenha acesso a diversos recursos como plug-ins e extens\u00f5es, que por sua vez, aumentam as possibilidades com as p\u00e1ginas web adicionando recursos para m\u00eddias e outras fun\u00e7\u00f5es pontuais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA que corresponde ao contexto acima.<\/p>","resposta":9876078,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gerenciador de dispositivos.","id":9876075,"corpo":"<p>Gerenciador de dispositivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Editores de Texto.","id":9876076,"corpo":"<p>Editores de Texto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Antiv\u00edrus.","id":9876077,"corpo":"<p>Antiv\u00edrus.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Navegadores de internet.","id":9876078,"corpo":"<p>Navegadores de internet.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Firewall.","id":9876079,"corpo":"<p>Firewall.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541952,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/2485602","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":21058,"slug":"auxiliar-de-educacao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caixa come\u00e7a a pagar parcela de junho do benef\u00edcio A Caixa come\u00e7a a pagar hoje (17) a parcela de junho do benef\u00edcio. Hoje recebem os benefici\u00e1rios com N\u00famero de Inscri\u00e7\u00e3o Social (NIS) com final 1. O valor m\u00ednimo do benef\u00edcio \u00e9 de R$ 400. As datas seguem o modelo do antigo programa governamental, que pagava os benefici\u00e1rios nos dez \u00faltimos dias \u00fateis do m\u00eas. O benef\u00edcio \u00e9 coordenado pelo Minist\u00e9rio da Cidadania, respons\u00e1vel por gerenciar os benef\u00edcios do programa e o envio dos recursos para pagamento. O benefici\u00e1rio poder\u00e1 consultar informa\u00e7\u00f5es sobre as datas de pagamento, o valor do benef\u00edcio e a composi\u00e7\u00e3o das parcelas em dois aplicativos: esse que cont\u00e9m o nome do programa do governo foi desenvolvido para o programa social, e o aplicativo Caixa Tem, usado para acompanhar as contas poupan\u00e7a digitais do banco. Atualmente, 17,5 milh\u00f5es de fam\u00edlias s\u00e3o atendidas pelo programa. No in\u00edcio do ano, 3 milh\u00f5es de fam\u00edlias foram inclu\u00eddas nesse programa. 17\/06\/2022 Fonte: https:\/\/agenciabrasil.ebc.com.br\/economia (modificado) Foi institu\u00eddo um programa social governamental a qual o texto acima refere-se, qual o nome desse programa? Marque a alternativa CORRETA. ","provas":[{"id":85298,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":21058,"slug":"auxiliar-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc-2022-amauc-auxiliar-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Peritiba - Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:32:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2485641,"hashId":"b2efd1c432e80707acd353a69541921c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caixa come\u00e7a a pagar parcela de junho do benef\u00edcio <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Caixa come\u00e7a a pagar hoje (17) a parcela de junho do benef\u00edcio. Hoje recebem os benefici\u00e1rios com N\u00famero de Inscri\u00e7\u00e3o Social (NIS) com final 1. O valor m\u00ednimo do benef\u00edcio \u00e9 de R$ 400. As datas seguem o modelo do antigo programa governamental, que pagava os benefici\u00e1rios nos dez \u00faltimos dias \u00fateis do m\u00eas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O benef\u00edcio \u00e9 coordenado pelo Minist\u00e9rio da Cidadania, respons\u00e1vel por gerenciar os benef\u00edcios do programa e o envio dos recursos para pagamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O benefici\u00e1rio poder\u00e1 consultar informa\u00e7\u00f5es sobre as datas de pagamento, o valor do benef\u00edcio e a composi\u00e7\u00e3o das parcelas em dois aplicativos: esse que cont\u00e9m o nome do programa do governo foi desenvolvido para o programa social, e o aplicativo Caixa Tem, usado para acompanhar as contas poupan\u00e7a digitais do banco. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Atualmente, 17,5 milh\u00f5es de fam\u00edlias s\u00e3o atendidas pelo programa. No in\u00edcio do ano, 3 milh\u00f5es de fam\u00edlias foram inclu\u00eddas nesse programa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">17\/06\/2022 <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Fonte: https:\/\/agenciabrasil.ebc.com.br\/economia (modificado) <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Foi institu\u00eddo um programa social governamental a qual o texto acima refere-se, qual o nome desse programa? Marque a alternativa CORRETA. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":9876269,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Bolsa Brasil.","id":9876265,"corpo":"<p> Bolsa Brasil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aux\u00edlio Fam\u00edlia.","id":9876266,"corpo":"<p>Aux\u00edlio Fam\u00edlia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Bolsa Fam\u00edlia. ","id":9876267,"corpo":"<p>Bolsa Fam\u00edlia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Benef\u00edcio Brasil.","id":9876268,"corpo":"<p> Benef\u00edcio Brasil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Aux\u00edlio Brasil. ","id":9876269,"corpo":"<p>Aux\u00edlio Brasil. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541955,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aux\u00edlio Brasil","oab":false,"nome":"Aux\u00edlio Brasil","pai":407417,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":430166,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-auxilio-brasil"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2485641","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os ___________ s\u00e3o comuns em todos o pa\u00eds, embora guardem peculiaridades inerentes a cada regi\u00e3o. S\u00e3o conhecidos tamb\u00e9m como jogos de rua ou jogos tradicionais e ___________ recursos materiais sofisticados, pois sua g\u00eanese est\u00e1 pautada na cultura popular. S\u00e3o exemplos: ___________, ___________, ___________, ___________.Assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas.","provas":[{"id":85325,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc-2022-amauc-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Peritiba - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:32:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2485672,"hashId":"6d2d6a32e1e5d9c212fec6f6eaa7949f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os ___________ s\u00e3o comuns em todos o pa\u00eds, embora guardem peculiaridades inerentes a cada regi\u00e3o. S\u00e3o conhecidos tamb\u00e9m como jogos de rua ou jogos tradicionais e ___________ recursos materiais sofisticados, pois sua g\u00eanese est\u00e1 pautada na cultura popular. S\u00e3o exemplos: ___________, ___________, ___________, ___________.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa <strong>corretamente <\/strong>as lacunas.<\/p>","resposta":9876423,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"jogos de aventura \/ n\u00e3o exigem \/ rapel \/ amarelinha \/ pique bandeira \/ escravos de J\u00f3","id":9876420,"corpo":"<p>jogos de aventura \/ n\u00e3o exigem \/ rapel \/ amarelinha \/ pique bandeira \/ escravos de J\u00f3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"jogos populares \/ exigem \/ queimada \/ amarelinha \/ pique pega \/ boca de forno","id":9876421,"corpo":"<p>jogos populares \/ exigem \/ queimada \/ amarelinha \/ pique pega \/ boca de forno<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"jogos populares \/ n\u00e3o exigem \/ queimada \/ amarelinha \/ nata\u00e7\u00e3o \/ escravos de J\u00f3","id":9876422,"corpo":"<p>jogos populares \/ n\u00e3o exigem \/ queimada \/ amarelinha \/ nata\u00e7\u00e3o \/ escravos de J\u00f3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"jogos populares \/ n\u00e3o exigem \/ queimada \/ amarelinha \/ pique pega \/ escravos de J\u00f3","id":9876423,"corpo":"<p>jogos populares \/ n\u00e3o exigem \/ queimada \/ amarelinha \/ pique pega \/ escravos de J\u00f3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"jogos de aventura \/ exigem \/ rapel \/ amarelinha \/ pique bandeira \/ nata\u00e7\u00e3o","id":9876424,"corpo":"<p>jogos de aventura \/ exigem \/ rapel \/ amarelinha \/ pique bandeira \/ nata\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541954,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/2485672","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista Jur\u00eddico","id":18730,"slug":"analista-da-defensoria-publica-area-analista-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Composta por um conjunto de pessoas, essa modalidade de pessoa jur\u00eddica possui fins determinados, n\u00e3o lucrativos, e pode ser considerada uma esp\u00e9cie de corpora\u00e7\u00e3o; pode desenvolver atividade econ\u00f4mica, desde que n\u00e3o haja finalidade lucrativa; n\u00e3o h\u00e1 direitos e obriga\u00e7\u00f5es rec\u00edprocas entre as pessoas que a comp\u00f5em; tem identidade diversa de seus membros e deve ser registrada no registro civil de pessoas jur\u00eddicas. O texto precedente apresenta uma descri\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":85314,"cargo":{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista Jur\u00eddico","id":18730,"slug":"analista-da-defensoria-publica-area-analista-juridico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-analista-da-defensoria-publica-area-analista-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE RO - Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista Jur\u00eddico - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:32:30","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2485679,"hashId":"51574486f98aade0cf31088de8dc17f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Composta por um conjunto de pessoas, essa modalidade de pessoa jur\u00eddica possui fins determinados, n\u00e3o lucrativos, e pode ser considerada uma esp\u00e9cie de corpora\u00e7\u00e3o; pode desenvolver atividade econ\u00f4mica, desde que n\u00e3o haja finalidade lucrativa; n\u00e3o h\u00e1 direitos e obriga\u00e7\u00f5es rec\u00edprocas entre as pessoas que a comp\u00f5em; tem identidade diversa de seus membros e deve ser registrada no registro civil de pessoas jur\u00eddicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O texto precedente apresenta uma descri\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":9876456,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sociedade.","id":9876455,"corpo":"<p>sociedade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"associa\u00e7\u00e3o.","id":9876456,"corpo":"<p>associa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"funda\u00e7\u00e3o privada.","id":9876457,"corpo":"<p>funda\u00e7\u00e3o privada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"organiza\u00e7\u00e3o religiosa.","id":9876458,"corpo":"<p>organiza\u00e7\u00e3o religiosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"empresa individual de responsabilidade limitada.","id":9876459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">empresa individual de responsabilidade limitada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541813,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 70","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 69)","oab":true,"nome":"Das Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 69)","pai":405867,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405875,"slug":"direito-civil-das-pessoas-juridicas-art-40-ao-69"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Associa\u00e7\u00f5es (Art. 53 ao 61)","oab":true,"nome":"Das Associa\u00e7\u00f5es (Art. 53 ao 61)","pai":405875,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405877,"slug":"direito-civil-das-associacoes-art-53-ao-61"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito de Associa\u00e7\u00e3o (Art. 53)","oab":false,"nome":"Conceito de Associa\u00e7\u00e3o (Art. 53)","pai":405877,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424872,"slug":"direito-civil-conceito-de-associacao-art-53"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"}],"slug":"direito-civil\/2485679","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":21058,"slug":"auxiliar-de-educacao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A respeito do relacionamento do Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica com os professores e a dire\u00e7\u00e3o da escola, como ela deve ser?Marque a alternativa CORRETA. ","provas":[{"id":85298,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":21058,"slug":"auxiliar-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc-2022-amauc-auxiliar-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Peritiba - Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:32:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2485701,"hashId":"afeb985b0d2b53e11527e49d45545ad6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> A respeito do relacionamento do Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica com os professores e a dire\u00e7\u00e3o da escola, como ela deve ser?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA. <\/p>","resposta":9876569,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Algoz e intempestivo.","id":9876565,"corpo":"<p>Algoz e intempestivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Intimista e piedoso.","id":9876566,"corpo":"<p>Intimista e piedoso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Minucioso e c\u00e9tico.","id":9876567,"corpo":"<p>Minucioso e c\u00e9tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Venera\u00e7\u00e3o e fazer rever\u00eancia.","id":9876568,"corpo":"<p>Venera\u00e7\u00e3o e fazer rever\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Respeitoso e educado.","id":9876569,"corpo":"<p>Respeitoso e educado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541957,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Papel do educador","oab":false,"nome":"Papel do educador","pai":405489,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425830,"slug":"pedagogia-papel-do-educador"}],"slug":"pedagogia\/2485701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista Jur\u00eddico","id":18730,"slug":"analista-da-defensoria-publica-area-analista-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em a\u00e7\u00e3o de indeniza\u00e7\u00e3o por danos materiais, se a confiss\u00e3o do r\u00e9u tiver decorrido de erro de fato, ela poder\u00e1 ser","provas":[{"id":85314,"cargo":{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista Jur\u00eddico","id":18730,"slug":"analista-da-defensoria-publica-area-analista-juridico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-analista-da-defensoria-publica-area-analista-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE RO - Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista Jur\u00eddico - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:32:30","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2485711,"hashId":"c7227f5a8d8c40f0de40be25a09b508e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em a\u00e7\u00e3o de indeniza\u00e7\u00e3o por danos materiais, se a confiss\u00e3o do r\u00e9u tiver decorrido de erro de fato, ela poder\u00e1 ser<\/p>","resposta":9876619,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"retratada.","id":9876615,"corpo":"<p>retratada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ineficaz.","id":9876616,"corpo":"<p>ineficaz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"desconsiderada.","id":9876617,"corpo":"<p>desconsiderada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"revogada.","id":9876618,"corpo":"<p>revogada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"anulada.","id":9876619,"corpo":"<p>anulada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541813,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 70","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Provas","oab":true,"nome":"Provas","pai":402150,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402162,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-provas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do procedimento comum","oab":true,"nome":"Do procedimento comum","pai":402149,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402150,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-procedimento-comum"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","oab":true,"nome":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402149,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-processo-de-conhecimento-e-do-cumprimento-de-sentenca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Provas em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Provas em Esp\u00e9cie","pai":402162,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415774,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-provas-em-especie"},{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Confiss\u00e3o","oab":false,"nome":"Confiss\u00e3o","pai":415774,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423771,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-confissao"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/2485711","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista Jur\u00eddico","id":18730,"slug":"analista-da-defensoria-publica-area-analista-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um servidor de uma empresa estatal deu causa \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o direta com particular, promovendo licita\u00e7\u00e3o para o fornecimento de bens, fora das hip\u00f3teses previstas em lei, instaurando-se, por consequ\u00eancia, a competente a\u00e7\u00e3o penal. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, tratando-se de empresa estatal,","provas":[{"id":85314,"cargo":{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista Jur\u00eddico","id":18730,"slug":"analista-da-defensoria-publica-area-analista-juridico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-analista-da-defensoria-publica-area-analista-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE RO - Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista Jur\u00eddico - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:32:30","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2485716,"hashId":"68621a6a7f256e6da748e17c262f2877","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Um servidor de uma empresa estatal deu causa \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o direta com particular, promovendo licita\u00e7\u00e3o para o fornecimento de bens, fora das hip\u00f3teses previstas em lei, instaurando-se, por consequ\u00eancia, a competente a\u00e7\u00e3o penal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, tratando-se de empresa estatal,<\/p>","resposta":9876640,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o aplic\u00e1veis as disposi\u00e7\u00f5es penais da nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos (Lei n.\u00ba 14.133\/2021).","id":9876640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o aplic\u00e1veis as disposi\u00e7\u00f5es penais da nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos (Lei n.\u00ba 14.133\/2021).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"s\u00e3o aplic\u00e1veis as disposi\u00e7\u00f5es penais da nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos (Lei n.\u00ba 14.133\/2021), todavia com penas diversas e menos rigorosas.","id":9876641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o aplic\u00e1veis as disposi\u00e7\u00f5es penais da nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos (Lei n.\u00ba 14.133\/2021), todavia com penas diversas e menos rigorosas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o se aplica nenhuma das disposi\u00e7\u00f5es penais da nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos (Lei n.\u00ba 14.133\/2021).","id":9876642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o se aplica nenhuma das disposi\u00e7\u00f5es penais da nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos (Lei n.\u00ba 14.133\/2021).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"s\u00e3o aplic\u00e1veis as disposi\u00e7\u00f5es penais da nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos (Lei n.\u00ba 14.133\/2021) somente de forma extensiva, quando a lei especial n\u00e3o disciplinar a mat\u00e9ria.","id":9876643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o aplic\u00e1veis as disposi\u00e7\u00f5es penais da nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos (Lei n.\u00ba 14.133\/2021) somente de forma extensiva, quando a lei especial n\u00e3o disciplinar a mat\u00e9ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o s\u00e3o aplic\u00e1veis as disposi\u00e7\u00f5es penais da nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos (Lei n.\u00ba 14.133\/2021), salvo as penas pecuni\u00e1rias.","id":9876644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o s\u00e3o aplic\u00e1veis as disposi\u00e7\u00f5es penais da nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos (Lei n.\u00ba 14.133\/2021), salvo as penas pecuni\u00e1rias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541813,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 70","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":429796,"slug":"direito-administrativo-lei-no-14-133-2021-lei-de-licitacoes-e-contratos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/2485716","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para fazer um strogonoff que serve 5 pessoas Luciana usa 1,5 kg de frango. Quantos quilos de frango ela precisa para fazer um strogonoff para 11 pessoas?","provas":[{"id":85313,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc-2022-amauc-mecanico","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Peritiba - Mec\u00e2nico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:32:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2485726,"hashId":"f9f5cd19829a10010c44f43c2b3ea9cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para fazer um strogonoff que serve 5 pessoas Luciana usa 1,5 kg de frango. Quantos quilos de frango ela precisa para fazer um strogonoff para 11 pessoas?<\/p>","resposta":9876692,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ela precisa de 1,9 kg.","id":9876690,"corpo":"<p>Ela precisa de 1,9 kg.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ela precisa de 3,7 kg.","id":9876691,"corpo":"<p>Ela precisa de 3,7 kg.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ela precisa de 3,3 kg.","id":9876692,"corpo":"<p>Ela precisa de 3,3 kg.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ela precisa de 5,4 kg.","id":9876693,"corpo":"<p>Ela precisa de 5,4 kg.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ela precisa de 2,5 kg.","id":9876694,"corpo":"<p>Ela precisa de 2,5 kg.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541964,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2485726","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Vitor tem o dobro da idade de seu irm\u00e3o Pedro e Pedro tem um ter\u00e7o da idade do primo Luiz. Se a soma das idades dos tr\u00eas \u00e9 72, quantos anos Vitor tem?","provas":[{"id":85313,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc-2022-amauc-mecanico","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Peritiba - Mec\u00e2nico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:32:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2485732,"hashId":"6cba5f90a2e5b963ee1a944731813ea7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Vitor tem o dobro da idade de seu irm\u00e3o Pedro e Pedro tem um ter\u00e7o da idade do primo Luiz. Se a soma das idades dos tr\u00eas \u00e9 72, quantos anos Vitor tem?<\/p>","resposta":9876721,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vitor tem 21 anos.","id":9876720,"corpo":"<p>Vitor tem 21 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Vitor tem 24 anos.","id":9876721,"corpo":"<p>Vitor tem 24 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Vitor tem 35 anos.","id":9876722,"corpo":"<p>Vitor tem 35 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Vitor tem 15 anos.","id":9876723,"corpo":"<p>Vitor tem 15 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Vitor tem 19 anos.","id":9876724,"corpo":"<p>Vitor tem 19 anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541964,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2485732","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Corte resolveu que, a partir de agora, a lista que cobre financeiramente procedimentos cir\u00fargicos, terapias, medicamentos, entre outras atividades ao segurado enfermo \u00e9 taxativa.Assinale a op\u00e7\u00e3o que contenha um adjetivo e um substantivo, respectivamente.","provas":[{"id":85301,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc-2022-amauc-educador-social","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Peritiba - Educador Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:32:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2485792,"hashId":"907e603125b48c253f418dbc97db3261","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Corte resolveu que, a partir de agora, a lista que cobre financeiramente procedimentos cir\u00fargicos, terapias, medicamentos, entre outras atividades ao segurado enfermo \u00e9 taxativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que contenha um adjetivo e um substantivo, respectivamente.<\/p>","resposta":9877022,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atividades ao segurado.","id":9877020,"corpo":"<p>Atividades ao segurado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Financeiramente procedimentos. ","id":9877021,"corpo":"<p>Financeiramente procedimentos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cir\u00fargicos, terapias. ","id":9877022,"corpo":"<p>Cir\u00fargicos, terapias. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Segurado enfermo.","id":9877023,"corpo":"<p>Segurado enfermo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Enfermo \u00e9 taxativa. ","id":9877024,"corpo":"<p>Enfermo \u00e9 taxativa. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5. O sofrimento dos brasileiros com os planos de sa\u00fade \"Pouca sa\u00fade e muita sa\u00fava os males do Brasil s\u00e3o\". Uma das frases mais famosas da literatura brasileira contida no livro Macuna\u00edma, de M\u00e1rio de Andrade, serve como ponto de reflex\u00e3o sobre um dos temas problem\u00e1ticos do pa\u00eds, a sa\u00fade de seus cidad\u00e3os. Desta vez, o que chama aten\u00e7\u00e3o e \u00e9 motivo de preocupa\u00e7\u00e3o de mais de oito milh\u00f5es de pessoas \u00e9 a decis\u00e3o do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ), alterando o rol de cobertura obrigat\u00f3ria das operadoras de sa\u00fade. A Corte resolveu que, a partir de agora, a lista que cobre financeiramente procedimentos cir\u00fargicos, terapias, medicamentos, entre outras atividades ao segurado enfermo \u00e9 taxativa. Ou seja, os planos de sa\u00fade, que antes eram obrigados pela Justi\u00e7a a pagar a conta em caso de haver a necessidade de o consumidor ter de passar por novos procedimentos, ficam respaldados a negar tratamentos e rem\u00e9dios. Segundo a delibera\u00e7\u00e3o, as empresas n\u00e3o precisam mais arcar com os custos de quaisquer tratamentos fora do rol oficial da Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar (ANS), mesmo que haja senten\u00e7as nesse sentido.Na verdade, o que fez o STJ foi jogar um banho de \u00e1gua fria sobre os consumidores, j\u00e1 que o pr\u00f3prio Poder Judici\u00e1rio havia reconhecido, por meio de diversas decis\u00f5es, que o rol se tratava de algo exemplificativo, que, dependendo da situa\u00e7\u00e3o, deveria incluir outros procedimentos. Em resumo, os 3.300 procedimentos, que j\u00e1 constam na lista como despesas obrigat\u00f3rias para os conv\u00eanios, tornam-se uma camisa de for\u00e7a para quem precisa de alguma nova terapia com rapidez. Pessoas que est\u00e3o em tratamento podem ter suas terapias sumariamente interrompidas. Din\u00e2mica como \u00e9 a \u00e1rea da medicina, inova\u00e7\u00f5es surgem de forma constante. \"A decis\u00e3o \u00e9 ruim. Agora, as pessoas ter\u00e3o que pagar por fora por tratamentos inovadores\", diz Renata Abal\u00e9m, especialista em direito do consumidor e integrante da Comiss\u00e3o de Direito do Consumidor da OAB-SP. Ela tem raz\u00e3o. \"Atualmente, h\u00e1 adultos diagnosticados com autismo, e com isso, surgem necessidades diferentes\", diz.-(Dispon\u00edvel em: O sofrimento dos brasileiros com os planos de sa\u00fade (msn.com). Adaptado.)","id":541971,"enunciado":"<p><strong style=\"font-size: 13px;\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5.<\/strong><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p><strong style=\"font-size: 13px;\">O sofrimento dos brasileiros com os planos de sa\u00fade<\/strong><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\"Pouca sa\u00fade e muita sa\u00fava os males do Brasil s\u00e3o\". Uma das frases mais famosas da literatura brasileira contida no livro Macuna\u00edma, de M\u00e1rio de Andrade, serve como ponto de reflex\u00e3o sobre um dos temas problem\u00e1ticos do pa\u00eds, a sa\u00fade de seus cidad\u00e3os. Desta vez, o que chama aten\u00e7\u00e3o e \u00e9 motivo de preocupa\u00e7\u00e3o de mais de oito milh\u00f5es de pessoas \u00e9 a decis\u00e3o do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ), alterando o rol de cobertura obrigat\u00f3ria das operadoras de sa\u00fade. A Corte resolveu que, a partir de agora, a lista que cobre financeiramente procedimentos cir\u00fargicos, terapias, medicamentos, entre outras atividades ao segurado enfermo \u00e9 taxativa. Ou seja, os planos de sa\u00fade, que antes eram obrigados pela Justi\u00e7a a pagar a conta em caso de haver a necessidade de o consumidor ter de passar por novos procedimentos, ficam respaldados a negar tratamentos e rem\u00e9dios. Segundo a delibera\u00e7\u00e3o, as empresas n\u00e3o precisam mais arcar com os custos de quaisquer tratamentos fora do rol oficial da Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar (ANS), mesmo que haja senten\u00e7as nesse sentido.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Na verdade, o que fez o STJ foi jogar um banho de \u00e1gua fria sobre os consumidores, j\u00e1 que o pr\u00f3prio Poder Judici\u00e1rio havia reconhecido, por meio de diversas decis\u00f5es, que o rol se tratava de algo exemplificativo, que, dependendo da situa\u00e7\u00e3o, deveria incluir outros procedimentos. Em resumo, os 3.300 procedimentos, que j\u00e1 constam na lista como despesas obrigat\u00f3rias para os conv\u00eanios, tornam-se uma camisa de for\u00e7a para quem precisa de alguma nova terapia com rapidez. Pessoas que est\u00e3o em tratamento podem ter suas terapias sumariamente interrompidas. Din\u00e2mica como \u00e9 a \u00e1rea da medicina, inova\u00e7\u00f5es surgem de forma constante. \"A decis\u00e3o \u00e9 ruim. Agora, as pessoas ter\u00e3o que pagar por fora por tratamentos inovadores\", diz Renata Abal\u00e9m, especialista em direito do consumidor e integrante da Comiss\u00e3o de Direito do Consumidor da OAB-SP. Ela tem raz\u00e3o. \"Atualmente, h\u00e1 adultos diagnosticados com autismo, e com isso, surgem necessidades diferentes\", diz.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(Dispon\u00edvel em: O sofrimento dos brasileiros com os planos de sa\u00fade (msn.com). Adaptado.)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2485792","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Muitos sites salvam informa\u00e7\u00f5es sobre voc\u00ea em arquivos. Eles s\u00e3o salvos no seu computador para ser usados na pr\u00f3xima vez que voc\u00ea visitar o site. Quando voc\u00ea retorna, o c\u00f3digo do site l\u00ea esse arquivo para saber se \u00e9 voc\u00ea. Por exemplo, ao acessar um site, a p\u00e1gina memoriza seu nome de usu\u00e1rio e senha. Marque a alternativa CORRETA que est\u00e1 relacionado ao contexto acima.","provas":[{"id":85318,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc-2022-amauc-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Peritiba - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:32:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2485805,"hashId":"df06651c00bfc7aa3b3e3493c813dbf6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Muitos sites salvam informa\u00e7\u00f5es sobre voc\u00ea em arquivos. Eles s\u00e3o salvos no seu computador para ser usados na pr\u00f3xima vez que voc\u00ea visitar o site. Quando voc\u00ea retorna, o c\u00f3digo do site l\u00ea esse arquivo para saber se \u00e9 voc\u00ea. Por exemplo, ao acessar um site, a p\u00e1gina memoriza seu nome de usu\u00e1rio e senha. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA que est\u00e1 relacionado ao contexto acima.<\/p>","resposta":9877085,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cookies.","id":9877085,"corpo":"<p>Cookies.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cache.","id":9877086,"corpo":"<p>Cache.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tempor\u00e1rios. ","id":9877087,"corpo":"<p>Tempor\u00e1rios. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Favoritos.","id":9877088,"corpo":"<p>Favoritos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Hist\u00f3ricos.","id":9877089,"corpo":"<p>Hist\u00f3ricos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541972,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/2485805","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os cientistas habilitaram tr\u00eas c\u00e3es considerados inteligentes e dez c\u00e3es t\u00edpicos de fam\u00edlia, isto \u00e9, c\u00e3es que n\u00e3o sabem o nome dos brinquedos.Assinale a op\u00e7\u00e3o correta. (obs.: atente-se para a separa\u00e7\u00e3o sil\u00e1bica brasileira, e n\u00e3o portuguesa.)","provas":[{"id":85323,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc-2022-amauc-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Peritiba - Operador de M\u00e1quinas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:32:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2485242,"hashId":"8aa969bebab675a3795f20b8e4c2ee0d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cientistas habilitaram tr\u00eas c\u00e3es considerados inteligentes e dez c\u00e3es t\u00edpicos de fam\u00edlia, isto \u00e9, c\u00e3es que n\u00e3o sabem o nome dos brinquedos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta. (obs.: atente-se para a separa\u00e7\u00e3o sil\u00e1bica brasileira, e n\u00e3o portuguesa.)<\/p>","resposta":9874288,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os voc\u00e1bulos 't\u00edpicos - fam\u00edlia' s\u00e3o acentuados pela mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o.","id":9874285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os voc\u00e1bulos 't\u00edpicos - fam\u00edlia' s\u00e3o acentuados pela mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No voc\u00e1bulo 'c\u00e3es', o acento ocorre por ser uma ox\u00edtona terminada em 'e(s)'.","id":9874286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No voc\u00e1bulo 'c\u00e3es', o acento ocorre por ser uma ox\u00edtona terminada em 'e(s)'.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os monoss\u00edlabos 'tr\u00eas - \u00e9' s\u00e3o acentuados por regra de acentua\u00e7\u00e3o diferente.","id":9874287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os monoss\u00edlabos 'tr\u00eas - \u00e9' s\u00e3o acentuados por regra de acentua\u00e7\u00e3o diferente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os monoss\u00edlabos 'tr\u00eas - \u00e9' s\u00e3o acentuados pela mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o.","id":9874288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os monoss\u00edlabos 'tr\u00eas - \u00e9' s\u00e3o acentuados pela mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"No voc\u00e1bulo 'fam\u00edlia', o acento ocorre por ser uma parox\u00edtona terminada em 'a(s)'.","id":9874289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No voc\u00e1bulo 'fam\u00edlia', o acento ocorre por ser uma parox\u00edtona terminada em 'a(s)'.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5.Estudo aponta que cachorros conseguem 'imaginar' alguns objetos e especialistas explicam: \"Eles sabem como \u00e9\".Um estudo realizado por pesquisadores do Family Dog Project, publicado na revista Animal Cognition, mostrou que os cachorros conseguem criar uma imagem mental multimodal dos objetos do dia a dia. Isso significa que os animais conseguem relacionar as caracter\u00edsticas sensoriais dos objetos familiares, como cheiro e apar\u00eancia para identific\u00e1-los em sua mente.\"Quando os c\u00e3es usam o olfato ou a vis\u00e3o enquanto procuram um brinquedo, isso indica que eles sabem como \u00e9 o cheiro ou a apar\u00eancia desse brinquedo\", explicou Shany Dror, um dos principais pesquisadores do estudo.Al\u00e9m dessas descobertas, um estudo relacionado revelou tamb\u00e9m que cachorros de alto QI - como os da ra\u00e7a Border Collie -, podem memorizar o nome correto de um brinquedo. \"Revelar os sentidos utilizados pelos c\u00e3es para procurar os brinquedos nomeados nos deu a possibilidade de inferir o que esses c\u00e3es imaginam quando ouvem, por exemplo, 'ursinho de pel\u00facia'\", explicou a Dra. Claudia Fugazza, coautora do estudo.Para chegarem aos resultados, os cientistas decidiram habilitar tr\u00eas c\u00e3es considerados mais inteligentes em aprendizes de palavras e dez c\u00e3es t\u00edpicos de fam\u00edlia, isto \u00e9, c\u00e3es que n\u00e3o sabem o nome dos brinquedos. Todos os animais conseguiram encontrar os brinquedos, tanto no escuro quanto no claro, e ganharam petiscos como recompensa. Por\u00e9m, apenas os animais considerados de alta intelig\u00eancia conseguiram achar os objetos a partir dos nomes.(Dispon\u00edvel em: Estudo aponta que cachorros conseguem 'imaginar' alguns objetos e especialistas explicam: \"Eles sabem como \u00e9\" (msn.com). Adaptado.)","id":541899,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Estudo aponta que cachorros conseguem 'imaginar' alguns objetos e especialistas explicam: \"Eles sabem como \u00e9\".<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um estudo realizado por pesquisadores do Family Dog Project, publicado na revista Animal Cognition, mostrou que os cachorros conseguem criar uma imagem mental multimodal dos objetos do dia a dia. Isso significa que os animais conseguem relacionar as caracter\u00edsticas sensoriais dos objetos familiares, como cheiro e apar\u00eancia para identific\u00e1-los em sua mente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Quando os c\u00e3es usam o olfato ou a vis\u00e3o enquanto procuram um brinquedo, isso indica que eles sabem como \u00e9 o cheiro ou a apar\u00eancia desse brinquedo\", explicou Shany Dror, um dos principais pesquisadores do estudo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m dessas descobertas, um estudo relacionado revelou tamb\u00e9m que cachorros de alto QI - como os da ra\u00e7a Border Collie -, podem memorizar o nome correto de um brinquedo. \"Revelar os sentidos utilizados pelos c\u00e3es para procurar os brinquedos nomeados nos deu a possibilidade de inferir o que esses c\u00e3es imaginam quando ouvem, por exemplo, 'ursinho de pel\u00facia'\", explicou a Dra. Claudia Fugazza, coautora do estudo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para chegarem aos resultados, os cientistas decidiram habilitar tr\u00eas c\u00e3es considerados mais inteligentes em aprendizes de palavras e dez c\u00e3es t\u00edpicos de fam\u00edlia, isto \u00e9, c\u00e3es que n\u00e3o sabem o nome dos brinquedos. Todos os animais conseguiram encontrar os brinquedos, tanto no escuro quanto no claro, e ganharam petiscos como recompensa. Por\u00e9m, apenas os animais considerados de alta intelig\u00eancia conseguiram achar os objetos a partir dos nomes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em: Estudo aponta que cachorros conseguem 'imaginar' alguns objetos e especialistas explicam: \"Eles sabem como \u00e9\" (msn.com). Adaptado.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2485242","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei n\u00ba 9.503\/1997 - CTB e suas atualiza\u00e7\u00f5es, transitar com o ve\u00edculo na faixa ou pista da direita, regulamentada como de circula\u00e7\u00e3o exclusiva para determinado tipo de ve\u00edculo, exceto para acesso a im\u00f3veis lindeiros ou convers\u00f5es \u00e0 direita, constitui:","provas":[{"id":85323,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc-2022-amauc-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Peritiba - Operador de M\u00e1quinas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:32:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2485317,"hashId":"eaf6b4f72794d8f0ce41033cd343f302","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei n\u00ba 9.503\/1997 - CTB e suas atualiza\u00e7\u00f5es, transitar com o ve\u00edculo na faixa ou pista da direita, regulamentada como de circula\u00e7\u00e3o exclusiva para determinado tipo de ve\u00edculo, exceto para acesso a im\u00f3veis lindeiros ou convers\u00f5es \u00e0 direita, constitui:<\/p>","resposta":9874660,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Infra\u00e7\u00e3o leve, e multa.","id":9874660,"corpo":"<p>Infra\u00e7\u00e3o leve, e multa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Infra\u00e7\u00e3o grave, e multa.","id":9874661,"corpo":"<p>Infra\u00e7\u00e3o grave, e multa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Infra\u00e7\u00e3o m\u00e9dia, e multa.","id":9874662,"corpo":"<p>Infra\u00e7\u00e3o m\u00e9dia, e multa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima, e multa.","id":9874663,"corpo":"<p>Infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima, e multa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Advert\u00eancia por escrito.","id":9874664,"corpo":"<p>Advert\u00eancia por escrito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541912,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421883,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xv-das-infracoes"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/2485317","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a febre amarela, marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":85294,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc-2022-amauc-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Peritiba - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:32:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2485396,"hashId":"8214281368bfce902cacfdded0bb56f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a febre amarela, marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9875058,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A \u00fanica forma de preven\u00e7\u00e3o \u00e9 o isolamento social.","id":9875055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00fanica forma de preven\u00e7\u00e3o \u00e9 o isolamento social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" A transmiss\u00e3o se d\u00e1 atrav\u00e9s da picada do mosquito macho Aedes aegypti. ","id":9875056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A transmiss\u00e3o se d\u00e1 atrav\u00e9s da picada do mosquito macho Aedes aegypti. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 uma doen\u00e7a n\u00e3o infecciosa grave.","id":9875057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma doen\u00e7a n\u00e3o infecciosa grave.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 causada por causada por um v\u00edrus.","id":9875058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 causada por causada por um v\u00edrus.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o existe vacina contra a febre amarela.","id":9875059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o existe vacina contra a febre amarela.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541876,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Febre Amarela","oab":false,"nome":"Febre Amarela","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405838,"slug":"enfermagem-febre-amarela"}],"slug":"enfermagem\/2485396","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um estudo realizado por pesquisadores do Family Dog Project, publicado na revista Animal Cognition, mostrou que os cachorros conseguem criar uma imagem mental multimodal dos objetos do dia a dia.Assinale a op\u00e7\u00e3o que contenha um substantivo e um adjetivo, nesta ordem:","provas":[{"id":85324,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc-2022-amauc-pedreiro","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Peritiba - Pedreiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:32:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2485404,"hashId":"2c9d948f1bd98ec7db726a2a5c3e16a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um estudo realizado por pesquisadores do Family Dog Project, publicado na revista Animal Cognition, mostrou que os cachorros conseguem criar uma imagem mental multimodal dos objetos do dia a dia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que contenha um substantivo e um adjetivo, nesta ordem:<\/p>","resposta":9875099,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Objetos do dia a dia.","id":9875095,"corpo":"<p>Objetos do dia a dia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Mental multimodal.","id":9875096,"corpo":"<p>Mental multimodal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Multimodal dos objetos.","id":9875097,"corpo":"<p>Multimodal dos objetos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Publicado na revista.","id":9875098,"corpo":"<p>Publicado na revista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Estudo realizado.","id":9875099,"corpo":"<p>Estudo realizado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5. Estudo aponta que cachorros conseguem 'imaginar' alguns objetos e especialistas explicam: \"Eles sabem como \u00e9\". Um estudo realizado por pesquisadores do Family Dog Project, publicado na revista Animal Cognition, mostrou que os cachorros conseguem criar uma imagem mental multimodal dos objetos do dia a dia. Isso significa que os animais conseguem relacionar as caracter\u00edsticas sensoriais dos objetos familiares, como cheiro e apar\u00eancia para identific\u00e1-los em sua mente. \"Quando os c\u00e3es usam o olfato ou a vis\u00e3o enquanto procuram um brinquedo, isso indica que eles sabem como \u00e9 o cheiro ou a apar\u00eancia desse brinquedo\", explicou Shany Dror, um dos principais pesquisadores do estudo. Al\u00e9m dessas descobertas, um estudo relacionado revelou tamb\u00e9m que cachorros de alto QI - como os da ra\u00e7a Border Collie -, podem memorizar o nome correto de um brinquedo. \"Revelar os sentidos utilizados pelos c\u00e3es para procurar os brinquedos nomeados nos deu a possibilidade de inferir o que esses c\u00e3es imaginam quando ouvem, por exemplo, 'ursinho de pel\u00facia'\", explicou a Dra. Claudia Fugazza, coautora do estudo. Para chegarem aos resultados, os cientistas decidiram habilitar tr\u00eas c\u00e3es considerados mais inteligentes em aprendizes de palavras e dez c\u00e3es t\u00edpicos de fam\u00edlia, isto \u00e9, c\u00e3es que n\u00e3o sabem o nome dos brinquedos. Todos os animais conseguiram encontrar os brinquedos, tanto no escuro quanto no claro, e ganharam petiscos como recompensa. Por\u00e9m, apenas os animais considerados de alta intelig\u00eancia conseguiram achar os objetos a partir dos nomes. (Dispon\u00edvel em: Estudo aponta que cachorros conseguem 'imaginar' alguns objetos e especialistas explicam: \"Eles sabem como \u00e9\" (msn.com). Adaptado.)","id":541928,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Estudo aponta que cachorros conseguem 'imaginar' alguns objetos e especialistas explicam: \"Eles sabem como \u00e9\". <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um estudo realizado por pesquisadores do Family Dog Project, publicado na revista Animal Cognition, mostrou que os cachorros conseguem criar uma imagem mental multimodal dos objetos do dia a dia. Isso significa que os animais conseguem relacionar as caracter\u00edsticas sensoriais dos objetos familiares, como cheiro e apar\u00eancia para identific\u00e1-los em sua mente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Quando os c\u00e3es usam o olfato ou a vis\u00e3o enquanto procuram um brinquedo, isso indica que eles sabem como \u00e9 o cheiro ou a apar\u00eancia desse brinquedo\", explicou Shany Dror, um dos principais pesquisadores do estudo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m dessas descobertas, um estudo relacionado revelou tamb\u00e9m que cachorros de alto QI - como os da ra\u00e7a Border Collie -, podem memorizar o nome correto de um brinquedo. \"Revelar os sentidos utilizados pelos c\u00e3es para procurar os brinquedos nomeados nos deu a possibilidade de inferir o que esses c\u00e3es imaginam quando ouvem, por exemplo, 'ursinho de pel\u00facia'\", explicou a Dra. Claudia Fugazza, coautora do estudo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para chegarem aos resultados, os cientistas decidiram habilitar tr\u00eas c\u00e3es considerados mais inteligentes em aprendizes de palavras e dez c\u00e3es t\u00edpicos de fam\u00edlia, isto \u00e9, c\u00e3es que n\u00e3o sabem o nome dos brinquedos. Todos os animais conseguiram encontrar os brinquedos, tanto no escuro quanto no claro, e ganharam petiscos como recompensa. Por\u00e9m, apenas os animais considerados de alta intelig\u00eancia conseguiram achar os objetos a partir dos nomes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em: Estudo aponta que cachorros conseguem 'imaginar' alguns objetos e especialistas explicam: \"Eles sabem como \u00e9\" (msn.com). Adaptado.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2485404","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os cientistas habilitaram tr\u00eas c\u00e3es considerados inteligentes e dez c\u00e3es t\u00edpicos de fam\u00edlia, isto \u00e9, c\u00e3es que n\u00e3o sabem o nome dos brinquedos.Assinale a op\u00e7\u00e3o correta. (obs.: atente-se para a separa\u00e7\u00e3o sil\u00e1bica brasileira, e n\u00e3o portuguesa.)","provas":[{"id":85324,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc-2022-amauc-pedreiro","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Peritiba - Pedreiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:32:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2485418,"hashId":"9b4df2b29eb1686676cb936e3e9f8220","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cientistas habilitaram tr\u00eas c\u00e3es considerados inteligentes e dez c\u00e3es t\u00edpicos de fam\u00edlia, isto \u00e9, c\u00e3es que n\u00e3o sabem o nome dos brinquedos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta. (obs.: atente-se para a separa\u00e7\u00e3o sil\u00e1bica brasileira, e n\u00e3o portuguesa.)<\/p>","resposta":9875167,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os monoss\u00edlabos 'tr\u00eas - \u00e9' s\u00e3o acentuados por regra de acentua\u00e7\u00e3o diferente.","id":9875165,"corpo":"<p>Os monoss\u00edlabos 'tr\u00eas - \u00e9' s\u00e3o acentuados por regra de acentua\u00e7\u00e3o diferente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No voc\u00e1bulo 'fam\u00edlia', o acento ocorre por ser uma parox\u00edtona terminada em 'a(s)'.","id":9875166,"corpo":"<p>No voc\u00e1bulo 'fam\u00edlia', o acento ocorre por ser uma parox\u00edtona terminada em 'a(s)'.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os monoss\u00edlabos 'tr\u00eas - \u00e9' s\u00e3o acentuados pela mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o.","id":9875167,"corpo":"<p>Os monoss\u00edlabos 'tr\u00eas - \u00e9' s\u00e3o acentuados pela mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os voc\u00e1bulos 't\u00edpicos - fam\u00edlia' s\u00e3o acentuados pela mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o.","id":9875168,"corpo":"<p>Os voc\u00e1bulos 't\u00edpicos - fam\u00edlia' s\u00e3o acentuados pela mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"No voc\u00e1bulo 'c\u00e3es', o acento ocorre por ser uma ox\u00edtona terminada em 'e(s)'.","id":9875169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No voc\u00e1bulo 'c\u00e3es', o acento ocorre por ser uma ox\u00edtona terminada em 'e(s)'.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5. Estudo aponta que cachorros conseguem 'imaginar' alguns objetos e especialistas explicam: \"Eles sabem como \u00e9\". Um estudo realizado por pesquisadores do Family Dog Project, publicado na revista Animal Cognition, mostrou que os cachorros conseguem criar uma imagem mental multimodal dos objetos do dia a dia. Isso significa que os animais conseguem relacionar as caracter\u00edsticas sensoriais dos objetos familiares, como cheiro e apar\u00eancia para identific\u00e1-los em sua mente. \"Quando os c\u00e3es usam o olfato ou a vis\u00e3o enquanto procuram um brinquedo, isso indica que eles sabem como \u00e9 o cheiro ou a apar\u00eancia desse brinquedo\", explicou Shany Dror, um dos principais pesquisadores do estudo. Al\u00e9m dessas descobertas, um estudo relacionado revelou tamb\u00e9m que cachorros de alto QI - como os da ra\u00e7a Border Collie -, podem memorizar o nome correto de um brinquedo. \"Revelar os sentidos utilizados pelos c\u00e3es para procurar os brinquedos nomeados nos deu a possibilidade de inferir o que esses c\u00e3es imaginam quando ouvem, por exemplo, 'ursinho de pel\u00facia'\", explicou a Dra. Claudia Fugazza, coautora do estudo. Para chegarem aos resultados, os cientistas decidiram habilitar tr\u00eas c\u00e3es considerados mais inteligentes em aprendizes de palavras e dez c\u00e3es t\u00edpicos de fam\u00edlia, isto \u00e9, c\u00e3es que n\u00e3o sabem o nome dos brinquedos. Todos os animais conseguiram encontrar os brinquedos, tanto no escuro quanto no claro, e ganharam petiscos como recompensa. Por\u00e9m, apenas os animais considerados de alta intelig\u00eancia conseguiram achar os objetos a partir dos nomes. (Dispon\u00edvel em: Estudo aponta que cachorros conseguem 'imaginar' alguns objetos e especialistas explicam: \"Eles sabem como \u00e9\" (msn.com). Adaptado.)","id":541928,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Estudo aponta que cachorros conseguem 'imaginar' alguns objetos e especialistas explicam: \"Eles sabem como \u00e9\". <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um estudo realizado por pesquisadores do Family Dog Project, publicado na revista Animal Cognition, mostrou que os cachorros conseguem criar uma imagem mental multimodal dos objetos do dia a dia. Isso significa que os animais conseguem relacionar as caracter\u00edsticas sensoriais dos objetos familiares, como cheiro e apar\u00eancia para identific\u00e1-los em sua mente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Quando os c\u00e3es usam o olfato ou a vis\u00e3o enquanto procuram um brinquedo, isso indica que eles sabem como \u00e9 o cheiro ou a apar\u00eancia desse brinquedo\", explicou Shany Dror, um dos principais pesquisadores do estudo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m dessas descobertas, um estudo relacionado revelou tamb\u00e9m que cachorros de alto QI - como os da ra\u00e7a Border Collie -, podem memorizar o nome correto de um brinquedo. \"Revelar os sentidos utilizados pelos c\u00e3es para procurar os brinquedos nomeados nos deu a possibilidade de inferir o que esses c\u00e3es imaginam quando ouvem, por exemplo, 'ursinho de pel\u00facia'\", explicou a Dra. Claudia Fugazza, coautora do estudo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para chegarem aos resultados, os cientistas decidiram habilitar tr\u00eas c\u00e3es considerados mais inteligentes em aprendizes de palavras e dez c\u00e3es t\u00edpicos de fam\u00edlia, isto \u00e9, c\u00e3es que n\u00e3o sabem o nome dos brinquedos. Todos os animais conseguiram encontrar os brinquedos, tanto no escuro quanto no claro, e ganharam petiscos como recompensa. Por\u00e9m, apenas os animais considerados de alta intelig\u00eancia conseguiram achar os objetos a partir dos nomes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em: Estudo aponta que cachorros conseguem 'imaginar' alguns objetos e especialistas explicam: \"Eles sabem como \u00e9\" (msn.com). Adaptado.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2485418","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Ucr\u00e2nia recentemente solicitou a entrada na Uni\u00e3o Europeia (UE), o seu processo est\u00e1 sendo avaliado pelos pa\u00edses membros da organiza\u00e7\u00e3o. A UE \u00e9 um bloco econ\u00f4mico que integra 27 Estados do continente europeu. Quem \u00e9 a (o) presidente da Comiss\u00e3o Europeia? Marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":85319,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc-2022-amauc-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Peritiba - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:32:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2485425,"hashId":"da5ac1e3adb5d063fa146794f146b3c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Ucr\u00e2nia recentemente solicitou a entrada na Uni\u00e3o Europeia (UE), o seu processo est\u00e1 sendo avaliado pelos pa\u00edses membros da organiza\u00e7\u00e3o. A UE \u00e9 um bloco econ\u00f4mico que integra 27 Estados do continente europeu. Quem \u00e9 a (o) presidente da Comiss\u00e3o Europeia? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA.<\/p>","resposta":9875200,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ursula Von der Leyen, pol\u00edtica alem\u00e3.","id":9875200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ursula Von der Leyen, pol\u00edtica alem\u00e3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tedros Adhanom, pol\u00edtico et\u00edope.","id":9875201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tedros Adhanom, pol\u00edtico et\u00edope.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Angela Merkel, pol\u00edtica alem\u00e3.","id":9875202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Angela Merkel, pol\u00edtica alem\u00e3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Joe Biden, pol\u00edtico norte-americano.","id":9875203,"corpo":"<p>Joe Biden, pol\u00edtico norte-americano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Boris Johnson, pol\u00edtico brit\u00e2nico.","id":9875204,"corpo":"<p>Boris Johnson, pol\u00edtico brit\u00e2nico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541932,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guerra na Ucr\u00e2nia","oab":false,"nome":"Guerra na Ucr\u00e2nia","pai":407363,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":430164,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerra-na-ucrania"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2485425","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O mercado de criptomoedas, que j\u00e1 enfrentava um mau momento desde o in\u00edcio de 2022, parece ter atingido o seu \u00e1pice da negatividade neste in\u00edcio de semana. Ap\u00f3s ter despencado mais de 15% na \u00faltima segunda-feira, 13\/06, o bitcoin segue em queda de mais 9% nas \u00faltimas 24 horas, de acordo com dados do CoinGecko.Fonte: https:\/\/exame.comSobre qual assunto o texto acima refere-se? Marque a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":85324,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc-2022-amauc-pedreiro","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Peritiba - Pedreiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:32:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2485443,"hashId":"6037bd7e6234919242f085365807773c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O mercado de criptomoedas, que j\u00e1 enfrentava um mau momento desde o in\u00edcio de 2022, parece ter atingido o seu \u00e1pice da negatividade neste in\u00edcio de semana. Ap\u00f3s ter despencado mais de 15% na \u00faltima segunda-feira, 13\/06, o bitcoin segue em queda de mais 9% nas \u00faltimas 24 horas, de acordo com dados do CoinGecko.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: https:\/\/exame.com<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre qual assunto o texto acima refere-se? Marque a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":9875292,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A respeito do mercado imobili\u00e1rio que vem sofrendo grande flutua\u00e7\u00e3o com a pandemia.","id":9875290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do mercado imobili\u00e1rio que vem sofrendo grande flutua\u00e7\u00e3o com a pandemia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Mercado de cr\u00e9ditos de carbono que est\u00e1 diretamente ligado ao funcionamento das grandes empresas.","id":9875291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mercado de cr\u00e9ditos de carbono que est\u00e1 diretamente ligado ao funcionamento das grandes empresas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O mercado de dinheiro virtual que n\u00e3o \u00e9 ligado a nenhum governo.","id":9875292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O mercado de dinheiro virtual que n\u00e3o \u00e9 ligado a nenhum governo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sobre o mercado de roupas de grifes famosas dos pa\u00edses desenvolvidos.","id":9875293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o mercado de roupas de grifes famosas dos pa\u00edses desenvolvidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Mercado de venda de cigarros eletr\u00f4nicos que se popularizaram entre os adolescentes.","id":9875294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mercado de venda de cigarros eletr\u00f4nicos que se popularizaram entre os adolescentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541934,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2485443","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Recentemente, junho\/2022, dois estados do pa\u00eds sofreram com as fortes chuvas que deixaram diversas fam\u00edlias sem as suas casas e pertences. Quais foram esses dois estados brasileiros?","provas":[{"id":85324,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc-2022-amauc-pedreiro","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Peritiba - Pedreiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:32:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2485445,"hashId":"f04d791a6cde93805c48293390708153","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Recentemente, junho\/2022, dois estados do pa\u00eds sofreram com as fortes chuvas que deixaram diversas fam\u00edlias sem as suas casas e pertences. Quais foram esses dois estados brasileiros?<\/p>","resposta":9875301,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pernambuco e Para\u00edba.","id":9875300,"corpo":"<p>Pernambuco e Para\u00edba.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Alagoas e Pernambuco.","id":9875301,"corpo":"<p>Alagoas e Pernambuco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Piau\u00ed e Rio Grande do Norte.","id":9875302,"corpo":"<p>Piau\u00ed e Rio Grande do Norte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sergipe e Alagoas.","id":9875303,"corpo":"<p>Sergipe e Alagoas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Para\u00edba e Sergipe.","id":9875304,"corpo":"<p>Para\u00edba e Sergipe.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541934,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desastres Naturais","oab":false,"nome":"Desastres Naturais","pai":407404,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427817,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-desastres-naturais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2485445","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Corte resolveu que, a partir de agora, a lista que cobre financeiramente procedimentos cir\u00fargicos, terapias, medicamentos, entre outras atividades ao segurado enfermo \u00e9 taxativa. Assinale a op\u00e7\u00e3o que contenha um adjetivo e um substantivo, respectivamente.","provas":[{"id":85308,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc-2022-amauc-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Peritiba - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:32:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2485485,"hashId":"f87d3b8cadf0fa642bd876f7db570b0a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Corte resolveu que, a partir de agora, a lista que cobre financeiramente procedimentos cir\u00fargicos, terapias, medicamentos, entre outras atividades ao segurado enfermo \u00e9 taxativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que contenha um adjetivo e um substantivo, respectivamente.<\/p>","resposta":9875501,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Segurado enfermo.","id":9875500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segurado enfermo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cir\u00fargicos, terapias.","id":9875501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cir\u00fargicos, terapias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Enfermo \u00e9 taxativa.","id":9875502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enfermo \u00e9 taxativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Financeiramente procedimentos. ","id":9875503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Financeiramente procedimentos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Atividades ao segurado. ","id":9875504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atividades ao segurado. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5. O sofrimento dos brasileiros com os planos de sa\u00fade \"Pouca sa\u00fade e muita sa\u00fava os males do Brasil s\u00e3o\". Uma das frases mais famosas da literatura brasileira contida no livro Macuna\u00edma, de M\u00e1rio de Andrade, serve como ponto de reflex\u00e3o sobre um dos temas problem\u00e1ticos do pa\u00eds, a sa\u00fade de seus cidad\u00e3os. Desta vez, o que chama aten\u00e7\u00e3o e \u00e9 motivo de preocupa\u00e7\u00e3o de mais de oito milh\u00f5es de pessoas \u00e9 a decis\u00e3o do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ), alterando o rol de cobertura obrigat\u00f3ria das operadoras de sa\u00fade. A Corte resolveu que, a partir de agora, a lista que cobre financeiramente procedimentos cir\u00fargicos, terapias, medicamentos, entre outras atividades ao segurado enfermo \u00e9 taxativa. Ou seja, os planos de sa\u00fade, que antes eram obrigados pela Justi\u00e7a a pagar a conta em caso de haver a necessidade de o consumidor ter de passar por novos procedimentos, ficam respaldados a negar tratamentos e rem\u00e9dios. Segundo a delibera\u00e7\u00e3o, as empresas n\u00e3o precisam mais arcar com os custos de quaisquer tratamentos fora do rol oficial da Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar (ANS), mesmo que haja senten\u00e7as nesse sentido.Na verdade, o que fez o STJ foi jogar um banho de \u00e1gua fria sobre os consumidores, j\u00e1 que o pr\u00f3prio Poder Judici\u00e1rio havia reconhecido, por meio de diversas decis\u00f5es, que o rol se tratava de algo exemplificativo, que, dependendo da situa\u00e7\u00e3o, deveria incluir outros procedimentos. Em resumo, os 3.300 procedimentos, que j\u00e1 constam na lista como despesas obrigat\u00f3rias para os conv\u00eanios, tornam-se uma camisa de for\u00e7a para quem precisa de alguma nova terapia com rapidez. Pessoas que est\u00e3o em tratamento podem ter suas terapias sumariamente interrompidas. Din\u00e2mica como \u00e9 a \u00e1rea da medicina, inova\u00e7\u00f5es surgem de forma constante. \"A decis\u00e3o \u00e9 ruim. Agora, as pessoas ter\u00e3o que pagar por fora por tratamentos inovadores\", diz Renata Abal\u00e9m, especialista em direito do consumidor e integrante da Comiss\u00e3o de Direito do Consumidor da OAB-SP. Ela tem raz\u00e3o. \"Atualmente, h\u00e1 adultos diagnosticados com autismo, e com isso, surgem necessidades diferentes\", diz.(Dispon\u00edvel em: O sofrimento dos brasileiros com os planos de sa\u00fade (msn.com). Adaptado.)","id":541938,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>O sofrimento dos brasileiros com os planos de sa\u00fade <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Pouca sa\u00fade e muita sa\u00fava os males do Brasil s\u00e3o\". Uma das frases mais famosas da literatura brasileira contida no livro Macuna\u00edma, de M\u00e1rio de Andrade, serve como ponto de reflex\u00e3o sobre um dos temas problem\u00e1ticos do pa\u00eds, a sa\u00fade de seus cidad\u00e3os. Desta vez, o que chama aten\u00e7\u00e3o e \u00e9 motivo de preocupa\u00e7\u00e3o de mais de oito milh\u00f5es de pessoas \u00e9 a decis\u00e3o do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ), alterando o rol de cobertura obrigat\u00f3ria das operadoras de sa\u00fade. A Corte resolveu que, a partir de agora, a lista que cobre financeiramente procedimentos cir\u00fargicos, terapias, medicamentos, entre outras atividades ao segurado enfermo \u00e9 taxativa. Ou seja, os planos de sa\u00fade, que antes eram obrigados pela Justi\u00e7a a pagar a conta em caso de haver a necessidade de o consumidor ter de passar por novos procedimentos, ficam respaldados a negar tratamentos e rem\u00e9dios. Segundo a delibera\u00e7\u00e3o, as empresas n\u00e3o precisam mais arcar com os custos de quaisquer tratamentos fora do rol oficial da Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar (ANS), mesmo que haja senten\u00e7as nesse sentido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na verdade, o que fez o STJ foi jogar um banho de \u00e1gua fria sobre os consumidores, j\u00e1 que o pr\u00f3prio Poder Judici\u00e1rio havia reconhecido, por meio de diversas decis\u00f5es, que o rol se tratava de algo exemplificativo, que, dependendo da situa\u00e7\u00e3o, deveria incluir outros procedimentos. Em resumo, os 3.300 procedimentos, que j\u00e1 constam na lista como despesas obrigat\u00f3rias para os conv\u00eanios, tornam-se uma camisa de for\u00e7a para quem precisa de alguma nova terapia com rapidez. Pessoas que est\u00e3o em tratamento podem ter suas terapias sumariamente interrompidas. Din\u00e2mica como \u00e9 a \u00e1rea da medicina, inova\u00e7\u00f5es surgem de forma constante. \"A decis\u00e3o \u00e9 ruim. Agora, as pessoas ter\u00e3o que pagar por fora por tratamentos inovadores\", diz Renata Abal\u00e9m, especialista em direito do consumidor e integrante da Comiss\u00e3o de Direito do Consumidor da OAB-SP. Ela tem raz\u00e3o. \"Atualmente, h\u00e1 adultos diagnosticados com autismo, e com isso, surgem necessidades diferentes\", diz.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(Dispon\u00edvel em: O sofrimento dos brasileiros com os planos de sa\u00fade (msn.com). Adaptado.)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2485485","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atualmente, h\u00e1 adultos diagnosticados com autismo.Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":85325,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc-2022-amauc-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Peritiba - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:32:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2485489,"hashId":"d641600280f7d03a531b80fe47f376e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atualmente, h\u00e1 adultos diagnosticados com autismo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA.<\/p>","resposta":9875520,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Toda frase \u00e9 predicado, haja visto que o verbo \u00e9 impessoal.","id":9875520,"corpo":"<p>Toda frase \u00e9 predicado, haja visto que o verbo \u00e9 impessoal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O sujeito da ora\u00e7\u00e3o \u00e9 'adultos diagnosticados com autismo'.","id":9875521,"corpo":"<p>O sujeito da ora\u00e7\u00e3o \u00e9 'adultos diagnosticados com autismo'.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O n\u00facleo do predicado \u00e9 'autismo'.","id":9875522,"corpo":"<p>O n\u00facleo do predicado \u00e9 'autismo'.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O n\u00facleo do sujeito \u00e9 o voc\u00e1bulo 'adultos'.","id":9875523,"corpo":"<p>O n\u00facleo do sujeito \u00e9 o voc\u00e1bulo 'adultos'.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"'Atualmente, h\u00e1' \u00e9 o predicado da ora\u00e7\u00e3o.","id":9875524,"corpo":"<p>'Atualmente, h\u00e1' \u00e9 o predicado da ora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5.O sofrimento dos brasileiros com os planos de sa\u00fade\"Pouca sa\u00fade e muita sa\u00fava os males do Brasil s\u00e3o\". Uma das frases mais famosas da literatura brasileira contida no livro Macuna\u00edma, de M\u00e1rio de Andrade, serve como ponto de reflex\u00e3o sobre um dos temas problem\u00e1ticos do pa\u00eds, a sa\u00fade de seus cidad\u00e3os. Desta vez, o que chama aten\u00e7\u00e3o e \u00e9 motivo de preocupa\u00e7\u00e3o de mais de oito milh\u00f5es de pessoas \u00e9 a decis\u00e3o do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ), alterando o rol de cobertura obrigat\u00f3ria das operadoras de sa\u00fade. A Corte resolveu que, a partir de agora, a lista que cobre financeiramente procedimentos cir\u00fargicos, terapias, medicamentos, entre outras atividades ao segurado enfermo \u00e9 taxativa. Ou seja, os planos de sa\u00fade, que antes eram obrigados pela Justi\u00e7a a pagar a conta em caso de haver a necessidade de o consumidor ter de passar por novos procedimentos, ficam respaldados a negar tratamentos e rem\u00e9dios. Segundo a delibera\u00e7\u00e3o, as empresas n\u00e3o precisam mais arcar com os custos de quaisquer tratamentos fora do rol oficial da Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar (ANS), mesmo que haja senten\u00e7as nesse sentido.Na verdade, o que fez o STJ foi jogar um banho de \u00e1gua fria sobre os consumidores, j\u00e1 que o pr\u00f3prio Poder Judici\u00e1rio havia reconhecido, por meio de diversas decis\u00f5es, que o rol se tratava de algo exemplificativo, que, dependendo da situa\u00e7\u00e3o, deveria incluir outros procedimentos. Em resumo, os 3.300 procedimentos, que j\u00e1 constam na lista como despesas obrigat\u00f3rias para os conv\u00eanios, tornam-se uma camisa de for\u00e7a para quem precisa de alguma nova terapia com rapidez. Pessoas que est\u00e3o em tratamento podem ter suas terapias sumariamente interrompidas. Din\u00e2mica como \u00e9 a \u00e1rea da medicina, inova\u00e7\u00f5es surgem de forma constante. \"A decis\u00e3o \u00e9 ruim. Agora, as pessoas ter\u00e3o que pagar por fora por tratamentos inovadores\", diz Renata Abal\u00e9m, especialista em direito do consumidor e integrante da Comiss\u00e3o de Direito do Consumidor da OAB-SP. Ela tem raz\u00e3o. \"Atualmente, h\u00e1 adultos diagnosticados com autismo, e com isso, surgem necessidades diferentes\", diz.(Dispon\u00edvel em: O sofrimento dos brasileiros com os planos de sa\u00fade (msn.com). Adaptado.)","id":541940,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O sofrimento dos brasileiros com os planos de sa\u00fade<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Pouca sa\u00fade e muita sa\u00fava os males do Brasil s\u00e3o\". Uma das frases mais famosas da literatura brasileira contida no livro Macuna\u00edma, de M\u00e1rio de Andrade, serve como ponto de reflex\u00e3o sobre um dos temas problem\u00e1ticos do pa\u00eds, a sa\u00fade de seus cidad\u00e3os. Desta vez, o que chama aten\u00e7\u00e3o e \u00e9 motivo de preocupa\u00e7\u00e3o de mais de oito milh\u00f5es de pessoas \u00e9 a decis\u00e3o do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ), alterando o rol de cobertura obrigat\u00f3ria das operadoras de sa\u00fade. A Corte resolveu que, a partir de agora, a lista que cobre financeiramente procedimentos cir\u00fargicos, terapias, medicamentos, entre outras atividades ao segurado enfermo \u00e9 taxativa. Ou seja, os planos de sa\u00fade, que antes eram obrigados pela Justi\u00e7a a pagar a conta em caso de haver a necessidade de o consumidor ter de passar por novos procedimentos, ficam respaldados a negar tratamentos e rem\u00e9dios. Segundo a delibera\u00e7\u00e3o, as empresas n\u00e3o precisam mais arcar com os custos de quaisquer tratamentos fora do rol oficial da Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar (ANS), mesmo que haja senten\u00e7as nesse sentido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na verdade, o que fez o STJ foi jogar um banho de \u00e1gua fria sobre os consumidores, j\u00e1 que o pr\u00f3prio Poder Judici\u00e1rio havia reconhecido, por meio de diversas decis\u00f5es, que o rol se tratava de algo exemplificativo, que, dependendo da situa\u00e7\u00e3o, deveria incluir outros procedimentos. Em resumo, os 3.300 procedimentos, que j\u00e1 constam na lista como despesas obrigat\u00f3rias para os conv\u00eanios, tornam-se uma camisa de for\u00e7a para quem precisa de alguma nova terapia com rapidez. Pessoas que est\u00e3o em tratamento podem ter suas terapias sumariamente interrompidas. Din\u00e2mica como \u00e9 a \u00e1rea da medicina, inova\u00e7\u00f5es surgem de forma constante. \"A decis\u00e3o \u00e9 ruim. Agora, as pessoas ter\u00e3o que pagar por fora por tratamentos inovadores\", diz Renata Abal\u00e9m, especialista em direito do consumidor e integrante da Comiss\u00e3o de Direito do Consumidor da OAB-SP. Ela tem raz\u00e3o. \"Atualmente, h\u00e1 adultos diagnosticados com autismo, e com isso, surgem necessidades diferentes\", diz.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(Dispon\u00edvel em: O sofrimento dos brasileiros com os planos de sa\u00fade (msn.com). Adaptado.)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2485489","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os mecanimos de resist\u00eancia do carrapato dos bovinos aos acaricidas, como por exemplo, a resist\u00eancia do R. microplus, assim como de muitos artr\u00f3podes, resulta de v\u00e1rios mecanismos bioqu\u00edmicos e fisiol\u00f3gicos, entre eles:","provas":[{"id":85319,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc-2022-amauc-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Peritiba - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:32:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2485517,"hashId":"56760a41dd3e16127d5a7ffd8499b762","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os mecanimos de resist\u00eancia do carrapato dos bovinos aos acaricidas, como por exemplo, a resist\u00eancia do <em>R. microplus, <\/em>assim como de muitos artr\u00f3podes, resulta de v\u00e1rios mecanismos bioqu\u00edmicos e fisiol\u00f3gicos, entre eles:<\/p>","resposta":9875660,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o na absor\u00e7\u00e3o do carrapaticida.","id":9875660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Redu\u00e7\u00e3o na absor\u00e7\u00e3o do carrapaticida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Diminui\u00e7\u00e3o da metaboliza\u00e7\u00e3o pelas glutation-transferases.","id":9875661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diminui\u00e7\u00e3o da metaboliza\u00e7\u00e3o pelas glutation-transferases.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Diminui\u00e7\u00e3o da metaboliza\u00e7\u00e3o pelas oxidases.","id":9875662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diminui\u00e7\u00e3o da metaboliza\u00e7\u00e3o pelas oxidases.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Diminui\u00e7\u00e3o da metaboliza\u00e7\u00e3o pelas esterases.","id":9875663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diminui\u00e7\u00e3o da metaboliza\u00e7\u00e3o pelas esterases.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Falta de modifica\u00e7\u00e3o do alvo do pesticida.","id":9875664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Falta de modifica\u00e7\u00e3o do alvo do pesticida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541935,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parasitologia","oab":false,"nome":"Parasitologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403308,"slug":"veterinaria-parasitologia"}],"slug":"veterinaria\/2485517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":21058,"slug":"auxiliar-de-educacao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que o novo software permitir\u00e1 ao usu\u00e1rio uma s\u00e9rie de telas de bloqueio personalizadas para diferentes cen\u00e1rios.Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA (obs.: atente-se para a separa\u00e7\u00e3o sil\u00e1bica brasileira, e n\u00e3o portuguesa).","provas":[{"id":85298,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":21058,"slug":"auxiliar-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc-2022-amauc-auxiliar-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Peritiba - Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:32:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2485539,"hashId":"1fcb2a580af65ad7cae7b87635efd1cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que o novo software permitir\u00e1 ao usu\u00e1rio uma s\u00e9rie de telas de bloqueio personalizadas para diferentes cen\u00e1rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA (obs.: atente-se para a separa\u00e7\u00e3o sil\u00e1bica brasileira, e n\u00e3o portuguesa).<\/p>","resposta":9875772,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Existem duas ox\u00edtonas acentuadas e duas proparox\u00edtonas. ","id":9875770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem duas ox\u00edtonas acentuadas e duas proparox\u00edtonas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cada uma das palavras possui regra de acentua\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.","id":9875771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada uma das palavras possui regra de acentua\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Das quatro palavras acentuadas, uma delas possui regra diferenciada. ","id":9875772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Das quatro palavras acentuadas, uma delas possui regra diferenciada. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Das quatro palavras, duas s\u00e3o parox\u00edtonas e duas s\u00e3o proparox\u00edtonas.","id":9875773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Das quatro palavras, duas s\u00e3o parox\u00edtonas e duas s\u00e3o proparox\u00edtonas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Existem tr\u00eas proparox\u00edtonas presentes na frase. ","id":9875774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem tr\u00eas proparox\u00edtonas presentes na frase. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5.-Como a atualiza\u00e7\u00e3o do iOS mudar\u00e1 seu smartphone-A Apple afirmou uma mudan\u00e7a na primeira coisa que algu\u00e9m v\u00ea ao usar um iPhone: a tela de bloqueio. No passado, podia-se modificar apenas o papel de parede. Mas, com o iOS 16, o usu\u00e1rio do iPhone personaliza a tela, escolhendo entre diferentes fontes e cores para o rel\u00f3gio. Al\u00e9m disso, pode fixar \"widgets\", que s\u00e3o essencialmente atalhos para aplicativos como calend\u00e1rio e monitor de dados de fitness, na tela de bloqueio. Essas personaliza\u00e7\u00f5es nos ajudam a adaptar o telefone ao nosso estilo de vida. Considere que o novo software permitir\u00e1 ao usu\u00e1rio uma s\u00e9rie de telas de bloqueio personalizadas para diferentes cen\u00e1rios.Por exemplo, uma tela de bloqueio para o trabalho pode mostrar um papel de parede do seu pr\u00e9dio de escrit\u00f3rio e conter um widget de calend\u00e1rio com sua pr\u00f3xima reuni\u00e3o. A tela para suas coisas particulares pode mostrar um papel de parede do seu c\u00e3o e um widget de exerc\u00edcio. A ideia \u00e9 que as pessoas alternem entre telas de bloqueio para acomodar melhor suas necessidades ao longo do dia.A pandemia acelerou o pagamento de compras com o celular, porque muita gente optou pela modalidade sem contato para evitar tocar em dinheiro. A Apple tem uma op\u00e7\u00e3o robusta de pagamentos eletr\u00f4nicos h\u00e1 mais de cinco anos com seu software Wallet para iPhone, que permite que as pessoas fa\u00e7am compras com cart\u00e3o de cr\u00e9dito e carreguem documentos importantes como cart\u00e3o de embarque e dados de sa\u00fade.-(Dispon\u00edvel em: Como a atualiza\u00e7\u00e3o do iOS e do Android vai mudar seu smartphone (msn.com). Adaptado.)","id":541933,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Como a atualiza\u00e7\u00e3o do iOS mudar\u00e1 seu smartphone<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">A Apple afirmou uma mudan\u00e7a na primeira coisa que algu\u00e9m v\u00ea ao usar um iPhone: a tela de bloqueio. No passado, podia-se modificar apenas o papel de parede. Mas, com o iOS 16, o usu\u00e1rio do iPhone personaliza a tela, escolhendo entre diferentes fontes e cores para o rel\u00f3gio. Al\u00e9m disso, pode fixar \"widgets\", que s\u00e3o essencialmente atalhos para aplicativos como calend\u00e1rio e monitor de dados de fitness, na tela de bloqueio. Essas personaliza\u00e7\u00f5es nos ajudam a adaptar o telefone ao nosso estilo de vida. Considere que o novo software permitir\u00e1 ao usu\u00e1rio uma s\u00e9rie de telas de bloqueio personalizadas para diferentes cen\u00e1rios.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Por exemplo, uma tela de bloqueio para o trabalho pode mostrar um papel de parede do seu pr\u00e9dio de escrit\u00f3rio e conter um widget de calend\u00e1rio com sua pr\u00f3xima reuni\u00e3o. A tela para suas coisas particulares pode mostrar um papel de parede do seu c\u00e3o e um widget de exerc\u00edcio. A ideia \u00e9 que as pessoas alternem entre telas de bloqueio para acomodar melhor suas necessidades ao longo do dia.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">A pandemia acelerou o pagamento de compras com o celular, porque muita gente optou pela modalidade sem contato para evitar tocar em dinheiro. A Apple tem uma op\u00e7\u00e3o robusta de pagamentos eletr\u00f4nicos h\u00e1 mais de cinco anos com seu software Wallet para iPhone, que permite que as pessoas fa\u00e7am compras com cart\u00e3o de cr\u00e9dito e carreguem documentos importantes como cart\u00e3o de embarque e dados de sa\u00fade.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px; color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255);\">(Dispon\u00edvel em: Como a atualiza\u00e7\u00e3o do iOS e do Android vai mudar seu smartphone (msn.com). Adaptado.)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2485539","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Institu\u00eddo no \u00e2mbito da Pol\u00edcia Federal do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, e conforme disp\u00f5e a legisla\u00e7\u00e3o, manter\u00e1 cadastro nacional, das armas de fogo importadas, produzidas e comercializadas no Pa\u00eds. Estamos nos referindo ao:","provas":[{"id":89133,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-guarda-municipal-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Guarda Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:32:32","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2563915,"hashId":"d3ce7422790c840238d08a18c44e0f9d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Institu\u00eddo no \u00e2mbito da Pol\u00edcia Federal do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, e conforme disp\u00f5e a legisla\u00e7\u00e3o, manter\u00e1 cadastro nacional, das armas de fogo importadas, produzidas e comercializadas no Pa\u00eds. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Estamos nos referindo ao:<\/p>","resposta":10216164,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Banco Brasileiro de Bal\u00edstica.","id":10216161,"corpo":"<p>Banco Brasileiro de Bal\u00edstica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cadastro Brasileiro de Registros.","id":10216162,"corpo":"<p>Cadastro Brasileiro de Registros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Centro Nacional de Intelig\u00eancia.","id":10216163,"corpo":"<p>Centro Nacional de Intelig\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sistema Nacional de Armas (Sinarm).","id":10216164,"corpo":"<p>Sistema Nacional de Armas (Sinarm).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Departamento de Seguran\u00e7a Institucional.","id":10216165,"corpo":"<p>Departamento de Seguran\u00e7a Institucional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550671,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto do Desarmamento - Lei n\u00ba 10.826\/2003","oab":true,"nome":"Estatuto do Desarmamento - Lei n\u00ba 10.826\/2003","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406528,"slug":"direito-penal-estatuto-do-desarmamento-lei-no-10-826-2003"}],"slug":"direito-penal\/2563915","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consta no artigo 3o da Lei no 10.741\/2003, que assegurar ao idoso, com absoluta prioridade, a efetiva\u00e7\u00e3o do direito \u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, ao esporte, ao lazer, ao trabalho, \u00e0 cidadania, \u00e0 liberdade, \u00e0 dignidade, ao respeito e \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o:1. Da fam\u00edlia2. Da comunidade3. Da sociedade4. Poder P\u00fablicoAssinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":89133,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-guarda-municipal-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Guarda Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:32:11","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2563885,"hashId":"abdd17f1723705c3cda5951d81e651bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Consta no artigo 3<sup>o<\/sup> da Lei n<sup>o<\/sup> 10.741\/2003, que assegurar ao idoso, com absoluta prioridade, a efetiva\u00e7\u00e3o do direito \u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, ao esporte, ao lazer, ao trabalho, \u00e0 cidadania, \u00e0 liberdade, \u00e0 dignidade, ao respeito e \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Da fam\u00edlia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Da comunidade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Da sociedade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Poder P\u00fablico<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas<strong> corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":10216047,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 4.","id":10216043,"corpo":"<p>\u00c9 correta apenas a afirmativa 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 4.","id":10216044,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 4.","id":10216045,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":10216046,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.","id":10216047,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550671,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Art. 3\u00ba","oab":true,"nome":"Art. 3\u00ba","pai":406486,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410494,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-art-3o"}],"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso\/2563885","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o deve observar o prazo decadencial de cinco anos para anular os atos administrativos de que decorrem efeitos favor\u00e1veis ao destinat\u00e1rio, ainda que comprovada m\u00e1-f\u00e9.","provas":[{"id":79415,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2022-cespe-cebraspe-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:32:11","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2637575,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A administra\u00e7\u00e3o deve observar o prazo decadencial de cinco anos para anular os atos administrativos de que decorrem efeitos favor\u00e1veis ao destinat\u00e1rio, ainda que comprovada m\u00e1-f\u00e9.<\/p>","resposta":10532004,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10532003,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10532004,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da Lei n.\u00ba 8.429\/1992, que disp\u00f5e sobre a pr\u00e1tica de atos de improbidade administrativa, e da Lei n.\u00ba 9.784\/1999, que trata do processo administrativo, julgue os itens seguintes. ","id":559713,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da Lei n.\u00ba 8.429\/1992, que disp\u00f5e sobre a pr\u00e1tica de atos de improbidade administrativa, e da Lei n.\u00ba 9.784\/1999, que trata do processo administrativo, julgue os itens seguintes. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 28","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422939,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-429-92-lei-de-improbidade-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/2637575","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contas P\u00fablicas","id":25759,"slug":"tecnico-em-contas-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas Santa Catarina","sigla":"MPC SC","id":5934,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpc-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O conjunto de listas que apresentam apenas um dos nomes Alberto ou Bruna pode ser corretamente representado por A\u2212B \u222a (B \u2212 A).","provas":[{"id":93749,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contas P\u00fablicas","id":25759,"slug":"tecnico-em-contas-publicas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas Santa Catarina","sigla":"MPC SC","id":5934,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpc-sc-sc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpc-sc-sc-2022-cespe-cebraspe-tecnico-em-contas-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPC SC - T\u00e9cnico em Contas P\u00fablicas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:32:12","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":2632209,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conjunto de listas que apresentam apenas um dos nomes Alberto ou Bruna pode ser corretamente representado por A\u2212B \u222a (B \u2212 A).<\/p>","resposta":10508128,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10508128,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10508129,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Dada uma equipe de dez servidores, entre eles Alberto e Bruna, W \u00e9 o conjunto de todas as listas que podem ser formadas com exatamente tr\u00eas servidores. A partir das informa\u00e7\u00f5es anteriores, e sabendo que, nessa hip\u00f3tese, A \u00e9 o conjunto de todas as listas em que consta o nome de Alberto e B, o conjunto daquelas em que consta o nome de Bruna, julgue os itens que se seguem.","id":559092,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Dada uma equipe de dez servidores, entre eles Alberto e Bruna, W \u00e9 o conjunto de todas as listas que podem ser formadas com exatamente tr\u00eas servidores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir das informa\u00e7\u00f5es anteriores, e sabendo que, nessa hip\u00f3tese, A \u00e9 o conjunto de todas as listas em que consta o nome de Alberto e B, o conjunto daquelas em que consta o nome de Bruna, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 30 ","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404270,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos-diagrama-de-venn-operacoes-com-conjuntos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Conjuntos","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Conjuntos","pai":403909,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408625,"slug":"matematica-operacoes-com-conjuntos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","id":25342,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-ambiental-e-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC RO","id":5717,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"politec-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um local de furto mediante arrombamento, observouse que os autores do delito, em busca de dinheiro e objetos de valor, reviraram todos os c\u00f4modos do im\u00f3vel e remexeram gavetas e arm\u00e1rios, al\u00e9m de terem manuseado in\u00fameros documentos e pap\u00e9is diversos. Por circunst\u00e2ncias n\u00e3o determinadas, foram encontrados somente fragmentos papilares m\u00ednimos sobre as superf\u00edcies dos arm\u00e1rios e gavetas, todavia sem possibilidade qualitativa de revela\u00e7\u00e3o e sele\u00e7\u00e3o. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, os pap\u00e9is manuseados pelos autores do crime","provas":[{"id":88074,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","id":25342,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-ambiental-e-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC RO","id":5717,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"politec-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-ambiental-e-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC RO - Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:16","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":2548377,"hashId":"a0bd11080989b05c6cba8ebd1aed6538","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Em um local de furto mediante arrombamento, observouse que os autores do delito, em busca de dinheiro e objetos de valor, reviraram todos os c\u00f4modos do im\u00f3vel e remexeram gavetas e arm\u00e1rios, al\u00e9m de terem manuseado in\u00fameros documentos e pap\u00e9is diversos. Por circunst\u00e2ncias n\u00e3o determinadas, foram encontrados somente fragmentos papilares m\u00ednimos sobre as superf\u00edcies dos arm\u00e1rios e gavetas, todavia sem possibilidade qualitativa de revela\u00e7\u00e3o e sele\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, os pap\u00e9is manuseados pelos autores do crime<\/p>","resposta":10150135,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o se prestam ao levantamento e \u00e0 revela\u00e7\u00e3o de fragmentos papilosc\u00f3picos, por serem material poroso que absorve os elementos qu\u00edmicos expelidos pela pele humana.","id":10150134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o se prestam ao levantamento e \u00e0 revela\u00e7\u00e3o de fragmentos papilosc\u00f3picos, por serem material poroso que absorve os elementos qu\u00edmicos expelidos pela pele humana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"se prestam ao levantamento e \u00e0 revela\u00e7\u00e3o de fragmentos papilosc\u00f3picos mediante a utiliza\u00e7\u00e3o de reveladores l\u00edquidos ou gasosos, como nitrato de prata e iodo.","id":10150135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se prestam ao levantamento e \u00e0 revela\u00e7\u00e3o de fragmentos papilosc\u00f3picos mediante a utiliza\u00e7\u00e3o de reveladores l\u00edquidos ou gasosos, como nitrato de prata e iodo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"se prestam ao levantamento e \u00e0 revela\u00e7\u00e3o de fragmentos papilosc\u00f3picos mediante a utiliza\u00e7\u00e3o de reveladores s\u00f3lidos e gasosos, como p\u00f3 e cianoacrilato.","id":10150136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se prestam ao levantamento e \u00e0 revela\u00e7\u00e3o de fragmentos papilosc\u00f3picos mediante a utiliza\u00e7\u00e3o de reveladores s\u00f3lidos e gasosos, como p\u00f3 e cianoacrilato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"se prestam ao levantamento e \u00e0 revela\u00e7\u00e3o de fragmentos papilosc\u00f3picos mediante a utiliza\u00e7\u00e3o de p\u00f3s especiais com detergente e violeta de genciana, como agentes reveladores.","id":10150137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se prestam ao levantamento e \u00e0 revela\u00e7\u00e3o de fragmentos papilosc\u00f3picos mediante a utiliza\u00e7\u00e3o de p\u00f3s especiais com detergente e violeta de genciana, como agentes reveladores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o se prestam ao levantamento e \u00e0 revela\u00e7\u00e3o de fragmentos papilosc\u00f3picos, porque o papel n\u00e3o permite uma exata classifica\u00e7\u00e3o ou determina\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o papilar.","id":10150138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o se prestam ao levantamento e \u00e0 revela\u00e7\u00e3o de fragmentos papilosc\u00f3picos, porque o papel n\u00e3o permite uma exata classifica\u00e7\u00e3o ou determina\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o papilar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548677,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 68 e 69","ordem":68},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criminal\u00edstica","oab":false,"nome":"Criminal\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":429985,"materia":true,"id":429985,"slug":"criminalistica"}],"slug":"criminalistica\/2548377","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na linha 8, \u201ctudo\u201d desempenha papel substantivo.","provas":[{"id":99175,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufba-2022-idecan-assistente-em-administracao-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFBA - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2687790,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na linha 8, \u201ctudo\u201d desempenha papel substantivo.<\/p>","resposta":10757486,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10757486,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10757487,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens 1 a 20O racismo \u00e9 um fantasma da escravid\u00e3o que ainda assombra o povo brasileiro_____O racismo ainda \u00e9 algo muito difuso em nosso pa\u00eds, sobretudo entre as classes dominantes. Algu\u00e9m por a\u00ed ir\u00e1 dizer quej\u00e1 se passaram 134 anos da aboli\u00e7\u00e3o da escravatura no Brasil e que tudo o que estou falando n\u00e3o passa de \"mimimi\", mas averdade verdadeira dos fatos nos leva a crer que a quest\u00e3o \u00e9 muito mais s\u00e9ria do que imaginamos._____Eu sou de opini\u00e3o que, enquanto os meios de produ\u00e7\u00e3o, os grandes conglomerados comerciais, os meios de comunica\u00e7\u00e3o,5 como os jornais e a televis\u00e3o, os centros de forma\u00e7\u00e3o profissional, sobretudo tecnol\u00f3gicos, as universidades \u2013 sejam p\u00fablicas ouprivadas \u2013, o comando do pa\u00eds, seja pelo Legislativo, seja pelo Executivo, estiverem nas m\u00e3os apenas de pessoas brancas, comoocorre hoje, jamais teremos uma solu\u00e7\u00e3o plaus\u00edvel sobre a quest\u00e3o racial entre n\u00f3s._____A pol\u00edtica demonstra enormemente tudo o que estou dizendo. O hor\u00e1rio eleitoral, as plataformas dos partidos, a maci\u00e7abancada de deputados federais e estaduais, eleita em cada legislatura \u2013 incluindo as c\u00e2maras de vereadores \u2013, tudo isso nos d\u00e110 uma excelente ideia do pa\u00eds que habitamos._____Dois livros me trouxeram essa reflex\u00e3o, e certa inquieta\u00e7\u00e3o, assim que eu terminei de l\u00ea-los. Falo de \"Pacto daBranquitude\", da psic\u00f3loga e ativista Cida Bento, colunista desta Folha, e de \"A Sociedade Desigual \u2013 Racismo e Branquitude naForma\u00e7\u00e3o do Brasil\", do economista M\u00e1rio Theodoro._____Esses dois livros deveriam servir de manuais de aprendizado do bom viver em comunidade, sobretudo no trato com15 pessoas negras \u2013 ou seja, pretas e pardas, de acordo com as normas do IBGE._____A branquitude \u00e9 um projeto de controle social, mas no sentido de demarcar acessos e barreiras para determinados grupos.Isso n\u00e3o acontece de agora. \u00c9 secular \u2013 desenvolvida como pol\u00edtica de Estado ainda no Imp\u00e9rio. Desconstr\u00f3i tecnologias, religi\u00e3o,cultura e saberes da popula\u00e7\u00e3o preta, sobretudo a escravizada, tendo como filosofia o eugenismo e a sua coisifica\u00e7\u00e3o desse serantes visto como mercadoria.20___O livro de Cida Bento \u2013 eleita em 2015, pela revista The Economist, do Reino Unido, uma das 50 personalidades maisinfluentes do mundo no campo da diversidade \u2013 nos remete a pensar a branquitude como uma pr\u00e1tica que silencia e apaga, aomesmo tempo em que demarca territ\u00f3rio, com certa sutileza e mal\u00edcia. Ela diz, com muito acerto: \"\u00c9 evidente que os brancos n\u00e3opromovem reuni\u00f5es secretas \u00e0s cinco da manh\u00e3 para definir como v\u00e3o manter seus privil\u00e9gios e excluir os negros. Mas \u00e9 como seassim fosse.\"25___\u00c9 intrigante pensar o quanto a pr\u00e1tica, no nosso dia a dia, diz respeito \u00e0s a\u00e7\u00f5es t\u00e3o presentes nas agress\u00f5es e ofensasdos corpos negros \u2013 toda vez em que abrimos o jornal ou assistimos ao notici\u00e1rio da televis\u00e3o._____Desde os tempos imemoriais, do Imp\u00e9rio \u00e0 Proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, corpos negros servem de refer\u00eancia a confirmar asupremacia branca, sobretudo dentro da pr\u00e1tica do poder. Como bem referido por Cida Bento, Luiz Gama, grande abolicionista,chegou a chamar esses dominadores de \"insaci\u00e1veis parasitas do trabalho africano\". Para o baiano, o tributo que os brancos30 deviam aos negros, durante tr\u00eas s\u00e9culos de explora\u00e7\u00e3o de sua m\u00e3o de obra, seria equivalente a R$ 1 trilh\u00e3o, se calculados nosdias de hoje._____M\u00e1rio Theodoro vai pelo mesmo caminho. O seu \"A Sociedade Desigual\" mapeia o cen\u00e1rio aterrador que \"destaca a etapado crescimento econ\u00f4mico dos anos 1930-1970\", o qual consolida \"uma classe m\u00e9dia, majoritariamente, branca\"._____Como base de constru\u00e7\u00e3o do pa\u00eds, o racismo segue praticamente desafiador, perpetuando desigualdades e \"impedindo35 mudan\u00e7as estruturais\", enquanto a sociedade brasileira, em face do racismo, se mant\u00e9m \"violenta, autorit\u00e1ria, elitista e med\u00edocre\"._____Para o autor, a desigualdade se relaciona bem, desde o passado, com espa\u00e7os como quilombos, favelas, alagados,mocambos e, hoje, com comunidades, periferias e palafitas._____Enquanto n\u00e3o for assertivo o tratamento sobre os males do racismo no Brasil, n\u00e3o haver\u00e1 avan\u00e7o, pois as cren\u00e7aspersistem em encarar o negro brasileiro como cidad\u00e3o de segunda classe, sem plenos direitos.40___Encarar o racismo como uma ideologia pode ser um dos passos para o Brasil se refletir como racista e violento. \u00c9 parteda cura._____Os livros de Cida Bento e M\u00e1rio Theodoro t\u00eam tudo para se tornar cl\u00e1ssicos muito necess\u00e1rios pela profundidade com queabordam uma tem\u00e1tica fantasma da escravid\u00e3o que ainda assombra a todos n\u00f3s, brancos e negros.(Tom Farias. Jornalista e escritor, \u00e9 autor de \u201cCarolina, uma Biografia\u201d e do romance \u201c'A Bolha\u201d. https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/tom-farias\/2022\/09\/o-racismo-e-umfantasma-da-escravidao-que-ainda-assombra-o-povo-brasileiro.shtml. 8.set.2022)Com rela\u00e7\u00e3o aos aspectos lingu\u00edsticos do texto, julgue os itens a seguir:","id":565290,"enunciado":"<p><strong>Texto para os itens 1 a 20<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O racismo \u00e9 um fantasma da escravid\u00e3o que ainda assombra o povo brasileiro<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>O racismo ainda \u00e9 algo muito difuso em nosso pa\u00eds, sobretudo entre as classes dominantes. Algu\u00e9m por a\u00ed ir\u00e1 dizer que<\/p><p>j\u00e1 se passaram 134 anos da aboli\u00e7\u00e3o da escravatura no Brasil e que tudo o que estou falando n\u00e3o passa de \"mimimi\", mas a<\/p><p>verdade verdadeira dos fatos nos leva a crer que a quest\u00e3o \u00e9 muito mais s\u00e9ria do que imaginamos.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Eu sou de opini\u00e3o que, enquanto os meios de produ\u00e7\u00e3o, os grandes conglomerados comerciais, os meios de comunica\u00e7\u00e3o,<\/p><p><em>5<\/em> como os jornais e a televis\u00e3o, os centros de forma\u00e7\u00e3o profissional, sobretudo tecnol\u00f3gicos, as universidades \u2013 sejam p\u00fablicas ou<\/p><p>privadas \u2013, o comando do pa\u00eds, seja pelo Legislativo, seja pelo Executivo, estiverem nas m\u00e3os apenas de pessoas brancas, como<\/p><p>ocorre hoje, jamais teremos uma solu\u00e7\u00e3o plaus\u00edvel sobre a quest\u00e3o racial entre n\u00f3s.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>A pol\u00edtica demonstra enormemente tudo o que estou dizendo. O hor\u00e1rio eleitoral, as plataformas dos partidos, a maci\u00e7a<\/p><p>bancada de deputados federais e estaduais, eleita em cada legislatura \u2013 incluindo as c\u00e2maras de vereadores \u2013, tudo isso nos d\u00e1<\/p><p><em>10 <\/em>uma excelente ideia do pa\u00eds que habitamos.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Dois livros me trouxeram essa reflex\u00e3o, e certa inquieta\u00e7\u00e3o, assim que eu terminei de l\u00ea-los. Falo de \"Pacto da<\/p><p>Branquitude\", da psic\u00f3loga e ativista Cida Bento, colunista desta Folha, e de \"A Sociedade Desigual \u2013 Racismo e Branquitude na<\/p><p>Forma\u00e7\u00e3o do Brasil\", do economista M\u00e1rio Theodoro.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Esses dois livros deveriam servir de manuais de aprendizado do bom viver em comunidade, sobretudo no trato com<\/p><p>15 pessoas negras \u2013 ou seja, pretas e pardas, de acordo com as normas do IBGE.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>A branquitude \u00e9 um projeto de controle social, mas no sentido de demarcar acessos e barreiras para determinados grupos.<\/p><p>Isso n\u00e3o acontece de agora. \u00c9 secular \u2013 desenvolvida como pol\u00edtica de Estado ainda no Imp\u00e9rio. Desconstr\u00f3i tecnologias, religi\u00e3o,<\/p><p>cultura e saberes da popula\u00e7\u00e3o preta, sobretudo a escravizada, tendo como filosofia o eugenismo e a sua coisifica\u00e7\u00e3o desse ser<\/p><p>antes visto como mercadoria.<\/p><p><em>20<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>O livro de Cida Bento \u2013 eleita em 2015, pela revista <em>The Economist<\/em>, do Reino Unido, uma das 50 personalidades mais<\/p><p>influentes do mundo no campo da diversidade \u2013 nos remete a pensar a branquitude como uma pr\u00e1tica que silencia e apaga, ao<\/p><p>mesmo tempo em que demarca territ\u00f3rio, com certa sutileza e mal\u00edcia. Ela diz, com muito acerto: \"\u00c9 evidente que os brancos n\u00e3o<\/p><p>promovem reuni\u00f5es secretas \u00e0s cinco da manh\u00e3 para definir como v\u00e3o manter seus privil\u00e9gios e excluir os negros. Mas \u00e9 como se<\/p><p>assim fosse.\"<\/p><p><em>25<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>\u00c9 intrigante pensar o quanto a pr\u00e1tica, no nosso dia a dia, diz respeito \u00e0s a\u00e7\u00f5es t\u00e3o presentes nas agress\u00f5es e ofensas<\/p><p>dos corpos negros \u2013 toda vez em que abrimos o jornal ou assistimos ao notici\u00e1rio da televis\u00e3o.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Desde os tempos imemoriais, do Imp\u00e9rio \u00e0 Proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, corpos negros servem de refer\u00eancia a confirmar a<\/p><p>supremacia branca, sobretudo dentro da pr\u00e1tica do poder. Como bem referido por Cida Bento, Luiz Gama, grande abolicionista,<\/p><p>chegou a chamar esses dominadores de \"insaci\u00e1veis parasitas do trabalho africano\". Para o baiano, o tributo que os brancos<\/p><p><em>30 <\/em>deviam aos negros, durante tr\u00eas s\u00e9culos de explora\u00e7\u00e3o de sua m\u00e3o de obra, seria equivalente a R$ 1 trilh\u00e3o, se calculados nos<\/p><p>dias de hoje.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>M\u00e1rio Theodoro vai pelo mesmo caminho. O seu \"A Sociedade Desigual\" mapeia o cen\u00e1rio aterrador que \"destaca a etapa<\/p><p>do crescimento econ\u00f4mico dos anos 1930-1970\", o qual consolida \"uma classe m\u00e9dia, majoritariamente, branca\".<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Como base de constru\u00e7\u00e3o do pa\u00eds, o racismo segue praticamente desafiador, perpetuando desigualdades e \"impedindo<\/p><p><em>35 <\/em>mudan\u00e7as estruturais\", enquanto a sociedade brasileira, em face do racismo, se mant\u00e9m \"violenta, autorit\u00e1ria, elitista e med\u00edocre\".<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Para o autor, a desigualdade se relaciona bem, desde o passado, com espa\u00e7os como quilombos, favelas, alagados,<\/p><p>mocambos e, hoje, com comunidades, periferias e palafitas.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Enquanto n\u00e3o for assertivo o tratamento sobre os males do racismo no Brasil, n\u00e3o haver\u00e1 avan\u00e7o, pois as cren\u00e7as<\/p><p>persistem em encarar o negro brasileiro como cidad\u00e3o de segunda classe, sem plenos direitos.<\/p><p><em>40<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Encarar o racismo como uma ideologia pode ser um dos passos para o Brasil se refletir como racista e violento. \u00c9 parte<\/p><p>da cura.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Os livros de Cida Bento e M\u00e1rio Theodoro t\u00eam tudo para se tornar cl\u00e1ssicos muito necess\u00e1rios pela profundidade com que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">abordam uma tem\u00e1tica fantasma da escravid\u00e3o que ainda assombra a todos n\u00f3s, brancos e negros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(<strong>Tom Farias<\/strong>. Jornalista e escritor, \u00e9 autor de \u201cCarolina, uma Biografia\u201d e do romance \u201c'A Bolha\u201d. https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/tom-farias\/2022\/09\/o-racismo-e-umfantasma-da-escravidao-que-ainda-assombra-o-povo-brasileiro.shtml. 8.set.2022)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos aspectos lingu\u00edsticos do texto, julgue os itens a seguir:<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 20","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Substantivos","oab":false,"nome":"Substantivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403622,"slug":"lingua-portuguesa-substantivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2687790","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":3084,"slug":"tecnico-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os termos destacados no texto, considere as seguintes afirmativas:1. \u201cIsso\u201d se refere a \u201cproblemas de sa\u00fade\u201d.2. \u201cElas\u201d se refere a \u201cexternalidades\u201d.3. \u201cEles\u201d se refere a \u201cos estoicos\u201d. 4. \u201cDeles\u201d se refere a \u201cindiferentes\u201d.Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":82669,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":3084,"slug":"tecnico-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpr-2022-funpar-nc-ufpr-tecnico-area-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:34:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2535658,"hashId":"dac584de8faeba0b88b949447e9770f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os termos destacados no texto, considere as seguintes afirmativas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. \u201cIsso\u201d se refere a \u201cproblemas de sa\u00fade\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. \u201cElas\u201d se refere a \u201cexternalidades\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. \u201cEles\u201d se refere a \u201cos estoicos\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. \u201cDeles\u201d se refere a \u201cindiferentes\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10094080,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira.","id":10094078,"corpo":"<p>Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":10094079,"corpo":"<p>Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":10094080,"corpo":"<p>Somente as afirmativas 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":10094081,"corpo":"<p>Somente as afirmativas 1, 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":10094082,"corpo":"<p>As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto a seguir \u00e9 refer\u00eancia para as quest\u00f5es 01 a 03.O guia de fil\u00f3sofos para viver em tempos de incerteza Como Epicteto disse, para os estoicos n\u00e3o \u00e9 a coisa em si mesma que causa a turbul\u00eancia. \u00c9 como voc\u00ea pensa sobre ela. Poucas coisas causam mais sofrimento do que lutar contra circunst\u00e2ncias que est\u00e3o fora do seu controle ou ficar apegado a um resultado sobre o qual voc\u00ea n\u00e3o tem poder. O primeiro obst\u00e1culo \u2013 um t\u00e3o importante que Epicteto o chamou de \"nossa maior tarefa na vida\" \u2013 \u00e9 identificar o que est\u00e1 fora do seu controle, aspectos que os estoicos chamam de \"externalidades\". Felizmente, os estoicos explicaram de forma mais simples: trata-se de tudo al\u00e9m de seus pr\u00f3prios pensamentos, escolhas e a\u00e7\u00f5es. A sa\u00fade, por exemplo. Voc\u00ea pode escolher comer cinco legumes, verduras ou frutas por dia e se exercitar (escolhas suas), mas isso n\u00e3o significa que voc\u00ea nunca sofrer\u00e1 de problemas de sa\u00fade (uma externalidade). Se voc\u00ea acha que significa, voc\u00ea n\u00e3o est\u00e1 apenas se iludindo. Voc\u00ea est\u00e1 se colocando no rumo de uma verdadeira decep\u00e7\u00e3o. [...] Como \u00e9 muito f\u00e1cil para n\u00f3s confundirmos o que podemos com o que n\u00e3o podemos controlar, Epicteto recomendou adotar este h\u00e1bito mental: \"No caso de coisas espec\u00edficas que te satisfazem ou beneficiam, ou \u00e0s quais voc\u00ea ficou ligado, lembre-se do que elas s\u00e3o [...]\", aconselhava ele. De forma controversa, os estoicos foram al\u00e9m. Embora possamos preferir ter boa sa\u00fade ou que um ente querido viva, tais externalidades n\u00e3o s\u00e3o \"boas\" ou \"m\u00e1s\" em si mesmas. Na verdade, argumentam eles, persegui-las pode \u00e0s vezes nos colocar em circunst\u00e2ncias ainda piores [...]. Como voc\u00ea n\u00e3o pode controlar essas externalidades, diziam os estoicos, tamb\u00e9m n\u00e3o serve para nada voc\u00ea ficar perturbado por causa delas. Afinal, nenhum desses \"indiferentes\" s\u00e3o realmente necess\u00e1rios para nossa felicidade \u2013 no final, tudo o que importa \u00e9 como n\u00f3s nos comportamos diante deles. Se isso soa familiar nos dias de hoje, \u00e9 porque j\u00e1 foi ecoado em v\u00e1rios mantras e tipos de autoajuda durante anos \u2013 sejam os ensinamentos (que n\u00e3o deixam de ser controversos) da autora Byron Katie sobre \"amar o que \u00e9\" ou simplesmente o clich\u00ea moderno \"\u00e9 assim mesmo\". (Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/internacional-60922107)","id":547392,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto a seguir \u00e9 refer\u00eancia para as quest\u00f5es 01 a 03.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O guia de fil\u00f3sofos para viver em tempos de incerteza <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Como Epicteto disse, para os estoicos n\u00e3o \u00e9 a coisa em si mesma que causa a turbul\u00eancia. \u00c9 como voc\u00ea pensa sobre ela. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Poucas coisas causam mais sofrimento do que lutar contra circunst\u00e2ncias que est\u00e3o fora do seu controle ou ficar apegado a um resultado sobre o qual voc\u00ea n\u00e3o tem poder. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O primeiro obst\u00e1culo \u2013 um t\u00e3o importante que Epicteto o chamou de \"nossa maior tarefa na vida\" \u2013 \u00e9 identificar o que est\u00e1 fora do seu controle, aspectos que os estoicos chamam de \"externalidades\". <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Felizmente, os estoicos explicaram de forma mais simples: trata-se de tudo al\u00e9m de seus pr\u00f3prios pensamentos, escolhas e a\u00e7\u00f5es. A sa\u00fade, por exemplo. Voc\u00ea pode escolher comer cinco legumes, verduras ou frutas por dia e se exercitar (escolhas suas), mas <strong><u>isso<\/u><\/strong> n\u00e3o significa que voc\u00ea nunca sofrer\u00e1 de problemas de sa\u00fade (uma externalidade). Se voc\u00ea acha que significa, voc\u00ea n\u00e3o est\u00e1 apenas se iludindo. Voc\u00ea est\u00e1 se colocando no rumo de uma verdadeira decep\u00e7\u00e3o. [...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Como \u00e9 muito f\u00e1cil para n\u00f3s confundirmos o que podemos com o que n\u00e3o podemos controlar, Epicteto recomendou adotar este h\u00e1bito mental: \"No caso de coisas espec\u00edficas que te satisfazem ou beneficiam, ou \u00e0s quais voc\u00ea ficou ligado, lembre-se do que <strong><u>elas<\/u> <\/strong>s\u00e3o [...]\", aconselhava ele. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">De forma controversa, os estoicos foram al\u00e9m. Embora possamos preferir ter boa sa\u00fade ou que um ente querido viva, tais externalidades n\u00e3o s\u00e3o \"boas\" ou \"m\u00e1s\" em si mesmas. Na verdade, argumentam <strong><u>eles<\/u><\/strong>, persegui-las pode \u00e0s vezes nos colocar em circunst\u00e2ncias ainda piores [...]. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Como voc\u00ea n\u00e3o pode controlar essas externalidades, diziam os estoicos, tamb\u00e9m n\u00e3o serve para nada voc\u00ea ficar perturbado por causa delas. Afinal, nenhum desses \"indiferentes\" s\u00e3o realmente necess\u00e1rios para nossa felicidade \u2013 no final, tudo o que importa \u00e9 como n\u00f3s nos comportamos diante <strong><u>deles<\/u><\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Se isso soa familiar nos dias de hoje, \u00e9 porque j\u00e1 foi ecoado em v\u00e1rios mantras e tipos de autoajuda durante anos \u2013 sejam os ensinamentos (que n\u00e3o deixam de ser controversos) da autora Byron Katie sobre \"amar o que \u00e9\" ou simplesmente o clich\u00ea moderno \"\u00e9 assim mesmo\". <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/internacional-60922107)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2535658","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":3084,"slug":"tecnico-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O segmento destacado estabelece no texto uma rela\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":82669,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":3084,"slug":"tecnico-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpr-2022-funpar-nc-ufpr-tecnico-area-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:34:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2535762,"hashId":"459ab0b49f8638997937724d78c1b3d9","enunciado":"<p>O segmento destacado estabelece no texto uma rela\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":10094454,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"temporalidade.","id":10094451,"corpo":"<p>temporalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"causa.","id":10094452,"corpo":"<p>causa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"finalidade.","id":10094453,"corpo":"<p>finalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"concess\u00e3o. ","id":10094454,"corpo":"<p>concess\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00e3o.","id":10094455,"corpo":"<p>condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto a seguir \u00e9 refer\u00eancia para as quest\u00f5es 07 e 08. Startups brasileiras entram na explora\u00e7\u00e3o espacial privada O Programa Espacial Brasileiro, coordenado pela Ag\u00eancia Espacial, patina h\u00e1 d\u00e9cadas, sem nunca decolar. Muitos cientistas ent\u00e3o se voltam \u00e0s empresas privadas, que hoje ganham cada vez mais protagonismo na explora\u00e7\u00e3o espacial fora do pa\u00eds, e poderiam colocar o Brasil de fato na corrida espacial. Mas h\u00e1 muitos obst\u00e1culos para essas empresas terem sucesso: al\u00e9m dos desafios tecnol\u00f3gicos, um problema menos \u00f3bvio \u00e9 a necessidade de gerenciamento privado para projetos dessa complexidade. Mesmo diante dos impedimentos, alguns brasileiros com forma\u00e7\u00e3o e experi\u00eancia internacionais embarcam nessa jornada. (Dispon\u00edvel em: https:\/\/sciam.com.br\/startups-brasileiras-entram-na-exploracao-espacial-privada\/.)","id":547407,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto a seguir \u00e9 refer\u00eancia para as quest\u00f5es 07 e 08. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Startups brasileiras entram na explora\u00e7\u00e3o espacial privada <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Programa Espacial Brasileiro, coordenado pela Ag\u00eancia Espacial, patina h\u00e1 d\u00e9cadas, sem nunca decolar. Muitos cientistas ent\u00e3o se voltam \u00e0s empresas privadas, que hoje ganham cada vez mais protagonismo na explora\u00e7\u00e3o espacial fora do pa\u00eds, e poderiam colocar o Brasil de fato na corrida espacial. Mas h\u00e1 muitos obst\u00e1culos para essas empresas terem sucesso: al\u00e9m dos desafios tecnol\u00f3gicos, um problema menos \u00f3bvio \u00e9 a necessidade de gerenciamento privado para projetos dessa complexidade. <strong><u>Mesmo diante dos impedimentos<\/u><\/strong>, alguns brasileiros com forma\u00e7\u00e3o e experi\u00eancia internacionais embarcam nessa jornada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/sciam.com.br\/startups-brasileiras-entram-na-exploracao-espacial-privada\/.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 8","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2535762","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Pesquisas e Codifica\u00e7\u00e3o","id":24902,"slug":"supervisor-censitario-area-pesquisas-e-codificacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao analisar a coloca\u00e7\u00e3o do pronome obl\u00edquo \u201clhe\u201d nas ora\u00e7\u00f5es abaixo, assinale a alternativa que apresente a justificativa correta quanto ao seu uso nos itens a seguir. I. \u201c...e, por fim, ele confessa o crime a uma prostituta que lhe mostra o caminho do arrependimento por interm\u00e9dio da f\u00e9 crist\u00e3\u201d. II. \u201cSua principal descoberta lhe deu muito trabalho...\u201d","provas":[{"id":83347,"cargo":{"descricao":"Supervisor Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Pesquisas e Codifica\u00e7\u00e3o","id":24902,"slug":"supervisor-censitario-area-pesquisas-e-codificacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2022-idecan-supervisor-censitario-area-pesquisas-e-codificacao","tipo":1,"nome":"IDECAN - IBGE - Supervisor Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Pesquisas e Codifica\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:33:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2433406,"hashId":"5d65d627aba13564551907cf28213f93","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao analisar a coloca\u00e7\u00e3o do pronome obl\u00edquo \u201clhe\u201d nas ora\u00e7\u00f5es abaixo, assinale a alternativa que apresente a justificativa correta quanto ao seu uso nos itens a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. <em>\u201c...e, por fim, ele confessa o crime a uma prostituta que <\/em><strong><em>lhe <\/em><\/strong><em>mostra o caminho do arrependimento por interm\u00e9dio da f\u00e9 crist\u00e3\u201d. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. <em>\u201cSua principal descoberta <\/em><strong><em>lhe <\/em><\/strong><em>deu muito trabalho...\u201d<\/em><\/p>","resposta":9647955,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em I, ocorre \u00eanclise porque o verbo est\u00e1 no imperativo afirmativo.","id":9647951,"corpo":"<p>Em I, ocorre \u00eanclise porque o verbo est\u00e1 no imperativo afirmativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Em II, ocorre \u00eanclise, porque o sujeito da ora\u00e7\u00e3o atrai o pronome para antes do verbo.","id":9647952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em II, ocorre \u00eanclise, porque o sujeito da ora\u00e7\u00e3o atrai o pronome para antes do verbo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em II, ocorre pr\u00f3clise devido ao adv\u00e9rbio \u201cmuito\u201d que atrai o pronome para antes do verbo.","id":9647953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em II, ocorre pr\u00f3clise devido ao adv\u00e9rbio \u201cmuito\u201d que atrai o pronome para antes do verbo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em I, ocorre \u00eanclise devido \u00e0 presen\u00e7a do pronome demonstrativo \u201cque\u201d.","id":9647954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em I, ocorre \u00eanclise devido \u00e0 presen\u00e7a do pronome demonstrativo \u201cque\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Em I, ocorre pr\u00f3clise devido \u00e0 presen\u00e7a do pronome relativo \u201cque\u201d, considerado uma palavra atrativa.","id":9647955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em I, ocorre pr\u00f3clise devido \u00e0 presen\u00e7a do pronome relativo \u201cque\u201d, considerado uma palavra atrativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I Dostoi\u00e9vski 200 anos: mergulhado na ess\u00eancia desvalida da alma humanaPor Portal Ra\u00edzes -11 de novembro de 2021\t\u201cChamam-me de psic\u00f3logo: n\u00e3o \u00e9 verdade. Sou apenas realista no sentido mais elevado. Ou seja, retrato todas as profundezas da alma humana\u201d. O pensamento do escritor russo Fi\u00f3dor Dostoi\u00e9vski (nascido em 11 de novembro de 1821), encontrado em seu caderno de notas de 1880, traduz as buscas desse que \u00e9 considerado um dos principais autores e pensadores do s\u00e9culo 19. Ele morreu em 1881.Pesquisadores consideram que o autor continua atual em 2021 ao tratar de temas como compaix\u00e3o, \u00e9tica e empatia. Tratou dos pobres, humilhados e desvalidos.\tEntre as obras mais conhecidas de Dostoi\u00e9vski, h\u00e1 cl\u00e1ssicos da literatura mundial, como Crime e Castigo, O Idiota, Os Dem\u00f4nios e Os Irm\u00e3os Karam\u00e1zov. \u201cEle \u00e9 um int\u00e9rprete da alma humana. Ele percebia as contradi\u00e7\u00f5es do mundo, o individualismo e perguntava se existia um princ\u00edpio moral que, de alguma forma, possa se estruturar a vida\u201d, explica o professor Leonardo Guelman, do Centro de Artes da Universidade Federal Fluminense (UFF).\tO pesquisador explica que o autor russo pode ser considerado atemporal por tratar dos principais sentimentos humanos, confrontando o leitor. \u201cQualquer um de n\u00f3s que for l\u00ea-lo daqui a 50 anos ou que leu no s\u00e9culo passado vai se deparar com essa experi\u00eancia do confronto sobre o que n\u00f3s somos. Tamb\u00e9m daquilo que n\u00f3s n\u00e3o efetivamos e talvez pud\u00e9ssemos ser\u201d. Guelman esclarece que existe uma teatralidade muito forte na obra de Dostoi\u00e9vski que trata de quest\u00f5es e dilemas \u00e9ticos. \u201cDuzentos anos ap\u00f3s o nascimento dele, vivemos hoje um momento muito conturbado no mundo. Ele \u00e9 absolutamente atual porque trata desse teatro humano\u201d.\tO romance Crime e Castigo, de 1866, \u00e9 o livro mais emblem\u00e1tico de Dostoi\u00e9vski, considerado pelos cr\u00edticos como a sua obra-prima. Neste romance o autor desperta a expectativa de seus leitores fascinados com o destino de Rask\u00f3lnikov, estudante e homicida perseguido pela mem\u00f3ria de seu crime. As d\u00favidas o atormentam e as conversas com o comiss\u00e1rio de pol\u00edcia s\u00e3o infernais e, por fim, ele confessa o crime a uma prostituta que lhe mostra o caminho do arrependimento por interm\u00e9dio da f\u00e9 crist\u00e3. O autor consegue delimitar os intrincados problemas de liberdade da a\u00e7\u00e3o humana. E sugere a possibilidade de reden\u00e7\u00e3o pelo crime. Neste livro, Dostoi\u00e9vski, com base em dados reais, constr\u00f3i uma inquietante par\u00e1bola de culpa e puni\u00e7\u00e3o. Separamos algumas frases comentadas desse fenomenal romance.\tNa obra Crime e Castigo, algumas frases se tornaram c\u00e9lebres como \u201co erro \u00e9 uma coisa positiva porque, por interm\u00e9dio dele, \u00e9 que se descobre como ajustar as coisas\u201d.\tDesde cedo somos programados para achar que o erro \u00e9 ruim. Toda crian\u00e7a descobre que admitir o erro significa pagar por ele. \u00c9 por isso que poucas culturas aceitam o erro como benef\u00edcio para aprender com ele e revelar a verdade. Mas, o que \u00e9 a verdade? O conceito de verdade como revela\u00e7\u00e3o pode ser encontrado entre os empiristas e te\u00f3logos. Os empiristas defendem que a verdade representa aquilo que, imediatamente, se revela ao homem. Os te\u00f3logos, que a verdade \u00e9 a evid\u00eancia manifestada nas coisas e que o princ\u00edpio de todas as coisas \u00e9 Deus.\tA Filosofia procura, desde suas origens, a verdade diante do erro. Um exemplo de que o erro n\u00e3o \u00e9, necessariamente, negativo \u00e9 contado pela insist\u00eancia de Thomas Edison, o inventor da l\u00e2mpada. Sua principal descoberta lhe deu muito trabalho e de erro em erro descobriu, finalmente, o fio de algod\u00e3o carbonizado que sublimou os erros cometidos antes com a ideia luminosa, acesa em 21 de outubro de 1879, h\u00e1 136 anos.\tOutra frase conhecida \u00e9 \u201caquilo que mais tememos \u00e9 o que nos faz sair dos nossos h\u00e1bitos\u201d.\tNingu\u00e9m nasce com um manual de instru\u00e7\u00f5es para a vida. Apesar de todos os conselhos \u00fateis dos pais, professores e pessoas mais velhas e mais experientes, cada um de n\u00f3s deve fazer o seu pr\u00f3prio caminho no mundo, fazendo o melhor que pode e muitas vezes fazer algumas coisas erradas. Bagun\u00e7ar algumas vezes n\u00e3o \u00e9 pecado. Mas, se voc\u00ea ficar com receio de mudar h\u00e1bitos com comportamentos tipo \u201cdeixa ver se consigo\u201d, voc\u00ea vai perder muitas oportunidades pelo receio de sair dos h\u00e1bitos convencionais. Voc\u00ea ficou aborrecido e frustrado porque as suas escolhas causaram tristezas? V\u00e1 em frente, porque aquilo que tememos pode mudar o rumo da estrada que voc\u00ea est\u00e1 habituado. E sair da estrada habitual pode ser o caminho de luz que necessita para ser feliz. (...)","id":535966,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Dostoi\u00e9vski 200 anos: mergulhado na ess\u00eancia desvalida da alma humana<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por Portal Ra\u00edzes -11 de novembro de 2021<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\u201cChamam-me de psic\u00f3logo: n\u00e3o \u00e9 verdade. Sou apenas realista no sentido mais elevado. Ou seja, retrato todas as profundezas da alma humana\u201d. O pensamento do escritor russo Fi\u00f3dor Dostoi\u00e9vski (nascido em 11 de novembro de 1821), encontrado em seu caderno de notas de 1880, traduz as buscas desse que \u00e9 considerado um dos principais autores e pensadores do s\u00e9culo 19. Ele morreu em 1881.Pesquisadores consideram que o autor continua atual em 2021 ao tratar de temas como compaix\u00e3o, \u00e9tica e empatia. Tratou dos pobres, humilhados e desvalidos.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEntre as obras mais conhecidas de Dostoi\u00e9vski, h\u00e1 cl\u00e1ssicos da literatura mundial, como Crime e Castigo, O Idiota, Os Dem\u00f4nios e Os Irm\u00e3os Karam\u00e1zov. \u201cEle \u00e9 um int\u00e9rprete da alma humana. Ele percebia as contradi\u00e7\u00f5es do mundo, o individualismo e perguntava se existia um princ\u00edpio moral que, de alguma forma, possa se estruturar a vida\u201d, explica o professor Leonardo Guelman, do Centro de Artes da Universidade Federal Fluminense (UFF).<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO pesquisador explica que o autor russo pode ser considerado atemporal por tratar dos principais sentimentos humanos, confrontando o leitor. \u201cQualquer um de n\u00f3s que for l\u00ea-lo daqui a 50 anos ou que leu no s\u00e9culo passado vai se deparar com essa experi\u00eancia do confronto sobre o que n\u00f3s somos. Tamb\u00e9m daquilo que n\u00f3s n\u00e3o efetivamos e talvez pud\u00e9ssemos ser\u201d. Guelman esclarece que existe uma teatralidade muito forte na obra de Dostoi\u00e9vski que trata de quest\u00f5es e dilemas \u00e9ticos. \u201cDuzentos anos ap\u00f3s o nascimento dele, vivemos hoje um momento muito conturbado no mundo. Ele \u00e9 absolutamente atual porque trata desse teatro humano\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO romance Crime e Castigo, de 1866, \u00e9 o livro mais emblem\u00e1tico de Dostoi\u00e9vski, considerado pelos cr\u00edticos como a sua obra-prima. Neste romance o autor desperta a expectativa de seus leitores fascinados com o destino de Rask\u00f3lnikov, estudante e homicida perseguido pela mem\u00f3ria de seu crime. As d\u00favidas o atormentam e as conversas com o comiss\u00e1rio de pol\u00edcia s\u00e3o infernais e, por fim, ele confessa o crime a uma prostituta que lhe mostra o caminho do arrependimento por interm\u00e9dio da f\u00e9 crist\u00e3. O autor consegue delimitar os intrincados problemas de liberdade da a\u00e7\u00e3o humana. E sugere a possibilidade de reden\u00e7\u00e3o pelo crime. Neste livro, Dostoi\u00e9vski, com base em dados reais, constr\u00f3i uma inquietante par\u00e1bola de culpa e puni\u00e7\u00e3o. Separamos algumas frases comentadas desse fenomenal romance.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNa obra Crime e Castigo, algumas frases se tornaram c\u00e9lebres como \u201c<em>o erro \u00e9 uma coisa positiva porque, por interm\u00e9dio dele, \u00e9 que se descobre como ajustar as coisas<\/em>\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tDesde cedo somos programados para achar que o erro \u00e9 ruim. Toda crian\u00e7a descobre que admitir o erro significa pagar por ele. \u00c9 por isso que poucas culturas aceitam o erro como benef\u00edcio para aprender com ele e revelar a verdade. Mas, o que \u00e9 a verdade? O conceito de verdade como revela\u00e7\u00e3o pode ser encontrado entre os empiristas e te\u00f3logos. Os empiristas defendem que a verdade representa aquilo que, imediatamente, se revela ao homem. Os te\u00f3logos, que a verdade \u00e9 a evid\u00eancia manifestada nas coisas e que o princ\u00edpio de todas as coisas \u00e9 Deus.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA Filosofia procura, desde suas origens, a verdade diante do erro. Um exemplo de que o erro n\u00e3o \u00e9, necessariamente, negativo \u00e9 contado pela insist\u00eancia de Thomas Edison, o inventor da l\u00e2mpada. Sua principal descoberta lhe deu muito trabalho e de erro em erro descobriu, finalmente, o fio de algod\u00e3o carbonizado que sublimou os erros cometidos antes com a ideia luminosa, acesa em 21 de outubro de 1879, h\u00e1 136 anos.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tOutra frase conhecida \u00e9 \u201c<em>aquilo que mais tememos \u00e9 o que nos faz sair dos nossos h\u00e1bitos<\/em>\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNingu\u00e9m nasce com um manual de instru\u00e7\u00f5es para a vida. Apesar de todos os conselhos \u00fateis dos pais, professores e pessoas mais velhas e mais experientes, cada um de n\u00f3s deve fazer o seu pr\u00f3prio caminho no mundo, fazendo o melhor que pode e muitas vezes fazer algumas coisas erradas. Bagun\u00e7ar algumas vezes n\u00e3o \u00e9 pecado. Mas, se voc\u00ea ficar com receio de mudar h\u00e1bitos com comportamentos tipo \u201cdeixa ver se consigo\u201d, voc\u00ea vai perder muitas oportunidades pelo receio de sair dos h\u00e1bitos convencionais. Voc\u00ea ficou aborrecido e frustrado porque as suas escolhas causaram tristezas? V\u00e1 em frente, porque aquilo que tememos pode mudar o rumo da estrada que voc\u00ea est\u00e1 habituado. E sair da estrada habitual pode ser o caminho de luz que necessita para ser feliz. (...)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2433406","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado de 3\u00aa Classe","id":14468,"slug":"procurador-do-estado-de-3a-classe"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pge-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Escul\u00e1pio Eug\u00eanio, formado em medicina, ingressou nos quadros da Pol\u00edcia Militar do Estado X, ocupando o cargo de Oficial-M\u00e9dico e exercendo suas atividades junto ao Hospital Militar. Concomitantemente ao exerc\u00edcio de sua fun\u00e7\u00e3o policial militar, graduou-se em Direito e agora pretende participar do Concurso para Procurador do Estado. Caso seja aprovado no certame, Escul\u00e1pio","provas":[{"id":84704,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado de 3\u00aa Classe","id":14468,"slug":"procurador-do-estado-de-3a-classe"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pge-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pge-am-am-2022-fcc-procurador-do-estado-de-3a-classe-2","tipo":1,"nome":"FCC - PGE AM - Procurador do Estado de 3\u00aa Classe - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:33:43","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2460863,"hashId":"cd81102d2f519b569331afc56cbf1db0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Escul\u00e1pio Eug\u00eanio, formado em medicina, ingressou nos quadros da Pol\u00edcia Militar do Estado X, ocupando o cargo de Oficial-M\u00e9dico e exercendo suas atividades junto ao Hospital Militar. Concomitantemente ao exerc\u00edcio de sua fun\u00e7\u00e3o policial militar, graduou-se em Direito e agora pretende participar do Concurso para Procurador do Estado. Caso seja aprovado no certame, Escul\u00e1pio<\/p>","resposta":9765148,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 tomar posse do cargo de Procurador do Estado, pois o regime dos cargos militares \u00e9 incompat\u00edvel com qualquer acumula\u00e7\u00e3o.","id":9765146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o poder\u00e1 tomar posse do cargo de Procurador do Estado, pois o regime dos cargos militares \u00e9 incompat\u00edvel com qualquer acumula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"poder\u00e1 tomar posse no cargo de Procurador do Estado, dada a natureza acumul\u00e1vel dos cargos, desde que haja compatibilidade de hor\u00e1rios. ","id":9765147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 tomar posse no cargo de Procurador do Estado, dada a natureza acumul\u00e1vel dos cargos, desde que haja compatibilidade de hor\u00e1rios. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"poder\u00e1 tomar posse no cargo de Procurador do Estado, desde que seja transferido para a reserva.","id":9765148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 tomar posse no cargo de Procurador do Estado, desde que seja transferido para a reserva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 tomar posse no cargo de Procurador do Estado, pois \u00e9 vedado o exerc\u00edcio de outro cargo ou fun\u00e7\u00e3o, salvo se for de magist\u00e9rio.","id":9765149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o poder\u00e1 tomar posse no cargo de Procurador do Estado, pois \u00e9 vedado o exerc\u00edcio de outro cargo ou fun\u00e7\u00e3o, salvo se for de magist\u00e9rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"poder\u00e1 tomar posse no cargo de Procurador do Estado, desde que fique na condi\u00e7\u00e3o de agregado na Corpora\u00e7\u00e3o militar.","id":9765150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 tomar posse no cargo de Procurador do Estado, desde que fique na condi\u00e7\u00e3o de agregado na Corpora\u00e7\u00e3o militar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539273,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/2460863","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700,"slug":"medico-legista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando a administra\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s o devido processo administrativo, aplica penalidade a um servidor, ela o faz em raz\u00e3o do poder ","provas":[{"id":90630,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700,"slug":"medico-legista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-medico-legista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RO - M\u00e9dico Legista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:33:44","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2607002,"hashId":"b1cfe646b7b6e3721bfc708d77601ab2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando a administra\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s o devido processo administrativo, aplica penalidade a um servidor, ela o faz em raz\u00e3o do poder <\/p>","resposta":10396742,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hier\u00e1rquico. ","id":10396740,"corpo":"<p>hier\u00e1rquico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"regulamentar.","id":10396741,"corpo":"<p>regulamentar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"disciplinar. ","id":10396742,"corpo":"<p>disciplinar. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"vinculado. ","id":10396743,"corpo":"<p>vinculado. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"discricion\u00e1rio.","id":10396744,"corpo":"<p>discricion\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556285,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Vinculado","oab":true,"nome":"Poder Vinculado","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404364,"slug":"direito-administrativo-poder-vinculado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Disciplinar","oab":true,"nome":"Poder Disciplinar","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404366,"slug":"direito-administrativo-poder-disciplinar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Hier\u00e1rquico (ou decorrente da hierarquia)","oab":true,"nome":"Poder Hier\u00e1rquico (ou decorrente da hierarquia)","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404365,"slug":"direito-administrativo-poder-hierarquico-ou-decorrente-da-hierarquia"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Poderes Administrativos","oab":true,"nome":"Poderes Administrativos","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407952,"slug":"direito-administrativo-poderes-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Discricion\u00e1rio","oab":true,"nome":"Poder Discricion\u00e1rio","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407842,"slug":"direito-administrativo-poder-discricionario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Regulamentar","oab":true,"nome":"Poder Regulamentar","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404367,"slug":"direito-administrativo-poder-regulamentar"}],"slug":"direito-administrativo\/2607002","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Pedagogo","id":18850,"slug":"tecnico-administrativo-em-educacao-area-pedagogo"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":18856,"slug":"tecnico-administrativo-em-educacao-area-tecnico-em-assuntos-educacionais"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A execu\u00e7\u00e3o da f\u00f3rmula =M\u00c1XIMO(D2:D17)-M\u00cdNIMO(D2:D17) retornar\u00e1","provas":[{"id":93488,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Nutricionista - 2022"},{"id":93489,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Pedagogo","id":18850,"slug":"tecnico-administrativo-em-educacao-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-tecnico-administrativo-em-educacao-area-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Pedagogo - 2022"},{"id":93490,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-psicologo-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":93491,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":18856,"slug":"tecnico-administrativo-em-educacao-area-tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-tecnico-administrativo-em-educacao-area-tecnico-em-assuntos-educacionais-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2022"},{"id":93486,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-medico-area-clinico-geral-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2022"},{"id":93487,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-medico-veterinario-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:33:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2627557,"hashId":"bf991c3e714fac724e844467708b9900","enunciado":"<p>A execu\u00e7\u00e3o da f\u00f3rmula <strong>=M\u00c1XIMO(D2:D17)-M\u00cdNIMO(D2:D17)<\/strong> retornar\u00e1<\/p>","resposta":10486513,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8","id":10486510,"corpo":"<p>8<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"55","id":10486511,"corpo":"<p>55<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"63","id":10486512,"corpo":"<p>63<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"69","id":10486513,"corpo":"<p>69<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"77","id":10486514,"corpo":"<p>77<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para as quest\u00f5es 17 e 18, levando-se em conta a elabora\u00e7\u00e3o de planilhas eletr\u00f4nicas no LibreOffice 7.0, considere a seguinte tabela:ABCDE1CIDADENOTIFICA\u00c7\u00c3OSEXOIDADECOMORBIDADE2TEOFILO OTONI14\/06\/2020MASCULINO63SIM3BELO HORIZONTE14\/06\/2020MASCULINO8NAO4BELO HORIZONTE14\/06\/2020FEMININO45SIM5UBERLANDIA14\/06\/2020FEMININO31NAO6UBERLANDIA14\/06\/2020MASCULINO57SIM7JUIZ DE FORA10\/06\/2020MASCULINO59NAO8JUIZ DE FORA18\/06\/2020MASCULINO64SIM9UBERABA21\/05\/2020MASCULINO39SIM10JUIZ DE FORA23\/06\/2020MASCULINO74SIM11BELO HORIZONTE24\/06\/2020MASCULINO37NAO12BELO HORIZONTE12\/05\/2020FEMININO71NAO13BELO HORIZONTE10\/06\/2020MASCULINO43NAO14BELO HORIZONTE11\/06\/2020FEMININO77SIM15JUIZ DE FORA19\/06\/2020MASCULINO44SIM16JUIZ DE FORA18\/26\/2020MASCULINO52NAO17BELO HORIZONTE23\/05\/2020MASCULINO55SIM","id":558588,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para as quest\u00f5es 17 e 18, levando-se em conta a elabora\u00e7\u00e3o de planilhas eletr\u00f4nicas no <em>LibreOffice <\/em>7.0, considere a seguinte tabela:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 626px;\"><colgroup><col width=\"50\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"147\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"112.98828125\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"104.98828125\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"89\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"124.9921875\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">B<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">D<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">E<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: justify;\"><strong>CIDADE<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: justify;\"><strong>NOTIFICA\u00c7\u00c3O<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: justify;\"><strong>SEXO<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: justify;\"><strong>IDADE<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>COMORBIDADE<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: justify;\">TEOFILO OTONI<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">14\/06\/2020<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: justify;\">MASCULINO<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">63<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">SIM<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: justify;\">BELO HORIZONTE<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">14\/06\/2020<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: justify;\">MASCULINO<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">8<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">NAO<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: justify;\">BELO HORIZONTE<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">14\/06\/2020<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: justify;\">FEMININO<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">45<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">SIM<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: justify;\">UBERLANDIA<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">14\/06\/2020<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: justify;\">FEMININO<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">31<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">NAO<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: justify;\">UBERLANDIA<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">14\/06\/2020<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: justify;\">MASCULINO<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">57<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">SIM<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">7<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: justify;\">JUIZ DE FORA<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">10\/06\/2020<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: justify;\">MASCULINO<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">59<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">NAO<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">8<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: justify;\">JUIZ DE FORA<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">18\/06\/2020<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: justify;\">MASCULINO<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">64<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">SIM<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">9<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: justify;\">UBERABA<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">21\/05\/2020<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: justify;\">MASCULINO<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">39<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">SIM<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: justify;\">JUIZ DE FORA<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">23\/06\/2020<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: justify;\">MASCULINO<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">74<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">SIM<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">11<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: justify;\">BELO HORIZONTE<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">24\/06\/2020<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: justify;\">MASCULINO<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">37<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">NAO<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">12<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: justify;\">BELO HORIZONTE<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">12\/05\/2020<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: justify;\">FEMININO<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">71<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">NAO<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"14\"><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">13<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: justify;\">BELO HORIZONTE<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">10\/06\/2020<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: justify;\">MASCULINO<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">43<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">NAO<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"15\"><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">14<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: justify;\">BELO HORIZONTE<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">11\/06\/2020<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: justify;\">FEMININO<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">77<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">SIM<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"16\"><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">15<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: justify;\">JUIZ DE FORA<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">19\/06\/2020<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: justify;\">MASCULINO<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">44<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">SIM<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"17\"><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">16<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: justify;\">JUIZ DE FORA<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">18\/26\/2020<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: justify;\">MASCULINO<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">52<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">NAO<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"18\"><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">17<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: justify;\">BELO HORIZONTE<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">23\/05\/2020<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: justify;\">MASCULINO<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">55<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">SIM<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 e 18","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","oab":false,"nome":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405129,"slug":"informatica-openoffice-broffice-libreoffice"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405129,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405130,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Calc","oab":false,"nome":"Calc","pai":405130,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405132,"slug":"informatica-calc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405132,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420472,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"}],"slug":"informatica\/2627557","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"}],"cargos":[{"descricao":"Pra\u00e7a - \u00c1rea: Administrativa","id":26406,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \"E eis-me com aquela coisa cor-de-rosa [...]\" (7\u00ba\u00a7), os termos destacados se encontram no singular. Assinale a op\u00e7\u00e3o em que os voc\u00e1bulos destacados acima se encontram corretamente no plural.","provas":[{"id":99842,"cargo":{"descricao":"Pra\u00e7a - \u00c1rea: Administrativa","id":26406,"slug":null},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"marinha-2022-comdn-cargos-de-nivel-fundamental-9","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Pra\u00e7a - \u00c1rea: Administrativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:33:44","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54}],"areas":[],"id":2700865,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \"E eis-me com <u>aquela coisa cor-de-rosa<\/u> [...]\" (7\u00ba\u00a7), os termos destacados se encontram no singular. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o em que os voc\u00e1bulos destacados acima se encontram corretamente no plural.<\/p>","resposta":10811292,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aquelas coisas cores-de-rosa.","id":10811291,"corpo":"<p>Aquelas coisas cores-de-rosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aquelas coisas cor-de-rosa.","id":10811292,"corpo":"<p>Aquelas coisas cor-de-rosa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Aquelas coisas cores-das-rosas.","id":10811293,"corpo":"<p>Aquelas coisas cores-das-rosas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aquelas coisas cor-de-rosas.","id":10811294,"corpo":"<p>Aquelas coisas cor-de-rosas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Aquelas coisas cores-de-rosas.","id":10811295,"corpo":"<p>Aquelas coisas cores-de-rosas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01 (Quest\u00f5es de 01 a 21)Medo da Eternidade\tJamais esquecerei o meu aflitivo e dram\u00e1tico contato com a eternidade.\tQuando eu era muito pequena ainda n\u00e3o tinha provado chicles e mesmo em Recife falava-se pouco deles. Eu nem sabia bem de que esp\u00e9cie de bala ou bombom se tratava. Mesmo o dinheiro que eu tinha n\u00e3o dava para comprar: com o mesmo dinheiro eu lucraria n\u00e3o sei quantas balas.\tAfinal minha irm\u00e3 juntou dinheiro, comprou e ao sairmos de casa para a escola me explicou:\t- Tome cuidado para n\u00e3o perder, porque esta bala nunca se acaba. Dura a vida inteira.\t- Como n\u00e3o acaba? - Parei um instante na rua, perplexa.\t- N\u00e3o acaba nunca, e pronto.\t- Eu estava boba: parecia-me ter sido transportada para o reino de hist\u00f3rias de pr\u00edncipes e fadas. Peguei a pequena pastilha cor-de-rosa que representava o elixir do longo prazer. Examinei-a, quase n\u00e3o podia acreditar no milagre. Eu que, como outras crian\u00e7as, \u00e0s vezes tirava da boca uma bala ainda inteira, para chupar depois, s\u00f3 para faz\u00ea-la durar mais. E eis-me com aquela coisa cor-de-rosa, de apar\u00eancia t\u00e3o inocente, tornando poss\u00edvel o mundo imposs\u00edvel do qual j\u00e1 come\u00e7ara a me dar conta.\t- Com delicadeza, terminei afinal pondo o chicle na boca.\t- E agora que \u00e9 que eu fa\u00e7o? - Perguntei para n\u00e3o errar no ritual que certamente deveria haver.\t- Agora chupe o chicle para ir gostando do docinho dele, e s\u00f3 depois que passar o gosto voc\u00ea come\u00e7a a mastigar. E ai mastiga a vida inteira. A menos que voc\u00ea perca, eu j\u00e1 perdi v\u00e1rios.\t- Perder a eternidade? Nunca.\tO adocicado do chicle era bonzinho, n\u00e3o podia dizer que era \u00f3timo. E, ainda perplexa, encamininh\u00e1vamo-nos para a escola.\t- Acabou-se o docinho. E agora?\t- Agora mastigue para sempre.\tAssustei-me n\u00e3o saberia dizer por qu\u00ea. Comecei a mastigar e em breve tinha na boca aquele puxa-puxa cinzento de borracha que n\u00e3o tinha gosto de nada. Mastigava, mastigava. Mas me sentia contrafeita. Na verdade eu n\u00e3o estava gostando do gosto. E a vantagem de ser bala eterna me enchia de uma esp\u00e9cie de medo, como se tem diante da ideia de eternidade ou de infinito.\tEu n\u00e3o quis confessar que n\u00e3o estava a altura da eternidade. Que s\u00f3 me dava afli\u00e7\u00e3o. Enquanto isso, eu mastigava obedientemente, sem parar.\tAt\u00e9 que n\u00e3o suportei mais, e, atravessando o port\u00e3o da escola, dei um jeito de o chicle mastigado cair no ch\u00e3o de areia.\t- Olha s\u00f3 o que me aconteceu! - Disse eu em fingidos espanto e tristeza. - Agora n\u00e3o posso mastigar mais! A bala acabou!\t- J\u00e1 lhe disse - repetiu minha irm\u00e3 - que ela n\u00e3o acaba nunca. Mas a gente \u00e0s vezes perde. At\u00e9 de noite a gente pode ir mastigando, mas para n\u00e3o engolir no sono a gente prega o chicle na cama. N\u00e3o fique triste, um dia lhe dou outro, e esse voc\u00ea n\u00e3o perder\u00e1.\tEu estava envergonhada diante da bondade de minha irm\u00e3, envergonhada da mentira que pregara dizendo que o chicle ca\u00edra na boca por acaso.\tMas aliviada. Sem o peso da eternidade sobre mim.\tLISPECTOR, Clarice. Dispon\u00edvel em:&lt;https:\/\/claricelispector.blogspot.com\/2009\/04\/medo-da-eternidade.html - acesso em 18-11-21&gt;cesso em 18 nov 2021.","id":567031,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">TEXTO 01 (Quest\u00f5es de 01 a 21)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Medo da Eternidade<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tJamais esquecerei o meu aflitivo e dram\u00e1tico contato com a eternidade.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tQuando eu era muito pequena ainda n\u00e3o tinha provado chicles e mesmo em Recife falava-se pouco deles. Eu nem sabia bem de que esp\u00e9cie de bala ou bombom se tratava. Mesmo o dinheiro que eu tinha n\u00e3o dava para comprar: com o mesmo dinheiro eu lucraria n\u00e3o sei quantas balas.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAfinal minha irm\u00e3 juntou dinheiro, comprou e ao sairmos de casa para a escola me explicou:<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t- Tome cuidado para n\u00e3o perder, porque esta bala nunca se acaba. Dura a vida inteira.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t- Como n\u00e3o acaba? - Parei um instante na rua, perplexa.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t- N\u00e3o acaba nunca, e pronto.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t- Eu estava boba: parecia-me ter sido transportada para o reino de hist\u00f3rias de pr\u00edncipes e fadas. Peguei a pequena pastilha cor-de-rosa que representava o elixir do longo prazer. Examinei-a, quase n\u00e3o podia acreditar no milagre. Eu que, como outras crian\u00e7as, \u00e0s vezes tirava da boca uma bala ainda inteira, para chupar depois, s\u00f3 para faz\u00ea-la durar mais. E eis-me com aquela coisa cor-de-rosa, de apar\u00eancia t\u00e3o inocente, tornando poss\u00edvel o mundo imposs\u00edvel do qual j\u00e1 come\u00e7ara a me dar conta.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t- Com delicadeza, terminei afinal pondo o chicle na boca.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t- E agora que \u00e9 que eu fa\u00e7o? - Perguntei para n\u00e3o errar no ritual que certamente deveria haver.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t- Agora chupe o chicle para ir gostando do docinho dele, e s\u00f3 depois que passar o gosto voc\u00ea come\u00e7a a mastigar. E ai mastiga a vida inteira. A menos que voc\u00ea perca, eu j\u00e1 perdi v\u00e1rios.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t- Perder a eternidade? Nunca.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO adocicado do chicle era bonzinho, n\u00e3o podia dizer que era \u00f3timo. E, ainda perplexa, encamininh\u00e1vamo-nos para a escola.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t- Acabou-se o docinho. E agora?<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t- Agora mastigue para sempre.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAssustei-me n\u00e3o saberia dizer por qu\u00ea. Comecei a mastigar e em breve tinha na boca aquele puxa-puxa cinzento de borracha que n\u00e3o tinha gosto de nada. Mastigava, mastigava. Mas me sentia contrafeita. Na verdade eu n\u00e3o estava gostando do gosto. E a vantagem de ser bala eterna me enchia de uma esp\u00e9cie de medo, como se tem diante da ideia de eternidade ou de infinito.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEu n\u00e3o quis confessar que n\u00e3o estava a altura da eternidade. Que s\u00f3 me dava afli\u00e7\u00e3o. Enquanto isso, eu mastigava obedientemente, sem parar.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAt\u00e9 que n\u00e3o suportei mais, e, atravessando o port\u00e3o da escola, dei um jeito de o chicle mastigado cair no ch\u00e3o de areia.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t- Olha s\u00f3 o que me aconteceu! - Disse eu em fingidos espanto e tristeza. - Agora n\u00e3o posso mastigar mais! A bala acabou!<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t- J\u00e1 lhe disse - repetiu minha irm\u00e3 - que ela n\u00e3o acaba nunca. Mas a gente \u00e0s vezes perde. At\u00e9 de noite a gente pode ir mastigando, mas para n\u00e3o engolir no sono a gente prega o chicle na cama. N\u00e3o fique triste, um dia lhe dou outro, e esse voc\u00ea n\u00e3o perder\u00e1.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEu estava envergonhada diante da bondade de minha irm\u00e3, envergonhada da mentira que pregara dizendo que o chicle ca\u00edra na boca por acaso.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tMas aliviada. Sem o peso da eternidade sobre mim.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">LISPECTOR, Clarice. Dispon\u00edvel em:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>&lt;https:\/\/claricelispector.blogspot.com\/2009\/04\/medo-da-eternidade.html - acesso em 18-11-21&gt;cesso em 18<\/u> nov 2021.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 21","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adjetivo composto","oab":false,"nome":"Adjetivo composto","pai":409147,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409149,"slug":"lingua-portuguesa-adjetivo-composto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2700865","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Licenciamento Ambiental","id":21742,"slug":"analista-area-licenciamento-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As atividades econ\u00f4micas, no \u00e2mbito da zona costeira, sujeitas ao licenciamento ambiental somente poder\u00e3o ser exercidas por at\u00e9 cinco anos, prazo prorrog\u00e1vel por igual per\u00edodo, exceto no caso de empreendimentos de ecoturismo ou de turismo rural que n\u00e3o ofere\u00e7am riscos \u00e0 sa\u00fade ou integridade das pessoas.","provas":[{"id":71985,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Licenciamento Ambiental","id":21742,"slug":"analista-area-licenciamento-ambiental"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2022-cespe-cebraspe-analista-area-licenciamento-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista - \u00c1rea: Licenciamento Ambiental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2199412,"hashId":"0f87c343fc896ac6f9af6ba434eea9d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As atividades econ\u00f4micas, no \u00e2mbito da zona costeira, sujeitas ao licenciamento ambiental somente poder\u00e3o ser exercidas por at\u00e9 cinco anos, prazo prorrog\u00e1vel por igual per\u00edodo, exceto no caso de empreendimentos de ecoturismo ou de turismo rural que n\u00e3o ofere\u00e7am riscos \u00e0 sa\u00fade ou integridade das pessoas.<\/p>","resposta":8635084,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8635083,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8635084,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que a zona costeira \u00e9 patrim\u00f4nio nacional, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, e que a sua ocupa\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o devem ocorrer de maneira ecologicamente sustent\u00e1vel, nos termos do C\u00f3digo Florestal, julgue os itens que se seguem.","id":510060,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que a zona costeira \u00e9 patrim\u00f4nio nacional, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, e que a sua ocupa\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o devem ocorrer de maneira ecologicamente sustent\u00e1vel, nos termos do C\u00f3digo Florestal, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 65 a 69","ordem":65},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente","oab":true,"nome":"Instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400900,"slug":"direito-ambiental-instrumentos-da-politica-nacional-do-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licenciamento e licen\u00e7a ambiental","oab":true,"nome":"Licenciamento e licen\u00e7a ambiental","pai":400900,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400901,"slug":"direito-ambiental-licenciamento-e-licenca-ambiental"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o Especial","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","Direito Penal","Engenharia Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/2199412","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614,"slug":"assistente-administrativo-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No segundo per\u00edodo, os verbos \"sa\u00edmos\", \"flanamos\" e \"pensamos\" est\u00e3o conjugados no pret\u00e9rito perfeito, pois designam a\u00e7\u00f5es iniciadas e conclu\u00eddas no passado.","provas":[{"id":91465,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614,"slug":"assistente-administrativo-educacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-educacional-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Assistente Administrativo Educacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2600914,"hashId":"cd68c80a8ee824e168d80a54b5230ea4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No segundo per\u00edodo, os verbos \"sa\u00edmos\", \"flanamos\" e \"pensamos\" est\u00e3o conjugados no pret\u00e9rito perfeito, pois designam a\u00e7\u00f5es iniciadas e conclu\u00eddas no passado.<\/p>","resposta":10373966,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10373965,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10373966,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CG3Al-I Antes de mais nada, h\u00e1 a liberdade suspensiva oferecida pela caminhada, mesmo que seja um simples passeio: livrar-se da carga das preocupa\u00e7\u00f5es, esquecer por algum tempo os afazeres. Optamos por n\u00e3o levar o escrit\u00f3rio conosco: sa\u00edmos, flanamos, pensamos em outras coisas. Com as excurs\u00f5es de v\u00e1rios dias, acentua-se o movimento de desapego: escapamos das obriga\u00e7\u00f5es do trabalho, libertamo-nos do jugo dos h\u00e1bitos. Mas em que aspecto caminhar nos faria sentir essa liberdade mais do que numa longa viagem? Afinal, surgem outras limita\u00e7\u00f5es n\u00e3o menos penosas: o peso da mochila, a dura\u00e7\u00e3o das etapas, a incerteza do tempo (amea\u00e7as de chuva ou de tempestade, calor sufocante), a rusticidade dos albergues, algumas dores ... Mas s\u00f3 a caminhada consegue nos libertar das ilus\u00f5es do indispens\u00e1vel. Como tal, ela permanece o reino de poderosas necessidades. Para chegar a determinada etapa, \u00e9 preciso caminhar tantas horas, que correspondem a tantos passos; a improvisa\u00e7\u00e3o \u00e9 limitada, pois n\u00e3o estamos percorrendo caminhos de jardim e n\u00e3o podemos nos enganar nos entroncamentos, sob pena de pagar um pre\u00e7o muito alto. Quando a neblina invade a montanha ou uma chuva torrencial come\u00e7a a cair, \u00e9 preciso seguir, continuar. A comida e a \u00e1gua s\u00e3o objeto de c\u00e1lculos precisos, em fun\u00e7\u00e3o do percurso e dos mananciais. Sem falar no desconforto. Ora, o milagre n\u00e3o \u00e9 ficarmos felizes apesar disso, mas gra\u00e7as a isso. Quero dizer que n\u00e3o dispor de m\u00faltiplas op\u00e7\u00f5es de comida ou de bebida, estar submetido \u00e0 grande fatalidade das condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, contar somente com a regularidade do pr\u00f3prio passo, tudo isso faz, de pronto, que a profus\u00e3o da oferta ( de mercadorias, de transportes, de conex\u00f5es) e a multiplica\u00e7\u00e3o das facilidades (de comunicar, de comprar, de circular) nos pare\u00e7am outras tantas formas de depend\u00eancia. Todas essas microliberta\u00e7\u00f5es n\u00e3o passam de acelera\u00e7\u00f5es do sistema, que me aprisiona com mais for\u00e7a. Tudo o que me liberta do tempo e do espa\u00e7o me afasta da velocidade.Fr\u00e9d\u00e9ric Gros. Caminhar: uma filosofia. S\u00e3o Paulo:Ubu Editora, 2021, p. 13-14 (com adapta\u00e7\u00f5es).Acerca dos sentidos e dos mecanismos de coes\u00e3o do texto CG3Al-I, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":555405,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto CG3Al-I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAntes de mais nada, h\u00e1 a liberdade suspensiva oferecida pela caminhada, mesmo que seja um simples passeio: livrar-se da carga das preocupa\u00e7\u00f5es, esquecer por algum tempo os afazeres. Optamos por n\u00e3o levar o escrit\u00f3rio conosco: sa\u00edmos, flanamos, pensamos em outras coisas. Com as excurs\u00f5es de v\u00e1rios dias, acentua-se o movimento de desapego: escapamos das obriga\u00e7\u00f5es do trabalho, libertamo-nos do jugo dos h\u00e1bitos. Mas em que aspecto caminhar nos faria sentir essa liberdade mais do que numa longa viagem? Afinal, surgem outras limita\u00e7\u00f5es n\u00e3o menos penosas: o peso da mochila, a dura\u00e7\u00e3o das etapas, a incerteza do tempo (amea\u00e7as de chuva ou de tempestade, calor sufocante), a rusticidade dos albergues, algumas dores ... Mas s\u00f3 a caminhada consegue nos libertar das ilus\u00f5es do indispens\u00e1vel. Como tal, ela permanece o reino de poderosas necessidades. Para chegar a determinada etapa, \u00e9 preciso caminhar tantas horas, que correspondem a tantos passos; a improvisa\u00e7\u00e3o \u00e9 limitada, pois n\u00e3o estamos percorrendo caminhos de jardim e n\u00e3o podemos nos enganar nos entroncamentos, sob pena de pagar um pre\u00e7o muito alto. Quando a neblina invade a montanha ou uma chuva torrencial come\u00e7a a cair, \u00e9 preciso seguir, continuar. A comida e a \u00e1gua s\u00e3o objeto de c\u00e1lculos precisos, em fun\u00e7\u00e3o do percurso e dos mananciais. Sem falar no desconforto. Ora, o milagre n\u00e3o \u00e9 ficarmos felizes apesar disso, mas gra\u00e7as a isso. Quero dizer que n\u00e3o dispor de m\u00faltiplas op\u00e7\u00f5es de comida ou de bebida, estar submetido \u00e0 grande fatalidade das condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, contar somente com a regularidade do pr\u00f3prio passo, tudo isso faz, de pronto, que a profus\u00e3o da oferta ( de mercadorias, de transportes, de conex\u00f5es) e a multiplica\u00e7\u00e3o das facilidades (de comunicar, de comprar, de circular) nos pare\u00e7am outras tantas formas de depend\u00eancia. Todas essas microliberta\u00e7\u00f5es n\u00e3o passam de acelera\u00e7\u00f5es do sistema, que me aprisiona com mais for\u00e7a. Tudo o que me liberta do tempo e do espa\u00e7o me afasta da velocidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fr\u00e9d\u00e9ric Gros.<strong> Caminhar: uma filosofia<\/strong>. S\u00e3o Paulo:Ubu Editora, 2021, p. 13-14 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos sentidos e dos mecanismos de coes\u00e3o do texto CG3Al-I, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 11","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2600914","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manoel Ribas","sigla":"","id":5509,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-manoel-ribas-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Gest\u00e3o de Documentos. Quais s\u00e3o as fases fundamentais ou b\u00e1sicas?","provas":[{"id":78029,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manoel Ribas","sigla":"","id":5509,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-manoel-ribas-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-manoel-ribas-pr-2022-fau-unicentro-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Manoel Ribas - Auxiliar Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2350864,"hashId":"0a4bad54d5ac84f3fe414a0ab73059b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Gest\u00e3o de Documentos. Quais s\u00e3o as fases fundamentais ou b\u00e1sicas?<\/p>","resposta":9296806,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prim\u00e1ria, Intermedi\u00e1ria, Proveniente. ","id":9296805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prim\u00e1ria, Intermedi\u00e1ria, Proveniente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Produ\u00e7\u00e3o, Utiliza\u00e7\u00e3o e Destina\u00e7\u00e3o.","id":9296806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Produ\u00e7\u00e3o, Utiliza\u00e7\u00e3o e Destina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Inicial, Classifica\u00e7\u00e3o, Arquivamento.","id":9296807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inicial, Classifica\u00e7\u00e3o, Arquivamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o, Classifica\u00e7\u00e3o, Destina\u00e7\u00e3o.","id":9296808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organiza\u00e7\u00e3o, Classifica\u00e7\u00e3o, Destina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Provis\u00f3ria, Intermedi\u00e1ria e Permanente.","id":9296809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Provis\u00f3ria, Intermedi\u00e1ria e Permanente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526516,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de documentos e o ciclo vital dos documentos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de documentos e o ciclo vital dos documentos","pai":404774,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404776,"slug":"arquivologia-gestao-de-documentos-e-o-ciclo-vital-dos-documentos"}],"slug":"arquivologia\/2350864","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias","id":2948,"slug":"operador-de-maquinas-rodoviarias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manoel Ribas","sigla":"","id":5509,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-manoel-ribas-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os ve\u00edculos de representa\u00e7\u00e3o dos Presidentes dos Tribunais Federais, dos Governadores, Prefeitos, Secret\u00e1rios Estaduais e Municipais, dos Presidentes das Assembleias Legislativas, das C\u00e2maras Municipais, dos Presidentes dos Tribunais Estaduais e do Distrito Federal, e do respectivo chefe do Minist\u00e9rio P\u00fablico e ainda dos Oficiais Generais das For\u00e7as Armadas ter\u00e3o placas especiais, de acordo com os modelos estabelecidos pelo:","provas":[{"id":78032,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias","id":2948,"slug":"operador-de-maquinas-rodoviarias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manoel Ribas","sigla":"","id":5509,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-manoel-ribas-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-manoel-ribas-pr-2022-fau-unicentro-operador-de-maquinas-rodoviarias","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Manoel Ribas - Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2350912,"hashId":"f4339e97b360565d543dd9a21446b3b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os ve\u00edculos de representa\u00e7\u00e3o dos Presidentes dos Tribunais Federais, dos Governadores, Prefeitos, Secret\u00e1rios Estaduais e Municipais, dos Presidentes das Assembleias Legislativas, das C\u00e2maras Municipais, dos Presidentes dos Tribunais Estaduais e do Distrito Federal, e do respectivo chefe do Minist\u00e9rio P\u00fablico e ainda dos Oficiais Generais das For\u00e7as Armadas ter\u00e3o placas especiais, de acordo com os modelos estabelecidos pelo:<\/p>","resposta":9297046,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"DETRAN.","id":9297045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">DETRAN.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"CONTRAN.","id":9297046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CONTRAN.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"CETRAN.","id":9297047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CETRAN.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"DENATRAN.","id":9297048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">DENATRAN.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"CONAMA.","id":9297049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CONAMA.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526521,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421859,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-ii-do-sistema-nacional-de-transito"},{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Composi\u00e7\u00e3o e da Compet\u00eancia do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Da Composi\u00e7\u00e3o e da Compet\u00eancia do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","pai":421859,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421865,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-da-composicao-e-da-competencia-do-sistema-nacional-de-transito"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/2350912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manoel Ribas","sigla":"","id":5509,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-manoel-ribas-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Complete o artigo 3\u00b0 do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e assinale a alternativa correta: \u201cA crian\u00e7a e o adolescente gozam de todos os direitos fundamentais inerentes \u00e0 pessoa humana, sem preju\u00edzo da prote\u00e7\u00e3o integral de que trata esta Lei, assegurando-se-lhes, por lei ou por outros meios, todas as oportunidades e facilidades afim de lhes facultar...\u201d:","provas":[{"id":78028,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manoel Ribas","sigla":"","id":5509,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-manoel-ribas-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manoel-ribas-pr-2022-fau-unicentro-assistente-social","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Manoel Ribas - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2350938,"hashId":"37c12ed441051a631e2a3aec36f082a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Complete o artigo 3\u00b0 do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e assinale a alternativa correta: \u201cA crian\u00e7a e o adolescente gozam de todos os direitos fundamentais inerentes \u00e0 pessoa humana, sem preju\u00edzo da prote\u00e7\u00e3o integral de que trata esta Lei, assegurando-se-lhes, por lei ou por outros meios, todas as oportunidades e facilidades afim de lhes facultar...\u201d:<\/p>","resposta":9297176,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O desenvolvimento f\u00edsico e social, em condi\u00e7\u00f5es de liberdade e dignidade.","id":9297175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento f\u00edsico e social, em condi\u00e7\u00f5es de liberdade e dignidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O desenvolvimento f\u00edsico, mental, moral, espiritual e social, em condi\u00e7\u00f5es de liberdade e dignidade.","id":9297176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento f\u00edsico, mental, moral, espiritual e social, em condi\u00e7\u00f5es de liberdade e dignidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O desenvolvimento f\u00edsico e espiritual, em condi\u00e7\u00f5es de liberdade e dignidade.","id":9297177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento f\u00edsico e espiritual, em condi\u00e7\u00f5es de liberdade e dignidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O desenvolvimento mental, moral, espiritual, em condi\u00e7\u00f5es de liberdade de dignidade.","id":9297178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento mental, moral, espiritual, em condi\u00e7\u00f5es de liberdade de dignidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O desenvolvimento f\u00edsico, mental, moral, sem considerar o espiritual e social, em condi\u00e7\u00f5es de liberdade e dignidade. ","id":9297179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento f\u00edsico, mental, moral, sem considerar o espiritual e social, em condi\u00e7\u00f5es de liberdade e dignidade. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526524,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2350938","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 8.069\/1990 - ECA, as entidades de atendimento s\u00e3o respons\u00e1veis pela manuten\u00e7\u00e3o das pr\u00f3prias unidades, assim como pelo planejamento e execu\u00e7\u00e3o de programas socioeducativos e de prote\u00e7\u00e3o destinados a crian\u00e7as e adolescentes, em regime, entre outros, de: I. Acolhimento institucional. II. Presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade. III. Liberdade assistida. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":77523,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg-2022-objetiva-concursos-psicologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sete Lagoas - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2350986,"hashId":"4e2a37d8984b9647e00be20a6756fdc1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 8.069\/1990 - ECA, as entidades de atendimento s\u00e3o respons\u00e1veis pela manuten\u00e7\u00e3o das pr\u00f3prias unidades, assim como pelo planejamento e execu\u00e7\u00e3o de programas socioeducativos e de prote\u00e7\u00e3o destinados a crian\u00e7as e adolescentes, em regime, entre outros, de: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Acolhimento institucional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Liberdade assistida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":9297396,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":9297393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o item III.","id":9297394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":9297395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":9297396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526529,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Especial","oab":true,"nome":"Parte Especial","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406592,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-especial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Medidas S\u00f3cio-Educativas","oab":true,"nome":"Das Medidas S\u00f3cio-Educativas","pai":406595,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411491,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-das-medidas-socio-educativas"},{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pr\u00e1tica de Ato Infracional","oab":true,"nome":"Da Pr\u00e1tica de Ato Infracional","pai":406592,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406595,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-pratica-de-ato-infracional"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2350986","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha, o juiz assegurar\u00e1 \u00e0 mulher em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar, para preservar sua integridade f\u00edsica e psicol\u00f3gica: I. Acesso priorit\u00e1rio \u00e0 remo\u00e7\u00e3o, quando servidora p\u00fablica, integrante da administra\u00e7\u00e3o direta ou indireta. II. Manuten\u00e7\u00e3o do v\u00ednculo trabalhista, quando necess\u00e1rio o afastamento do local de trabalho, por at\u00e9 5 anos. III. Encaminhamento \u00e0 assist\u00eancia judici\u00e1ria, quando for o caso, exceto para eventual ajuizamento da a\u00e7\u00e3o de separa\u00e7\u00e3o judicial, de div\u00f3rcio, de anula\u00e7\u00e3o de casamento ou de dissolu\u00e7\u00e3o de uni\u00e3o est\u00e1vel perante o ju\u00edzo competente. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":77523,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg-2022-objetiva-concursos-psicologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sete Lagoas - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2350988,"hashId":"4a100ca2792e60c2a8fdaf08b2f89972","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha, o juiz assegurar\u00e1 \u00e0 mulher em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar, para preservar sua integridade f\u00edsica e psicol\u00f3gica: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Acesso priorit\u00e1rio \u00e0 remo\u00e7\u00e3o, quando servidora p\u00fablica, integrante da administra\u00e7\u00e3o direta ou indireta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Manuten\u00e7\u00e3o do v\u00ednculo trabalhista, quando necess\u00e1rio o afastamento do local de trabalho, por at\u00e9 5 anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Encaminhamento \u00e0 assist\u00eancia judici\u00e1ria, quando for o caso, exceto para eventual ajuizamento da a\u00e7\u00e3o de separa\u00e7\u00e3o judicial, de div\u00f3rcio, de anula\u00e7\u00e3o de casamento ou de dissolu\u00e7\u00e3o de uni\u00e3o est\u00e1vel perante o ju\u00edzo competente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":9297402,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":9297402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o item III.","id":9297403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":9297404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":9297405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526529,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Art. 9\u00ba","oab":true,"nome":"Art. 9\u00ba","pai":410852,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410853,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-art-9o"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Da Assist\u00eancia \u00e0 Mulher em Situa\u00e7\u00e3o de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo II - Da Assist\u00eancia \u00e0 Mulher em Situa\u00e7\u00e3o de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar","pai":406447,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410852,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-capitulo-ii-da-assistencia-a-mulher-em-situacao-de-violencia-domestica-e-familiar"},{"palavrasChave":["lei maria da penha resumo","lei maria da penha","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","pai":null,"assunto_raiz":406410,"materia":true,"id":406410,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Assist\u00eancia \u00e0 Mulher em Situa\u00e7\u00e3o de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar","oab":true,"nome":"Da Assist\u00eancia \u00e0 Mulher em Situa\u00e7\u00e3o de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar","pai":406410,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":406447,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-da-assistencia-a-mulher-em-situacao-de-violencia-domestica-e-familiar"}],"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha\/2350988","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":77523,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg-2022-objetiva-concursos-psicologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sete Lagoas - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2350992,"hashId":"710d4de7a26e43d4fe8f8d0a2cc620f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9297421,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando requisitado a depor em ju\u00edzo, o psic\u00f3logo dever\u00e1 permanecer em sil\u00eancio, respeitando o sigilo profissional.","id":9297419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando requisitado a depor em ju\u00edzo, o psic\u00f3logo dever\u00e1 permanecer em sil\u00eancio, respeitando o sigilo profissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No atendimento \u00e0 crian\u00e7a, ao adolescente ou ao interdito, deve ser comunicado aos respons\u00e1veis tudo o que foi tratado no atendimento.","id":9297420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No atendimento \u00e0 crian\u00e7a, ao adolescente ou ao interdito, deve ser comunicado aos respons\u00e1veis tudo o que foi tratado no atendimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em caso de interrup\u00e7\u00e3o do trabalho do psic\u00f3logo, por quaisquer motivos, ele dever\u00e1 zelar pelo destino dos seus arquivos confidenciais.","id":9297421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso de interrup\u00e7\u00e3o do trabalho do psic\u00f3logo, por quaisquer motivos, ele dever\u00e1 zelar pelo destino dos seus arquivos confidenciais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O psic\u00f3logo, ao promover publicamente seus servi\u00e7os, por quaisquer meios, individual ou coletivamente, poder\u00e1 utilizar o pre\u00e7o do servi\u00e7o como forma de propaganda.","id":9297422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O psic\u00f3logo, ao promover publicamente seus servi\u00e7os, por quaisquer meios, individual ou coletivamente, poder\u00e1 utilizar o pre\u00e7o do servi\u00e7o como forma de propaganda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526529,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417489,"slug":"psicologia-legislacao-de-psicologia-e-resolucoes-do-conselho-federal-de-psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417490,"slug":"psicologia-codigo-de-etica-profissional-do-psicologo-resolucao-cfp-no-10-05"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"}],"slug":"psicologia\/2350992","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Portaria de Consolida\u00e7\u00e3o n\u00ba 2\/2017, as Diretrizes Nacionais para Preven\u00e7\u00e3o do Suic\u00eddio ser\u00e3o organizadas de forma articulada entre o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, as Secretarias de Estado de Sa\u00fade, as Secretarias Municipais de Sa\u00fade, as institui\u00e7\u00f5es acad\u00eamicas, as organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil, os organismos governamentais e os n\u00e3o governamentais, nacionais e internacionais, sendo permitido: I. Promover interc\u00e2mbio entre o Sistema de Informa\u00e7\u00f5es do SUS e outros sistemas de informa\u00e7\u00f5es setoriais afins, implementando e aperfei\u00e7oando permanentemente a produ\u00e7\u00e3o de dados e garantindo a democratiza\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es. II. Promover a educa\u00e7\u00e3o permanente dos profissionais de sa\u00fade das unidades de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, dos servi\u00e7os de sa\u00fade mental, das unidades de urg\u00eancia e emerg\u00eancia, exceto do Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia.","provas":[{"id":77523,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg-2022-objetiva-concursos-psicologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sete Lagoas - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2350993,"hashId":"68fbe43d904518e3f1d28bf1ca3690b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Portaria de Consolida\u00e7\u00e3o n\u00ba 2\/2017, as Diretrizes Nacionais para Preven\u00e7\u00e3o do Suic\u00eddio ser\u00e3o organizadas de forma articulada entre o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, as Secretarias de Estado de Sa\u00fade, as Secretarias Municipais de Sa\u00fade, as institui\u00e7\u00f5es acad\u00eamicas, as organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil, os organismos governamentais e os n\u00e3o governamentais, nacionais e internacionais, sendo permitido: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Promover interc\u00e2mbio entre o Sistema de Informa\u00e7\u00f5es do SUS e outros sistemas de informa\u00e7\u00f5es setoriais afins, implementando e aperfei\u00e7oando permanentemente a produ\u00e7\u00e3o de dados e garantindo a democratiza\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Promover a educa\u00e7\u00e3o permanente dos profissionais de sa\u00fade das unidades de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, dos servi\u00e7os de sa\u00fade mental, das unidades de urg\u00eancia e emerg\u00eancia, exceto do Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia.<\/p>","resposta":9297424,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":9297423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":9297424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":9297425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":9297426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526529,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia das emerg\u00eancias e desastres","oab":false,"nome":"Psicologia das emerg\u00eancias e desastres","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398632,"slug":"psicologia-psicologia-das-emergencias-e-desastres"}],"slug":"psicologia\/2350993","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Portaria de Consolida\u00e7\u00e3o n\u00ba 5\/2017, sobre o Programa de Volta Para Casa, assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE: S\u00e3o consideradas egressas e poss\u00edveis benefici\u00e1rias, todas as pessoas portadoras de transtorno mental que estejam comprovadamente internadas em hospital psiqui\u00e1trico por per\u00edodo ininterrupto igual ou superior a ______ anos; estas dever\u00e3o estar inclu\u00eddas no Cadastro de Benefici\u00e1rios Potenciais do Programa de Volta Para Casa.","provas":[{"id":77523,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg-2022-objetiva-concursos-psicologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sete Lagoas - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2350996,"hashId":"9abce8dc686cf913ff1f2a5962f6c8c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Portaria de Consolida\u00e7\u00e3o n\u00ba 5\/2017, sobre o Programa de Volta Para Casa, assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>S\u00e3o consideradas egressas e poss\u00edveis benefici\u00e1rias, todas as pessoas portadoras de transtorno mental que estejam comprovadamente internadas em hospital psiqui\u00e1trico por per\u00edodo ininterrupto igual ou superior a ______ anos; estas dever\u00e3o estar inclu\u00eddas no Cadastro de Benefici\u00e1rios Potenciais do Programa de Volta Para Casa.<\/em><\/p>","resposta":9297436,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2","id":9297436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3","id":9297437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"4","id":9297438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"5","id":9297439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526529,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Luta Antimanicomial","oab":false,"nome":"Luta Antimanicomial","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417535,"slug":"psicologia-luta-antimanicomial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Mental","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Mental","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417533,"slug":"psicologia-saude-mental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"}],"slug":"psicologia\/2350996","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":10163,"slug":"tecnico-de-nivel-medio-area-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em se tratando das condi\u00e7\u00f5es do meio ambiente de trabalho na ind\u00fastria da constru\u00e7\u00e3o, a Norma Regulamentadora 18 (NR18) determina que os servi\u00e7os de escava\u00e7\u00e3o, funda\u00e7\u00e3o e desmonte de rochas devem ter respons\u00e1vel t\u00e9cnico legalmente habilitado. Ser\u00e1 exigida a constru\u00e7\u00e3o de estruturas visando a garantir a estabilidade de taludes nas escava\u00e7\u00f5es com profundidade superior, em metros, a","provas":[{"id":74142,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":10163,"slug":"tecnico-de-nivel-medio-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg-2022-fundacao-cefetminas-tecnico-de-nivel-medio-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Tim\u00f3teo - T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2351082,"hashId":"79b0417887f8477aeae9fb15e15dd732","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em se tratando das condi\u00e7\u00f5es do meio ambiente de trabalho na ind\u00fastria da constru\u00e7\u00e3o, a Norma Regulamentadora 18 (NR18) determina que os servi\u00e7os de escava\u00e7\u00e3o, funda\u00e7\u00e3o e desmonte de rochas devem ter respons\u00e1vel t\u00e9cnico legalmente habilitado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 exigida a constru\u00e7\u00e3o de estruturas visando a garantir a estabilidade de taludes nas escava\u00e7\u00f5es com profundidade superior, em metros, a<\/p>","resposta":9297827,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,10.","id":9297824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,10.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1,15.","id":9297825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,15.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1,20.","id":9297826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,20.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1,25.","id":9297827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,25.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526536,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397935,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-18-condicoes-e-meio-ambiente-de-trabalho-na-industria-da-construcao"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/2351082","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15702,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Faculdade de M\u00fasica do Esp\u00edrito Santo Maur\u00edcio de Oliveira","sigla":"FAMES","id":5536,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"fames-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":78236,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15702,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Faculdade de M\u00fasica do Esp\u00edrito Santo Maur\u00edcio de Oliveira","sigla":"FAMES","id":5536,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"fames-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fames-es-2022-fundacao-cefetminas-tecnico-de-nivel-superior-area-administracao","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - FAMES - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2351241,"hashId":"44da094178ff3ea6e941764a4321ad8a","enunciado":"<p>De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":9298560,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As normas definidoras dos direitos e garantias fundamentais t\u00eam aplica\u00e7\u00e3o imediata.","id":9298559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As normas definidoras dos direitos e garantias fundamentais t\u00eam aplica\u00e7\u00e3o imediata.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Todos os tratados internacionais que forem aprovados, em cada Casa do Congresso Nacional, em dois turnos, por maioria dos votos dos respectivos membros, ser\u00e3o equivalentes \u00e0s emendas constitucionais. ","id":9298560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os tratados internacionais que forem aprovados, em cada Casa do Congresso Nacional, em dois turnos, por maioria dos votos dos respectivos membros, ser\u00e3o equivalentes \u00e0s emendas constitucionais. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 assegurada a participa\u00e7\u00e3o dos trabalhadores e empregadores nos colegiados dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos em que seus interesses profissionais ou previdenci\u00e1rios sejam objeto de discuss\u00e3o e delibera\u00e7\u00e3o.","id":9298561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 assegurada a participa\u00e7\u00e3o dos trabalhadores e empregadores nos colegiados dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos em que seus interesses profissionais ou previdenci\u00e1rios sejam objeto de discuss\u00e3o e delibera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A lei que alterar o processo eleitoral entrar\u00e1 em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se aplicando \u00e0 elei\u00e7\u00e3o que ocorra at\u00e9 um ano da data de sua vig\u00eancia. ","id":9298562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei que alterar o processo eleitoral entrar\u00e1 em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se aplicando \u00e0 elei\u00e7\u00e3o que ocorra at\u00e9 um ano da data de sua vig\u00eancia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ningu\u00e9m ser\u00e1 obrigado a filiar-se ou a manter-se filiado a sindicato.","id":9298563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ningu\u00e9m ser\u00e1 obrigado a filiar-se ou a manter-se filiado a sindicato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526515,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 80","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2351241","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15702,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Faculdade de M\u00fasica do Esp\u00edrito Santo Maur\u00edcio de Oliveira","sigla":"FAMES","id":5536,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"fames-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Preencha corretamente a lacuna do texto a seguir. \"O princ\u00edpio da ____________ exige que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica indique os fundamentos de fato e de direito de suas decis\u00f5es\u201d (DI PIETRO, Maria Sylvia Zanella. Direito Administrativo. 33. ed. Rio de Janeiro: Forense, 2020). O princ\u00edpio que preenche corretamente a lacuna do texto \u00e9 o da","provas":[{"id":78236,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15702,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Faculdade de M\u00fasica do Esp\u00edrito Santo Maur\u00edcio de Oliveira","sigla":"FAMES","id":5536,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"fames-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fames-es-2022-fundacao-cefetminas-tecnico-de-nivel-superior-area-administracao","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - FAMES - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2351250,"hashId":"548ac96bc63f39c02ae0d43a7907593b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Preencha corretamente a lacuna do texto a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"O princ\u00edpio da ____________ exige que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica indique os fundamentos de fato e de direito de suas decis\u00f5es\u201d (DI PIETRO, Maria Sylvia Zanella. <strong>Direito Administrativo.<\/strong> 33. ed. Rio de Janeiro: Forense, 2020). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio que preenche corretamente a lacuna do texto \u00e9 o da<\/p>","resposta":9298600,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"supremacia do interesse privado.","id":9298599,"corpo":"<p>supremacia do interesse privado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"motiva\u00e7\u00e3o.","id":9298600,"corpo":"<p>motiva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"legalidade.","id":9298601,"corpo":"<p>legalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"impessoalidade. ","id":9298602,"corpo":"<p>impessoalidade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"autotutela.","id":9298603,"corpo":"<p>autotutela.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526515,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 80","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Motiva\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Motiva\u00e7\u00e3o","pai":407787,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407792,"slug":"direito-administrativo-principio-da-motivacao"}],"slug":"direito-administrativo\/2351250","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Gest\u00e3o","id":25330,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-gestao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Business Model Canvas, mais conhecido como Canvas, \u00e9 uma ferramenta de planejamento estrat\u00e9gico, que permite desenvolver e esbo\u00e7ar modelos de neg\u00f3cio novos ou existentes, e que vem se popularizando dentre empreendedores de todo o mundo, visto que utiliza um mapa visual pr\u00e9-formatado dividido em blocos, permitindo uma vis\u00e3o ampla do neg\u00f3cio. Sobre esses blocos, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":78175,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Gest\u00e3o","id":25330,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-gestao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2022-ifsp-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-gestao","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Gest\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:35:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":453,"descricao":"Gest\u00e3o De Pessoas (T\u00e9cnico)"}],"id":2351404,"hashId":"49e8a0a600b2f0375663b305cfcd75e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O <em>Business Model Canvas<\/em>, mais conhecido como Canvas, \u00e9 uma ferramenta de planejamento estrat\u00e9gico, que permite desenvolver e esbo\u00e7ar modelos de neg\u00f3cio novos ou existentes, e que vem se popularizando dentre empreendedores de todo o mundo, visto que utiliza um mapa visual pr\u00e9-formatado dividido em blocos, permitindo uma vis\u00e3o ampla do neg\u00f3cio. Sobre esses blocos, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9299285,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atividade - chave \u2013 Nesse bloco deve-se relacionar de forma objetiva quais s\u00e3o as atividades essenciais da empresa.","id":9299285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atividade - chave \u2013 Nesse bloco deve-se relacionar de forma objetiva quais s\u00e3o as atividades essenciais da empresa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Canais \u2013 Neste bloco deve-se relacionar quais canais de comunica\u00e7\u00e3o ir\u00e3o adotar, refletindo seu composto promocional.","id":9299286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Canais \u2013 Neste bloco deve-se relacionar quais canais de comunica\u00e7\u00e3o ir\u00e3o adotar, refletindo seu composto promocional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Estrutura de Custos \u2013 Nesse bloco deve-se colocar principais feitos cont\u00e1beis e fiscais da empresa, cr\u00edticos para o break-even.","id":9299287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estrutura de Custos \u2013 Nesse bloco deve-se colocar principais feitos cont\u00e1beis e fiscais da empresa, cr\u00edticos para o <em>break-even.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Proposta de Valor \u2013 Nesse bloco deve-se colocar o quanto o empres\u00e1rio se disp\u00f5e a investir no neg\u00f3cio, ou seja, o capital inicial.","id":9299288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proposta de Valor \u2013 Nesse bloco deve-se colocar o quanto o empres\u00e1rio se disp\u00f5e a investir no neg\u00f3cio, ou seja, o capital inicial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526559,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico","pai":425402,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404609,"slug":"administracao-geral-planejamento-estrategico"}],"slug":"administracao-geral\/2351404","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Escolar","id":18031,"slug":"agente-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Casimiro de Abreu","sigla":"","id":5482,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-casimiro-de-abreu-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Como vivemos juntos e juntas, precisamos ter princ\u00edpios e valores de conviv\u00eancia, de maneira que tenhamos uma vida que seja \u00edntegra, dos pontos de vista f\u00edsico, material e espiritual.\" Este trecho se refere \u00e0:","provas":[{"id":78305,"cargo":{"descricao":"Agente Escolar","id":18031,"slug":"agente-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Casimiro de Abreu","sigla":"","id":5482,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-casimiro-de-abreu-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-casimiro-de-abreu-rj-2022-ibam-agente-escolar","tipo":1,"nome":"IBAM - Prefeitura de Casimiro de Abreu - Agente Escolar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[],"id":2351514,"hashId":"a2edf47de23c9fb3888474d2a08c5456","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Como vivemos juntos e juntas, precisamos ter princ\u00edpios e valores de conviv\u00eancia, de maneira que tenhamos uma vida que seja \u00edntegra, dos pontos de vista f\u00edsico, material e espiritual.\" Este trecho se refere \u00e0:<\/p>","resposta":9299736,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"coopera\u00e7\u00e3o ","id":9299734,"corpo":"<p>coopera\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"coletividade ","id":9299735,"corpo":"<p>coletividade <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e9tica","id":9299736,"corpo":"<p>\u00e9tica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"moral ","id":9299737,"corpo":"<p>moral <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias \u00c9ticas","oab":true,"nome":"Teorias \u00c9ticas","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398089,"slug":"etica-teorias-eticas"}],"slug":"etica\/2351514","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Escolar","id":18031,"slug":"agente-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Casimiro de Abreu","sigla":"","id":5482,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-casimiro-de-abreu-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Trata-se de um planejamento para um per\u00edodo de 10 anos (2015 a 2025). \u00c9 um documento de constru\u00e7\u00e3o coletiva onde se ouviu os anseios de alunos, profissionais da educa\u00e7\u00e3o, pais, al\u00e9m da sociedade civil. O texto acima se refere: ","provas":[{"id":78305,"cargo":{"descricao":"Agente Escolar","id":18031,"slug":"agente-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Casimiro de Abreu","sigla":"","id":5482,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-casimiro-de-abreu-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-casimiro-de-abreu-rj-2022-ibam-agente-escolar","tipo":1,"nome":"IBAM - Prefeitura de Casimiro de Abreu - Agente Escolar - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:35:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[],"id":2351532,"hashId":"111c3b3392c185d0944898bc0962bf23","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de um planejamento para um per\u00edodo de 10 anos (2015 a 2025). \u00c9 um documento de constru\u00e7\u00e3o coletiva onde se ouviu os anseios de alunos, profissionais da educa\u00e7\u00e3o, pais, al\u00e9m da sociedade civil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O texto acima se refere: <\/p>","resposta":9299807,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o - PNE ","id":9299806,"corpo":"<p>ao Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o - PNE <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ao Plano Municipal de Educa\u00e7\u00e3o - PME","id":9299807,"corpo":"<p>ao Plano Municipal de Educa\u00e7\u00e3o - PME<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ao Plano Estadual de Educa\u00e7\u00e3o - PEE","id":9299808,"corpo":"<p>ao Plano Estadual de Educa\u00e7\u00e3o - PEE<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e0 Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o - LDB","id":9299809,"corpo":"<p>\u00e0 Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o - LDB<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","oab":false,"nome":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405603,"slug":"pedagogia-plano-nacional-de-educacao-pne"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2351532","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um jardim tem quatro \u00e1rvores. O ip\u00ea \u00e9 mais baixo do que a pitangueira. O cinamomo n\u00e3o \u00e9 mais baixo do que a pitangueira. A jabuticabeira n\u00e3o \u00e9 mais alta do que o ip\u00ea. Sendo assim, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":77516,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg-2022-objetiva-concursos-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sete Lagoas - Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2351550,"hashId":"55d920722750ef665654952b9e860b24","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um jardim tem quatro \u00e1rvores. O ip\u00ea \u00e9 mais baixo do que a pitangueira. O cinamomo n\u00e3o \u00e9 mais baixo do que a pitangueira. A jabuticabeira n\u00e3o \u00e9 mais alta do que o ip\u00ea. Sendo assim, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":9299886,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pitangueira \u00e9 mais alta do que o cinamomo.","id":9299883,"corpo":"<p>A pitangueira \u00e9 mais alta do que o cinamomo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O cinamomo \u00e9 mais baixo do que o ip\u00ea.","id":9299884,"corpo":"<p>O cinamomo \u00e9 mais baixo do que o ip\u00ea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A jabuticabeira \u00e9 mais alta do que a pitangueira.","id":9299885,"corpo":"<p>A jabuticabeira \u00e9 mais alta do que a pitangueira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O ip\u00ea \u00e9 mais baixo do que o cinamomo.","id":9299886,"corpo":"<p>O ip\u00ea \u00e9 mais baixo do que o cinamomo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526575,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 40","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/2351550","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Contabilidade P\u00fablica e Finan\u00e7as","id":24816,"slug":"auditor-federal-de-financas-e-controle-area-contabilidade-publica-e-financas"},{"descricao":"Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":24817,"slug":"auditor-federal-de-financas-e-controle-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Correi\u00e7\u00e3o e Combate \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o","id":24818,"slug":"auditor-federal-de-financas-e-controle-area-correicao-e-combate-a-corrupcao"},{"descricao":"Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Auditoria e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":24819,"slug":"auditor-federal-de-financas-e-controle-area-auditoria-e-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com o objetivo de amenizar a grave crise financeira que assolava o Munic\u00edpio Alfa, um grupo de vereadores apresentou projeto de lei instituindo um imposto que a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988 outorgou aos Munic\u00edpios, mas que, at\u00e9 aquele momento, n\u00e3o fora institu\u00eddo. O projeto, que contava com forte oposi\u00e7\u00e3o popular, veio a ser vetado pelo prefeito municipal sob o argumento de ser inconstitucional, sendo o veto rejeitado pela maioria absoluta dos membros da Casa Legislativa. Desse processo legislativo, resultou a Lei municipal n\u00ba XX, que \u00e9:","provas":[{"id":76503,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Contabilidade P\u00fablica e Finan\u00e7as","id":24816,"slug":"auditor-federal-de-financas-e-controle-area-contabilidade-publica-e-financas"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2022-fgv-auditor-federal-de-financas-e-controle-area-contabilidade-publica-e-financas","tipo":1,"nome":"FGV - CGU - Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Contabilidade P\u00fablica e Finan\u00e7as - 2022"},{"id":76504,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":24817,"slug":"auditor-federal-de-financas-e-controle-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2022-fgv-auditor-federal-de-financas-e-controle-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - CGU - Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":76505,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Correi\u00e7\u00e3o e Combate \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o","id":24818,"slug":"auditor-federal-de-financas-e-controle-area-correicao-e-combate-a-corrupcao"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2022-fgv-auditor-federal-de-financas-e-controle-area-correicao-e-combate-a-corrupcao","tipo":1,"nome":"FGV - CGU - Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Correi\u00e7\u00e3o e Combate \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":76499,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Auditoria e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":24819,"slug":"auditor-federal-de-financas-e-controle-area-auditoria-e-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2022-fgv-auditor-federal-de-financas-e-controle-area-auditoria-e-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"FGV - CGU - Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Auditoria e Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:35:13","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2306975,"hashId":"5d9ea9adeebaf962c2aadea6fa20ed45","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o objetivo de amenizar a grave crise financeira que assolava o Munic\u00edpio Alfa, um grupo de vereadores apresentou projeto de lei instituindo um imposto que a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988 outorgou aos Munic\u00edpios, mas que, at\u00e9 aquele momento, n\u00e3o fora institu\u00eddo. O projeto, que contava com forte oposi\u00e7\u00e3o popular, veio a ser vetado pelo prefeito municipal sob o argumento de ser inconstitucional, sendo o veto rejeitado pela maioria absoluta dos membros da Casa Legislativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Desse processo legislativo, resultou a Lei municipal n\u00ba XX, que \u00e9:<\/p>","resposta":9101084,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" inconstitucional, considerando o qu\u00f3rum observado na Casa Legislativa para a rejei\u00e7\u00e3o do veto;","id":9101081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> inconstitucional, considerando o qu\u00f3rum observado na Casa Legislativa para a rejei\u00e7\u00e3o do veto;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"inconstitucional, por afronta \u00e0 iniciativa legislativa privativa do chefe do Poder Executivo em mat\u00e9ria tribut\u00e1ria;","id":9101082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inconstitucional, por afronta \u00e0 iniciativa legislativa privativa do chefe do Poder Executivo em mat\u00e9ria tribut\u00e1ria;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"inconstitucional, por afronta \u00e0 iniciativa legislativa privativa do chefe do Poder Executivo, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 receita e \u00e0 despesa p\u00fablica;","id":9101083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inconstitucional, por afronta \u00e0 iniciativa legislativa privativa do chefe do Poder Executivo, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 receita e \u00e0 despesa p\u00fablica;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"constitucional, considerando que a narrativa n\u00e3o apresenta qualquer incompatibilidade com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988;","id":9101084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitucional, considerando que a narrativa n\u00e3o apresenta qualquer incompatibilidade com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"constitucional, considerando que, em rela\u00e7\u00e3o aos Munic\u00edpios, a simetria permanece adstrita aos balizamentos oferecidos pela Constitui\u00e7\u00e3o Estadual. ","id":9101085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitucional, considerando que, em rela\u00e7\u00e3o aos Munic\u00edpios, a simetria permanece adstrita aos balizamentos oferecidos pela Constitui\u00e7\u00e3o Estadual. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521900,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","oab":true,"nome":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405253,"slug":"direito-constitucional-processo-legislativo-artigos-59-a-69-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2306975","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Contabilidade P\u00fablica e Finan\u00e7as","id":24816,"slug":"auditor-federal-de-financas-e-controle-area-contabilidade-publica-e-financas"},{"descricao":"Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":24817,"slug":"auditor-federal-de-financas-e-controle-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Correi\u00e7\u00e3o e Combate \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o","id":24818,"slug":"auditor-federal-de-financas-e-controle-area-correicao-e-combate-a-corrupcao"},{"descricao":"Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Auditoria e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":24819,"slug":"auditor-federal-de-financas-e-controle-area-auditoria-e-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria foi convocada, pelo poder p\u00fablico, para desempenhar determinada atividade de interesse coletivo prevista em lei, uma \u00fanica vez, em determinado dia da semana. De posse do instrumento de convoca\u00e7\u00e3o, compareceu \u00e0 reparti\u00e7\u00e3o e comunicou que n\u00e3o iria participar da referida atividade, que considerava injustific\u00e1vel \u00e0 luz da raz\u00e3o humana, afrontando, com isso, a filosofia racionalista da qual era pros\u00e9lita. \u00c0 luz da sistem\u00e1tica constitucional, \u00e9 correto afirmar que Maria agiu de maneira:","provas":[{"id":76503,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Contabilidade P\u00fablica e Finan\u00e7as","id":24816,"slug":"auditor-federal-de-financas-e-controle-area-contabilidade-publica-e-financas"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2022-fgv-auditor-federal-de-financas-e-controle-area-contabilidade-publica-e-financas","tipo":1,"nome":"FGV - CGU - Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Contabilidade P\u00fablica e Finan\u00e7as - 2022"},{"id":76504,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":24817,"slug":"auditor-federal-de-financas-e-controle-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2022-fgv-auditor-federal-de-financas-e-controle-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - CGU - Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":76505,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Correi\u00e7\u00e3o e Combate \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o","id":24818,"slug":"auditor-federal-de-financas-e-controle-area-correicao-e-combate-a-corrupcao"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2022-fgv-auditor-federal-de-financas-e-controle-area-correicao-e-combate-a-corrupcao","tipo":1,"nome":"FGV - CGU - Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Correi\u00e7\u00e3o e Combate \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":76499,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Auditoria e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":24819,"slug":"auditor-federal-de-financas-e-controle-area-auditoria-e-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2022-fgv-auditor-federal-de-financas-e-controle-area-auditoria-e-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"FGV - CGU - Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Auditoria e Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":10,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:35:14","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2306993,"hashId":"570f26e047e26d61ae47cf9e53ccb4ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria foi convocada, pelo poder p\u00fablico, para desempenhar determinada atividade de interesse coletivo prevista em lei, uma \u00fanica vez, em determinado dia da semana. De posse do instrumento de convoca\u00e7\u00e3o, compareceu \u00e0 reparti\u00e7\u00e3o e comunicou que n\u00e3o iria participar da referida atividade, que considerava injustific\u00e1vel \u00e0 luz da raz\u00e3o humana, afrontando, com isso, a filosofia racionalista da qual era pros\u00e9lita. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz da sistem\u00e1tica constitucional, \u00e9 correto afirmar que Maria agiu de maneira:<\/p>","resposta":9101167,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"l\u00edcita, mas deve cumprir presta\u00e7\u00e3o alternativa prevista em lei, sob pena de ter os direitos pol\u00edticos suspensos em caso de recusa;","id":9101167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">l\u00edcita, mas deve cumprir presta\u00e7\u00e3o alternativa prevista em lei, sob pena de ter os direitos pol\u00edticos suspensos em caso de recusa;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"l\u00edcita, mas somente se a lei prever uma presta\u00e7\u00e3o alternativa pass\u00edvel de ser cumprida, caso contr\u00e1rio, deve sofrer as san\u00e7\u00f5es previstas em lei;","id":9101168,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">l\u00edcita, mas somente se a lei prever uma presta\u00e7\u00e3o alternativa pass\u00edvel de ser cumprida, caso contr\u00e1rio, deve sofrer as san\u00e7\u00f5es previstas em lei;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"il\u00edcita, pois a obje\u00e7\u00e3o de consci\u00eancia deve estar lastreada em cren\u00e7a religiosa, n\u00e3o em convic\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica, estando sujeita \u00e0s san\u00e7\u00f5es cominadas em lei;","id":9101169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">il\u00edcita, pois a obje\u00e7\u00e3o de consci\u00eancia deve estar lastreada em cren\u00e7a religiosa, n\u00e3o em convic\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica, estando sujeita \u00e0s san\u00e7\u00f5es cominadas em lei;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"l\u00edcita, desde que a lei que instituiu a obriga\u00e7\u00e3o preveja expressamente a faculdade de n\u00e3o ser cumprida, da\u00ed decorrendo a incid\u00eancia das san\u00e7\u00f5es cominadas;","id":9101170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">l\u00edcita, desde que a lei que instituiu a obriga\u00e7\u00e3o preveja expressamente a faculdade de n\u00e3o ser cumprida, da\u00ed decorrendo a incid\u00eancia das san\u00e7\u00f5es cominadas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"il\u00edcita, pois a recusa em cumprir obriga\u00e7\u00e3o legal a todos imposta, em qualquer caso, afronta a isonomia, devendo ser privada de sua cidadania nas acep\u00e7\u00f5es ativa e passiva. ","id":9101171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">il\u00edcita, pois a recusa em cumprir obriga\u00e7\u00e3o legal a todos imposta, em qualquer caso, afronta a isonomia, devendo ser privada de sua cidadania nas acep\u00e7\u00f5es ativa e passiva. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521900,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2306993","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Correi\u00e7\u00e3o e Combate \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o","id":24818,"slug":"auditor-federal-de-financas-e-controle-area-correicao-e-combate-a-corrupcao"},{"descricao":"Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Auditoria e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":24819,"slug":"auditor-federal-de-financas-e-controle-area-auditoria-e-fiscalizacao"},{"descricao":"Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Contabilidade P\u00fablica e Finan\u00e7as","id":24816,"slug":"auditor-federal-de-financas-e-controle-area-contabilidade-publica-e-financas"},{"descricao":"Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":24817,"slug":"auditor-federal-de-financas-e-controle-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Uni\u00e3o, por meio de determinado minist\u00e9rio, pretende delegar, mediante lei, seu poder de pol\u00edcia, inclusive para aplica\u00e7\u00e3o de multa, \u00e0 sociedade de economia mista Alfa, de capital social majoritariamente p\u00fablico, que presta exclusivamente servi\u00e7o p\u00fablico de atua\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria do Estado e em regime n\u00e3o concorrencial.Na hip\u00f3tese narrada, em tese, de acordo com a atual jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal, a pretens\u00e3o da Uni\u00e3o \u00e9 juridicamente:","provas":[{"id":76505,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Correi\u00e7\u00e3o e Combate \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o","id":24818,"slug":"auditor-federal-de-financas-e-controle-area-correicao-e-combate-a-corrupcao"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2022-fgv-auditor-federal-de-financas-e-controle-area-correicao-e-combate-a-corrupcao","tipo":1,"nome":"FGV - CGU - Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Correi\u00e7\u00e3o e Combate \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":76499,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Auditoria e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":24819,"slug":"auditor-federal-de-financas-e-controle-area-auditoria-e-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2022-fgv-auditor-federal-de-financas-e-controle-area-auditoria-e-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"FGV - CGU - Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Auditoria e Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":76503,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Contabilidade P\u00fablica e Finan\u00e7as","id":24816,"slug":"auditor-federal-de-financas-e-controle-area-contabilidade-publica-e-financas"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2022-fgv-auditor-federal-de-financas-e-controle-area-contabilidade-publica-e-financas","tipo":1,"nome":"FGV - CGU - Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Contabilidade P\u00fablica e Finan\u00e7as - 2022"},{"id":76504,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":24817,"slug":"auditor-federal-de-financas-e-controle-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2022-fgv-auditor-federal-de-financas-e-controle-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - CGU - Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:35:14","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2307038,"hashId":"0679b31d0aa44c97dc635a02c92b8add","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Uni\u00e3o, por meio de determinado minist\u00e9rio, pretende delegar, mediante lei, seu poder de pol\u00edcia, inclusive para aplica\u00e7\u00e3o de multa, \u00e0 sociedade de economia mista Alfa, de capital social majoritariamente p\u00fablico, que presta exclusivamente servi\u00e7o p\u00fablico de atua\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria do Estado e em regime n\u00e3o concorrencial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na hip\u00f3tese narrada, em tese, de acordo com a atual jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal, a pretens\u00e3o da Uni\u00e3o \u00e9 juridicamente:<\/p>","resposta":9101380,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vi\u00e1vel, pois \u00e9 constitucional a delega\u00e7\u00e3o narrada, inclusive no que toca \u00e0 \u00faltima fase do ciclo de pol\u00edcia, qual seja, a san\u00e7\u00e3o de pol\u00edcia, \u00e0 sociedade de economia mista Alfa, mesmo ostentando personalidade jur\u00eddica de direito privado;","id":9101380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vi\u00e1vel, pois \u00e9 constitucional a delega\u00e7\u00e3o narrada, inclusive no que toca \u00e0 \u00faltima fase do ciclo de pol\u00edcia, qual seja, a san\u00e7\u00e3o de pol\u00edcia, \u00e0 sociedade de economia mista Alfa, mesmo ostentando personalidade jur\u00eddica de direito privado;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"vi\u00e1vel, pois \u00e9 constitucional a delega\u00e7\u00e3o narrada, em qualquer fase do ciclo de pol\u00edcia, a qualquer entidade da Administra\u00e7\u00e3o indireta, ainda que exploradora de atividade econ\u00f4mica e em regime concorrencial;","id":9101381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vi\u00e1vel, pois \u00e9 constitucional a delega\u00e7\u00e3o narrada, em qualquer fase do ciclo de pol\u00edcia, a qualquer entidade da Administra\u00e7\u00e3o indireta, ainda que exploradora de atividade econ\u00f4mica e em regime concorrencial;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"invi\u00e1vel, pois \u00e9 inconstitucional a delega\u00e7\u00e3o narrada, em qualquer fase do ciclo de pol\u00edcia, \u00e0 entidade da Administra\u00e7\u00e3o indireta que ostente personalidade jur\u00eddica de direito privado;","id":9101382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">invi\u00e1vel, pois \u00e9 inconstitucional a delega\u00e7\u00e3o narrada, em qualquer fase do ciclo de pol\u00edcia, \u00e0 entidade da Administra\u00e7\u00e3o indireta que ostente personalidade jur\u00eddica de direito privado;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"invi\u00e1vel, pois \u00e9 inconstitucional a delega\u00e7\u00e3o narrada, em qualquer fase do ciclo de pol\u00edcia, a qualquer entidade da Administra\u00e7\u00e3o indireta, pois o atributo da coercibilidade inerente ao exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia \u00e9 pr\u00f3prio de \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico da Administra\u00e7\u00e3o direta;","id":9101383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">invi\u00e1vel, pois \u00e9 inconstitucional a delega\u00e7\u00e3o narrada, em qualquer fase do ciclo de pol\u00edcia, a qualquer entidade da Administra\u00e7\u00e3o indireta, pois o atributo da coercibilidade inerente ao exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia \u00e9 pr\u00f3prio de \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico da Administra\u00e7\u00e3o direta;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"invi\u00e1vel, pois \u00e9 inconstitucional a delega\u00e7\u00e3o narrada, no que tange \u00e0 primeira e \u00e0 quarta fases do ciclo de pol\u00edcia, quais sejam, a ordem e a san\u00e7\u00e3o de pol\u00edcia, a qualquer entidade da Administra\u00e7\u00e3o indireta, ainda que prestadora de servi\u00e7os p\u00fablicos em regime n\u00e3o concorrencial.","id":9101384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">invi\u00e1vel, pois \u00e9 inconstitucional a delega\u00e7\u00e3o narrada, no que tange \u00e0 primeira e \u00e0 quarta fases do ciclo de pol\u00edcia, quais sejam, a ordem e a san\u00e7\u00e3o de pol\u00edcia, a qualquer entidade da Administra\u00e7\u00e3o indireta, ainda que prestadora de servi\u00e7os p\u00fablicos em regime n\u00e3o concorrencial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521914,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 24","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manifesta\u00e7\u00f5es do Poder de Pol\u00edcia","oab":true,"nome":"Manifesta\u00e7\u00f5es do Poder de Pol\u00edcia","pai":404368,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407959,"slug":"direito-administrativo-manifestacoes-do-poder-de-policia"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objetos e Finalidade do Poder de Pol\u00edcia","oab":true,"nome":"Objetos e Finalidade do Poder de Pol\u00edcia","pai":404368,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407953,"slug":"direito-administrativo-objetos-e-finalidade-do-poder-de-policia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder de Pol\u00edcia","oab":true,"nome":"Poder de Pol\u00edcia","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404368,"slug":"direito-administrativo-poder-de-policia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ciclo de Pol\u00edcia (Fases do Poder de Pol\u00edcia)","oab":true,"nome":"Ciclo de Pol\u00edcia (Fases do Poder de Pol\u00edcia)","pai":404368,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407962,"slug":"direito-administrativo-ciclo-de-policia-fases-do-poder-de-policia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limites \u00e0 Delega\u00e7\u00e3o do Poder de Pol\u00edcia","oab":true,"nome":"Limites \u00e0 Delega\u00e7\u00e3o do Poder de Pol\u00edcia","pai":404368,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407972,"slug":"direito-administrativo-limites-a-delegacao-do-poder-de-policia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder de Pol\u00edcia Origin\u00e1rio e Poder de Pol\u00edcia Delegado","oab":true,"nome":"Poder de Pol\u00edcia Origin\u00e1rio e Poder de Pol\u00edcia Delegado","pai":404368,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407969,"slug":"direito-administrativo-poder-de-policia-originario-e-poder-de-policia-delegado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atributos do Poder de Pol\u00edcia","oab":true,"nome":"Atributos do Poder de Pol\u00edcia","pai":404368,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407974,"slug":"direito-administrativo-atributos-do-poder-de-policia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prescri\u00e7\u00e3o no Poder de Pol\u00edcia","oab":true,"nome":"Prescri\u00e7\u00e3o no Poder de Pol\u00edcia","pai":404368,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407978,"slug":"direito-administrativo-prescricao-no-poder-de-policia"}],"slug":"direito-administrativo\/2307038","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Correi\u00e7\u00e3o e Combate \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o","id":24818,"slug":"auditor-federal-de-financas-e-controle-area-correicao-e-combate-a-corrupcao"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em mat\u00e9ria de enriquecimento il\u00edcito, a Conven\u00e7\u00e3o Interamericana contra a Corrup\u00e7\u00e3o (promulgada por meio do Decreto n\u00ba 4.410\/2002) estabelece que, sem preju\u00edzo de sua Constitui\u00e7\u00e3o e dos princ\u00edpios fundamentais de seu ordenamento jur\u00eddico, os Estados Partes que ainda n\u00e3o o tenham feito adotar\u00e3o as medidas necess\u00e1rias para tipificar como delito em sua legisla\u00e7\u00e3o o aumento do patrim\u00f4nio de um funcion\u00e1rio p\u00fablico que exceda de modo significativo sua renda leg\u00edtima durante o exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es e que n\u00e3o possa justificar razoavelmente.Nesse contexto, n\u00e3o obstante n\u00e3o tenha natureza criminal, a Lei de Improbidade Administrativa (Lei n\u00ba 8.429\/1992, com as altera\u00e7\u00f5es introduzidas pela Lei n\u00ba 14.230\/2021) disp\u00f5e que adquirir, para si ou para outrem, no exerc\u00edcio de mandato, de cargo, de emprego ou de fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, e em raz\u00e3o deles, bens de qualquer natureza, decorrentes dos atos descritos no caput do Art. 9\u00ba, da Lei de Improbidade, cujo valor seja desproporcional \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio ou \u00e0 renda do agente p\u00fablico, constitui ato de improbidade administrativa que:","provas":[{"id":76505,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Correi\u00e7\u00e3o e Combate \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o","id":24818,"slug":"auditor-federal-de-financas-e-controle-area-correicao-e-combate-a-corrupcao"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2022-fgv-auditor-federal-de-financas-e-controle-area-correicao-e-combate-a-corrupcao","tipo":1,"nome":"FGV - CGU - Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Correi\u00e7\u00e3o e Combate \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:14","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2307054,"hashId":"5e98a3851531a02dde621001ceab6dbc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em mat\u00e9ria de enriquecimento il\u00edcito, a Conven\u00e7\u00e3o Interamericana contra a Corrup\u00e7\u00e3o (promulgada por meio do Decreto n\u00ba 4.410\/2002) estabelece que, sem preju\u00edzo de sua Constitui\u00e7\u00e3o e dos princ\u00edpios fundamentais de seu ordenamento jur\u00eddico, os Estados Partes que ainda n\u00e3o o tenham feito adotar\u00e3o as medidas necess\u00e1rias para tipificar como delito em sua legisla\u00e7\u00e3o o aumento do patrim\u00f4nio de um funcion\u00e1rio p\u00fablico que exceda de modo significativo sua renda leg\u00edtima durante o exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es e que n\u00e3o possa justificar razoavelmente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse contexto, n\u00e3o obstante n\u00e3o tenha natureza criminal, a Lei de Improbidade Administrativa (Lei n\u00ba 8.429\/1992, com as altera\u00e7\u00f5es introduzidas pela Lei n\u00ba 14.230\/2021) disp\u00f5e que adquirir, para si ou para outrem, no exerc\u00edcio de mandato, de cargo, de emprego ou de fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, e em raz\u00e3o deles, bens de qualquer natureza, decorrentes dos atos descritos no <em>caput <\/em>do Art. 9\u00ba, da Lei de Improbidade, cujo valor seja desproporcional \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio ou \u00e0 renda do agente p\u00fablico, constitui ato de improbidade administrativa que:<\/p>","resposta":9101456,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"importa enriquecimento il\u00edcito, desde que previamente comprovada a origem esp\u00faria dos valores utilizados;","id":9101454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">importa enriquecimento il\u00edcito, desde que previamente comprovada a origem esp\u00faria dos valores utilizados;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"causa preju\u00edzo ao er\u00e1rio, e \u00e9 assegurada a demonstra\u00e7\u00e3o pelo agente da licitude da origem dessa evolu\u00e7\u00e3o;","id":9101455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">causa preju\u00edzo ao er\u00e1rio, e \u00e9 assegurada a demonstra\u00e7\u00e3o pelo agente da licitude da origem dessa evolu\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"importa enriquecimento il\u00edcito, e \u00e9 assegurada a demonstra\u00e7\u00e3o pelo agente da licitude da origem dessa evolu\u00e7\u00e3o;","id":9101456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">importa enriquecimento il\u00edcito, e \u00e9 assegurada a demonstra\u00e7\u00e3o pelo agente da licitude da origem dessa evolu\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"causa preju\u00edzo ao er\u00e1rio, e \u00e9 desnecess\u00e1rio assegurar a demonstra\u00e7\u00e3o pelo agente da licitude da origem dessa evolu\u00e7\u00e3o;","id":9101457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">causa preju\u00edzo ao er\u00e1rio, e \u00e9 desnecess\u00e1rio assegurar a demonstra\u00e7\u00e3o pelo agente da licitude da origem dessa evolu\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"atenta contra os princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, desde que previamente comprovada a origem esp\u00faria dos valores utilizados.","id":9101458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atenta contra os princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, desde que previamente comprovada a origem esp\u00faria dos valores utilizados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521908,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 56","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422939,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-429-92-lei-de-improbidade-administrativa"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2307054","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Correi\u00e7\u00e3o e Combate \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o","id":24818,"slug":"auditor-federal-de-financas-e-controle-area-correicao-e-combate-a-corrupcao"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinado cidad\u00e3o ajuizou a\u00e7\u00e3o popular em que pleiteava a invalida\u00e7\u00e3o de contrato celebrado por entidade federal, cujas cl\u00e1usulas, alegadamente, eram nulas e lesivas ao er\u00e1rio. Indeferida a tutela provis\u00f3ria pleiteada na peti\u00e7\u00e3o inicial, e ap\u00f3s a apresenta\u00e7\u00e3o da contesta\u00e7\u00e3o e da r\u00e9plica, o feito prosseguiu rumo \u00e0 fase da instru\u00e7\u00e3o probat\u00f3ria, finda a qual, ap\u00f3s o oferecimento da manifesta\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico, o juiz da causa julgou improcedente o pedido, por entender que os fatos alegados pelo autor n\u00e3o haviam sido suficientemente comprovados.Sem que qualquer interessado houvesse interposto recurso de apela\u00e7\u00e3o, a senten\u00e7a transitou em julgado. Pouco tempo depois, em dilig\u00eancia empreendida no \u00e2mbito da Controladoria-Geral da Uni\u00e3o, obtiveram-se elementos conclusivos acerca da invalidade e da lesividade do contrato questionado na a\u00e7\u00e3o popular, o que permitiu que outro cidad\u00e3o ajuizasse uma segunda a\u00e7\u00e3o popular para obter a invalida\u00e7\u00e3o do contrato, com requerimento de tutela provis\u00f3ria para suspender a sua execu\u00e7\u00e3o.Quanto ao segundo processo, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":76505,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Correi\u00e7\u00e3o e Combate \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o","id":24818,"slug":"auditor-federal-de-financas-e-controle-area-correicao-e-combate-a-corrupcao"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2022-fgv-auditor-federal-de-financas-e-controle-area-correicao-e-combate-a-corrupcao","tipo":1,"nome":"FGV - CGU - Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Correi\u00e7\u00e3o e Combate \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:14","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2307066,"hashId":"3cb94fdf9b3cba8248e1316e8daf2809","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Determinado cidad\u00e3o ajuizou a\u00e7\u00e3o popular em que pleiteava a invalida\u00e7\u00e3o de contrato celebrado por entidade federal, cujas cl\u00e1usulas, alegadamente, eram nulas e lesivas ao er\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Indeferida a tutela provis\u00f3ria pleiteada na peti\u00e7\u00e3o inicial, e ap\u00f3s a apresenta\u00e7\u00e3o da contesta\u00e7\u00e3o e da r\u00e9plica, o feito prosseguiu rumo \u00e0 fase da instru\u00e7\u00e3o probat\u00f3ria, finda a qual, ap\u00f3s o oferecimento da manifesta\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico, o juiz da causa julgou improcedente o pedido, por entender que os fatos alegados pelo autor n\u00e3o haviam sido suficientemente comprovados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sem que qualquer interessado houvesse interposto recurso de apela\u00e7\u00e3o, a senten\u00e7a transitou em julgado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pouco tempo depois, em dilig\u00eancia empreendida no \u00e2mbito da Controladoria-Geral da Uni\u00e3o, obtiveram-se elementos conclusivos acerca da invalidade e da lesividade do contrato questionado na a\u00e7\u00e3o popular, o que permitiu que outro cidad\u00e3o ajuizasse uma segunda a\u00e7\u00e3o popular para obter a invalida\u00e7\u00e3o do contrato, com requerimento de tutela provis\u00f3ria para suspender a sua execu\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao segundo processo, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9101515,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve ser extinto, sem resolu\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito, em raz\u00e3o da coisa julgada material que se formou no processo anterior;","id":9101512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser extinto, sem resolu\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito, em raz\u00e3o da coisa julgada material que se formou no processo anterior;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"deve ser extinto, sem resolu\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito, em raz\u00e3o da coisa julgada formal que se formou no processo anterior;","id":9101513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser extinto, sem resolu\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito, em raz\u00e3o da coisa julgada formal que se formou no processo anterior;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"para o ju\u00edzo positivo de admissibilidade da demanda, o juiz deve determinar a inclus\u00e3o, em seu polo ativo, do autor da primeira a\u00e7\u00e3o;","id":9101514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para o ju\u00edzo positivo de admissibilidade da demanda, o juiz deve determinar a inclus\u00e3o, em seu polo ativo, do autor da primeira a\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 o \u00f3bice da coisa julgada material, podendo o juiz da causa, caso presentes os requisitos, deferir a tutela provis\u00f3ria;","id":9101515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o h\u00e1 o \u00f3bice da coisa julgada material, podendo o juiz da causa, caso presentes os requisitos, deferir a tutela provis\u00f3ria;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 o \u00f3bice da coisa julgada material, embora seja vedado ao juiz da causa deferir a tutela provis\u00f3ria.","id":9101516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o h\u00e1 o \u00f3bice da coisa julgada material, embora seja vedado ao juiz da causa deferir a tutela provis\u00f3ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521917,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 57 a 64","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limites subjetivos","oab":false,"nome":"Limites subjetivos","pai":423932,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423934,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-limites-subjetivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"5\u00aa Hip\u00f3tese - Tutela Coletiva","oab":false,"nome":"5\u00aa Hip\u00f3tese - Tutela Coletiva","pai":423936,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423941,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-5a-hipotese-tutela-coletiva"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coisa Julgada","oab":false,"nome":"Coisa Julgada","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423913,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-coisa-julgada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limites Subjetivos e Objetivos da Coisa Julgada","oab":false,"nome":"Limites Subjetivos e Objetivos da Coisa Julgada","pai":423913,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423932,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-limites-subjetivos-e-objetivos-da-coisa-julgada"},{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"2\u00aa Situa\u00e7\u00e3o - Coisa Julgada Ultra Partes","oab":false,"nome":"2\u00aa Situa\u00e7\u00e3o - Coisa Julgada Ultra Partes","pai":423934,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423936,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-2a-situacao-coisa-julgada-ultra-partes"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/2307066","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Correi\u00e7\u00e3o e Combate \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o","id":24818,"slug":"auditor-federal-de-financas-e-controle-area-correicao-e-combate-a-corrupcao"},{"descricao":"Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Auditoria e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":24819,"slug":"auditor-federal-de-financas-e-controle-area-auditoria-e-fiscalizacao"},{"descricao":"Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":24817,"slug":"auditor-federal-de-financas-e-controle-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Contabilidade P\u00fablica e Finan\u00e7as","id":24816,"slug":"auditor-federal-de-financas-e-controle-area-contabilidade-publica-e-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um sistema democr\u00e1tico, a participa\u00e7\u00e3o na elabora\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento p\u00fablico \u00e9 uma prerrogativa do Poder Legislativo. No Brasil, essa participa\u00e7\u00e3o \u00e9 garantida na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988, que disp\u00f5e tamb\u00e9m sobre os instrumentos de planejamento e seus conte\u00fados. Recentemente foram observadas altera\u00e7\u00f5es significativas no processo or\u00e7ament\u00e1rio, com destaque para as emendas impositivas ao or\u00e7amento.Nesse contexto, \u00e0 luz das regras vigentes, \u00e9 correto afirmar que as emendas parlamentares individuais apresentadas \u00e0 Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual:","provas":[{"id":76505,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Correi\u00e7\u00e3o e Combate \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o","id":24818,"slug":"auditor-federal-de-financas-e-controle-area-correicao-e-combate-a-corrupcao"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2022-fgv-auditor-federal-de-financas-e-controle-area-correicao-e-combate-a-corrupcao","tipo":1,"nome":"FGV - CGU - Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Correi\u00e7\u00e3o e Combate \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":76499,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Auditoria e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":24819,"slug":"auditor-federal-de-financas-e-controle-area-auditoria-e-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2022-fgv-auditor-federal-de-financas-e-controle-area-auditoria-e-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"FGV - CGU - Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Auditoria e Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":76504,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":24817,"slug":"auditor-federal-de-financas-e-controle-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2022-fgv-auditor-federal-de-financas-e-controle-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - CGU - Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":76503,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Contabilidade P\u00fablica e Finan\u00e7as","id":24816,"slug":"auditor-federal-de-financas-e-controle-area-contabilidade-publica-e-financas"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2022-fgv-auditor-federal-de-financas-e-controle-area-contabilidade-publica-e-financas","tipo":1,"nome":"FGV - CGU - Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Contabilidade P\u00fablica e Finan\u00e7as - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:35:14","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2307089,"hashId":"630670640618f730bb39f6622c9ed4e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um sistema democr\u00e1tico, a participa\u00e7\u00e3o na elabora\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento p\u00fablico \u00e9 uma prerrogativa do Poder Legislativo. No Brasil, essa participa\u00e7\u00e3o \u00e9 garantida na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988, que disp\u00f5e tamb\u00e9m sobre os instrumentos de planejamento e seus conte\u00fados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Recentemente foram observadas altera\u00e7\u00f5es significativas no processo or\u00e7ament\u00e1rio, com destaque para as emendas impositivas ao or\u00e7amento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse contexto, \u00e0 luz das regras vigentes, \u00e9 correto afirmar que as emendas parlamentares individuais apresentadas \u00e0 Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual:<\/p>","resposta":9101617,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acentuam a fragmenta\u00e7\u00e3o do processo de aloca\u00e7\u00e3o de recursos;","id":9101617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acentuam a fragmenta\u00e7\u00e3o do processo de aloca\u00e7\u00e3o de recursos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ampliam a atua\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os de controle na aplica\u00e7\u00e3o dos recursos alocados;","id":9101618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ampliam a atua\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os de controle na aplica\u00e7\u00e3o dos recursos alocados;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"colaboram para um atendimento mais efetivo das demandas sociais;","id":9101619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">colaboram para um atendimento mais efetivo das demandas sociais;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"desenvolvem a integra\u00e7\u00e3o com as diretrizes e os objetivos governamentais;","id":9101620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desenvolvem a integra\u00e7\u00e3o com as diretrizes e os objetivos governamentais;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"estimulam a coordena\u00e7\u00e3o program\u00e1tica entre as pol\u00edticas p\u00fablicas desenvolvidas.","id":9101621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estimulam a coordena\u00e7\u00e3o program\u00e1tica entre as pol\u00edticas p\u00fablicas desenvolvidas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521921,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 29","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emendas Parlamentares de Execu\u00e7\u00e3o Obrigat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Emendas Parlamentares de Execu\u00e7\u00e3o Obrigat\u00f3ria","pai":411792,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411806,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-emendas-parlamentares-de-execucao-obrigatoria"},{"palavrasChave":["Contabilidade p\u00fablica","Tutela de Interesses Difusos e Coletivos"],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emendas","oab":false,"nome":"Emendas","pai":411620,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411621,"slug":"direito-financeiro-emendas"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"}],"slug":"direito-financeiro\/2307089","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Correi\u00e7\u00e3o e Combate \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o","id":24818,"slug":"auditor-federal-de-financas-e-controle-area-correicao-e-combate-a-corrupcao"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que toca \u00e0 punibilidade dos crimes fiscais e o uso da analogia, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":76505,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Correi\u00e7\u00e3o e Combate \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o","id":24818,"slug":"auditor-federal-de-financas-e-controle-area-correicao-e-combate-a-corrupcao"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2022-fgv-auditor-federal-de-financas-e-controle-area-correicao-e-combate-a-corrupcao","tipo":1,"nome":"FGV - CGU - Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Correi\u00e7\u00e3o e Combate \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:14","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2307120,"hashId":"8862aab89a74780ffb7d549969ec66d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que toca \u00e0 punibilidade dos crimes fiscais e o uso da analogia, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9101765,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a extin\u00e7\u00e3o da punibilidade dos crimes fiscais pode ocorrer por processo de integra\u00e7\u00e3o determinado pela analogia;","id":9101762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a extin\u00e7\u00e3o da punibilidade dos crimes fiscais pode ocorrer por processo de integra\u00e7\u00e3o determinado pela analogia;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o pagamento parcial dos d\u00e9bitos oriundos de contribui\u00e7\u00f5es sociais e tributos, inclusive os acess\u00f3rios, conduz \u00e0 extin\u00e7\u00e3o da punibilidade;","id":9101763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o pagamento parcial dos d\u00e9bitos oriundos de contribui\u00e7\u00f5es sociais e tributos, inclusive os acess\u00f3rios, conduz \u00e0 extin\u00e7\u00e3o da punibilidade;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"nas leis fiscais, de car\u00e1ter similar \u00e0s penais, \u00e9 poss\u00edvel o recurso \u00e0 analogia ampla, a favor ou contra o agente;","id":9101764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nas leis fiscais, de car\u00e1ter similar \u00e0s penais, \u00e9 poss\u00edvel o recurso \u00e0 analogia ampla, a favor ou contra o agente;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"em caso de leis fiscais de repercuss\u00e3o penal com lacunas intencionalmente deixadas em aberto pelo legislador, n\u00e3o se admite analogia; ","id":9101765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em caso de leis fiscais de repercuss\u00e3o penal com lacunas intencionalmente deixadas em aberto pelo legislador, n\u00e3o se admite analogia; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o pagamento parcial dos d\u00e9bitos oriundos de contribui\u00e7\u00f5es sociais e tributos, exclu\u00eddos os acess\u00f3rios, conduz \u00e0 extin\u00e7\u00e3o da punibilidade.","id":9101766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o pagamento parcial dos d\u00e9bitos oriundos de contribui\u00e7\u00f5es sociais e tributos, exclu\u00eddos os acess\u00f3rios, conduz \u00e0 extin\u00e7\u00e3o da punibilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521923,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 65 a 72","ordem":65},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crime contra a Ordem Econ\u00f4mica e Tribut\u00e1ria - Lei n\u00ba 8.137\/1990","oab":true,"nome":"Crime contra a Ordem Econ\u00f4mica e Tribut\u00e1ria - Lei n\u00ba 8.137\/1990","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406525,"slug":"direito-penal-crime-contra-a-ordem-economica-e-tributaria-lei-no-8-137-1990"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"}],"slug":"direito-penal\/2307120","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Correi\u00e7\u00e3o e Combate \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o","id":24818,"slug":"auditor-federal-de-financas-e-controle-area-correicao-e-combate-a-corrupcao"},{"descricao":"Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Auditoria e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":24819,"slug":"auditor-federal-de-financas-e-controle-area-auditoria-e-fiscalizacao"},{"descricao":"Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Contabilidade P\u00fablica e Finan\u00e7as","id":24816,"slug":"auditor-federal-de-financas-e-controle-area-contabilidade-publica-e-financas"},{"descricao":"Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":24817,"slug":"auditor-federal-de-financas-e-controle-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria foi designada coordenadora de uma equipe cuja miss\u00e3o \u00e9 conduzir um trabalho de avalia\u00e7\u00e3o da conformidade da contrata\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o de uma obra de grande vulto. Compete a Maria:","provas":[{"id":76505,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Correi\u00e7\u00e3o e Combate \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o","id":24818,"slug":"auditor-federal-de-financas-e-controle-area-correicao-e-combate-a-corrupcao"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2022-fgv-auditor-federal-de-financas-e-controle-area-correicao-e-combate-a-corrupcao","tipo":1,"nome":"FGV - CGU - Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Correi\u00e7\u00e3o e Combate \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":76499,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Auditoria e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":24819,"slug":"auditor-federal-de-financas-e-controle-area-auditoria-e-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2022-fgv-auditor-federal-de-financas-e-controle-area-auditoria-e-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"FGV - CGU - Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Auditoria e Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":76503,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Contabilidade P\u00fablica e Finan\u00e7as","id":24816,"slug":"auditor-federal-de-financas-e-controle-area-contabilidade-publica-e-financas"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2022-fgv-auditor-federal-de-financas-e-controle-area-contabilidade-publica-e-financas","tipo":1,"nome":"FGV - CGU - Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Contabilidade P\u00fablica e Finan\u00e7as - 2022"},{"id":76504,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":24817,"slug":"auditor-federal-de-financas-e-controle-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2022-fgv-auditor-federal-de-financas-e-controle-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - CGU - Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:14","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2307128,"hashId":"3e7a0a226d4d279713c254d26c65d92b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria foi designada coordenadora de uma equipe cuja miss\u00e3o \u00e9 conduzir um trabalho de avalia\u00e7\u00e3o da conformidade da contrata\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o de uma obra de grande vulto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Compete a Maria:<\/p>","resposta":9101806,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"selecionar auditores que detenham, coletivamente, a profici\u00eancia necess\u00e1ria para realizar o trabalho com \u00eaxito;","id":9101802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">selecionar auditores que detenham, coletivamente, a profici\u00eancia necess\u00e1ria para realizar o trabalho com \u00eaxito;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"garantir que a auditoria seja realizada de acordo com as normas e pr\u00e1ticas de auditoria aplic\u00e1veis;","id":9101803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garantir que a auditoria seja realizada de acordo com as normas e pr\u00e1ticas de auditoria aplic\u00e1veis;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"aprovar o programa de trabalho e autorizar eventuais altera\u00e7\u00f5es;","id":9101804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aprovar o programa de trabalho e autorizar eventuais altera\u00e7\u00f5es;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"revisar os pap\u00e9is de trabalho e certificar-se de que sustentam os achados e as conclus\u00f5es alcan\u00e7adas pela equipe;","id":9101805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">revisar os pap\u00e9is de trabalho e certificar-se de que sustentam os achados e as conclus\u00f5es alcan\u00e7adas pela equipe;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"liderar a execu\u00e7\u00e3o do trabalho, de forma a garantir o cumprimento do planejamento. ","id":9101806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">liderar a execu\u00e7\u00e3o do trabalho, de forma a garantir o cumprimento do planejamento. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521924,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 35","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de auditoria"],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Condu\u00e7\u00e3o da Auditoria em Conformidade com as NBC TAs","oab":false,"nome":"Condu\u00e7\u00e3o da Auditoria em Conformidade com as NBC TAs","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":417071,"slug":"auditoria-conducao-da-auditoria-em-conformidade-com-as-nbc-tas"}],"slug":"auditoria\/2307128","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio do Trabalho e Previd\u00eancia publicou na edi\u00e7\u00e3o do Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o desta sexta-feira (19\/11) uma portaria que define as regras para o pagamento de um aux\u00edlio \u00e0 Pessoa com Defici\u00eancia. O benef\u00edcio foi criado neste ano e come\u00e7ou a ser pago pelo INSS (Instituto Nacional do Seguro Social) em outubro. Para poder receber o novo aux\u00edlio, o trabalhador deve exercer, na data de entrada do pedido, atividade remunerada que o enquadre como segurado do RGPS (Regime Geral de Previd\u00eancia Social) ou do RGPS (Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social) da Uni\u00e3o, estados ou munic\u00edpios e que tenha remunera\u00e7\u00e3o mensal limitada a dois sal\u00e1rios m\u00ednimos (R$ 2.200). Tamb\u00e9m \u00e9 necess\u00e1rio que o requerente esteja inscrito no Cad\u00danico (cadastro \u00fanico do governo federal para programas sociais), esteja com CPF regular e que atenda aos crit\u00e9rios de manuten\u00e7\u00e3o do BPC (Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada), inclu\u00eddos os crit\u00e9rios relativos \u00e0 renda familiar mensal por pessoa exigida para o acesso ao benef\u00edcio -de at\u00e9 meio sal\u00e1rio m\u00ednimo (R$ 550) -. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bityli.com\/D62QVh O novo aux\u00edlio \u00e0 Pessoa com Defici\u00eancia \u00e9 chamado de:","provas":[{"id":76110,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - M\u00e9dico Endocrinologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":2307159,"hashId":"e3ed10235407fad6494d753cc4f230d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio do Trabalho e Previd\u00eancia publicou na edi\u00e7\u00e3o do Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o desta sexta-feira (19\/11) uma portaria que define as regras para o pagamento de um aux\u00edlio \u00e0 Pessoa com Defici\u00eancia. O benef\u00edcio foi criado neste ano e come\u00e7ou a ser pago pelo INSS (Instituto Nacional do Seguro Social) em outubro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para poder receber o novo aux\u00edlio, o trabalhador deve exercer, na data de entrada do pedido, atividade remunerada que o enquadre como segurado do RGPS (Regime Geral de Previd\u00eancia Social) ou do RGPS (Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social) da Uni\u00e3o, estados ou munic\u00edpios e que tenha remunera\u00e7\u00e3o mensal limitada a dois sal\u00e1rios m\u00ednimos (R$ 2.200). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tamb\u00e9m \u00e9 necess\u00e1rio que o requerente esteja inscrito no Cad\u00danico (cadastro \u00fanico do governo federal para programas sociais), esteja com CPF regular e que atenda aos crit\u00e9rios de manuten\u00e7\u00e3o do BPC (Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada), inclu\u00eddos os crit\u00e9rios relativos \u00e0 renda familiar mensal por pessoa exigida para o acesso ao benef\u00edcio -de at\u00e9 meio sal\u00e1rio m\u00ednimo (R$ 550) -. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/bityli.com\/D62QVh <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O novo aux\u00edlio \u00e0 Pessoa com Defici\u00eancia \u00e9 chamado de:<\/p>","resposta":9101960,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bolsa fam\u00edlia","id":9101957,"corpo":"<p>Bolsa fam\u00edlia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aux\u00edlio raz\u00e3o.","id":9101958,"corpo":"<p>Aux\u00edlio raz\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Bolsa emergencial.","id":9101959,"corpo":"<p>Bolsa emergencial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aux\u00edlio-inclus\u00e3o.","id":9101960,"corpo":"<p>Aux\u00edlio-inclus\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Aux\u00edlio-Brasil.","id":9101961,"corpo":"<p>Aux\u00edlio-Brasil.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521911,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 20","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","oab":false,"nome":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407424,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-direitos-humanos-direitos-sociais-e-outras-questoes-sociais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2307159","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279,"slug":"medico-nefrologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o trecho \"Nas primeiras d\u00e9cadas da Col\u00f4nia Blumenau, as constru\u00e7\u00f5es tinham caracter\u00edsticas comuns as encontradas em determinadas regi\u00f5es da atual Alemanha.\", analise: I-A v\u00edrgula em \"Nas primeiras d\u00e9cadas da Col\u00f4nia Blumenau,\" est\u00e1 marcando a antecipa\u00e7\u00e3o de um adjunto adverbial de lugar deslocado. II-A palavra \"d\u00e9cadas\" pode ter como sin\u00f4nimo \"dec\u00eanios\". III-No trecho \"...as constru\u00e7\u00f5es tinham caracter\u00edsticas comuns \u00e0s encontradas em determinadas regi\u00f5es da atual Alemanha.\", \u00e9 obrigat\u00f3rio o uso do sinal indicativo de crase no segundo 'as'. \u00c9 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":76112,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279,"slug":"medico-nefrologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - M\u00e9dico Nefrologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":2307288,"hashId":"5fb45d4598240842da14bc76986565f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o trecho \"Nas primeiras d\u00e9cadas da Col\u00f4nia Blumenau, as constru\u00e7\u00f5es tinham caracter\u00edsticas comuns as encontradas em determinadas regi\u00f5es da atual Alemanha.\", analise: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I-A v\u00edrgula em \"Nas primeiras d\u00e9cadas da Col\u00f4nia Blumenau,\" est\u00e1 marcando a antecipa\u00e7\u00e3o de um adjunto adverbial de lugar deslocado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II-A palavra \"d\u00e9cadas\" pode ter como sin\u00f4nimo \"dec\u00eanios\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III-No trecho \"...as constru\u00e7\u00f5es tinham caracter\u00edsticas comuns \u00e0s encontradas em determinadas regi\u00f5es da atual Alemanha.\", \u00e9 obrigat\u00f3rio o uso do sinal indicativo de crase no segundo 'as'. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se afirma em:<\/p>","resposta":9102597,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":9102596,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":9102597,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":9102598,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":9102599,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":9102600,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 6 a 9. Nas primeiras d\u00e9cadas da Col\u00f4nia Blumenau, as constru\u00e7\u00f5es tinham caracter\u00edsticas comuns as encontradas em determinadas regi\u00f5es da atual Alemanha. A tipologia feita com estrutura de madeira encaixada com fechamento de tijolos aparentes n\u00e3o significa que n\u00e3o existia mais capital para \"rebocar\" a edifica\u00e7\u00e3o. Os tijolos s\u00e3o os mesmos usados nas constru\u00e7\u00f5es ou arquitetura Backstein Expressionimus, que, traduzindo do alem\u00e3o, significa \"Arquitetura Expressionista\", feita com tijolos, ou expressionismo em ladrilho - arquitetura caracter\u00edsticas do Norte da Alemanha, de onde \u00e9 oriunda essa forma de construir. Os novos ricos da regi\u00e3o do Vale do Itaja\u00ed, do in\u00edcio do s\u00e9culo XX, e que j\u00e1 adotavam o novo estilo internacional Art Deco e o ecl\u00e9tico, rebocavam suas casas urbanas (em enxaimel) e alguns no interior da col\u00f4nia, criando a falsa afirmativa de que essas edifica\u00e7\u00f5es eram tipicamente rurais e n\u00e3o urbanas. A Col\u00f4nia Blumenau teve, em todo o seu territ\u00f3rio, a presen\u00e7a de edifica\u00e7\u00f5es constru\u00eddas com a t\u00e9cnica enxaimel trazida pelos primeiros imigrantes no final do s\u00e9culo XIX e in\u00edcio do s\u00e9culo XX. (Fonte: Secretaria Municipal de Cultura e Rela\u00e7\u00f5es Institucionais de Blumenau \/ Arquivo Hist\u00f3rico Jos\u00e9 Ferreira da Silva \/ Acervo iconogr\u00e1fico - Fundo Mem\u00f3ria da Cidade - Blumenau - Arquitetura - cla: 5.7.49b \/ Wittmann, Angelina, Revista Hist\u00f3ria Catarina, p.22-4). Dispon\u00edvel em: 0 ttps:\/\/www.blumenau.sc.gov.br\/secretarias\/fundacao-cultural\/fcblu\/memaoria-digital-enxaimel10. Acesso em 06\/dez\/2021.[adaptado] ","id":521944,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 6 a 9. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nas primeiras d\u00e9cadas da Col\u00f4nia Blumenau, as constru\u00e7\u00f5es tinham caracter\u00edsticas comuns as encontradas em determinadas regi\u00f5es da atual Alemanha. A tipologia feita com estrutura de madeira encaixada com fechamento de tijolos aparentes n\u00e3o significa que n\u00e3o existia mais capital para \"rebocar\" a edifica\u00e7\u00e3o. Os tijolos s\u00e3o os mesmos usados nas constru\u00e7\u00f5es ou arquitetura Backstein Expressionimus, que, traduzindo do alem\u00e3o, significa \"Arquitetura Expressionista\", feita com tijolos, ou expressionismo em ladrilho - arquitetura caracter\u00edsticas do Norte da Alemanha, de onde \u00e9 oriunda essa forma de construir. Os novos ricos da regi\u00e3o do Vale do Itaja\u00ed, do in\u00edcio do s\u00e9culo XX, e que j\u00e1 adotavam o novo estilo internacional Art Deco e o ecl\u00e9tico, rebocavam suas casas urbanas (em enxaimel) e alguns no interior da col\u00f4nia, criando a falsa afirmativa de que essas edifica\u00e7\u00f5es eram tipicamente rurais e n\u00e3o urbanas. A Col\u00f4nia Blumenau teve, em todo o seu territ\u00f3rio, a presen\u00e7a de edifica\u00e7\u00f5es constru\u00eddas com a t\u00e9cnica enxaimel trazida pelos primeiros imigrantes no final do s\u00e9culo XIX e in\u00edcio do s\u00e9culo XX. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(Fonte: Secretaria Municipal de Cultura e Rela\u00e7\u00f5es Institucionais de Blumenau \/ Arquivo Hist\u00f3rico Jos\u00e9 Ferreira da Silva \/ Acervo iconogr\u00e1fico - Fundo Mem\u00f3ria da Cidade - Blumenau - Arquitetura - cla: 5.7.49b \/ Wittmann, Angelina, Revista Hist\u00f3ria Catarina, p.22-4). Dispon\u00edvel em: 0 ttps:\/\/www.blumenau.sc.gov.br\/secretarias\/fundacao-cultural\/fcblu\/memaoria-digital-enxaimel10. Acesso em 06\/dez\/2021.[adaptado] <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 9","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2307288","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279,"slug":"medico-nefrologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A economia catarinense \u00e9 bastante diversificada e est\u00e1 organizada em v\u00e1rios polos distribu\u00eddos por diferentes regi\u00f5es do Estado. A diversidade de climas, paisagens e relevos estimula o desenvolvimento de in\u00fameras atividades, da agricultura ao turismo, atraindo investidores de segmentos distintos e permitindo que a riqueza n\u00e3o fique concentrada em apenas uma \u00e1rea. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.sc.gov.br\/conhecasc\/economia No Vale do Itaja\u00ed, predomina:","provas":[{"id":76112,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279,"slug":"medico-nefrologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - M\u00e9dico Nefrologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":2307306,"hashId":"347fb51208d359576cbb3ad06a297e7c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A economia catarinense \u00e9 bastante diversificada e est\u00e1 organizada em v\u00e1rios polos distribu\u00eddos por diferentes regi\u00f5es do Estado. A diversidade de climas, paisagens e relevos estimula o desenvolvimento de in\u00fameras atividades, da agricultura ao turismo, atraindo investidores de segmentos distintos e permitindo que a riqueza n\u00e3o fique concentrada em apenas uma \u00e1rea. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.sc.gov.br\/conhecasc\/economia <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No Vale do Itaja\u00ed, predomina:<\/p>","resposta":9102687,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Polo tecnol\u00f3gico, moveleiro e metal-mec\u00e2nico.","id":9102686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Polo tecnol\u00f3gico, moveleiro e metal-mec\u00e2nico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A ind\u00fastria t\u00eaxtil e do vestu\u00e1rio, naval e de tecnologia.","id":9102687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ind\u00fastria t\u00eaxtil e do vestu\u00e1rio, naval e de tecnologia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tecnologia, turismo, servi\u00e7os e constru\u00e7\u00e3o civil.","id":9102688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tecnologia, turismo, servi\u00e7os e constru\u00e7\u00e3o civil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Segmentos do vestu\u00e1rio, pl\u00e1sticos descart\u00e1veis, carbon\u00edfero e cer\u00e2mico.","id":9102689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segmentos do vestu\u00e1rio, pl\u00e1sticos descart\u00e1veis, carbon\u00edfero e cer\u00e2mico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Produ\u00e7\u00e3o alimentar e de m\u00f3veis.","id":9102690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Produ\u00e7\u00e3o alimentar e de m\u00f3veis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521949,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2307306","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279,"slug":"medico-nefrologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei Org\u00e2nica Municipal, analise as assertivas e identifique as corretas. O Munic\u00edpio de Blumenau rege-se pelos princ\u00edpios fundamentais da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e fundamenta sua exist\u00eancia, entre outros: I-Na autonomia. II-Na dignidade do homem. III-Na restri\u00e7\u00e3o da pessoa humana. IV-Na obriga\u00e7\u00e3o de busca ao ambiente ecologicamente equilibrado. \u00c9 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":76112,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279,"slug":"medico-nefrologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - M\u00e9dico Nefrologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":2307309,"hashId":"8c1490908f9439233e13cdee9bbc9899","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Lei Org\u00e2nica Municipal, analise as assertivas e identifique as corretas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Munic\u00edpio de Blumenau rege-se pelos princ\u00edpios fundamentais da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e fundamenta sua exist\u00eancia, entre outros: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I-Na autonomia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II-Na dignidade do homem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III-Na restri\u00e7\u00e3o da pessoa humana. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV-Na obriga\u00e7\u00e3o de busca ao ambiente ecologicamente equilibrado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se afirma em:<\/p>","resposta":9102705,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I, apenas.","id":9102701,"corpo":"<p> I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":9102702,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":9102703,"corpo":"<p>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" II, apenas.","id":9102704,"corpo":"<p> II, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" I e II, apenas.","id":9102705,"corpo":"<p> I e II, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521949,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430110,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-blumenau-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2307309","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SC","id":905,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pge-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a imagem a seguir:--Trata-se de uma barra que fica localizada no canto inferior esquerdo da tela, abaixo do documento que est\u00e1 sendo editado, no Microsoft Word 2019, Configura\u00e7\u00e3o Local, Idioma Portugu\u00eas-Brasil. Observe que ela fornece algumas informa\u00e7\u00f5es sobre o documento que est\u00e1 sendo editado. As informa\u00e7\u00f5es se referem \u00e0 barra:","provas":[{"id":95414,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SC","id":905,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PGE SC - Assistente Jur\u00eddico - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:35:11","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2650892,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a imagem a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/95414\/questao\/2650892-20221219080858000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de uma barra que fica localizada no canto inferior esquerdo da tela, abaixo do documento que est\u00e1 sendo editado, no <em>Microsoft Word <\/em>2019, Configura\u00e7\u00e3o Local, Idioma Portugu\u00eas-Brasil. Observe que ela fornece algumas informa\u00e7\u00f5es sobre o documento que est\u00e1 sendo editado. As informa\u00e7\u00f5es se referem \u00e0 barra:<\/p>","resposta":10592852,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Menu.","id":10592851,"corpo":"<p>Menu.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Revis\u00e3o.","id":10592852,"corpo":"<p>Revis\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ferramenta.","id":10592853,"corpo":"<p>Ferramenta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Visualiza\u00e7\u00e3o.","id":10592854,"corpo":"<p>Visualiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Acesso r\u00e1pido.","id":10592855,"corpo":"<p>Acesso r\u00e1pido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561153,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 30","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word 2019","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2019","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":406724,"slug":"informatica-microsoft-word-2019"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"}],"slug":"informatica\/2650892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Proctologista","id":5285,"slug":"medico-proctologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As rela\u00e7\u00f5es humanas no trabalho influenciam o resultado final do servi\u00e7o de toda a equipe. Uma equipe alinhada e bem relacionada trar\u00e1 um ambiente de trabalho agrad\u00e1vel e mais produtivo.Nesse sentido, assinale a alternativa CORRETA em rela\u00e7\u00e3o ao bom desenvolvimento de toda a equipe:","provas":[{"id":76116,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Proctologista","id":5285,"slug":"medico-proctologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - M\u00e9dico Proctologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":297,"descricao":"Medicina - Proctologia"}],"id":2305678,"hashId":"9356603f76a1502bb2a1a031d48cbb3f","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/76116\/questao\/2305678-20220324103545000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As rela\u00e7\u00f5es humanas no trabalho influenciam o resultado final do servi\u00e7o de toda a equipe. Uma equipe alinhada e bem relacionada trar\u00e1 um ambiente de trabalho agrad\u00e1vel e mais produtivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse sentido, assinale a alternativa CORRETA em rela\u00e7\u00e3o ao bom desenvolvimento de toda a equipe:<\/p>","resposta":9095246,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As responsabilidades devem ser delegadas.","id":9095242,"corpo":"<p>As responsabilidades devem ser delegadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As cr\u00edticas devem ser evitadas.","id":9095243,"corpo":"<p>As cr\u00edticas devem ser evitadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O l\u00edder deve ser arbitr\u00e1rio em suas decis\u00f5es.","id":9095244,"corpo":"<p>O l\u00edder deve ser arbitr\u00e1rio em suas decis\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As opini\u00f5es dever\u00e3o ser ignoradas.","id":9095245,"corpo":"<p>As opini\u00f5es dever\u00e3o ser ignoradas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A equipe deve respeitar as diverg\u00eancias e diversidades.","id":9095246,"corpo":"<p>A equipe deve respeitar as diverg\u00eancias e diversidades.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521757,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404586,"slug":"administracao-geral-teoria-comportamental-ou-behaviorista-da-administracao"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abordagem neocl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Abordagem neocl\u00e1ssica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404579,"slug":"administracao-geral-abordagem-neoclassica"}],"slug":"administracao-geral\/2305678","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia","id":9920,"slug":"investigador-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto 5 deve ser classificado predominantemente como:","provas":[{"id":73506,"cargo":{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia","id":9920,"slug":"investigador-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-rj-rj-2022-fgv-investigador-de-policia-2","tipo":1,"nome":"FGV - PC RJ - Investigador de Pol\u00edcia - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:35:15","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2225649,"hashId":"2712c404d005cc2eaa570179b55634d8","enunciado":"<p>O texto 5 deve ser classificado predominantemente como:<\/p>","resposta":8750301,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"publicit\u00e1rio, pois faz propaganda da atividade policial;","id":8750300,"corpo":"<p>publicit\u00e1rio, pois faz propaganda da atividade policial;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" informativo, pois d\u00e1 a conhecer fatos novos;","id":8750301,"corpo":"<p> informativo, pois d\u00e1 a conhecer fatos novos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"normativo, pois indica regras a serem seguidas;","id":8750302,"corpo":"<p>normativo, pois indica regras a serem seguidas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"did\u00e1tico, pois ensina como proceder;","id":8750303,"corpo":"<p>did\u00e1tico, pois ensina como proceder;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" metalingu\u00edstico, pois indica significados de palavras.","id":8750304,"corpo":"<p> metalingu\u00edstico, pois indica significados de palavras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 5\u201cUm investigador de crimes cibern\u00e9ticos \u00e9 um agente da lei especializado na avalia\u00e7\u00e3o de casos envolvendo crimes de computador. Esse pessoal pode trabalhar para ag\u00eancias policiais e empresas privadas e tamb\u00e9m pode ser conhecido como t\u00e9cnico em computa\u00e7\u00e3o forense. O trabalho nesse campo requer treinamento em tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o da lei, para que as pessoas tenham as ferramentas para localizar evid\u00eancias, bem como as habilidades para proteg\u00ea-las e garantir que sejam utiliz\u00e1veis em tribunal.Quando membros do p\u00fablico denunciam crimes cibern\u00e9ticos, um investigador de crimes cibern\u00e9ticos participa da investiga\u00e7\u00e3o. Isso pode incluir qualquer coisa, desde testar a rede de um banco para determinar como e quando ocorreu um vazamento de dados at\u00e9 avaliar um computador individual que pode ter sido usado em um crime. Os investigadores de crimes cibern\u00e9ticos podem recuperar e reconstruir dados se forem danificados ou destru\u00eddos, acidental ou intencionalmente. Eles tamb\u00e9m podem explorar redes de computadores, computadores individuais e discos r\u00edgidos para identificar evid\u00eancias de atividade criminosa\u201d (Netinbag.com).","id":513053,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto 5<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cUm investigador de crimes cibern\u00e9ticos \u00e9 um agente da lei especializado na avalia\u00e7\u00e3o de casos envolvendo crimes de computador. Esse pessoal pode trabalhar para ag\u00eancias policiais e empresas privadas e tamb\u00e9m pode ser conhecido como t\u00e9cnico em computa\u00e7\u00e3o forense. O trabalho nesse campo requer treinamento em tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o da lei, para que as pessoas tenham as ferramentas para localizar evid\u00eancias, bem como as habilidades para proteg\u00ea-las e garantir que sejam utiliz\u00e1veis em tribunal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando membros do p\u00fablico denunciam crimes cibern\u00e9ticos, um investigador de crimes cibern\u00e9ticos participa da investiga\u00e7\u00e3o. Isso pode incluir qualquer coisa, desde testar a rede de um banco para determinar como e quando ocorreu um vazamento de dados at\u00e9 avaliar um computador individual que pode ter sido usado em um crime. Os investigadores de crimes cibern\u00e9ticos podem recuperar e reconstruir dados se forem danificados ou destru\u00eddos, acidental ou intencionalmente. Eles tamb\u00e9m podem explorar redes de computadores, computadores individuais e discos r\u00edgidos para identificar evid\u00eancias de atividade criminosa\u201d (Netinbag.com).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 22","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o referencial, informativa ou denotativa","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o referencial, informativa ou denotativa","pai":403707,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408996,"slug":"lingua-portuguesa-funcao-referencial-informativa-ou-denotativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2225649","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia","id":9920,"slug":"investigador-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em todas as frases abaixo foram empregadas palavras de carga sem\u00e2ntica negativa (sublinhadas); a forma adequada de modificar esse valor negativo por um voc\u00e1bulo positivo ou atenuador de sentido equivalente \u00e9:","provas":[{"id":73506,"cargo":{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia","id":9920,"slug":"investigador-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-rj-rj-2022-fgv-investigador-de-policia-2","tipo":1,"nome":"FGV - PC RJ - Investigador de Pol\u00edcia - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":11,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:35:15","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2225705,"hashId":"6131a7a3e604fa287b6ac4a81c74fcb0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em todas as frases abaixo foram empregadas palavras de carga sem\u00e2ntica negativa (sublinhadas); a forma adequada de modificar esse valor negativo por um voc\u00e1bulo positivo ou atenuador de sentido equivalente \u00e9:<\/p>","resposta":8750571,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Timbalada \u00e9 o \u2018roll\u2019 do rock. \u00c9 a aus\u00eancia de grunhidos da guitarra e a evid\u00eancia da bateria \/ berros;","id":8750567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Timbalada \u00e9 o \u2018roll\u2019 do rock. \u00c9 a aus\u00eancia de <u>grunhidos<\/u> da guitarra e a evid\u00eancia da bateria \/ berros;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O marido abandonou a mulher depois de 15 anos de casados \/ largou;","id":8750568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O marido <u>abandonou<\/u> a mulher depois de 15 anos de casados \/ largou;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 uma pobre ilus\u00e3o achar que o consumo de quinquilharias vai nos fazer modernos \/ bugigangas;","id":8750569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma pobre ilus\u00e3o achar que o consumo de <u>quinquilharias<\/u> vai nos fazer modernos \/ bugigangas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Empanturrei-me de comida mineira em Barbacena \/ Enchi-me;","id":8750570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Empanturrei-me<\/u> de comida mineira em Barbacena \/ Enchi-me;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Pessoas espertas tomam atitudes est\u00fapidas por raz\u00f5es amorosas \/ impensadas.","id":8750571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pessoas espertas tomam atitudes <u>est\u00fapidas<\/u> por raz\u00f5es amorosas \/ impensadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524031,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 30","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2225705","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Ativos e Parcerias","id":24636,"slug":"tecnico-especializado-area-gestao-de-ativos-e-parcerias"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O total de receitas da entidade superou o total de suas despesas.","provas":[{"id":73514,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Ativos e Parcerias","id":24636,"slug":"tecnico-especializado-area-gestao-de-ativos-e-parcerias"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mj-2022-cespe-cebraspe-tecnico-especializado-area-gestao-de-ativos-e-parcerias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Ativos e Parcerias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2225889,"hashId":"add16f6cbeb468aa7b521a40324083db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O total de receitas da entidade superou o total de suas despesas.<\/p>","resposta":8751335,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8751335,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8751336,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma entidade cont\u00e1bil que segue rigorosamente as normas e os procedimentos cont\u00e1beis vigentes apresentou, ao final de seu primeiro exerc\u00edcio social, os seguintes saldos cont\u00e1beis, cujos valores est\u00e3o em reais.caixa e seus equivalentes12.000estoques de mercadorias37.000contas a receber22.000duplicatas descontadas4.000m\u00f3veis e instala\u00e7\u00f5es24.000deprecia\u00e7\u00e3o2.000fornecedores18.000sal\u00e1rios e encargos sociais a pagar6.000impostos a recolher3.000outras obriga\u00e7\u00f5es a pagar5.000juros passivos a transcorrer1.000capital social55.000lucro acumulado3.000Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":513076,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Uma entidade cont\u00e1bil que segue rigorosamente as normas e os procedimentos cont\u00e1beis vigentes apresentou, ao final de seu primeiro exerc\u00edcio social, os seguintes saldos cont\u00e1beis, cujos valores est\u00e3o em reais.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 393px;\"><colgroup><col width=\"293\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">caixa e seus equivalentes<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">12.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">estoques de mercadorias<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">37.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">contas a receber<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">22.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">duplicatas descontadas<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">4.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">m\u00f3veis e instala\u00e7\u00f5es<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">24.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">deprecia\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">fornecedores<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">18.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">sal\u00e1rios e encargos sociais a pagar<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">6.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">impostos a recolher<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">outras obriga\u00e7\u00f5es a pagar<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">5.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">juros passivos a transcorrer<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">capital social<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">55.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">lucro acumulado<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3.000<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 60 a 65","ordem":60},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o","pai":4338,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4343,"slug":"contabilidade-geral-balancete-de-verificacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despesas","oab":false,"nome":"Despesas","pai":4344,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4345,"slug":"contabilidade-geral-despesas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receitas","oab":false,"nome":"Receitas","pai":4344,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4346,"slug":"contabilidade-geral-receitas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"}],"slug":"contabilidade-geral\/2225889","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Ativos e Parcerias","id":24636,"slug":"tecnico-especializado-area-gestao-de-ativos-e-parcerias"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No rol em quest\u00e3o, existem seis contas devedoras e sete contas credoras.","provas":[{"id":73514,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Ativos e Parcerias","id":24636,"slug":"tecnico-especializado-area-gestao-de-ativos-e-parcerias"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mj-2022-cespe-cebraspe-tecnico-especializado-area-gestao-de-ativos-e-parcerias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Ativos e Parcerias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2225892,"hashId":"5ceeba66ed70d214b598ab8b2121bc3e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No rol em quest\u00e3o, existem seis contas devedoras e sete contas credoras.<\/p>","resposta":8751346,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8751345,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8751346,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma entidade cont\u00e1bil que segue rigorosamente as normas e os procedimentos cont\u00e1beis vigentes apresentou, ao final de seu primeiro exerc\u00edcio social, os seguintes saldos cont\u00e1beis, cujos valores est\u00e3o em reais.caixa e seus equivalentes12.000estoques de mercadorias37.000contas a receber22.000duplicatas descontadas4.000m\u00f3veis e instala\u00e7\u00f5es24.000deprecia\u00e7\u00e3o2.000fornecedores18.000sal\u00e1rios e encargos sociais a pagar6.000impostos a recolher3.000outras obriga\u00e7\u00f5es a pagar5.000juros passivos a transcorrer1.000capital social55.000lucro acumulado3.000Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":513076,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Uma entidade cont\u00e1bil que segue rigorosamente as normas e os procedimentos cont\u00e1beis vigentes apresentou, ao final de seu primeiro exerc\u00edcio social, os seguintes saldos cont\u00e1beis, cujos valores est\u00e3o em reais.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 393px;\"><colgroup><col width=\"293\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">caixa e seus equivalentes<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">12.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">estoques de mercadorias<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">37.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">contas a receber<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">22.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">duplicatas descontadas<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">4.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">m\u00f3veis e instala\u00e7\u00f5es<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">24.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">deprecia\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">fornecedores<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">18.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">sal\u00e1rios e encargos sociais a pagar<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">6.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">impostos a recolher<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">outras obriga\u00e7\u00f5es a pagar<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">5.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">juros passivos a transcorrer<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">capital social<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">55.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">lucro acumulado<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3.000<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 60 a 65","ordem":60},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o","pai":4338,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4343,"slug":"contabilidade-geral-balancete-de-verificacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"}],"slug":"contabilidade-geral\/2225892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Ativos e Parcerias","id":24636,"slug":"tecnico-especializado-area-gestao-de-ativos-e-parcerias"},{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","id":24635,"slug":"tecnico-especializado-area-formacao-e-capacitacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea:Pesquisa e An\u00e1lise de Dados","id":24637,"slug":"tecnico-especializado-area-pesquisa-e-analise-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No MS Word, a cria\u00e7\u00e3o de par\u00e1grafos ou recuos de texto pode ser feita por meio da sele\u00e7\u00e3o da op\u00e7\u00e3o de espa\u00e7amento entre linhas simples, duplo ou personalizado.","provas":[{"id":73514,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Ativos e Parcerias","id":24636,"slug":"tecnico-especializado-area-gestao-de-ativos-e-parcerias"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mj-2022-cespe-cebraspe-tecnico-especializado-area-gestao-de-ativos-e-parcerias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Ativos e Parcerias - 2022"},{"id":73513,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","id":24635,"slug":"tecnico-especializado-area-formacao-e-capacitacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mj-2022-cespe-cebraspe-tecnico-especializado-area-formacao-e-capacitacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":73516,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea:Pesquisa e An\u00e1lise de Dados","id":24637,"slug":"tecnico-especializado-area-pesquisa-e-analise-de-dados"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mj-2022-cespe-cebraspe-tecnico-especializado-area-pesquisa-e-analise-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea:  Pesquisa e An\u00e1lise de Dados - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:35:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2225917,"hashId":"e97a79a02a8b0d454f40291df11f14fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No MS Word, a cria\u00e7\u00e3o de par\u00e1grafos ou recuos de texto pode ser feita por meio da sele\u00e7\u00e3o da op\u00e7\u00e3o de espa\u00e7amento entre linhas simples, duplo ou personalizado.<\/p>","resposta":8751416,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8751415,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8751416,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do MS Word dispon\u00edvel no pacote Microsoft Office 365, julgue os itens que se seguem.","id":513080,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do MS Word dispon\u00edvel no pacote Microsoft Office 365, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 35","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"}],"slug":"informatica\/2225917","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Ativos e Parcerias","id":24636,"slug":"tecnico-especializado-area-gestao-de-ativos-e-parcerias"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Autarquias requerem lei espec\u00edfica para serem criadas e podem ter natureza assistencial, cultural ou administrativa.","provas":[{"id":73514,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Ativos e Parcerias","id":24636,"slug":"tecnico-especializado-area-gestao-de-ativos-e-parcerias"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mj-2022-cespe-cebraspe-tecnico-especializado-area-gestao-de-ativos-e-parcerias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Ativos e Parcerias - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:35:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2225920,"hashId":"0652ddc63a42dac80c5df7cd6ff8918c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Autarquias requerem lei espec\u00edfica para serem criadas e podem ter natureza assistencial, cultural ou administrativa.<\/p>","resposta":8751423,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8751423,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8751424,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de lideran\u00e7a, qualidade, natureza e processos nas organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, julgue os itens subsequentes.","id":513082,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de lideran\u00e7a, qualidade, natureza e processos nas organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 74","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autarquias","oab":true,"nome":"Autarquias","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404347,"slug":"direito-administrativo-autarquias"},{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autarquias","oab":false,"nome":"Autarquias","pai":426403,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426404,"slug":"administracao-publica-autarquias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403773,"slug":"administracao-publica-organizacao-da-administracao-publica"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es gerais sobre a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":403773,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426403,"slug":"administracao-publica-administracao-indireta"}],"slug":"direito-administrativo\/2225920","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Ativos e Parcerias","id":24636,"slug":"tecnico-especializado-area-gestao-de-ativos-e-parcerias"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em modelos de lideran\u00e7a orientados para pessoas, t\u00eam-se como caracter\u00edsticas supervis\u00e3o participativa, lideran\u00e7a autocr\u00e1tica e \u00eanfase na satisfa\u00e7\u00e3o das pessoas.","provas":[{"id":73514,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Ativos e Parcerias","id":24636,"slug":"tecnico-especializado-area-gestao-de-ativos-e-parcerias"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mj-2022-cespe-cebraspe-tecnico-especializado-area-gestao-de-ativos-e-parcerias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Ativos e Parcerias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2225923,"hashId":"7d04871631ddcfae946a8b1f790afe55","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em modelos de lideran\u00e7a orientados para pessoas, t\u00eam-se como caracter\u00edsticas supervis\u00e3o participativa, lideran\u00e7a autocr\u00e1tica e \u00eanfase na satisfa\u00e7\u00e3o das pessoas.<\/p>","resposta":8751434,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8751433,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8751434,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de lideran\u00e7a, qualidade, natureza e processos nas organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, julgue os itens subsequentes.","id":513082,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de lideran\u00e7a, qualidade, natureza e processos nas organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 74","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"O Estado de Bem-Estar Social","oab":false,"nome":"O Estado de Bem-Estar Social","pai":404547,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426169,"slug":"administracao-publica-o-estado-de-bem-estar-social"}],"slug":"administracao-publica\/2225923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Ativos e Parcerias","id":24636,"slug":"tecnico-especializado-area-gestao-de-ativos-e-parcerias"},{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","id":24635,"slug":"tecnico-especializado-area-formacao-e-capacitacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea:Pesquisa e An\u00e1lise de Dados","id":24637,"slug":"tecnico-especializado-area-pesquisa-e-analise-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No MS Word, \u00e9 poss\u00edvel salvar um arquivo em formato PDF, por meio da op\u00e7\u00e3o Salvar como Imagem ou selecionando-se a impressora Microsoft Print to PDF, na op\u00e7\u00e3o Imprimir, do menu Arquivo.","provas":[{"id":73514,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Ativos e Parcerias","id":24636,"slug":"tecnico-especializado-area-gestao-de-ativos-e-parcerias"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mj-2022-cespe-cebraspe-tecnico-especializado-area-gestao-de-ativos-e-parcerias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Ativos e Parcerias - 2022"},{"id":73513,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","id":24635,"slug":"tecnico-especializado-area-formacao-e-capacitacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mj-2022-cespe-cebraspe-tecnico-especializado-area-formacao-e-capacitacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":73516,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea:Pesquisa e An\u00e1lise de Dados","id":24637,"slug":"tecnico-especializado-area-pesquisa-e-analise-de-dados"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mj-2022-cespe-cebraspe-tecnico-especializado-area-pesquisa-e-analise-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea:  Pesquisa e An\u00e1lise de Dados - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:35:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2225925,"hashId":"837626be67a0c1cbb4ce4696640aca51","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No MS Word, \u00e9 poss\u00edvel salvar um arquivo em formato PDF, por meio da op\u00e7\u00e3o <span class=\"ql-font-serif\">Salvar como Imagem<\/span> ou selecionando-se a impressora <span class=\"ql-font-serif\">Microsoft Print to PDF<\/span>, na op\u00e7\u00e3o <span class=\"ql-font-serif\">Imprimir<\/span>, do <em>menu<\/em> <span class=\"ql-font-serif\">Arquivo<\/span>.<\/p>","resposta":8751441,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8751440,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8751441,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do MS Word dispon\u00edvel no pacote Microsoft Office 365, julgue os itens que se seguem.","id":513080,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do MS Word dispon\u00edvel no pacote Microsoft Office 365, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 35","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guia Arquivo","oab":false,"nome":"Guia Arquivo","pai":420363,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420364,"slug":"informatica-guia-arquivo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guias","oab":false,"nome":"Guias","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420363,"slug":"informatica-guias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"}],"slug":"informatica\/2225925","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia","id":9920,"slug":"investigador-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"M\u00e1rcia, servidora p\u00fablica ocupante do cargo de investigador policial da Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro, vai se casar e est\u00e1 programando sua lua de mel. Ao proceder \u00e0 leitura do Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos Civis do Poder Executivo do Estado do Rio de Janeiro (Decreto-Lei n\u00ba 220\/1975), M\u00e1rcia verificou que, em raz\u00e3o do casamento, poder\u00e1 se afastar por at\u00e9:","provas":[{"id":73506,"cargo":{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia","id":9920,"slug":"investigador-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-rj-rj-2022-fgv-investigador-de-policia-2","tipo":1,"nome":"FGV - PC RJ - Investigador de Pol\u00edcia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:17","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2225974,"hashId":"16f50b1880f2b160c4d1200a1bd44825","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1rcia, servidora p\u00fablica ocupante do cargo de investigador policial da Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro, vai se casar e est\u00e1 programando sua lua de mel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao proceder \u00e0 leitura do Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos Civis do Poder Executivo do Estado do Rio de Janeiro (Decreto-Lei n\u00ba 220\/1975), M\u00e1rcia verificou que, em raz\u00e3o do casamento, poder\u00e1 se afastar por at\u00e9:<\/p>","resposta":8751586,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quinze dias, per\u00edodo considerado como efetivo exerc\u00edcio;","id":8751584,"corpo":"<p>quinze dias, per\u00edodo considerado como efetivo exerc\u00edcio;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"cinco dias, per\u00edodo considerado como efetivo exerc\u00edcio;","id":8751585,"corpo":"<p>cinco dias, per\u00edodo considerado como efetivo exerc\u00edcio;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"oito dias, per\u00edodo considerado como efetivo exerc\u00edcio;","id":8751586,"corpo":"<p>oito dias, per\u00edodo considerado como efetivo exerc\u00edcio;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" cinco dias, per\u00edodo considerado como efetivo exerc\u00edcio, exceto para promo\u00e7\u00e3o por merecimento; ","id":8751587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> cinco dias, per\u00edodo considerado como efetivo exerc\u00edcio, exceto para promo\u00e7\u00e3o por merecimento; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"oito dias, per\u00edodo considerado como efetivo exerc\u00edcio, exceto para promo\u00e7\u00e3o por merecimento.","id":8751588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">oito dias, per\u00edodo considerado como efetivo exerc\u00edcio, exceto para promo\u00e7\u00e3o por merecimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513075,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio de Janeiro RJ","oab":false,"nome":"Rio de Janeiro RJ","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395529,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-de-janeiro-rj"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto-lei n\u00ba 220\/1975 - Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos Civis do Poder Executivo do Estado do Rio de Janeiro","oab":false,"nome":"Decreto-lei n\u00ba 220\/1975 - Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos Civis do Poder Executivo do Estado do Rio de Janeiro","pai":395529,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395256,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-decreto-lei-no-220-1975-estatuto-dos-funcionarios-publicos-civis-do-poder-executivo-do-estado-do-rio-de-janeiro"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2225974","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea:Pesquisa e An\u00e1lise de Dados","id":24637,"slug":"tecnico-especializado-area-pesquisa-e-analise-de-dados"},{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Ativos e Parcerias","id":24636,"slug":"tecnico-especializado-area-gestao-de-ativos-e-parcerias"},{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","id":24635,"slug":"tecnico-especializado-area-formacao-e-capacitacao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sendo verdadeiras a proposi\u00e7\u00e3o P e as proposi\u00e7\u00f5es \u201cn\u00e3o venceram\u201d e \u201cos aliados do respons\u00e1vel pela indica\u00e7\u00e3o trabalharam duro\u201d, pode-se concluir que o respons\u00e1vel pela indica\u00e7\u00e3o n\u00e3o fez sua parte.","provas":[{"id":73516,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea:Pesquisa e An\u00e1lise de Dados","id":24637,"slug":"tecnico-especializado-area-pesquisa-e-analise-de-dados"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mj-2022-cespe-cebraspe-tecnico-especializado-area-pesquisa-e-analise-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea:  Pesquisa e An\u00e1lise de Dados - 2022"},{"id":73514,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Ativos e Parcerias","id":24636,"slug":"tecnico-especializado-area-gestao-de-ativos-e-parcerias"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mj-2022-cespe-cebraspe-tecnico-especializado-area-gestao-de-ativos-e-parcerias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Ativos e Parcerias - 2022"},{"id":73513,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","id":24635,"slug":"tecnico-especializado-area-formacao-e-capacitacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mj-2022-cespe-cebraspe-tecnico-especializado-area-formacao-e-capacitacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":11,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:35:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2225980,"hashId":"fa6cf01ad61a27721938f1b73c8393c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sendo verdadeiras a proposi\u00e7\u00e3o P e as proposi\u00e7\u00f5es \u201cn\u00e3o venceram\u201d e \u201cos aliados do respons\u00e1vel pela indica\u00e7\u00e3o trabalharam duro\u201d, pode-se concluir que o respons\u00e1vel pela indica\u00e7\u00e3o n\u00e3o fez sua parte.<\/p>","resposta":8751609,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8751609,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8751610,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, considerando a proposi\u00e7\u00e3o P: \u201cSe o respons\u00e1vel pela indica\u00e7\u00e3o fizer sua parte e seus aliados trabalharem duro, vencer\u00e3o.\u201d.","id":513095,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os seguintes itens, considerando a proposi\u00e7\u00e3o P: \u201cSe o respons\u00e1vel pela indica\u00e7\u00e3o fizer sua parte e seus aliados trabalharem duro, vencer\u00e3o.\u201d.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 50","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Condicional \"se....ent\u00e3o\"","oab":false,"nome":"Condicional \"se....ent\u00e3o\"","pai":404260,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411076,"slug":"raciocinio-logico-condicional-se-entao"}],"slug":"raciocinio-logico\/2225980","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea:Pesquisa e An\u00e1lise de Dados","id":24637,"slug":"tecnico-especializado-area-pesquisa-e-analise-de-dados"},{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Ativos e Parcerias","id":24636,"slug":"tecnico-especializado-area-gestao-de-ativos-e-parcerias"},{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","id":24635,"slug":"tecnico-especializado-area-formacao-e-capacitacao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A proposi\u00e7\u00e3o P \u00e9 equivalente a \u201cSe n\u00e3o vencermos, o respons\u00e1vel pela indica\u00e7\u00e3o n\u00e3o ter\u00e1 feito sua parte ou seus aliados n\u00e3o ter\u00e3o trabalhado duro.\u201d.","provas":[{"id":73516,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea:Pesquisa e An\u00e1lise de Dados","id":24637,"slug":"tecnico-especializado-area-pesquisa-e-analise-de-dados"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mj-2022-cespe-cebraspe-tecnico-especializado-area-pesquisa-e-analise-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea:  Pesquisa e An\u00e1lise de Dados - 2022"},{"id":73514,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Ativos e Parcerias","id":24636,"slug":"tecnico-especializado-area-gestao-de-ativos-e-parcerias"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mj-2022-cespe-cebraspe-tecnico-especializado-area-gestao-de-ativos-e-parcerias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Ativos e Parcerias - 2022"},{"id":73513,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","id":24635,"slug":"tecnico-especializado-area-formacao-e-capacitacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mj-2022-cespe-cebraspe-tecnico-especializado-area-formacao-e-capacitacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":9,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:35:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2225981,"hashId":"93df215c405c5c1b4ff7c82b0cb6b48f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A proposi\u00e7\u00e3o P \u00e9 equivalente a \u201cSe n\u00e3o vencermos, o respons\u00e1vel pela indica\u00e7\u00e3o n\u00e3o ter\u00e1 feito sua parte ou seus aliados n\u00e3o ter\u00e3o trabalhado duro.\u201d.<\/p>","resposta":8751611,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8751611,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8751612,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, considerando a proposi\u00e7\u00e3o P: \u201cSe o respons\u00e1vel pela indica\u00e7\u00e3o fizer sua parte e seus aliados trabalharem duro, vencer\u00e3o.\u201d.","id":513095,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os seguintes itens, considerando a proposi\u00e7\u00e3o P: \u201cSe o respons\u00e1vel pela indica\u00e7\u00e3o fizer sua parte e seus aliados trabalharem duro, vencer\u00e3o.\u201d.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 50","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Condicional","oab":false,"nome":"Lei Condicional","pai":404263,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425285,"slug":"raciocinio-logico-lei-condicional"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/2225981","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia","id":9920,"slug":"investigador-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em determinado dia, durante a sa\u00edda dos alunos da escola municipal Beta, Hermes, pai da aluna Harmonia, invadiu a sala de aula e agrediu o professor Ares com socos e chutes. As agress\u00f5es foram geradas em raz\u00e3o de Harmonia, de 14 anos, ter informado que vinha sofrendo ass\u00e9dio por parte do professor, consistente em insistentes toques n\u00e3o consentidos em seu cabelo e sua cintura. Ap\u00f3s as agress\u00f5es, Hermes deixou a escola acompanhado por sua filha. Ares foi atendido, medicado e retomou suas atividades rotineiras tr\u00eas dias depois. Nessa hip\u00f3tese, Hermes:","provas":[{"id":73506,"cargo":{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia","id":9920,"slug":"investigador-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-rj-rj-2022-fgv-investigador-de-policia-2","tipo":1,"nome":"FGV - PC RJ - Investigador de Pol\u00edcia - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":19,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:35:17","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2225992,"hashId":"0d799b288f9a3ca6b0daece64ec6dda7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em determinado dia, durante a sa\u00edda dos alunos da escola municipal Beta, Hermes, pai da aluna Harmonia, invadiu a sala de aula e agrediu o professor Ares com socos e chutes. As agress\u00f5es foram geradas em raz\u00e3o de Harmonia, de 14 anos, ter informado que vinha sofrendo ass\u00e9dio por parte do professor, consistente em insistentes toques n\u00e3o consentidos em seu cabelo e sua cintura. Ap\u00f3s as agress\u00f5es, Hermes deixou a escola acompanhado por sua filha. Ares foi atendido, medicado e retomou suas atividades rotineiras tr\u00eas dias depois. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa hip\u00f3tese, Hermes:<\/p>","resposta":8751649,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e1 isento de pena;","id":8751645,"corpo":"<p>est\u00e1 isento de pena;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"responder\u00e1 por les\u00f5es corporais leves;","id":8751646,"corpo":"<p>responder\u00e1 por les\u00f5es corporais leves;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"responder\u00e1 por exerc\u00edcio arbitr\u00e1rio das pr\u00f3prias raz\u00f5es;","id":8751647,"corpo":"<p>responder\u00e1 por exerc\u00edcio arbitr\u00e1rio das pr\u00f3prias raz\u00f5es;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" responder\u00e1 por exerc\u00edcio arbitr\u00e1rio das pr\u00f3prias raz\u00f5es em concurso formal com les\u00f5es corporais leves;","id":8751648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> responder\u00e1 por exerc\u00edcio arbitr\u00e1rio das pr\u00f3prias raz\u00f5es em concurso formal com les\u00f5es corporais leves;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"responder\u00e1 por exerc\u00edcio arbitr\u00e1rio das pr\u00f3prias raz\u00f5es em concurso material com les\u00f5es corporais leves.","id":8751649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">responder\u00e1 por exerc\u00edcio arbitr\u00e1rio das pr\u00f3prias raz\u00f5es em concurso material com les\u00f5es corporais leves.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513097,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 75","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exerc\u00edcio arbitr\u00e1rio das pr\u00f3prias raz\u00f5es","oab":true,"nome":"Exerc\u00edcio arbitr\u00e1rio das pr\u00f3prias raz\u00f5es","pai":406496,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406503,"slug":"direito-penal-exercicio-arbitrario-das-proprias-razoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concurso Formal","oab":true,"nome":"Concurso Formal","pai":406279,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406281,"slug":"direito-penal-concurso-formal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Les\u00e3o Corporal de Natureza Leve","oab":false,"nome":"Les\u00e3o Corporal de Natureza Leve","pai":406321,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413927,"slug":"direito-penal-lesao-corporal-de-natureza-leve"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concurso Material","oab":true,"nome":"Concurso Material","pai":406279,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406280,"slug":"direito-penal-concurso-material"}],"slug":"direito-penal\/2225992","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","id":24635,"slug":"tecnico-especializado-area-formacao-e-capacitacao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Mesmo com a introdu\u00e7\u00e3o das TIC na educa\u00e7\u00e3o, o papel do professor ainda continua o mesmo de antes do uso delas.","provas":[{"id":73513,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","id":24635,"slug":"tecnico-especializado-area-formacao-e-capacitacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mj-2022-cespe-cebraspe-tecnico-especializado-area-formacao-e-capacitacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:35:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2226011,"hashId":"2cd671d6f99edaff28441b375d2f6213","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mesmo com a introdu\u00e7\u00e3o das TIC na educa\u00e7\u00e3o, o papel do professor ainda continua o mesmo de antes do uso delas.<\/p>","resposta":8751700,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8751699,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8751700,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do uso das tecnologias da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o (TIC) na educa\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":513100,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do uso das tecnologias da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o (TIC) na educa\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 59 a 62","ordem":59},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) nas pr\u00e1ticas educativas","oab":false,"nome":"Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) nas pr\u00e1ticas educativas","pai":405596,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405597,"slug":"pedagogia-tecnologias-da-informacao-e-comunicacao-tic-nas-praticas-educativas"}],"slug":"pedagogia\/2226011","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea:Pesquisa e An\u00e1lise de Dados","id":24637,"slug":"tecnico-especializado-area-pesquisa-e-analise-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fun\u00e7\u00e3o summary(x) produz a distribui\u00e7\u00e3o de frequ\u00eancias absolutas do vetor x.","provas":[{"id":73516,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea:Pesquisa e An\u00e1lise de Dados","id":24637,"slug":"tecnico-especializado-area-pesquisa-e-analise-de-dados"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mj-2022-cespe-cebraspe-tecnico-especializado-area-pesquisa-e-analise-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea:  Pesquisa e An\u00e1lise de Dados - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:35:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2226075,"hashId":"3f86e9f462269208f58b4b1874af8e62","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fun\u00e7\u00e3o<span class=\"ql-font-monospace\"> summary(x)<\/span> produz a distribui\u00e7\u00e3o de frequ\u00eancias absolutas do vetor <span class=\"ql-font-monospace\">x<\/span>.<\/p>","resposta":8751882,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8751881,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8751882,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com respeito \u00e0 imagem apresentada, que mostra a tela do console de sess\u00e3o do software R, julgue os itens que se seguem.","id":513111,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/73516\/grupo-questao\/513111-20220623145505000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com respeito \u00e0 imagem apresentada, que mostra a tela do console de sess\u00e3o do <em>software <\/em>R, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 72  a 75 ","ordem":72},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Frequ\u00eancia Absoluta Simples","oab":false,"nome":"Frequ\u00eancia Absoluta Simples","pai":426562,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426563,"slug":"estatistica-frequencia-absoluta-simples"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":"estatistica\/2226075","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Ativos e Parcerias","id":24636,"slug":"tecnico-especializado-area-gestao-de-ativos-e-parcerias"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 considerado norma de efic\u00e1cia contida o dispositivo constitucional que assegura, nos termos da lei, a presta\u00e7\u00e3o de assist\u00eancia religiosa em entidades civis e militares de interna\u00e7\u00e3o coletiva.","provas":[{"id":73514,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Ativos e Parcerias","id":24636,"slug":"tecnico-especializado-area-gestao-de-ativos-e-parcerias"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mj-2022-cespe-cebraspe-tecnico-especializado-area-gestao-de-ativos-e-parcerias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Ativos e Parcerias - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:35:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2226098,"hashId":"1097611f5ffa8a1aac78efcd20205152","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 considerado norma de efic\u00e1cia contida o dispositivo constitucional que assegura, nos termos da lei, a presta\u00e7\u00e3o de assist\u00eancia religiosa em entidades civis e militares de interna\u00e7\u00e3o coletiva.<\/p>","resposta":8751946,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8751946,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8751947,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, no que se refere aos princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e \u00e0 aplicabilidade das normas constitucionais.","id":513113,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens a seguir, no que se refere aos princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e \u00e0 aplicabilidade das normas constitucionais.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 95 a 96","ordem":95},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas de efic\u00e1cia contida","oab":true,"nome":"Normas de efic\u00e1cia contida","pai":405209,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407537,"slug":"direito-constitucional-normas-de-eficacia-contida"},{"palavrasChave":["efic\u00e1cia das normas constitucionais","normas constitucionais"],"nome_clean":"Aplicabilidade das normas constitucionais, efic\u00e1cia e aplicabilidade das normas constitucionais ou classifica\u00e7\u00e3o das normas constitucionais ou vig\u00eancia e efic\u00e1cia das normas constitucionais ou normas constitucionais: classifica\u00e7\u00e3o e efic\u00e1cia","oab":true,"nome":"Aplicabilidade das normas constitucionais, efic\u00e1cia e aplicabilidade das normas constitucionais ou classifica\u00e7\u00e3o das normas constitucionais ou vig\u00eancia e efic\u00e1cia das normas constitucionais ou normas constitucionais: classifica\u00e7\u00e3o e efic\u00e1cia","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405209,"slug":"direito-constitucional-aplicabilidade-das-normas-constitucionais-eficacia-e-aplicabilidade-das-normas-constitucionais-ou-classificacao-das-normas-constitucionais-ou-vigencia-e-eficacia-das-normas-constitucionais-ou-normas-constitucionais-classificacao-e-eficacia"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Teoria Geral do Direito Constitucional"],"nome_clean":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405200,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-da-constituicao"}],"slug":"direito-constitucional\/2226098","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","id":24635,"slug":"tecnico-especializado-area-formacao-e-capacitacao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando-se a atual estrutura dos sistemas de informa\u00e7\u00f5es sobre pol\u00edticas p\u00fablicas do pa\u00eds, o estabelecimento de processos de monitoramento r\u00edgidos e padronizados facilita a obten\u00e7\u00e3o de dados e an\u00e1lises mais adequadas.","provas":[{"id":73513,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","id":24635,"slug":"tecnico-especializado-area-formacao-e-capacitacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mj-2022-cespe-cebraspe-tecnico-especializado-area-formacao-e-capacitacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2226100,"hashId":"6428d1b090d6638c27f5524f9d19b300","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se a atual estrutura dos sistemas de informa\u00e7\u00f5es sobre pol\u00edticas p\u00fablicas do pa\u00eds, o estabelecimento de processos de monitoramento r\u00edgidos e padronizados facilita a obten\u00e7\u00e3o de dados e an\u00e1lises mais adequadas.<\/p>","resposta":8751954,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8751953,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8751954,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, a respeito de monitoramento, diagn\u00f3stico, teorias e avalia\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas.","id":513118,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens subsequentes, a respeito de monitoramento, diagn\u00f3stico, teorias e avalia\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 94 a 96","ordem":94},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artigos Constitucionais","oab":false,"nome":"Artigos Constitucionais","pai":404547,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426168,"slug":"administracao-publica-artigos-constitucionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404545,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404546,"slug":"administracao-publica-administracao-publica"},{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"}],"slug":"administracao-publica\/2226100","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SC","id":905,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pge-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O primeiro passo do planejamento estrat\u00e9gico \u00e9 determinar a miss\u00e3o e a vis\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o. Ap\u00f3s essa defini\u00e7\u00e3o \u00e9 a an\u00e1lise do ambiente externo. A administra\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica bem-sucedida depende de uma avalia\u00e7\u00e3o ambiental acurada e completa, que deve, tamb\u00e9m, examinar outras for\u00e7as do ambiente, como as condi\u00e7\u00f5es macroecon\u00f4micas e os fatores tecnol\u00f3gicos. -S\u00e3o componentes da an\u00e1lise ambiental as seguintes an\u00e1lises, EXCETO: ","provas":[{"id":95414,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SC","id":905,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PGE SC - Assistente Jur\u00eddico - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:35:29","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2650904,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O primeiro passo do planejamento estrat\u00e9gico \u00e9 determinar a miss\u00e3o e a vis\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o. Ap\u00f3s essa defini\u00e7\u00e3o \u00e9 a an\u00e1lise do ambiente externo. A administra\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica bem-sucedida depende de uma avalia\u00e7\u00e3o ambiental acurada e completa, que deve, tamb\u00e9m, examinar outras for\u00e7as do ambiente, como as condi\u00e7\u00f5es macroecon\u00f4micas e os fatores tecnol\u00f3gicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o componentes da an\u00e1lise ambiental as seguintes an\u00e1lises, EXCETO: <\/p>","resposta":10592912,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Social.","id":10592911,"corpo":"<p>Social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Financeira.","id":10592912,"corpo":"<p>Financeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tecnol\u00f3gica.","id":10592913,"corpo":"<p>Tecnol\u00f3gica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Dos Concorrentes. ","id":10592914,"corpo":"<p>Dos Concorrentes. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Pol\u00edtica e de Regulamenta\u00e7\u00e3o.","id":10592915,"corpo":"<p>Pol\u00edtica e de Regulamenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561240,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cultura organizacional","oab":false,"nome":"Cultura organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404617,"slug":"administracao-geral-cultura-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico","pai":426419,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426424,"slug":"administracao-publica-planejamento-estrategico"}],"slug":"administracao-publica\/2650904","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SC","id":905,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pge-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Tribunal Regional Eleitoral de determinado estado promoveu uma reuni\u00e3o com cinco ju\u00edzas: Let\u00edcia, Marcela, Noemi, Odete e Patr\u00edcia. Cada ju\u00edza chegou ao local programado em um momento diferente e constatou-se que:-\u2022 No momento em que Let\u00edcia chegou na reuni\u00e3o, outras tr\u00eas ju\u00edzas j\u00e1 haviam chegado.\u2022 Patr\u00edcia chegou na reuni\u00e3o antes de Marcela.\u2022 Odete n\u00e3o foi a primeira ju\u00edza a chegar na reuni\u00e3o.\u2022 Noemi chegou na reuni\u00e3o imediatamente ap\u00f3s Odete.-\u00c9 correto afirmar que:","provas":[{"id":95414,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SC","id":905,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PGE SC - Assistente Jur\u00eddico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:24","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2650900,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Tribunal Regional Eleitoral de determinado estado promoveu uma reuni\u00e3o com cinco ju\u00edzas: Let\u00edcia, Marcela, Noemi, Odete e Patr\u00edcia. Cada ju\u00edza chegou ao local programado em um momento diferente e constatou-se que:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 No momento em que Let\u00edcia chegou na reuni\u00e3o, outras tr\u00eas ju\u00edzas j\u00e1 haviam chegado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Patr\u00edcia chegou na reuni\u00e3o antes de Marcela.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Odete n\u00e3o foi a primeira ju\u00edza a chegar na reuni\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Noemi chegou na reuni\u00e3o imediatamente ap\u00f3s Odete.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":10592894,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Odete chegou na reuni\u00e3o depois de Let\u00edcia.","id":10592891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Odete chegou na reuni\u00e3o depois de Let\u00edcia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Marcela chegou na reuni\u00e3o antes de Let\u00edcia.","id":10592892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Marcela chegou na reuni\u00e3o antes de Let\u00edcia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Noemi chegou na reuni\u00e3o depois de Marcela. ","id":10592893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Noemi chegou na reuni\u00e3o depois de Marcela. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Marcela foi a \u00faltima ju\u00edza a chegar na reuni\u00e3o.","id":10592894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Marcela foi a \u00faltima ju\u00edza a chegar na reuni\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Patr\u00edcia foi a terceira ju\u00edza a chegar na reuni\u00e3o.","id":10592895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Patr\u00edcia foi a terceira ju\u00edza a chegar na reuni\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561238,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras de Infer\u00eancia","oab":false,"nome":"Regras de Infer\u00eancia","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411091,"slug":"raciocinio-logico-regras-de-inferencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico quantitativo ( Problemas l\u00f3gicos)","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico quantitativo ( Problemas l\u00f3gicos)","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425328,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-logico-quantitativo-problemas-logicos"}],"slug":"raciocinio-logico\/2650900","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Assuntos Sociais - Assistente Social","id":19037,"slug":"analista-em-assuntos-sociais-assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 sabido que, o Projeto \u00c9tico-Pol\u00edtico orienta o exerc\u00edcio e a forma\u00e7\u00e3o profissional, posto que envolve valores, saberes e escolhas te\u00f3ricas, pr\u00e1ticas, ideol\u00f3gicas, pol\u00edticas, \u00e9ticas e normatiza\u00e7\u00f5es acerca de direitos e deveres, recursos pol\u00edticos organizativos, investiga\u00e7\u00e3o, interlocu\u00e7\u00e3o cr\u00edtica com o movimento da sociedade, da qual a profiss\u00e3o \u00e9 parte e express\u00e3o. Nesse entendimento, em rela\u00e7\u00e3o aos usu\u00e1rios, o Projeto \u00c9tico-Pol\u00edtico reafirma","provas":[{"id":82937,"cargo":{"descricao":"Analista em Assuntos Sociais - Assistente Social","id":19037,"slug":"analista-em-assuntos-sociais-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2022-ufg-analista-em-assuntos-sociais-assistente-social","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Analista em Assuntos Sociais - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:20:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2458812,"hashId":"1830c68cf2a34eb1a1cb57ad84b8f3a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 sabido que, o Projeto \u00c9tico-Pol\u00edtico orienta o exerc\u00edcio e a forma\u00e7\u00e3o profissional, posto que envolve valores, saberes e escolhas te\u00f3ricas, pr\u00e1ticas, ideol\u00f3gicas, pol\u00edticas, \u00e9ticas e normatiza\u00e7\u00f5es acerca de direitos e deveres, recursos pol\u00edticos organizativos, investiga\u00e7\u00e3o, interlocu\u00e7\u00e3o cr\u00edtica com o movimento da sociedade, da qual a profiss\u00e3o \u00e9 parte e express\u00e3o. Nesse entendimento, em rela\u00e7\u00e3o aos usu\u00e1rios, o Projeto \u00c9tico-Pol\u00edtico reafirma<\/p>","resposta":9757262,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o compromisso com a qualidade dos servi\u00e7os prestados \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.","id":9757262,"corpo":"<p>o compromisso com a qualidade dos servi\u00e7os prestados \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a defesa da participa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios nas inst\u00e2ncias representativas da categoria.","id":9757263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a defesa da participa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios nas inst\u00e2ncias representativas da categoria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o apoio \u00e0 promo\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os coletivos de escuta e troca de viv\u00eancias familiares.","id":9757264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o apoio \u00e0 promo\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os coletivos de escuta e troca de viv\u00eancias familiares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a recusa de concep\u00e7\u00f5es preconceituosas, que refor\u00e7am desigualdades no \u00e2mbito familiar.","id":9757265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a recusa de concep\u00e7\u00f5es preconceituosas, que refor\u00e7am desigualdades no \u00e2mbito familiar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539005,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":"servico-social\/2458812","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Eduardo encheu um cofrinho com x moedas de R$ 0,25 e y moedas de R$ 0,50, que somam 193 moedas e um total de R$ 75,25. Quantas moedas de R$ 0,25 e quantas de R$ 0,50 havia no cofre de Eduardo?","provas":[{"id":82813,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc-2022-amauc-professor-area-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Lindoia do Sul - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:20:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2458907,"hashId":"5cf61a1ece9f7cd3010f3af8d5b49b2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Eduardo encheu um cofrinho com x moedas de R$ 0,25 e y moedas de R$ 0,50, que somam 193 moedas e um total de R$ 75,25. Quantas moedas de R$ 0,25 e quantas de R$ 0,50 havia no cofre de Eduardo?<\/p>","resposta":9757704,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No cofre de Eduardo havia 121 moedas de R$ 0,25 e 72 moedas de R$ 0,50.","id":9757700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No cofre de Eduardo havia 121 moedas de R$ 0,25 e 72 moedas de R$ 0,50.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No cofre de Eduardo havia 75 moedas de R$ 0,25 e 118 moedas de R$ 0,50.","id":9757701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No cofre de Eduardo havia 75 moedas de R$ 0,25 e 118 moedas de R$ 0,50.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No cofre de Eduardo havia 53 moedas de R$ 0,25 e 140 moedas de R$ 0,50.","id":9757702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No cofre de Eduardo havia 53 moedas de R$ 0,25 e 140 moedas de R$ 0,50.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No cofre de Eduardo havia 113 moedas de R$ 0,25 e 80 moedas de R$ 0,50.","id":9757703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No cofre de Eduardo havia 113 moedas de R$ 0,25 e 80 moedas de R$ 0,50.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"No cofre de Eduardo havia 85 moedas de R$ 0,25 e 108 moedas de R$ 0,50.","id":9757704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No cofre de Eduardo havia 85 moedas de R$ 0,25 e 108 moedas de R$ 0,50.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539014,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 15","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2458907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-17"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No primeiro par\u00e1grafo, a express\u00e3o quando mais n\u00e3o fosse pode ser substitu\u00edda, sem preju\u00edzo para o sentido e para a sintaxe da frase que integra, por:","provas":[{"id":95282,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-17"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2022-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"},{"id":95226,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-17"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2022-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2022"},{"id":97627,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-17"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2022-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:20:54","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2648689,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No primeiro par\u00e1grafo, a express\u00e3o <strong><em>quando mais n\u00e3o fosse<\/em><\/strong> pode ser substitu\u00edda, sem preju\u00edzo para o sentido e para a sintaxe da frase que integra, por:<\/p>","resposta":10582662,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mesmo sendo","id":10582658,"corpo":"<p>mesmo sendo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"muito embora","id":10582659,"corpo":"<p>muito embora<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"desde que se considerasse","id":10582660,"corpo":"<p>desde que se considerasse<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"tendo em vista","id":10582661,"corpo":"<p>tendo em vista<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"at\u00e9 mesmo","id":10582662,"corpo":"<p>at\u00e9 mesmo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 13 a 18, baseie-se no texto abaixo. Trata-se uma pequena parte do \u201cPref\u00e1cio\u201d que o historiador Eric Hobsbawm (1917-2012) escreveu para seu livro Era dos extremos \u2013 O breve s\u00e9culo XX \u2013 1914 \u2013 1991, publicado em 1994. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel escrever a hist\u00f3ria do s\u00e9culo XX como a de qualquer outra \u00e9poca, quando mais n\u00e3o fosse porque ningu\u00e9m pode escrever sobre seu pr\u00f3prio tempo de vida como pode (e deve) fazer em rela\u00e7\u00e3o a uma \u00e9poca conhecida apenas de fora, em segunda ou terceira m\u00e3o, por interm\u00e9dio de fontes da \u00e9poca ou de historiadores posteriores.\tMeu tempo de vida coincide com a maior parte da \u00e9poca de que trata este livro, e durante a maior parte desse tempo \u2013 do in\u00edcio da adolesc\u00eancia at\u00e9 hoje \u2013 tenho tido consci\u00eancia dos assuntos p\u00fablicos, ou seja, acumulei opini\u00f5es e preconceitos sobre a \u00e9poca mais como contempor\u00e2neo que como estudioso. Este \u00e9 um dos motivos pelos quais, enquanto historiador, evitei trabalhar sobre a era posterior a 1914.\tAcho que j\u00e1 \u00e9 poss\u00edvel ver o Breve S\u00e9culo XX \u2013 de 1914 at\u00e9 o fim da era sovi\u00e9tica \u2013 dentro de uma certa perspectiva hist\u00f3rica. [...] Claro, na pr\u00e1tica \u00e9 completamente imposs\u00edvel uma s\u00f3 pessoa conhecer a historiografia do presente s\u00e9culo, como, por exemplo, o historiador da Antiguidade cl\u00e1ssica conhece tudo sobre esse longo per\u00edodo. O m\u00e1ximo que consegui foi mergulhar na literatura das quest\u00f5es mais espinhosas e controvertidas \u2013 a hist\u00f3ria da Guerra Fria ou dos anos 30, por exemplo \u2013 o suficiente para convencer-me de que as opini\u00f5es expressas neste livro s\u00e3o defens\u00e1veis \u00e0 luz da pesquisa especializada. Claro, posso n\u00e3o ter conseguido. Deve haver in\u00fameras quest\u00f5es quanto \u00e0s quais demonstro ignor\u00e2ncia e defendo opini\u00f5es pol\u00eamicas.\tEste livro, portanto, assenta-se sobre alicerces bastante irregulares. Se o historiador tem condi\u00e7\u00f5es de entender alguma coisa deste s\u00e9culo \u00e9 em grande parte porque viu e ouviu. Espero ter transmitido aos leitores algo do que aprendi por t\u00ea-lo feito. (Adaptado de: HOBSBAWM, Eric, op. cit., p. 7)","id":560952,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 13 a 18, baseie-se no texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Trata-se uma pequena parte do \u201cPref\u00e1cio\u201d que o historiador Eric Hobsbawm (1917-2012) escreveu para seu livro <strong>Era dos extremos \u2013 O breve s\u00e9culo XX \u2013 1914 \u2013 1991<\/strong>, publicado em 1994.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel escrever a hist\u00f3ria do s\u00e9culo <\/em>XX<em> como a de qualquer outra \u00e9poca, quando mais n\u00e3o fosse porque ningu\u00e9m pode escrever sobre seu pr\u00f3prio tempo de vida como pode (e deve) fazer em rela\u00e7\u00e3o a uma \u00e9poca conhecida apenas de fora, em segunda ou terceira m\u00e3o, por interm\u00e9dio de fontes da \u00e9poca ou de historiadores posteriores.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>Meu tempo de vida coincide com a maior parte da \u00e9poca de que trata este livro, e durante a maior parte desse tempo \u2013 do in\u00edcio da adolesc\u00eancia at\u00e9 hoje \u2013 tenho tido consci\u00eancia dos assuntos p\u00fablicos, ou seja, acumulei opini\u00f5es e preconceitos sobre a \u00e9poca mais como contempor\u00e2neo que como estudioso. Este \u00e9 um dos motivos pelos quais, enquanto historiador, evitei trabalhar sobre a era posterior a 1914.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>Acho que j\u00e1 \u00e9 poss\u00edvel ver o Breve S\u00e9culo <\/em>XX<em> \u2013 de 1914 at\u00e9 o fim da era sovi\u00e9tica \u2013 dentro de uma certa perspectiva hist\u00f3rica. <\/em>[...]<em> Claro, na pr\u00e1tica \u00e9 completamente imposs\u00edvel uma s\u00f3 pessoa conhecer a historiografia do presente s\u00e9culo, como, por exemplo, o historiador da Antiguidade cl\u00e1ssica conhece tudo sobre esse longo per\u00edodo. O m\u00e1ximo que consegui foi mergulhar na literatura das quest\u00f5es mais espinhosas e controvertidas \u2013 a hist\u00f3ria da Guerra Fria ou dos anos 30, por exemplo \u2013 o suficiente para convencer-me de que as opini\u00f5es expressas neste livro s\u00e3o defens\u00e1veis \u00e0 luz da pesquisa especializada. Claro, posso n\u00e3o ter conseguido. Deve haver in\u00fameras quest\u00f5es quanto \u00e0s quais demonstro ignor\u00e2ncia e defendo opini\u00f5es pol\u00eamicas.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>Este livro, portanto, assenta-se sobre alicerces bastante irregulares. Se o historiador tem condi\u00e7\u00f5es de entender alguma coisa deste s\u00e9culo \u00e9 em grande parte porque viu e ouviu. Espero ter transmitido aos leitores algo do que aprendi por t\u00ea-lo feito.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">(Adaptado de: HOBSBAWM, Eric, <\/span><em style=\"font-size: 12px;\">op. cit<\/em><span style=\"font-size: 12px;\">., p. 7)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 18","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es subordinativas concessivas","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es subordinativas concessivas","pai":409310,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419409,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-subordinativas-concessivas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2648689","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-17"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os n\u00fameros de 1 a 9 devem ser escritos no quadriculado 3\u00d73 da figura, sem repeti\u00e7\u00f5es, de forma que o produto dos tr\u00eas n\u00fameros de cada linha e de cada coluna seja igual ao n\u00famero indicado. Por exemplo, o produto dos tr\u00eas n\u00fameros da primeira linha deve resultar em 70 e o produto dos tr\u00eas n\u00fameros da primeira coluna deve ser 64.A soma dos n\u00fameros que devem ser colocados nos quadradinhos pintados de cinza \u00e9","provas":[{"id":95282,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-17"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2022-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"},{"id":95226,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-17"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2022-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2022"},{"id":97627,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-17"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2022-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:20:55","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2648702,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os n\u00fameros de 1 a 9 devem ser escritos no quadriculado 3\u00d73 da figura, sem repeti\u00e7\u00f5es, de forma que o produto dos tr\u00eas n\u00fameros de cada linha e de cada coluna seja igual ao n\u00famero indicado. Por exemplo, o produto dos tr\u00eas n\u00fameros da primeira linha deve resultar em 70 e o produto dos tr\u00eas n\u00fameros da primeira coluna deve ser 64.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/95282\/questao\/2648702-20221215105812000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A soma dos n\u00fameros que devem ser colocados nos quadradinhos pintados de cinza \u00e9<\/p>","resposta":10582713,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6","id":10582713,"corpo":"<p>6<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"9","id":10582714,"corpo":"<p>9<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"16","id":10582715,"corpo":"<p>16<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"15","id":10582716,"corpo":"<p>15<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"12","id":10582717,"corpo":"<p>12<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560953,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 24","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Multiplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Multiplica\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408552,"slug":"matematica-multiplicacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-17"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As idades das quatro primas Fernanda, Gl\u00e1ucia, Helena e \u00cdris s\u00e3o 13, 18, 22 e 24, embora n\u00e3o necessariamente nessa ordem. Fernanda \u00e9 mais nova do que Helena. A soma das idades de \u00cdris e Fernanda \u00e9 divis\u00edvel por 5. A soma das idades de \u00cdris e Helena tamb\u00e9m \u00e9 divis\u00edvel por 5. A soma das idades de Fernanda e Gl\u00e1ucia \u00e9","provas":[{"id":95282,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-17"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2022-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"},{"id":95226,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-17"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2022-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2022"},{"id":97627,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-17"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2022-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:20:55","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2648716,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As idades das quatro primas Fernanda, Gl\u00e1ucia, Helena e \u00cdris s\u00e3o 13, 18, 22 e 24, embora n\u00e3o necessariamente nessa ordem. Fernanda \u00e9 mais nova do que Helena. A soma das idades de \u00cdris e Fernanda \u00e9 divis\u00edvel por 5. A soma das idades de \u00cdris e Helena tamb\u00e9m \u00e9 divis\u00edvel por 5. A soma das idades de Fernanda e Gl\u00e1ucia \u00e9<\/p>","resposta":10582773,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"37","id":10582773,"corpo":"<p>37<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"40","id":10582774,"corpo":"<p>40<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"42","id":10582775,"corpo":"<p>42<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"46","id":10582776,"corpo":"<p>46<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"31","id":10582777,"corpo":"<p>31<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560953,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 24","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equa\u00e7\u00e3o do primeiro grau (linear)","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00e3o do primeiro grau (linear)","pai":408703,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408707,"slug":"matematica-equacao-do-primeiro-grau-linear"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"}],"slug":"matematica\/2648716","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Normas Gerais de Direito Financeiro, sobre a despesa, classificam-se como Invers\u00f5es Financeiras as dota\u00e7\u00f5es destinadas \u00e0:I. Aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis ou de bens de capital j\u00e1 em utiliza\u00e7\u00e3o. II. Aquisi\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos representativos do capital de empresas ou entidades de qualquer esp\u00e9cie j\u00e1 constitu\u00eddas, quando a opera\u00e7\u00e3o importe aumento do capital. III. Constitui\u00e7\u00e3o ou ao aumento do capital de entidades ou empresas que visem a objetivos comerciais ou financeiros, inclusive opera\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias ou de seguros. Est\u00e3o CORRETOS:","provas":[{"id":82913,"cargo":{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-herval-rs-2022-objetiva-concursos-tesoureiro-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Herval - Tesoureiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:20:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2459063,"hashId":"206736e1ad7c49f387eb82de82f73bf1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Normas Gerais de Direito Financeiro, sobre a despesa, classificam-se como Invers\u00f5es Financeiras as dota\u00e7\u00f5es destinadas \u00e0:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis ou de bens de capital j\u00e1 em utiliza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Aquisi\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos representativos do capital de empresas ou entidades de qualquer esp\u00e9cie j\u00e1 constitu\u00eddas, quando a opera\u00e7\u00e3o importe aumento do capital. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Constitui\u00e7\u00e3o ou ao aumento do capital de entidades ou empresas que visem a objetivos comerciais ou financeiros, inclusive opera\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias ou de seguros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETOS:<\/p>","resposta":9758460,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":9758459,"corpo":"<p>Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":9758460,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":9758461,"corpo":"<p>Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":9758462,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539036,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es na lei 4.320\/1964","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es na lei 4.320\/1964","pai":424769,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411878,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacoes-na-lei-4-320-1964"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grupo de Natureza (2\u00ba N\u00edvel)","oab":false,"nome":"Grupo de Natureza (2\u00ba N\u00edvel)","pai":411869,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411870,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-grupo-de-natureza-2o-nivel"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2459063","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-17"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O recurso administrativo ser\u00e1 dirigido \u00e0 autoridade que proferiu a decis\u00e3o, a qual, se n\u00e3o a reconsiderar no prazo de \u22c5\u22c5\u22c5\u22c5\u22c5\u22c5\u22c5I\u200b dias, o encaminhar\u00e1 \u00e0 autoridade superior. Quando a lei n\u00e3o fixar prazo diferente, o recurso administrativo dever\u00e1 ser decidido no prazo m\u00e1ximo de \u22c5\u22c5\u22c5\u22c5\u22c5\u22c5\u22c5II\u200b dias, a partir do recebimento dos autos pelo \u00f3rg\u00e3o competente. Interposto o recurso, o \u00f3rg\u00e3o competente para dele conhecer dever\u00e1 intimar os demais interessados para que, no prazo de \u22c5\u22c5\u22c5\u22c5\u22c5\u22c5\u22c5III\u200b dias \u00fateis, apresentem alega\u00e7\u00f5es.Conforme estabelece a Lei no 9.784\/1999, que disp\u00f5e sobre o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, as lacunas I, II e III devem ser preenchidas, correta e respectivamente, por:","provas":[{"id":95282,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-17"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2022-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:20:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2648744,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O recurso administrativo ser\u00e1 dirigido \u00e0 autoridade que proferiu a decis\u00e3o, a qual, se n\u00e3o a reconsiderar no prazo de <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\underset{\\cdot \\cdot \\cdot \\cdot \\cdot \\cdot \\cdot }{I}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.38333em; vertical-align: -0.7em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mop op-limits\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.68333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.4em; margin-left: 0em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u22c5<\/span><span class=\"mbin mtight\">\u22c5<\/span><span class=\"mord mtight\">\u22c5<\/span><span class=\"mbin mtight\">\u22c5<\/span><span class=\"mord mtight\">\u22c5<\/span><span class=\"mbin mtight\">\u22c5<\/span><span class=\"mord mtight\">\u22c5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"\"><span class=\"mop mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">I<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.7em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> dias, o encaminhar\u00e1 \u00e0 autoridade superior. Quando a lei n\u00e3o fixar prazo diferente, o recurso administrativo dever\u00e1 ser decidido no prazo m\u00e1ximo de <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\underset{\\cdot \\cdot \\cdot \\cdot \\cdot \\cdot \\cdot }{II}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.38333em; vertical-align: -0.7em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mop op-limits\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.68333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.4em; margin-left: 0em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u22c5<\/span><span class=\"mbin mtight\">\u22c5<\/span><span class=\"mord mtight\">\u22c5<\/span><span class=\"mbin mtight\">\u22c5<\/span><span class=\"mord mtight\">\u22c5<\/span><span class=\"mbin mtight\">\u22c5<\/span><span class=\"mord mtight\">\u22c5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"\"><span class=\"mop\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">II<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.7em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> dias, a partir do recebimento dos autos pelo \u00f3rg\u00e3o competente. Interposto o recurso, o \u00f3rg\u00e3o competente para dele conhecer dever\u00e1 intimar os demais interessados para que, no prazo de <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\underset{\\cdot \\cdot \\cdot \\cdot \\cdot \\cdot \\cdot }{III}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.38333em; vertical-align: -0.7em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mop op-limits\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.68333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.4em; margin-left: 0em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u22c5<\/span><span class=\"mbin mtight\">\u22c5<\/span><span class=\"mord mtight\">\u22c5<\/span><span class=\"mbin mtight\">\u22c5<\/span><span class=\"mord mtight\">\u22c5<\/span><span class=\"mbin mtight\">\u22c5<\/span><span class=\"mord mtight\">\u22c5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"\"><span class=\"mop\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">III<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.7em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> dias \u00fateis, apresentem alega\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Conforme estabelece a Lei n<sup>o<\/sup> 9.784\/1999, que disp\u00f5e sobre o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, as lacunas <strong class=\"ql-font-monospace\">I<\/strong>, <strong class=\"ql-font-monospace\">II <\/strong>e <strong class=\"ql-font-monospace\">III <\/strong>devem ser preenchidas, correta e respectivamente, por:<\/p>","resposta":10582910,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15 \u2212 60 \u2212 2","id":10582908,"corpo":"<p>15 \u2212 60 \u2212 2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"10 \u2212 15 \u2212 5","id":10582909,"corpo":"<p>10 \u2212 15 \u2212 5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"5 \u2212 30 \u2212 5","id":10582910,"corpo":"<p>5 \u2212 30 \u2212 5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"10 \u2212 30 \u2212 8","id":10582911,"corpo":"<p>10 \u2212 30 \u2212 8<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"5 \u2212 15 \u2212 2","id":10582912,"corpo":"<p>5 \u2212 15 \u2212 2<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560958,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 a 46","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 9.784\/99","oab":false,"nome":"Lei 9.784\/99","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422912,"slug":"direito-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":"direito-administrativo\/2648744","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-17"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a jurisprud\u00eancia dos Tribunais Superiores acerca do direito de greve do servidor p\u00fablico,","provas":[{"id":95282,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-17"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2022-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:20:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2648747,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a jurisprud\u00eancia dos Tribunais Superiores acerca do direito de greve do servidor p\u00fablico,<\/p>","resposta":10582925,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a justi\u00e7a trabalhista \u00e9 competente para julgar a abusividade de greve de servidores p\u00fablicos celetistas da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta, autarquias e funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.","id":10582921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a justi\u00e7a trabalhista \u00e9 competente para julgar a abusividade de greve de servidores p\u00fablicos celetistas da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta, autarquias e funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 vedado o parcelamento dos valores referentes aos dias parados e n\u00e3o compensados da remunera\u00e7\u00e3o do servidor grevista.","id":10582922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 vedado o parcelamento dos valores referentes aos dias parados e n\u00e3o compensados da remunera\u00e7\u00e3o do servidor grevista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o exerc\u00edcio do direito de greve \u00e9 permitido aos policiais civis e a aos servidores p\u00fablicos que atuem diretamente na \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica, desde que n\u00e3o tenha cunho pol\u00edtico.","id":10582923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o exerc\u00edcio do direito de greve \u00e9 permitido aos policiais civis e a aos servidores p\u00fablicos que atuem diretamente na \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica, desde que n\u00e3o tenha cunho pol\u00edtico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o desconto dos dias parados da remunera\u00e7\u00e3o do servidor grevista ser\u00e1 cab\u00edvel ainda que se demonstre que a greve foi provocada por conduta il\u00edcita do Poder P\u00fablico.","id":10582924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o desconto dos dias parados da remunera\u00e7\u00e3o do servidor grevista ser\u00e1 cab\u00edvel ainda que se demonstre que a greve foi provocada por conduta il\u00edcita do Poder P\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"em regra, a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica deve proceder ao desconto dos dias de paralisa\u00e7\u00e3o decorrentes do exerc\u00edcio do direito de greve pelos servidores p\u00fablicos, em virtude da suspens\u00e3o do v\u00ednculo funcional que dela decorre.","id":10582925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em regra, a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica deve proceder ao desconto dos dias de paralisa\u00e7\u00e3o decorrentes do exerc\u00edcio do direito de greve pelos servidores p\u00fablicos, em virtude da suspens\u00e3o do v\u00ednculo funcional que dela decorre.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560958,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 a 46","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Direito Constitucional"],"nome_clean":"Direito de greve dos servidores p\u00fablicos","oab":true,"nome":"Direito de greve dos servidores p\u00fablicos","pai":408001,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408003,"slug":"direito-administrativo-direito-de-greve-dos-servidores-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico dos Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico dos Agentes P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408001,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-dos-agentes-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/2648747","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-17"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as caracter\u00edsticas b\u00e1sicas das organiza\u00e7\u00f5es formais modernas, a literatura aponta a distribui\u00e7\u00e3o da autoridade e da responsabilidade como um dos seus pilares e, nesse sentido, a denominada cadeia escalar corresponde","provas":[{"id":95282,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-17"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2022-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:20:58","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2648764,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as caracter\u00edsticas b\u00e1sicas das organiza\u00e7\u00f5es formais modernas, a literatura aponta a distribui\u00e7\u00e3o da autoridade e da responsabilidade como um dos seus pilares e, nesse sentido, a denominada cadeia escalar corresponde<\/p>","resposta":10582998,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 transmiss\u00e3o de conhecimento entre os integrantes da organiza\u00e7\u00e3o, que prescinde de hierarquia formal.","id":10582994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 transmiss\u00e3o de conhecimento entre os integrantes da organiza\u00e7\u00e3o, que prescinde de hierarquia formal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ao ajuste de atua\u00e7\u00f5es entre os integrantes de um mesmo n\u00edvel hier\u00e1rquico, que n\u00e3o pressup\u00f5e, portanto, uma rela\u00e7\u00e3o de subordina\u00e7\u00e3o.","id":10582995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao ajuste de atua\u00e7\u00f5es entre os integrantes de um mesmo n\u00edvel hier\u00e1rquico, que n\u00e3o pressup\u00f5e, portanto, uma rela\u00e7\u00e3o de subordina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e0 sequ\u00eancia de a\u00e7\u00f5es internalizadas na organiza\u00e7\u00e3o de forma programada e que n\u00e3o demanda a emiss\u00e3o de ordem ou comando superior para sua execu\u00e7\u00e3o.","id":10582996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 sequ\u00eancia de a\u00e7\u00f5es internalizadas na organiza\u00e7\u00e3o de forma programada e que n\u00e3o demanda a emiss\u00e3o de ordem ou comando superior para sua execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e0 cadeia de responsabilidades inerentes a cada fun\u00e7\u00e3o ou cargo da organiza\u00e7\u00e3o, concatenadas de forma org\u00e2nica e horizontal.","id":10582997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 cadeia de responsabilidades inerentes a cada fun\u00e7\u00e3o ou cargo da organiza\u00e7\u00e3o, concatenadas de forma org\u00e2nica e horizontal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e0 linha de autoridade que parte do topo da hierarquia at\u00e9 os n\u00edveis mais baixos, de acordo com a qual as ordens dever\u00e3o descer desde o n\u00edvel em que s\u00e3o dadas at\u00e9 chegar a quem as executa.","id":10582998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 linha de autoridade que parte do topo da hierarquia at\u00e9 os n\u00edveis mais baixos, de acordo com a qual as ordens dever\u00e3o descer desde o n\u00edvel em que s\u00e3o dadas at\u00e9 chegar a quem as executa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560961,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 54","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autoridade","oab":false,"nome":"Autoridade","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425441,"slug":"administracao-geral-autoridade"}],"slug":"administracao-geral\/2648764","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-17"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma organiza\u00e7\u00e3o que apresente um percentual de decis\u00f5es n\u00e3o programadas significativamente superior ao de decis\u00f5es programadas, considerando os conceitos que permeiam tal categoriza\u00e7\u00e3o corrente na doutrina,","provas":[{"id":95282,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-17"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2022-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:20:58","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2648775,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma organiza\u00e7\u00e3o que apresente um percentual de decis\u00f5es n\u00e3o programadas significativamente superior ao de decis\u00f5es programadas, considerando os conceitos que permeiam tal categoriza\u00e7\u00e3o corrente na doutrina,<\/p>","resposta":10583043,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"provavelmente possui pouca recorr\u00eancia de situa\u00e7\u00f5es e problemas semelhantes em que seria poss\u00edvel utilizar o acervo de solu\u00e7\u00f5es padronizadas presente na organiza\u00e7\u00e3o.","id":10583043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">provavelmente possui pouca recorr\u00eancia de situa\u00e7\u00f5es e problemas semelhantes em que seria poss\u00edvel utilizar o acervo de solu\u00e7\u00f5es padronizadas presente na organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"situa-se em um est\u00e1gio embrion\u00e1rio de gest\u00e3o de pessoas, com elevado grau de amadorismo daqueles que tomam as decis\u00f5es.","id":10583044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">situa-se em um est\u00e1gio embrion\u00e1rio de gest\u00e3o de pessoas, com elevado grau de amadorismo daqueles que tomam as decis\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"caracteriza-se como uma organiza\u00e7\u00e3o mecanicista em que n\u00e3o h\u00e1 est\u00edmulo \u00e0 inova\u00e7\u00e3o, utilizando f\u00f3rmulas simplistas para problemas complexos.","id":10583045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">caracteriza-se como uma organiza\u00e7\u00e3o mecanicista em que n\u00e3o h\u00e1 est\u00edmulo \u00e0 inova\u00e7\u00e3o, utilizando f\u00f3rmulas simplistas para problemas complexos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 dotada da necess\u00e1ria especializa\u00e7\u00e3o funcional que permitiria um maior n\u00famero de decis\u00f5es programadas, estas sempre superiores qualitativamente.","id":10583046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 dotada da necess\u00e1ria especializa\u00e7\u00e3o funcional que permitiria um maior n\u00famero de decis\u00f5es programadas, estas sempre superiores qualitativamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"costuma tomar decis\u00f5es de forma extempor\u00e2nea, resultando em solu\u00e7\u00f5es ultrapassadas ou inadequadas para os problemas apresentados.","id":10583047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">costuma tomar decis\u00f5es de forma extempor\u00e2nea, resultando em solu\u00e7\u00f5es ultrapassadas ou inadequadas para os problemas apresentados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560961,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 54","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decis\u00f5es Programadas e N\u00e3o programadas","oab":false,"nome":"Decis\u00f5es Programadas e N\u00e3o programadas","pai":404632,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404633,"slug":"administracao-geral-decisoes-programadas-e-nao-programadas"}],"slug":"administracao-geral\/2648775","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-17"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma despesa obrigat\u00f3ria de car\u00e1ter continuado, de acordo com a Lei Complementar no 101\/2000, \u00e9 aquela derivada de lei que fixa a um ente p\u00fablico a obriga\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":95282,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-17"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2022-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:20:59","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2648790,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma despesa obrigat\u00f3ria de car\u00e1ter continuado, de acordo com a Lei Complementar n<sup>o<\/sup> 101\/2000, \u00e9 aquela derivada de lei que fixa a um ente p\u00fablico a obriga\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":10583115,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prover aux\u00edlio financeiro pelo per\u00edodo de 8 meses para fam\u00edlias afetadas por uma enchente.","id":10583112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prover aux\u00edlio financeiro pelo per\u00edodo de 8 meses para fam\u00edlias afetadas por uma enchente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"prover alimentos pelo per\u00edodo de 12 meses para fam\u00edlias afetadas por uma enchente.","id":10583113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prover alimentos pelo per\u00edodo de 12 meses para fam\u00edlias afetadas por uma enchente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"construir moradias populares em um prazo de 4 anos.","id":10583114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">construir moradias populares em um prazo de 4 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"distribuir gratuitamente materiais escolares por um per\u00edodo de 3 anos.","id":10583115,"corpo":"<p>distribuir gratuitamente materiais escolares por um per\u00edodo de 3 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"adquirir um ve\u00edculo que ser\u00e1 utilizado para o transporte de idosos.","id":10583116,"corpo":"<p>adquirir um ve\u00edculo que ser\u00e1 utilizado para o transporte de idosos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560965,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 55 a 62","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade p\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade geral"],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despesa Obrigat\u00f3ria de Car\u00e1ter Continuado - DOCC","oab":false,"nome":"Despesa Obrigat\u00f3ria de Car\u00e1ter Continuado - DOCC","pai":411956,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411958,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-despesa-obrigatoria-de-carater-continuado-docc"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despesa Obrigat\u00f3ria de Car\u00e1ter Continuado - DOCC","oab":false,"nome":"Despesa Obrigat\u00f3ria de Car\u00e1ter Continuado - DOCC","pai":424297,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424299,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-despesa-obrigatoria-de-carater-continuado-docc"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/2648790","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Distrito Federal","sigla":"SEAPE DF","id":3508,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seape-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com o lema dos 50 anos em 5, o presidente Juscelino Kubitschek toma posse em Bras\u00edlia e avan\u00e7a com a urbaniza\u00e7\u00e3o local, ato que causou profundo processo migrat\u00f3rio no Planalto Central. ","provas":[{"id":84695,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Distrito Federal","sigla":"SEAPE DF","id":3508,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seape-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"seape-df-df-2022-instituto-aocp-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEAPE DF - Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:20:57","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2459281,"hashId":"06d0a6b281d8615b057ac88611312225","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o lema dos 50 anos em 5, o presidente Juscelino Kubitschek toma posse em Bras\u00edlia e avan\u00e7a com a urbaniza\u00e7\u00e3o local, ato que causou profundo processo migrat\u00f3rio no Planalto Central. <\/p>","resposta":9759447,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9759446,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9759447,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u201cNo caso de Goi\u00e1s e Mato Grosso \u2013 tomados em seu conjunto \u2013 as modifica\u00e7\u00f5es dependeram de transforma\u00e7\u00f5es fundamentais na produtividade das terras [...], ao par com uma extensiva moderniza\u00e7\u00e3o dos meios de transporte e circula\u00e7\u00e3o. Acima de tudo, por\u00e9m, o desenvolvimento regional deveu-se a uma harmoniosa transforma\u00e7\u00e3o acoplada do meio urbano e dos meios rurais, a servi\u00e7o da produ\u00e7\u00e3o de alimentos. No conjunto desses processos, certamente foi muito importante o conjunto de modifica\u00e7\u00f5es na rede urbana do Brasil Central, for\u00e7adas pela implanta\u00e7\u00e3o de Bras\u00edlia.\u201d (Aziz Ab\u2019Saber, 1983, p. 41)Considerando a implanta\u00e7\u00e3o de Bras\u00edlia, julgue os seguintes itens.","id":539062,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cNo caso de Goi\u00e1s e Mato Grosso \u2013 tomados em seu conjunto \u2013 as modifica\u00e7\u00f5es dependeram de transforma\u00e7\u00f5es fundamentais na produtividade das terras [...], ao par com uma extensiva moderniza\u00e7\u00e3o dos meios de transporte e circula\u00e7\u00e3o. Acima de tudo, por\u00e9m, o desenvolvimento regional deveu-se a uma harmoniosa transforma\u00e7\u00e3o acoplada do meio urbano e dos meios rurais, a servi\u00e7o da produ\u00e7\u00e3o de alimentos. No conjunto desses processos, certamente foi muito importante o conjunto de modifica\u00e7\u00f5es na rede urbana do Brasil Central, for\u00e7adas pela implanta\u00e7\u00e3o de Bras\u00edlia.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Aziz Ab\u2019Saber, 1983, p. 41)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a implanta\u00e7\u00e3o de Bras\u00edlia, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 30","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397316,"slug":"geografia-urbanizacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia Espec\u00edfica dos Estados e DF","oab":false,"nome":"Geografia Espec\u00edfica dos Estados e DF","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397331,"slug":"geografia-geografia-especifica-dos-estados-e-df"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397313,"slug":"geografia-populacao-brasileira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Migra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Migra\u00e7\u00f5es","pai":397313,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397314,"slug":"geografia-migracoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia do Brasil","oab":false,"nome":"Geografia do Brasil","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397310,"slug":"geografia-geografia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397244,"slug":"historia-historia-dos-estados-brasileiros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geograf\u00eda Espec\u00edfica dos Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Geograf\u00eda Espec\u00edfica dos Munic\u00edpios","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397333,"slug":"geografia-geografia-especifica-dos-municipios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Palmeiras de Goi\u00e1s - GO","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Palmeiras de Goi\u00e1s - GO","pai":397333,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":430081,"slug":"geografia-municipio-de-palmeiras-de-goias-go"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Goi\u00e1s - GO","oab":false,"nome":"Goi\u00e1s - GO","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":401023,"slug":"geografia-goias-go"}],"slug":"historia\/2459281","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Distrito Federal","sigla":"SEAPE DF","id":3508,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seape-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Diretor de determinada unidade prisional nomeou sua filha, Mestre em Direito, para o exerc\u00edcio de cargo em comiss\u00e3o de assessoramento sob sua subordina\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica. \u00c0 luz do entendimento do STF, a referida nomea\u00e7\u00e3o \u00e9 compat\u00edvel com o ordenamento jur\u00eddico, com fundamento no princ\u00edpio da efici\u00eancia.","provas":[{"id":84695,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Distrito Federal","sigla":"SEAPE DF","id":3508,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seape-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"seape-df-df-2022-instituto-aocp-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEAPE DF - Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":11,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:20:58","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2459316,"hashId":"8a857279eba166dbd12e83e58ea1f644","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Diretor de determinada unidade prisional nomeou sua filha, Mestre em Direito, para o exerc\u00edcio de cargo em comiss\u00e3o de assessoramento sob sua subordina\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica. \u00c0 luz do entendimento do STF, a referida nomea\u00e7\u00e3o \u00e9 compat\u00edvel com o ordenamento jur\u00eddico, com fundamento no princ\u00edpio da efici\u00eancia.<\/p>","resposta":9759547,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9759546,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9759547,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes acerca do direito administrativo. ","id":539077,"enunciado":"<p>Julgue os itens seguintes acerca do direito administrativo. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 54 a 57","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404360,"slug":"direito-administrativo-principios-da-administracao-publica"}],"slug":"direito-administrativo\/2459316","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Distrito Federal","sigla":"SEAPE DF","id":3508,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seape-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com fundamento no car\u00e1ter laico do Estado, o Deputado Distrital Jos\u00e9 apresentou projeto de lei visando proibir a presta\u00e7\u00e3o de assist\u00eancia religiosa nas unidades prisionais do Distrito Federal (DF). Nesse caso, o projeto de lei pode ser considerado como compat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal (CF), pois a laicidade do Estado veda a presta\u00e7\u00e3o de assist\u00eancia religiosa nos estabelecimentos prisionais. ","provas":[{"id":84695,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Distrito Federal","sigla":"SEAPE DF","id":3508,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seape-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"seape-df-df-2022-instituto-aocp-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEAPE DF - Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:20:59","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2459325,"hashId":"2d08b65533bdcabaee2836c81241a70f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com fundamento no car\u00e1ter laico do Estado, o Deputado Distrital Jos\u00e9 apresentou projeto de lei visando proibir a presta\u00e7\u00e3o de assist\u00eancia religiosa nas unidades prisionais do Distrito Federal (DF). Nesse caso, o projeto de lei pode ser considerado como compat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal (CF), pois a laicidade do Estado veda a presta\u00e7\u00e3o de assist\u00eancia religiosa nos estabelecimentos prisionais. <\/p>","resposta":9759571,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9759570,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9759571,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos direitos e \u00e0s garantias fundamentais, julgue os itens subsequentes. ","id":539079,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos direitos e \u00e0s garantias fundamentais, julgue os itens subsequentes. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 63","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2459325","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}