{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2160341,"perPage":"100","pages":21604,"page":10177,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Controle Interno","id":5132},{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Coronel Fabriciano","sigla":"Camara de Coronel Fabriciano","id":4442,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c\u00c9 sabido pela maioria dos brasileiros que praticamente tudo que comemos cont\u00e9m agrot\u00f3xicos, produtos usados para evitar algum tipo de praga em uma planta\u00e7\u00e3o. Os agrot\u00f3xicos s\u00e3o, hoje, parte quase indissoci\u00e1vel da agricultura, principalmente em se tratando de pa\u00edses destacadamente produtores agr\u00edcolas. O uso extensivo dessas subst\u00e2ncias garante maior produtividade dos insumos e diminui o risco de pestes e doen\u00e7as nas planta\u00e7\u00f5es.\u201d(Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.midianews.com.br\/cotidiano\/projeto-sustentavel-para-fronteira-de-mt-recebe-premio-nacional\/312397.)O Brasil, importante produtor agr\u00edcola, ocupa a primeira posi\u00e7\u00e3o do ranking mundial em consumo de agrot\u00f3xicos. Sobre os agrot\u00f3xicos, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":51786,"cargo":{"descricao":"Assistente de Controle Interno","id":5132},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Coronel Fabriciano","sigla":"Camara de Coronel Fabriciano","id":4442,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-coronel-fabriciano-mg-2017-idecan-assistente-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"IDECAN - C\u00e2mara de Coronel Fabriciano - Assistente de Controle Interno - 2017"},{"id":51789,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Coronel Fabriciano","sigla":"Camara de Coronel Fabriciano","id":4442,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-coronel-fabriciano-mg-2017-idecan-advogado","tipo":1,"nome":"IDECAN - C\u00e2mara de Coronel Fabriciano - Advogado - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:20:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1566354,"hashId":"af925d04267be405b458d093ba56c7f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c\u00c9 sabido pela maioria dos brasileiros que praticamente tudo que comemos cont\u00e9m agrot\u00f3xicos, produtos usados para evitar algum tipo de praga em uma planta\u00e7\u00e3o. Os agrot\u00f3xicos s\u00e3o, hoje, parte quase indissoci\u00e1vel da agricultura, principalmente em se tratando de pa\u00edses destacadamente produtores agr\u00edcolas. O uso extensivo dessas subst\u00e2ncias garante maior produtividade dos insumos e diminui o risco de pestes e doen\u00e7as nas planta\u00e7\u00f5es.\u201d<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.midianews.com.br\/cotidiano\/projeto-sustentavel-para-fronteira-de-mt-recebe-premio-nacional\/312397.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Brasil, importante produtor agr\u00edcola, ocupa a primeira posi\u00e7\u00e3o do ranking mundial em consumo de agrot\u00f3xicos. Sobre os agrot\u00f3xicos, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":5870798,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apesar dos benef\u00edcios proporcionados aos produtores, esses agentes trazem riscos ao meio ambiente e \u00e0s pessoas que com eles t\u00eam contato direto ou indireto.","id":5870798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar dos benef\u00edcios proporcionados aos produtores, esses agentes trazem riscos ao meio ambiente e \u00e0s pessoas que com eles t\u00eam contato direto ou indireto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os efeitos dos agrot\u00f3xicos s\u00f3 ocorrem se o indiv\u00edduo for diretamente exposto a produtos qu\u00edmicos. Caso contr\u00e1rio, os efeitos na sa\u00fade s\u00e3o considerados desprez\u00edveis.","id":5870799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os efeitos dos agrot\u00f3xicos s\u00f3 ocorrem se o indiv\u00edduo for diretamente exposto a produtos qu\u00edmicos. Caso contr\u00e1rio, os efeitos na sa\u00fade s\u00e3o considerados desprez\u00edveis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em fun\u00e7\u00e3o do uso intensivo e crescente de agrot\u00f3xicos no pa\u00eds, o consumo dos mesmos \u00e9 rigorosamente controlado, anulando qualquer risco de contamina\u00e7\u00e3o humana.","id":5870800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em fun\u00e7\u00e3o do uso intensivo e crescente de agrot\u00f3xicos no pa\u00eds, o consumo dos mesmos \u00e9 rigorosamente controlado, anulando qualquer risco de contamina\u00e7\u00e3o humana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao se lavar o produto agr\u00edcola, se limpa de contamina\u00e7\u00e3o org\u00e2nica, e se tira qualquer vest\u00edgio do agrot\u00f3xico. Descascar tamb\u00e9m \u00e9 medida eficaz e definitiva de descontamina\u00e7\u00e3o.","id":5870801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao se lavar o produto agr\u00edcola, se limpa de contamina\u00e7\u00e3o org\u00e2nica, e se tira qualquer vest\u00edgio do agrot\u00f3xico. Descascar tamb\u00e9m \u00e9 medida eficaz e definitiva de descontamina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438615,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Agroind\u00fastria\/ Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agroind\u00fastria\/ Agropecu\u00e1ria","pai":407402,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427818,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-agroindustria-agropecuaria"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1566354","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Controle Interno","id":5132}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Coronel Fabriciano","sigla":"Camara de Coronel Fabriciano","id":4442,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do ambiente de controle, integridade, \u00e9tica, governan\u00e7a corporativa, filosofia gerencial, estrutura organizacional, pol\u00edtica e procedimentos de recursos humanos e registros, analise as afirmativas a seguir.I. O terreno das pol\u00edticas de controle tem sido explorado sucessivamente nos \u00faltimos anos. A sociedade passou a reconhecer mais fortemente que os agentes p\u00fablicos devem ser responsabilizados por suas atividades e prestar contas de seus atos aos cidad\u00e3os ou a institui\u00e7\u00f5es especializadas. Isso constitui uma caracter\u00edstica fundamental dos sistemas democr\u00e1ticos, no quais os mecanismos de controle se situam.II. Os princ\u00edpios expl\u00edcitos ou implicitamente consagrados na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988 s\u00e3o altamente relevantes para se alcan\u00e7ar uma clara defini\u00e7\u00e3o de interesse p\u00fablico pois deixa claro que a busca por uma Administra\u00e7\u00e3o eficiente n\u00e3o \u00e9 mais privil\u00e9gio exclusivo da pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o. O cidad\u00e3o passou a ter o direito de participar mais ativamente das decis\u00f5es, n\u00e3o como simples espectador distanciado do poder, mas como destinat\u00e1rio da atua\u00e7\u00e3o das entidades e \u00f3rg\u00e3os administrativos.III. A utiliza\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios da publicidade, da motiva\u00e7\u00e3o e da participa\u00e7\u00e3o popular orienta as atividades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, e facilita o exame da observ\u00e2ncia dos princ\u00edpios que regem a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, quais sejam: da legalidade, da impessoalidade, da moralidade, da efici\u00eancia, da proporcionalidade, dentre outros, al\u00e9m de tratar de um processo que incide sobre a pr\u00f3pria legitimidade do uso do poder.Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)","provas":[{"id":51786,"cargo":{"descricao":"Assistente de Controle Interno","id":5132},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Coronel Fabriciano","sigla":"Camara de Coronel Fabriciano","id":4442,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-coronel-fabriciano-mg-2017-idecan-assistente-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"IDECAN - C\u00e2mara de Coronel Fabriciano - Assistente de Controle Interno - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:20:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1566362,"hashId":"cd21ea0739945e306b48fc8fe935f9bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do ambiente de controle, integridade, \u00e9tica, governan\u00e7a corporativa, filosofia gerencial, estrutura organizacional, pol\u00edtica e procedimentos de recursos humanos e registros, analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O terreno das pol\u00edticas de controle tem sido explorado sucessivamente nos \u00faltimos anos. A sociedade passou a reconhecer mais fortemente que os agentes p\u00fablicos devem ser responsabilizados por suas atividades e prestar contas de seus atos aos cidad\u00e3os ou a institui\u00e7\u00f5es especializadas. Isso constitui uma caracter\u00edstica fundamental dos sistemas democr\u00e1ticos, no quais os mecanismos de controle se situam.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os princ\u00edpios expl\u00edcitos ou implicitamente consagrados na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988 s\u00e3o altamente relevantes para se alcan\u00e7ar uma clara defini\u00e7\u00e3o de interesse p\u00fablico pois deixa claro que a busca por uma Administra\u00e7\u00e3o eficiente n\u00e3o \u00e9 mais privil\u00e9gio exclusivo da pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o. O cidad\u00e3o passou a ter o direito de participar mais ativamente das decis\u00f5es, n\u00e3o como simples espectador distanciado do poder, mas como destinat\u00e1rio da atua\u00e7\u00e3o das entidades e \u00f3rg\u00e3os administrativos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A utiliza\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios da publicidade, da motiva\u00e7\u00e3o e da participa\u00e7\u00e3o popular orienta as atividades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, e facilita o exame da observ\u00e2ncia dos princ\u00edpios que regem a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, quais sejam: da legalidade, da impessoalidade, da moralidade, da efici\u00eancia, da proporcionalidade, dentre outros, al\u00e9m de tratar de um processo que incide sobre a pr\u00f3pria legitimidade do uso do poder.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)<\/p>","resposta":5870830,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5870830,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":5870831,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":5870832,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III, apenas","id":5870833,"corpo":"<p>I e III, apenas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438617,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Estado, Governo e Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Estado, Governo e Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404545,"slug":"administracao-publica-estado-governo-e-administracao-publica"}],"slug":"administracao-publica\/1566362","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Controle Interno","id":5132}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Coronel Fabriciano","sigla":"Camara de Coronel Fabriciano","id":4442,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a identifica\u00e7\u00e3o e o controle dos recursos federais transferidos aos munic\u00edpios, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":51786,"cargo":{"descricao":"Assistente de Controle Interno","id":5132},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Coronel Fabriciano","sigla":"Camara de Coronel Fabriciano","id":4442,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-coronel-fabriciano-mg-2017-idecan-assistente-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"IDECAN - C\u00e2mara de Coronel Fabriciano - Assistente de Controle Interno - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:20:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1566374,"hashId":"364bcaec6a22ab699053fdd8c015bf2e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a identifica\u00e7\u00e3o e o controle dos recursos federais transferidos aos munic\u00edpios, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":5870883,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 permitida, incondicionalmente, a celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanios com \u00f3rg\u00e3os ou entidades, de direito p\u00fablico ou privado, que estejam em mora com outros conv\u00eanios ou contratos de repasse celebrados com \u00f3rg\u00e3os ou entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal.","id":5870883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 permitida, incondicionalmente, a celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanios com \u00f3rg\u00e3os ou entidades, de direito p\u00fablico ou privado, que estejam em mora com outros conv\u00eanios ou contratos de repasse celebrados com \u00f3rg\u00e3os ou entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O in\u00edcio do processo de solicita\u00e7\u00e3o de verbas federais para aplica\u00e7\u00e3o em Estados e munic\u00edpios se d\u00e1 com a identifica\u00e7\u00e3o das necessidades existentes na comunidade. A partir do conhecimento da realidade socioecon\u00f4mica local \u00e9 que se definem as \u00e1reas mais carentes que necessitam de maior aten\u00e7\u00e3o e a\u00e7\u00e3o mais imediata do Poder P\u00fablico.","id":5870884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O in\u00edcio do processo de solicita\u00e7\u00e3o de verbas federais para aplica\u00e7\u00e3o em Estados e munic\u00edpios se d\u00e1 com a identifica\u00e7\u00e3o das necessidades existentes na comunidade. A partir do conhecimento da realidade socioecon\u00f4mica local \u00e9 que se definem as \u00e1reas mais carentes que necessitam de maior aten\u00e7\u00e3o e a\u00e7\u00e3o mais imediata do Poder P\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A descentraliza\u00e7\u00e3o de recursos por meio de transfer\u00eancias volunt\u00e1rias do governo federal tornou-se mais transparente com a implementa\u00e7\u00e3o do Sistema de Gest\u00e3o de Conv\u00eanios e Contratos de Repasse (Siconv) em 2008, por interm\u00e9dio do qual passou a ser obrigat\u00f3rio o registro de todos os atos relativos a conv\u00eanios, contratos de repasse e termos de parceria.","id":5870885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A descentraliza\u00e7\u00e3o de recursos por meio de transfer\u00eancias volunt\u00e1rias do governo federal tornou-se mais transparente com a implementa\u00e7\u00e3o do Sistema de Gest\u00e3o de Conv\u00eanios e Contratos de Repasse (Siconv) em 2008, por interm\u00e9dio do qual passou a ser obrigat\u00f3rio o registro de todos os atos relativos a conv\u00eanios, contratos de repasse e termos de parceria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 fundamental que o gestor p\u00fablico mantenha total controle sobre os conv\u00eanios que gerir, seja no tocante \u00e0 execu\u00e7\u00e3o f\u00edsica e financeira do objeto, seja no que se refere ao cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es assumidas com a assinatura do termo de conv\u00eanio ou contrato de repasse, dentre as quais se destaca o dever de prestar contas da boa gest\u00e3o dos recursos recebidos.","id":5870886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 fundamental que o gestor p\u00fablico mantenha total controle sobre os conv\u00eanios que gerir, seja no tocante \u00e0 execu\u00e7\u00e3o f\u00edsica e financeira do objeto, seja no que se refere ao cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es assumidas com a assinatura do termo de conv\u00eanio ou contrato de repasse, dentre as quais se destaca o dever de prestar contas da boa gest\u00e3o dos recursos recebidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438617,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Conv\u00eanios","oab":true,"nome":"Conv\u00eanios","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408185,"slug":"direito-administrativo-convenios"}],"slug":"direito-administrativo\/1566374","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Coronel Fabriciano","sigla":"Camara de Coronel Fabriciano","id":4442,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal no T\u00edtulo III disp\u00f5e sobre a Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Entre os diversos temas nele tratados, se destacam os direitos e deveres da Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios. Sobre a fiscaliza\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":51789,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Coronel Fabriciano","sigla":"Camara de Coronel Fabriciano","id":4442,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-coronel-fabriciano-mg-2017-idecan-advogado","tipo":1,"nome":"IDECAN - C\u00e2mara de Coronel Fabriciano - Advogado - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:20:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1566396,"hashId":"b1b835b0667eca705de2e0130277e06e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal no T\u00edtulo III disp\u00f5e sobre a Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Entre os diversos temas nele tratados, se destacam os direitos e deveres da Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios. Sobre a fiscaliza\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5870940,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A fiscaliza\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio ser\u00e1 exercida pelo Poder Legislativo Municipal, mediante controle interno, e pelos sistemas de controle externo do Poder Judicial, na forma da lei.","id":5870938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fiscaliza\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio ser\u00e1 exercida pelo Poder Legislativo Municipal, mediante controle interno, e pelos sistemas de controle externo do Poder Judicial, na forma da lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As contas dos Munic\u00edpios ficar\u00e3o, durante trinta dias, anualmente, \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de qualquer contribuinte, para exame e aprecia\u00e7\u00e3o, o qual poder\u00e1 questionar-lhes a legitimidade, nos termos da lei.","id":5870939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As contas dos Munic\u00edpios ficar\u00e3o, durante trinta dias, anualmente, \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de qualquer contribuinte, para exame e aprecia\u00e7\u00e3o, o qual poder\u00e1 questionar-lhes a legitimidade, nos termos da lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O controle externo da C\u00e2mara Municipal ser\u00e1 exercido com o aux\u00edlio dos Tribunais de Contas dos Estados ou do Munic\u00edpio ou dos Conselhos ou Tribunais de Contas dos Munic\u00edpios, onde houver.","id":5870940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle externo da C\u00e2mara Municipal ser\u00e1 exercido com o aux\u00edlio dos Tribunais de Contas dos Estados ou do Munic\u00edpio ou dos Conselhos ou Tribunais de Contas dos Munic\u00edpios, onde houver.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O parecer pr\u00e9vio, emitido pelo \u00f3rg\u00e3o competente sobre as contas que o Prefeito deve anualmente prestar, s\u00f3 deixar\u00e1 de prevalecer por decis\u00e3o de um ter\u00e7o dos membros da C\u00e2mara Municipal.","id":5870941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O parecer pr\u00e9vio, emitido pelo \u00f3rg\u00e3o competente sobre as contas que o Prefeito deve anualmente prestar, s\u00f3 deixar\u00e1 de prevalecer por decis\u00e3o de um ter\u00e7o dos membros da C\u00e2mara Municipal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438622,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"}],"slug":"direito-constitucional\/1566396","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Coronel Fabriciano","sigla":"Camara de Coronel Fabriciano","id":4442,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c______________________ dispor\u00e1 sobre elabora\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, altera\u00e7\u00e3o e consolida\u00e7\u00e3o das leis. A Constitui\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser emendada mediante proposta de ________________, no m\u00ednimo, dos membros da C\u00e2mara dos Deputados ou do Senado Federal. N\u00e3o ser\u00e1 objeto de delibera\u00e7\u00e3o a proposta de emenda a Constitui\u00e7\u00e3o tendente a abolir ________________\u201d. Assinale a alternativa que completa correta e sequencialmente a afirmativa anterior.","provas":[{"id":51789,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Coronel Fabriciano","sigla":"Camara de Coronel Fabriciano","id":4442,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-coronel-fabriciano-mg-2017-idecan-advogado","tipo":1,"nome":"IDECAN - C\u00e2mara de Coronel Fabriciano - Advogado - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:20:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1566399,"hashId":"f03a8c5d03f03237b72cc2d54d513c83","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c______________________ dispor\u00e1 sobre elabora\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, altera\u00e7\u00e3o e consolida\u00e7\u00e3o das leis. A Constitui\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser emendada mediante proposta de ________________, no m\u00ednimo, dos membros da C\u00e2mara dos Deputados ou do Senado Federal. N\u00e3o ser\u00e1 objeto de delibera\u00e7\u00e3o a proposta de emenda a Constitui\u00e7\u00e3o tendente a abolir ________________\u201d. Assinale a alternativa que completa correta e sequencialmente a afirmativa anterior.<\/p>","resposta":5870948,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lei ordin\u00e1ria \/ um ter\u00e7o \/ a forma federativa de Estado","id":5870946,"corpo":"<p>Lei ordin\u00e1ria \/ um ter\u00e7o \/ a forma federativa de Estado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lei ordin\u00e1ria \/ dois ter\u00e7os \/ a forma federativa de Estado","id":5870947,"corpo":"<p>Lei ordin\u00e1ria \/ dois ter\u00e7os \/ a forma federativa de Estado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lei complementar \/ um ter\u00e7o \/ a separa\u00e7\u00e3o dos Poderes","id":5870948,"corpo":"<p>Lei complementar \/ um ter\u00e7o \/ a separa\u00e7\u00e3o dos Poderes<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lei complementar \/ metade \/ o voto direto, secreto, universal e peri\u00f3dico","id":5870949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei complementar \/ metade \/ o voto direto, secreto, universal e peri\u00f3dico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438622,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"nome_clean":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","oab":true,"nome":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405253,"slug":"direito-constitucional-processo-legislativo-artigos-59-a-69-da-cf"},{"nome_clean":"Leis ordin\u00e1rias, complementares e delegadas","oab":true,"nome":"Leis ordin\u00e1rias, complementares e delegadas","pai":405253,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407648,"slug":"direito-constitucional-leis-ordinarias-complementares-e-delegadas"}],"slug":"direito-constitucional\/1566399","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Coronel Fabriciano","sigla":"Camara de Coronel Fabriciano","id":4442,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Regimento Interno da C\u00e2mara Municipal de Coronel Fabriciano, assinale a alternativa INCORRETA sobre o parecer escrito.","provas":[{"id":51789,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Coronel Fabriciano","sigla":"Camara de Coronel Fabriciano","id":4442,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-coronel-fabriciano-mg-2017-idecan-advogado","tipo":1,"nome":"IDECAN - C\u00e2mara de Coronel Fabriciano - Advogado - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1566407,"hashId":"c4649e3d5f067eda4eb55bcb046efa6b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Regimento Interno da C\u00e2mara Municipal de Coronel Fabriciano, assinale a alternativa INCORRETA sobre o parecer escrito.<\/p>","resposta":5870980,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O parecer escrito constar\u00e1 relat\u00f3rio, em que se far\u00e1 a exposi\u00e7\u00e3o circunstanciada da mat\u00e9ria em exame.","id":5870978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O parecer escrito constar\u00e1 relat\u00f3rio, em que se far\u00e1 a exposi\u00e7\u00e3o circunstanciada da mat\u00e9ria em exame.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O parecer escrito constar\u00e1 assinatura de todos os membros da Comiss\u00e3o, sem preju\u00edzo da apresenta\u00e7\u00e3o de voto vencido.","id":5870979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O parecer escrito constar\u00e1 assinatura de todos os membros da Comiss\u00e3o, sem preju\u00edzo da apresenta\u00e7\u00e3o de voto vencido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os pareceres escritos ser\u00e3o emitidos pelas comiss\u00f5es competentes ap\u00f3s discuss\u00e3o e vota\u00e7\u00e3o das proposi\u00e7\u00f5es, ressalvadas as exce\u00e7\u00f5es previstas na lei.","id":5870980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pareceres escritos ser\u00e3o emitidos pelas comiss\u00f5es competentes ap\u00f3s discuss\u00e3o e vota\u00e7\u00e3o das proposi\u00e7\u00f5es, ressalvadas as exce\u00e7\u00f5es previstas na lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O parecer escrito constar\u00e1 voto do relator, em termos objetivos, com sua opini\u00e3o sobre a conveni\u00eancia da aprova\u00e7\u00e3o ou rejei\u00e7\u00e3o, total ou parcial da mat\u00e9ria, ou sobre a necessidade de dar-lhe substitutivo ou oferecer-lhe emenda.","id":5870981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O parecer escrito constar\u00e1 voto do relator, em termos objetivos, com sua opini\u00e3o sobre a conveni\u00eancia da aprova\u00e7\u00e3o ou rejei\u00e7\u00e3o, total ou parcial da mat\u00e9ria, ou sobre a necessidade de dar-lhe substitutivo ou oferecer-lhe emenda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438622,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"nome_clean":"Assembleias Legislativas","oab":true,"nome":"Assembleias Legislativas","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398043,"slug":"legislacao-dos-orgaos-assembleias-legislativas"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1566407","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Coronel Fabriciano","sigla":"Camara de Coronel Fabriciano","id":4442,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto \u00e9 um(a)","provas":[{"id":51791,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Coronel Fabriciano","sigla":"Camara de Coronel Fabriciano","id":4442,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-coronel-fabriciano-mg-2017-idecan-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"IDECAN - C\u00e2mara de Coronel Fabriciano - Agente Administrativo - 2017"},{"id":51796,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Coronel Fabriciano","sigla":"Camara de Coronel Fabriciano","id":4442,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-coronel-fabriciano-mg-2017-idecan-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IDECAN - C\u00e2mara de Coronel Fabriciano - Engenheiro Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1566440,"hashId":"93209669fb8d913f98784b1123ae7be7","enunciado":"<p>O texto \u00e9 um(a)<\/p>","resposta":5871078,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tirinha.","id":5871075,"corpo":"<p>tirinha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"charge.","id":5871076,"corpo":"<p>charge.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cartum.","id":5871077,"corpo":"<p>cartum.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"an\u00fancio publicit\u00e1rio.","id":5871078,"corpo":"<p>an\u00fancio publicit\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 08 a 10.(Dispon\u00edvel em http:\/\/pnld.moderna.com.br\/2012\/08\/29\/dia-nacional-do-combate-ao-fumo\/.)","id":438628,"enunciado":"<p>Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 08 a 10.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51791\/grupo-questao\/438628-20210226092201000000-0.png\" width=\"442\"><\/p><p>(Dispon\u00edvel em http:\/\/pnld.moderna.com.br\/2012\/08\/29\/dia-nacional-do-combate-ao-fumo\/.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1566440","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Coronel Fabriciano","sigla":"Camara de Coronel Fabriciano","id":4442,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o gr\u00e1fico do texto, pode-se concluir que:","provas":[{"id":51791,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Coronel Fabriciano","sigla":"Camara de Coronel Fabriciano","id":4442,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-coronel-fabriciano-mg-2017-idecan-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"IDECAN - C\u00e2mara de Coronel Fabriciano - Agente Administrativo - 2017"},{"id":51796,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Coronel Fabriciano","sigla":"Camara de Coronel Fabriciano","id":4442,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-coronel-fabriciano-mg-2017-idecan-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IDECAN - C\u00e2mara de Coronel Fabriciano - Engenheiro Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1566443,"hashId":"f5919c14e33a1cd6d0204254577cc281","enunciado":"<p>De acordo com o gr\u00e1fico do texto, pode-se concluir que:<\/p>","resposta":5871091,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em 1989 o n\u00famero de fumante era inferior ao do ano de 2008.","id":5871089,"corpo":"<p>Em 1989 o n\u00famero de fumante era inferior ao do ano de 2008.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em 2003 houve uma progress\u00e3o no n\u00famero de fumantes: 34%.","id":5871090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 2003 houve uma progress\u00e3o no n\u00famero de fumantes: 34%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Houve regress\u00e3o no percentual de fumantes entre 1989 e 2003.","id":5871091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Houve regress\u00e3o no percentual de fumantes entre 1989 e 2003.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O percentual de fumantes atingiu o \u00e1pice entre os anos de 2003 e 2008.","id":5871092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O percentual de fumantes atingiu o \u00e1pice entre os anos de 2003 e 2008.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 08 a 10.(Dispon\u00edvel em http:\/\/pnld.moderna.com.br\/2012\/08\/29\/dia-nacional-do-combate-ao-fumo\/.)","id":438628,"enunciado":"<p>Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 08 a 10.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51791\/grupo-questao\/438628-20210226092201000000-0.png\" width=\"442\"><\/p><p>(Dispon\u00edvel em http:\/\/pnld.moderna.com.br\/2012\/08\/29\/dia-nacional-do-combate-ao-fumo\/.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1566443","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Coronel Fabriciano","sigla":"Camara de Coronel Fabriciano","id":4442,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para corrigir 48 provas com 12 quest\u00f5es um professor gastou 36 minutos. Quanto tempo esse professor gastaria para corrigir 80 provas com 25 quest\u00f5es?","provas":[{"id":51791,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Coronel Fabriciano","sigla":"Camara de Coronel Fabriciano","id":4442,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-coronel-fabriciano-mg-2017-idecan-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"IDECAN - C\u00e2mara de Coronel Fabriciano - Agente Administrativo - 2017"},{"id":51796,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Coronel Fabriciano","sigla":"Camara de Coronel Fabriciano","id":4442,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-coronel-fabriciano-mg-2017-idecan-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IDECAN - C\u00e2mara de Coronel Fabriciano - Engenheiro Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1566457,"hashId":"84238fe9e3d5b2d1e21f14264f36d845","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para corrigir 48 provas com 12 quest\u00f5es um professor gastou 36 minutos. Quanto tempo esse professor gastaria para corrigir 80 provas com 25 quest\u00f5es?<\/p>","resposta":5871140,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 hora e 40 minutos.","id":5871138,"corpo":"<p>1 hora e 40 minutos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 hora e 55 minutos.","id":5871139,"corpo":"<p>1 hora e 55 minutos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 horas e 05 minutos.","id":5871140,"corpo":"<p>2 horas e 05 minutos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 horas e 15 minutos.","id":5871141,"corpo":"<p>2 horas e 15 minutos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438630,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Composta","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Composta","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408585,"slug":"matematica-regra-de-tres-composta"}],"slug":"matematica\/1566457","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a causa mais comum de s\u00edndrome nefr\u00edtica em nosso meio (Brasil)?","provas":[{"id":57968,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":1753238,"hashId":"f0ffea9110383626182f80a4bd3bfcb2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual a causa mais comum de s\u00edndrome nefr\u00edtica em nosso meio (Brasil)?<\/p>","resposta":6674004,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nefrite l\u00fapica","id":6674002,"corpo":"<p>Nefrite l\u00fapica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diabetes mellitus tipo 2","id":6674003,"corpo":"<p>Diabetes mellitus tipo 2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Glomerulonefrite p\u00f3s-estreptoc\u00f3cica","id":6674004,"corpo":"<p>Glomerulonefrite p\u00f3s-estreptoc\u00f3cica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Anemia falciforme","id":6674005,"corpo":"<p>Anemia falciforme<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459912,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os computadores digitais convencionais baseiam-se no modelo idealizado por John Von Neumann, que prev\u00ea cinco componentes principais. Diante disso, assinale a alternativa que apresenta um componente INV\u00c1LIDO.","provas":[{"id":58340,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2017-nosso-rumo-analista-de-sistemas-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - MGS - Analista de Sistemas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:13","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1753244,"hashId":"7e6a33b20524eefe3d083f7003cb4628","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os computadores digitais convencionais baseiam-se no modelo idealizado por John Von Neumann, que prev\u00ea cinco componentes principais. Diante disso, assinale a alternativa que apresenta um componente <strong>INV\u00c1LIDO<\/strong>.<\/p>","resposta":6674030,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Unidade de mem\u00f3ria.","id":6674028,"corpo":"<p>Unidade de mem\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Unidade de controle.","id":6674029,"corpo":"<p>Unidade de controle.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Unidade de convers\u00e3o.","id":6674030,"corpo":"<p>Unidade de convers\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Unidade l\u00f3gica e aritm\u00e9tica.","id":6674031,"corpo":"<p>Unidade l\u00f3gica e aritm\u00e9tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459914,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Von Neumann","oab":false,"nome":"Arquitetura de Von Neumann","pai":416947,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8182,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-von-neumann"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Quarta Lei de Ranganathan considera que o trabalho do pessoal de Refer\u00eancia se classifica nas seguintes categorias:","provas":[{"id":58345,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2017-nosso-rumo-bibliotecario-somente-este-gabarito-foi-localizado","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - MGS - Bibliotec\u00e1rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1753271,"hashId":"7fb65395dc7e3ceb37e3a29dcaecbe18","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Quarta Lei de Ranganathan considera que o trabalho do pessoal de Refer\u00eancia se classifica nas seguintes categorias:<\/p>","resposta":6674147,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Balc\u00e3o de Refer\u00eancia e Atendimento \u00e0 Pesquisa.","id":6674144,"corpo":"<p>Balc\u00e3o de Refer\u00eancia e Atendimento \u00e0 Pesquisa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7o de Refer\u00eancia e Suporte \u00e0 Pesquisa.","id":6674145,"corpo":"<p>Servi\u00e7o de Refer\u00eancia e Suporte \u00e0 Pesquisa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Suporte ao Usu\u00e1rio e Servi\u00e7o de Refer\u00eancia Automatizado.","id":6674146,"corpo":"<p>Suporte ao Usu\u00e1rio e Servi\u00e7o de Refer\u00eancia Automatizado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7o de Refer\u00eancia R\u00e1pida e Servi\u00e7o de Refer\u00eancia de Longo Alcance.","id":6674147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servi\u00e7o de Refer\u00eancia R\u00e1pida e Servi\u00e7o de Refer\u00eancia de Longo Alcance.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459917,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Leis de Ranganathan","oab":false,"nome":"Leis de Ranganathan","pai":397774,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402304,"slug":"biblioteconomia-leis-de-ranganathan"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O constitui uma interven\u00e7\u00e3o de enfermagem no cuidado de um paciente com leucemia aguda com o diagn\u00f3stico de \u201cRisco de infec\u00e7\u00e3o relacionado com granulocitopenia secund\u00e1rio ao tratamento com quimioterapia\u201d:","provas":[{"id":58436,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2017-crs-pmmg-enfermeiro-nao-foi-localizado-o-gabarito-preliminar-3","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Enfermeiro - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1753333,"hashId":"62d4d6d305598f11283e9f001219f15b","enunciado":"<p><strong>N\u00c3O<\/strong> constitui uma <strong>interven\u00e7\u00e3o de enfermagem<\/strong> no cuidado de um paciente com <strong>leucemia aguda<\/strong> com o diagn\u00f3stico de \u201c<em>Risco de infec\u00e7\u00e3o relacionado com granulocitopenia secund\u00e1rio ao tratamento com quimioterapia<\/em>\u201d:<\/p>","resposta":6674425,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pesquisar a ocorr\u00eancia de altera\u00e7\u00f5es no estado mental (agita\u00e7\u00e3o, irritabilidade, confus\u00e3o ou mudan\u00e7a no n\u00edvel de consci\u00eancia).","id":6674422,"corpo":"<p>Pesquisar a ocorr\u00eancia de altera\u00e7\u00f5es no estado mental (agita\u00e7\u00e3o, irritabilidade, confus\u00e3o ou mudan\u00e7a no n\u00edvel de consci\u00eancia).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Monitorar os sinais vitais periodicamente e obter a leitura basal da oximetria","id":6674423,"corpo":"<p>Monitorar os sinais vitais periodicamente e obter a leitura basal da oximetria<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Evitar a exposi\u00e7\u00e3o a todas as fontes de \u00e1gua estagnada e plantas.","id":6674424,"corpo":"<p>Evitar a exposi\u00e7\u00e3o a todas as fontes de \u00e1gua estagnada e plantas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Avaliar a fun\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria intermitentemente e incentivar o repouso no leito.","id":6674425,"corpo":"<p>Avaliar a fun\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria intermitentemente e incentivar o repouso no leito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459924,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Enfermagem em Oncologia","oab":false,"nome":"Enfermagem em Oncologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428247,"slug":"enfermagem-enfermagem-em-oncologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diferentes posi\u00e7\u00f5es no leito promovem o conforto do paciente, minimizam sintomas, promovem expans\u00e3o pulmonar, melhoram o acesso durante determinados procedimentos dentre outras aplica\u00e7\u00f5es. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s posi\u00e7\u00f5es comuns do leito, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":58436,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2017-crs-pmmg-enfermeiro-nao-foi-localizado-o-gabarito-preliminar-3","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Enfermeiro - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1753334,"hashId":"f96abdade09f5d4eeba9fb5d805f17c2","enunciado":"<p>Diferentes posi\u00e7\u00f5es no leito promovem o conforto do paciente, minimizam sintomas, promovem expans\u00e3o pulmonar, melhoram o acesso durante determinados procedimentos dentre outras aplica\u00e7\u00f5es. <strong>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s posi\u00e7\u00f5es comuns do leito, \u00e9 CORRETO afirmar:<\/strong><\/p>","resposta":6674429,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A posi\u00e7\u00e3o de Fowler consiste no leito com a cabeceira elevada at\u00e9 aproximadamente 30 graus e promove a expans\u00e3o pulmonar, principalmente para os pacientes assistidos por ventilador.","id":6674426,"corpo":"<p>A posi\u00e7\u00e3o de Fowler consiste no leito com a cabeceira elevada at\u00e9 aproximadamente 30 graus e promove a expans\u00e3o pulmonar, principalmente para os pacientes assistidos por ventilador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A posi\u00e7\u00e3o horizontal \u00e9 utilizada para pacientes com les\u00f5es vertebrais, em tra\u00e7\u00e3o cervical e para facilitar o retorno venoso nos pacientes com perfus\u00e3o perif\u00e9rica ruim.","id":6674427,"corpo":"<p>A posi\u00e7\u00e3o horizontal \u00e9 utilizada para pacientes com les\u00f5es vertebrais, em tra\u00e7\u00e3o cervical e para facilitar o retorno venoso nos pacientes com perfus\u00e3o perif\u00e9rica ruim.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A posi\u00e7\u00e3o de Trendelenburg \u00e9 utilizada para a drenagem postural, sendo contra-indicada para pacientes hipotensos.","id":6674428,"corpo":"<p>A posi\u00e7\u00e3o de Trendelenburg \u00e9 utilizada para a drenagem postural, sendo contra-indicada para pacientes hipotensos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A posi\u00e7\u00e3o de Trendelenburg reversa raramente \u00e9 utilizada. Promove o esvaziamento g\u00e1strico e evita o refluxo gastroesof\u00e1gico.","id":6674429,"corpo":"<p>A posi\u00e7\u00e3o de Trendelenburg reversa raramente \u00e9 utilizada. Promove o esvaziamento g\u00e1strico e evita o refluxo gastroesof\u00e1gico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459924,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405771,"slug":"enfermagem-procedimentos-de-enfermagem-fundamentos-semiotecnica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A parada cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) \u00e9 a cessa\u00e7\u00e3o s\u00fabita e inesperada das atividades ventricular \u00fatil e ventilat\u00f3ria, pass\u00edvel de revers\u00e3o, em indiv\u00edduo n\u00e3o portador de doen\u00e7a intrat\u00e1vel ou em fase terminal. Nesse contexto, define-se a ressuscita\u00e7\u00e3o cardiorrespirat\u00f3ria e cerebral (RCPC) como o conjunto de manobras realizadas com o objetivo de manter, artificialmente, o fluxo arterial ao c\u00e9rebro e a outros \u00f3rg\u00e3os vitais, at\u00e9 que ocorra a recupera\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea (RCE). Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qualidade da RCPC, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":58436,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2017-crs-pmmg-enfermeiro-nao-foi-localizado-o-gabarito-preliminar-3","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Enfermeiro - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1753340,"hashId":"3e06c724ca6d761dcfa895aae8db239d","enunciado":"<p>A parada cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) \u00e9 a cessa\u00e7\u00e3o s\u00fabita e inesperada das atividades ventricular \u00fatil e ventilat\u00f3ria, pass\u00edvel de revers\u00e3o, em indiv\u00edduo n\u00e3o portador de doen\u00e7a intrat\u00e1vel ou em fase terminal. Nesse contexto, define-se a ressuscita\u00e7\u00e3o cardiorrespirat\u00f3ria e cerebral (RCPC) como o conjunto de manobras realizadas com o objetivo de manter, artificialmente, o fluxo arterial ao c\u00e9rebro e a outros \u00f3rg\u00e3os vitais, at\u00e9 que ocorra a recupera\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea (RCE). <strong>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qualidade da RCPC, \u00e9 CORRETO afirmar:<\/strong><\/p>","resposta":6674452,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As compress\u00f5es tor\u00e1cicas devem ser de 100 a 120 por minuto no adulto, com 30 compress\u00f5es para duas ventila\u00e7\u00f5es, enquanto o paciente estiver sendo ventilado com bolsa-valva-m\u00e1scara (m\u00e9todo assincr\u00f4nico).","id":6674450,"corpo":"<p>As compress\u00f5es tor\u00e1cicas devem ser de 100 a 120 por minuto no adulto, com 30 compress\u00f5es para duas ventila\u00e7\u00f5es, enquanto o paciente estiver sendo ventilado com bolsa-valva-m\u00e1scara (m\u00e9todo assincr\u00f4nico).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Permitir o retorno completo do t\u00f3rax \u00e0 posi\u00e7\u00e3o natural ou neutra ap\u00f3s cada compress\u00e3o \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o fundamental para manter uma boa press\u00e3o de perfus\u00e3o coronariana, que dever\u00e1 ser no m\u00ednimo de 25 mmHg para que ocorra a RCE.","id":6674451,"corpo":"<p>Permitir o retorno completo do t\u00f3rax \u00e0 posi\u00e7\u00e3o natural ou neutra ap\u00f3s cada compress\u00e3o \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o fundamental para manter uma boa press\u00e3o de perfus\u00e3o coronariana, que dever\u00e1 ser no m\u00ednimo de 25 mmHg para que ocorra a RCE.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O c\u00e1lculo da fra\u00e7\u00e3o de compress\u00e3o tor\u00e1cica \u00e9 obtido atrav\u00e9s da raz\u00e3o entre o tempo em que as compress\u00f5es tor\u00e1cicas foram executadas durante toda PCR pelo tempo total da RCPC e idealmente deve estar pr\u00f3ximo a 80% e n\u00e3o menos que 60%.","id":6674452,"corpo":"<p>O c\u00e1lculo da fra\u00e7\u00e3o de compress\u00e3o tor\u00e1cica \u00e9 obtido atrav\u00e9s da raz\u00e3o entre o tempo em que as compress\u00f5es tor\u00e1cicas foram executadas durante toda PCR pelo tempo total da RCPC e idealmente deve estar pr\u00f3ximo a 80% e n\u00e3o menos que 60%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Realizar mais de 10 ventila\u00e7\u00f5es por minuto durante a RCPC promove diminui\u00e7\u00e3o da press\u00e3o de perfus\u00e3o coronariana. As ventila\u00e7\u00f5es devem ser realizadas a cada 5 segundos.","id":6674453,"corpo":"<p>Realizar mais de 10 ventila\u00e7\u00f5es por minuto durante a RCPC promove diminui\u00e7\u00e3o da press\u00e3o de perfus\u00e3o coronariana. As ventila\u00e7\u00f5es devem ser realizadas a cada 5 segundos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459924,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405784,"slug":"enfermagem-parada-cardiorrespiratoria"},{"nome_clean":"Emerg\u00eancias cl\u00ednico-cir\u00fargicas e a assist\u00eancia de enfermagem. 29 Primeiros socorros.","oab":false,"nome":"Emerg\u00eancias cl\u00ednico-cir\u00fargicas e a assist\u00eancia de enfermagem. 29 Primeiros socorros.","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405842,"slug":"enfermagem-emergencias-clinico-cirurgicas-e-a-assistencia-de-enfermagem-29-primeiros-socorros"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Documenta\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":58345,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2017-nosso-rumo-bibliotecario-somente-este-gabarito-foi-localizado","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - MGS - Bibliotec\u00e1rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1753358,"hashId":"82e473d8fddda88c31de80dc71a7f80d","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Documenta\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6674528,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Tratado de Documenta\u00e7\u00e3o, publicado em 1934, \u00e9 uma obra basilar que postula as diretrizes da Documenta\u00e7\u00e3o.","id":6674527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Tratado de Documenta\u00e7\u00e3o, publicado em 1934, \u00e9 uma obra basilar que postula as diretrizes da Documenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Documenta\u00e7\u00e3o surgiu a partir da Bibliometria, uma ci\u00eancia com per\u00edcia para tratar os problemas documentais de campos especializados.","id":6674528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Documenta\u00e7\u00e3o surgiu a partir da Bibliometria, uma ci\u00eancia com per\u00edcia para tratar os problemas documentais de campos especializados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Documenta\u00e7\u00e3o surgiu com base na Bibliografia, uma ci\u00eancia antiga capacitada para tratar os problemas de organiza\u00e7\u00e3o bibliogr\u00e1fica.","id":6674529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Documenta\u00e7\u00e3o surgiu com base na Bibliografia, uma ci\u00eancia antiga capacitada para tratar os problemas de organiza\u00e7\u00e3o bibliogr\u00e1fica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Documenta\u00e7\u00e3o foi difundida no Brasil atrav\u00e9s da Federa\u00e7\u00e3o Internacional de Documenta\u00e7\u00e3o (FIO), com a propaga\u00e7\u00e3o dos fich\u00e1rios padronizados e do uso da CDU.","id":6674530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Documenta\u00e7\u00e3o foi difundida no Brasil atrav\u00e9s da Federa\u00e7\u00e3o Internacional de Documenta\u00e7\u00e3o (FIO), com a propaga\u00e7\u00e3o dos fich\u00e1rios padronizados e do uso da CDU.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459917,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Documenta\u00e7\u00e3o: conceitos b\u00e1sicos e finalidades da documenta\u00e7\u00e3o geral e jur\u00eddica","oab":false,"nome":"Documenta\u00e7\u00e3o: conceitos b\u00e1sicos e finalidades da documenta\u00e7\u00e3o geral e jur\u00eddica","pai":397773,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397777,"slug":"biblioteconomia-documentacao-conceitos-basicos-e-finalidades-da-documentacao-geral-e-juridica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os sintomas e a gravidade da s\u00edndrome de abstin\u00eancia alco\u00f3lica s\u00e3o determinadas pela quantidade e dura\u00e7\u00e3o do consumo de \u00e1lcool e incluem dist\u00farbios do sono, ativa\u00e7\u00e3o do sistema nervoso aut\u00f4nomo (simp\u00e1tico), tremores e, nos casos graves, convuls\u00f5es. Considerando as interven\u00e7\u00f5es farmacol\u00f3gicas na desintoxica\u00e7\u00e3o alco\u00f3lica, marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":58437,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2017-crs-pmmg-farmaceutico-nao-foi-localizado-o-gabarito-preliminar-3","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Farmac\u00eautico - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1753364,"hashId":"6d65d3975313ccd78641769f9f95f03b","enunciado":"<p>Os sintomas e a gravidade da s\u00edndrome de abstin\u00eancia alco\u00f3lica s\u00e3o determinadas pela quantidade e dura\u00e7\u00e3o do consumo de \u00e1lcool e incluem dist\u00farbios do sono, ativa\u00e7\u00e3o do sistema nervoso aut\u00f4nomo (simp\u00e1tico), tremores e, nos casos graves, convuls\u00f5es. Considerando as <strong>interven\u00e7\u00f5es farmacol\u00f3gicas na desintoxica\u00e7\u00e3o alco\u00f3lica<\/strong>, marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":6674554,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A naltrexona \u00e9 um antagonista dos receptores opi\u00f3ides que bloqueia as propriedades refor\u00e7adoras do \u00e1lcool, utilizado como medicamento de suporte na desintoxica\u00e7\u00e3o.","id":6674553,"corpo":"<p>A naltrexona \u00e9 um antagonista dos receptores opi\u00f3ides que bloqueia as propriedades refor\u00e7adoras do \u00e1lcool, utilizado como medicamento de suporte na desintoxica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os casos graves de abstin\u00eancia alco\u00f3lica exigem hidrata\u00e7\u00e3o, reposi\u00e7\u00e3o de eletr\u00f3litos, vitaminas (especialmente doses altas de tiamina) e um agente sedativo com toler\u00e2ncia cruzada ao \u00e1lcool, podendo-se utilizar um benzodiazep\u00ednico.","id":6674554,"corpo":"<p>Os casos graves de abstin\u00eancia alco\u00f3lica exigem hidrata\u00e7\u00e3o, reposi\u00e7\u00e3o de eletr\u00f3litos, vitaminas (especialmente doses altas de tiamina) e um agente sedativo com toler\u00e2ncia cruzada ao \u00e1lcool, podendo-se utilizar um benzodiazep\u00ednico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O dissulfiram \u00e9 utilizado na desintoxica\u00e7\u00e3o, pois bloqueia a alde\u00eddodesidrogenase respons\u00e1vel pela segunda etapa do metabolismo do etanol e produz uma rea\u00e7\u00e3o desagrad\u00e1vel de ruboriza\u00e7\u00e3o quando o indiv\u00edduo ingere \u00e1lcool.","id":6674555,"corpo":"<p>O dissulfiram \u00e9 utilizado na desintoxica\u00e7\u00e3o, pois bloqueia a alde\u00eddodesidrogenase respons\u00e1vel pela segunda etapa do metabolismo do etanol e produz uma rea\u00e7\u00e3o desagrad\u00e1vel de ruboriza\u00e7\u00e3o quando o indiv\u00edduo ingere \u00e1lcool.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A abstin\u00eancia alco\u00f3lica, com ou sem complica\u00e7\u00f5es, pode ser tratada eficazmente em n\u00edvel ambulatorial.","id":6674556,"corpo":"<p>A abstin\u00eancia alco\u00f3lica, com ou sem complica\u00e7\u00f5es, pode ser tratada eficazmente em n\u00edvel ambulatorial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459926,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398310,"slug":"farmacia-patologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o artigo 19 da Lei Complementar n\u00ba 101\/2000, para os fins do disposto no caput do art. 169 da Constitui\u00e7\u00e3o, a despesa total com pessoal, em cada per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o e em cada ente da Federa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o poder\u00e1 exceder os percentuais da receita corrente l\u00edquida, a seguir discriminados:I. Uni\u00e3o: 50% (cinquenta por cento).II. Estados: 60% (sessenta por cento).III. Munic\u00edpios: 60% (sessenta por cento).Na verifica\u00e7\u00e3o do atendimento dos limites definidos no artigo 19, N\u00c3O ser\u00e3o computadas as despesas:","provas":[{"id":58347,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2017-nosso-rumo-contador-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - MGS - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1753383,"hashId":"2be3d06c12d38b0560b49bdaa4ca2d06","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o artigo 19 da Lei Complementar n\u00ba 101\/2000, para os fins do disposto no caput do art. 169 da Constitui\u00e7\u00e3o, a despesa total com pessoal, em cada per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o e em cada ente da Federa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o poder\u00e1 exceder os percentuais da receita corrente l\u00edquida, a seguir discriminados:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Uni\u00e3o: 50% (cinquenta por cento).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Estados: 60% (sessenta por cento).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Munic\u00edpios: 60% (sessenta por cento).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na verifica\u00e7\u00e3o do atendimento dos limites definidos no artigo 19, <strong>N\u00c3O <\/strong>ser\u00e3o computadas as despesas:<\/p>","resposta":6674642,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"relativas a incentivos \u00e0 demiss\u00e3o volunt\u00e1ria.","id":6674642,"corpo":"<p>relativas a incentivos \u00e0 demiss\u00e3o volunt\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"com pessoal, dos Estados do Amazonas e Par\u00e1, custeadas com recursos transferidos pela Uni\u00e3o.","id":6674643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com pessoal, dos Estados do Amazonas e Par\u00e1, custeadas com recursos transferidos pela Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"com inativos custeados por recursos provenientes da arrecada\u00e7\u00e3o de contribui\u00e7\u00f5es dos n\u00e3o segurados.","id":6674644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com inativos custeados por recursos provenientes da arrecada\u00e7\u00e3o de contribui\u00e7\u00f5es dos n\u00e3o segurados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"com pessoal, do Distrito Federal e dos Estados do Acre e Rond\u00f4nia, custeadas com recursos transferidos pela Uni\u00e3o.","id":6674645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com pessoal, do Distrito Federal e dos Estados do Acre e Rond\u00f4nia, custeadas com recursos transferidos pela Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459929,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Despesa P\u00fablica (Art. 15 ao Art. 24)","oab":false,"nome":"Despesa P\u00fablica (Art. 15 ao Art. 24)","pai":424258,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424297,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-despesa-publica-art-15-ao-art-24"},{"nome_clean":"Despesas com Pessoal","oab":false,"nome":"Despesas com Pessoal","pai":424297,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424300,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-despesas-com-pessoal"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/1753383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei Federal n\u00ba 8.666\/93, que institui normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e d\u00e1 outras provid\u00eancias, s\u00e3o cl\u00e1usulas necess\u00e1rias em todo contrato as que estabele\u00e7am:l. o regime de execu\u00e7\u00e3o ou a forma de fornecimento.II. a legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel \u00e0 execu\u00e7\u00e3o do contrato e especialmente aos casos omissos.III. os casos de rescis\u00e3o.IV. os direitos e as responsabilidades das partes, as penalidades cab\u00edveis e os valores das multas.V. as condi\u00e7\u00f5es de importa\u00e7\u00e3o, a data e a taxa de c\u00e2mbio para convers\u00e3o, quando for o caso.VI. o cr\u00e9dito pelo qual correr\u00e1 a despesa, com a indica\u00e7\u00e3o da classifica\u00e7\u00e3o funcional program\u00e1tica e da categoria econ\u00f4mica.\u00c9 correto o que se apresenta em","provas":[{"id":58347,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2017-nosso-rumo-contador-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - MGS - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:31:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1753394,"hashId":"85b3251fe15275ec7ecfc04925a41f88","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Lei Federal n\u00ba 8.666\/93, que institui normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e d\u00e1 outras provid\u00eancias, s\u00e3o cl\u00e1usulas necess\u00e1rias em todo contrato as que estabele\u00e7am:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">l. o regime de execu\u00e7\u00e3o ou a forma de fornecimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. a legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel \u00e0 execu\u00e7\u00e3o do contrato e especialmente aos casos omissos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. os casos de rescis\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. os direitos e as responsabilidades das partes, as penalidades cab\u00edveis e os valores das multas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. as condi\u00e7\u00f5es de importa\u00e7\u00e3o, a data e a taxa de c\u00e2mbio para convers\u00e3o, quando for o caso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI. o cr\u00e9dito pelo qual correr\u00e1 a despesa, com a indica\u00e7\u00e3o da classifica\u00e7\u00e3o funcional program\u00e1tica e da categoria econ\u00f4mica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se apresenta em<\/p>","resposta":6674693,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"l, III, V e VI, apenas.","id":6674692,"corpo":"<p>l, III, V e VI, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"l, II, III, IV, V e VI.","id":6674693,"corpo":"<p>l, II, III, IV, V e VI.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"l, II, IV e VI, apenas.","id":6674694,"corpo":"<p>l, II, IV e VI, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, IV e V, apenas.","id":6674695,"corpo":"<p>III, IV e V, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459929,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/1753394","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Dent\u00edstica","id":22568}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Baratieri et al. (2017), uma das aplica\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas da tecnologia CAD\/CAM s\u00e3o as restaura\u00e7\u00f5es anat\u00f4micas. Assinale a op\u00e7\u00e3o correspondente \u00e0s restaura\u00e7\u00f5es confeccionadas pelo sistema CAD-CAM que se enquadram como anat\u00f4micas.","provas":[{"id":57271,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Dent\u00edstica","id":22568},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2017-direns-marinha-cirurgiao-dentista-area-dentistica-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Dent\u00edstica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":265,"descricao":"Odontologia - Dent\u00edstica Restauradora"}],"id":1740077,"hashId":"1ba812c5cabce1fcc43f451fa8bf2d85","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Baratieri et al. (2017), uma das aplica\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas da tecnologia CAD\/CAM s\u00e3o as restaura\u00e7\u00f5es anat\u00f4micas. Assinale a op\u00e7\u00e3o correspondente \u00e0s restaura\u00e7\u00f5es confeccionadas pelo sistema CAD-CAM que se enquadram como anat\u00f4micas.<\/p>","resposta":6614166,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Copings para coroas unit\u00e1rias anteriores e posteriores.","id":6614164,"corpo":"<p>Copings para coroas unit\u00e1rias anteriores e posteriores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Abutments para pr\u00f3teses implantos suportadas.","id":6614165,"corpo":"<p><em>Abutments<\/em> para pr\u00f3teses implantos suportadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Restaura\u00e7\u00f5es provis\u00f3rias de longa durabilidade.","id":6614166,"corpo":"<p>Restaura\u00e7\u00f5es provis\u00f3rias de longa durabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Infraestruturas para ponte fixas.","id":6614167,"corpo":"<p>Infraestruturas para ponte fixas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Padr\u00f5es de acr\u00edlico para fundi\u00e7\u00e3o de infraestrutura met\u00e1lica.","id":6614168,"corpo":"<p>Padr\u00f5es de acr\u00edlico para fundi\u00e7\u00e3o de infraestrutura met\u00e1lica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de Restaura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de Restaura\u00e7\u00e3o","pai":399343,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399345,"slug":"odontologia-tecnicas-de-restauracao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Dent\u00edstica","id":22568}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Chu et al. (2012), sobre a sele\u00e7\u00e3o de cor de dentes clareados, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":57271,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Dent\u00edstica","id":22568},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2017-direns-marinha-cirurgiao-dentista-area-dentistica-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Dent\u00edstica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":265,"descricao":"Odontologia - Dent\u00edstica Restauradora"}],"id":1740081,"hashId":"ee96b4ac13207c6ffdacea069bee9aeb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Chu et al. (2012), sobre a sele\u00e7\u00e3o de cor de dentes clareados, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6614185,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quando os dentes s\u00e3o clareados, a luminosidade relativa (valor) \u00e9 reduzida, fazendo-os parecer mais brancos.","id":6614184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando os dentes s\u00e3o clareados, a luminosidade relativa (valor) \u00e9 reduzida, fazendo-os parecer mais brancos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dentes clareados s\u00e3o problem\u00e1ticos para a sele\u00e7\u00e3o da cor, pois eles s\u00e3o acrom\u00e1ticos.","id":6614185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dentes clareados s\u00e3o problem\u00e1ticos para a sele\u00e7\u00e3o da cor, pois eles s\u00e3o acrom\u00e1ticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"invariavelmente o clareamento torna os dentes mais opacos e reflexivos, fazendo com que fiquem mais brancos e mantenham uma alta translucidez.","id":6614186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">invariavelmente o clareamento torna os dentes mais opacos e reflexivos, fazendo com que fiquem mais brancos e mantenham uma alta translucidez.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dentes clareados s\u00e3o mais f\u00e1ceis para selecionar a cor devido \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de seu croma (ou seja, h\u00e1 baixa satura\u00e7\u00e3o para o matiz).","id":6614187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dentes clareados s\u00e3o mais f\u00e1ceis para selecionar a cor devido \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de seu croma (ou seja, h\u00e1 baixa satura\u00e7\u00e3o para o matiz).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em dentes clareados, o valor e o croma s\u00e3o os \u00fanicos par\u00e2metros tang\u00edveis que podem ser obtidos e, portanto, relacionados \u00e0 sua opacidade\/translucidez.","id":6614188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em dentes clareados, o valor e o croma s\u00e3o os \u00fanicos par\u00e2metros tang\u00edveis que podem ser obtidos e, portanto, relacionados \u00e0 sua opacidade\/translucidez.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Clareamento Dental","oab":false,"nome":"Clareamento Dental","pai":399343,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399476,"slug":"odontologia-clareamento-dental"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Dent\u00edstica","id":22568}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mesmo havendo dispon\u00edvel no mercado uma grande variedade anat\u00f4mica de pinos intrarradiculares, em algumas situa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas pode ainda n\u00e3o haver uma boa adapta\u00e7\u00e3o desses retentores ao conduto radicular. Essas situa\u00e7\u00f5es podem ser solucionadas por meio de pinos personalizados ou anat\u00f4micos. De acordo com Baratieri et al. (2017), assinale a op\u00e7\u00e3o correta com rela\u00e7\u00e3o ao protocolo cl\u00ednico para a confec\u00e7\u00e3o e cimenta\u00e7\u00e3o de pinos anat\u00f4micos utilizando-se um cimento resinoso autoadesivo.","provas":[{"id":57271,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Dent\u00edstica","id":22568},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2017-direns-marinha-cirurgiao-dentista-area-dentistica-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Dent\u00edstica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":265,"descricao":"Odontologia - Dent\u00edstica Restauradora"}],"id":1740083,"hashId":"62e2c4a3ec4922e593635fe29c15aa13","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mesmo havendo dispon\u00edvel no mercado uma grande variedade anat\u00f4mica de pinos intrarradiculares, em algumas situa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas pode ainda n\u00e3o haver uma boa adapta\u00e7\u00e3o desses retentores ao conduto radicular. Essas situa\u00e7\u00f5es podem ser solucionadas por meio de pinos personalizados ou anat\u00f4micos. De acordo com Baratieri et al. (2017), assinale a op\u00e7\u00e3o correta com rela\u00e7\u00e3o ao protocolo cl\u00ednico para a confec\u00e7\u00e3o e cimenta\u00e7\u00e3o de pinos anat\u00f4micos utilizando-se um cimento resinoso autoadesivo.<\/p>","resposta":6614197,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ap\u00f3s o tratamento superficial do pino com \u00e1cido fosf\u00f3rico ou esfrega\u00e7o com \u00e1lcool, procede-se a lavagem e a secagem para, logo ap\u00f3s, fazer a aplica\u00e7\u00e3o do adesivo propriamente dito, seguido de fotopolimeriza\u00e7\u00e3o.","id":6614194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s o tratamento superficial do pino com \u00e1cido fosf\u00f3rico ou esfrega\u00e7o com \u00e1lcool, procede-se a lavagem e a secagem para, logo ap\u00f3s, fazer a aplica\u00e7\u00e3o do adesivo propriamente dito, seguido de fotopolimeriza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O preparo da raiz deve ser realizado com a aplica\u00e7\u00e3o de vaselina l\u00edquida visando a isolar a dentina radicular dos materiais adesivos, facilitando a posterior remo\u00e7\u00e3o do pino ap\u00f3s seu reembasamento,.","id":6614195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O preparo da raiz deve ser realizado com a aplica\u00e7\u00e3o de vaselina l\u00edquida visando a isolar a dentina radicular dos materiais adesivos, facilitando a posterior remo\u00e7\u00e3o do pino ap\u00f3s seu reembasamento,.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s o isolamento do conduto, uma resina composta ou fluida \u00e9 inserida no conduto e o pino introduzido e posicionado no interior do canal. Procede-se, ent\u00e3o, a fotoativa\u00e7\u00e3o do conjunto por 1 minuto. O conjunto \u00e9 removido de uma \u00fanica vez, lavado para remo\u00e7\u00e3o do lubrificante e est\u00e1 pronto para a cimenta\u00e7\u00e3o adesiva.","id":6614196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s o isolamento do conduto, uma resina composta ou fluida \u00e9 inserida no conduto e o pino introduzido e posicionado no interior do canal. Procede-se, ent\u00e3o, a fotoativa\u00e7\u00e3o do conjunto por 1 minuto. O conjunto \u00e9 removido de uma \u00fanica vez, lavado para remo\u00e7\u00e3o do lubrificante e est\u00e1 pronto para a cimenta\u00e7\u00e3o adesiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se na confec\u00e7\u00e3o do pino anat\u00f4mico for observado inadequado assentamento do pino no interior do canal radicular, n\u00e3o se deve alterar por desgaste sua forma anat\u00f4mica original na tentativa de obter melhor assentamento no conduto.","id":6614197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se na confec\u00e7\u00e3o do pino anat\u00f4mico for observado inadequado assentamento do pino no interior do canal radicular, n\u00e3o se deve alterar por desgaste sua forma anat\u00f4mica original na tentativa de obter melhor assentamento no conduto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mesmo reduzindo-se o n\u00famero de rota\u00e7\u00f5es por minuto do contra-\u00e2ngulo, o uso de uma ponta espiral tipo lentulo n\u00e3o pode ser usado para a inser\u00e7\u00e3o do cimento resinoso autoadesivo, uma vez que o calor produzido no cimento em virtude do uso dessa ponta acelera o processo de presa do cimento.","id":6614198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mesmo reduzindo-se o n\u00famero de rota\u00e7\u00f5es por minuto do contra-\u00e2ngulo, o uso de uma ponta espiral tipo lentulo n\u00e3o pode ser usado para a inser\u00e7\u00e3o do cimento resinoso autoadesivo, uma vez que o calor produzido no cimento em virtude do uso dessa ponta acelera o processo de presa do cimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Pr\u00f3tese Parcial Fixa","oab":false,"nome":"Pr\u00f3tese Parcial Fixa","pai":399360,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399363,"slug":"odontologia-protese-parcial-fixa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A comunica\u00e7\u00e3o exige a presen\u00e7a de um emissor (destinador), um receptor (destinat\u00e1rio), um canal e uma mensagem. Al\u00e9m desses elementos, s\u00e3o necess\u00e1rios processos para que ela se estabele\u00e7a, e tais processos compreendem elementos relacionados \u00e0 composi\u00e7\u00e3o, interpreta\u00e7\u00e3o e resposta. Assinale a alternativa INCORRETA quanto a esses elementos e processos","provas":[{"id":57889,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifpe-2017-ifpe-secretario-executivo-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Secret\u00e1rio Executivo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":1740099,"hashId":"045fac6aadfe45958eb1476e3d047da0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A comunica\u00e7\u00e3o exige a presen\u00e7a de um emissor (destinador), um receptor (destinat\u00e1rio), um canal e uma mensagem. Al\u00e9m desses elementos, s\u00e3o necess\u00e1rios processos para que ela se estabele\u00e7a, e tais processos compreendem elementos relacionados \u00e0 composi\u00e7\u00e3o, interpreta\u00e7\u00e3o e resposta. Assinale a alternativa INCORRETA quanto a esses elementos e processos<\/p>","resposta":6614278,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os ru\u00eddos que impedem que a comunica\u00e7\u00e3o se estabele\u00e7a podem ser t\u00e9cnicos, organizacionais, sem\u00e2nticos, de atitudes e de comportamentos.","id":6614274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os ru\u00eddos que impedem que a comunica\u00e7\u00e3o se estabele\u00e7a podem ser t\u00e9cnicos, organizacionais, sem\u00e2nticos, de atitudes e de comportamentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A composi\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo que envolve a codifica\u00e7\u00e3o de uma mensagem, que implica certa estrat\u00e9gia persuasiva ou preocupa\u00e7\u00e3o argumentativa.","id":6614275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A composi\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo que envolve a codifica\u00e7\u00e3o de uma mensagem, que implica certa estrat\u00e9gia persuasiva ou preocupa\u00e7\u00e3o argumentativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A mensagem deve estar adequada ao canal que a conduzir\u00e1 ao seu destinat\u00e1rio, sendo que para ser efetiva e alcan\u00e7ar o resultado esperado, ela deve ser veiculada adequadamente.","id":6614276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mensagem deve estar adequada ao canal que a conduzir\u00e1 ao seu destinat\u00e1rio, sendo que para ser efetiva e alcan\u00e7ar o resultado esperado, ela deve ser veiculada adequadamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todo receptor utiliza filtros pr\u00f3prios na interpreta\u00e7\u00e3o das mensagens, sendo um desses filtros o cultural, que leva o receptor a interpretar apenas mensagens que reconhece.","id":6614277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo receptor utiliza filtros pr\u00f3prios na interpreta\u00e7\u00e3o das mensagens, sendo um desses filtros o cultural, que leva o receptor a interpretar apenas mensagens que reconhece.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A composi\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo pelo qual o destinat\u00e1rio compreende a mensagem, atribuindo sentido aos significantes que recebe nela.","id":6614278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A composi\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo pelo qual o destinat\u00e1rio compreende a mensagem, atribuindo sentido aos significantes que recebe nela.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458459,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Secretariado","oab":false,"nome":"Secretariado","pai":null,"assunto_raiz":397239,"materia":true,"id":397239,"slug":"secretariado"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397239,"assunto_raiz":397239,"materia":false,"id":402796,"slug":"secretariado-comunicacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Associe as duas colunas, relacionando cada gr\u00e1fico organizacional \u00e0s suas caracter\u00edsticas.1 \u2013 GR\u00c1FICO DE GANTT2 \u2013 FLUXOGRAMA3 \u2013 CRONOGRAMA4 \u2013 HARMONOGRAMA5 \u2013 FUNCIONOGRAMA( ) Apresenta indica\u00e7\u00f5es relacionadas ao tempo gasto na realiza\u00e7\u00e3o de determinado servi\u00e7o e \u00e0 dist\u00e2ncia entre \u00f3rg\u00e3os.( ) Gr\u00e1fico utilizado para a distribui\u00e7\u00e3o das atividades no tempo e para acompanhamento da realiza\u00e7\u00e3o de um projeto ou programa, tamb\u00e9m conhecido como Gr\u00e1fico de barras.( ) Gr\u00e1fico de uso espec\u00edfico e restrito utilizado para detalhar atividades\/tarefas que comp\u00f5em uma fun\u00e7\u00e3o que originou um \u00f3rg\u00e3o no organograma.( ) \u00c9 um gr\u00e1fico destinado a representar a sequ\u00eancia de passos envolvidos em um processo, sendo \u00fatil para visualizar a efici\u00eancia e a poss\u00edvel duplicidade nas opera\u00e7\u00f5es de um sistema.( ) Apresenta a distribui\u00e7\u00e3o planejada de um trabalho ou projeto, de acordo com as atividades a serem cumpridas em determinado per\u00edodo de tempo.A sequ\u00eancia CORRETA para preenchimento da segunda coluna \u00e9","provas":[{"id":57889,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifpe-2017-ifpe-secretario-executivo-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Secret\u00e1rio Executivo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":1740105,"hashId":"7c28ad8eba07ce79f68ecba36372e6f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Associe as duas colunas, relacionando cada gr\u00e1fico organizacional \u00e0s suas caracter\u00edsticas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 GR\u00c1FICO DE GANTT<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 \u2013 FLUXOGRAMA<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 \u2013 CRONOGRAMA<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 \u2013 HARMONOGRAMA<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 \u2013 FUNCIONOGRAMA<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Apresenta indica\u00e7\u00f5es relacionadas ao tempo gasto na realiza\u00e7\u00e3o de determinado servi\u00e7o e \u00e0 dist\u00e2ncia entre \u00f3rg\u00e3os.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Gr\u00e1fico utilizado para a distribui\u00e7\u00e3o das atividades no tempo e para acompanhamento da realiza\u00e7\u00e3o de um projeto ou programa, tamb\u00e9m conhecido como Gr\u00e1fico de barras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Gr\u00e1fico de uso espec\u00edfico e restrito utilizado para detalhar atividades\/tarefas que comp\u00f5em uma fun\u00e7\u00e3o que originou um \u00f3rg\u00e3o no organograma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 um gr\u00e1fico destinado a representar a sequ\u00eancia de passos envolvidos em um processo, sendo \u00fatil para visualizar a efici\u00eancia e a poss\u00edvel duplicidade nas opera\u00e7\u00f5es de um sistema.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Apresenta a distribui\u00e7\u00e3o planejada de um trabalho ou projeto, de acordo com as atividades a serem cumpridas em determinado per\u00edodo de tempo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia CORRETA para preenchimento da segunda coluna \u00e9<\/p>","resposta":6614307,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4, 1, 5, 3 e 2.","id":6614304,"corpo":"<p>4, 1, 5, 3 e 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 3, 5, 2 e 4.","id":6614305,"corpo":"<p>1, 3, 5, 2 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2, 3, 4, 5 e 1.","id":6614306,"corpo":"<p>2, 3, 4, 5 e 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4, 1, 5, 2 e 3.","id":6614307,"corpo":"<p>4, 1, 5, 2 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 4, 5, 2 e 3.","id":6614308,"corpo":"<p>1, 4, 5, 2 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458459,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Secretariado","oab":false,"nome":"Secretariado","pai":null,"assunto_raiz":397239,"materia":true,"id":397239,"slug":"secretariado"},{"nome_clean":"Esta\u00e7\u00f5es de Trabalho","oab":false,"nome":"Esta\u00e7\u00f5es de Trabalho","pai":397239,"assunto_raiz":397239,"materia":false,"id":402797,"slug":"secretariado-estacoes-de-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The word currently (line 1) can be replaced by the words below, EXCEPT for","provas":[{"id":57889,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifpe-2017-ifpe-secretario-executivo-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Secret\u00e1rio Executivo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":1740109,"hashId":"9f1be17a1c532c5c790f78991a752f58","enunciado":"<p>The word <strong>currently <\/strong>(line 1) can be replaced by the words below, EXCEPT for<\/p>","resposta":6614327,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"today.","id":6614324,"corpo":"<p>today.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"at present.","id":6614325,"corpo":"<p>at present.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nowadays.","id":6614326,"corpo":"<p>nowadays.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"actually.","id":6614327,"corpo":"<p>actually.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"presently.","id":6614328,"corpo":"<p>presently.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Read TEXT 10 and answer questions from 26 to 28.TEXT 10CASE STUDY ON THE IMPLEMENTATION OF REVERSE LOGISTICS PRACTICES IN A COMPANY PRODUCING HYGIENE PRODUCTS Currently, it is necessary for companies to understand both distribution logistics processes and those involving reverse logistics, which is characterized by the treatment and final destination of post-consumption and post-sale products. The implementation of the reverse logistics features propelling forces and restrictive forces that assist and inhibit, respectively, its implementation. The objective of this paper is to study the propelling and restrictive forces of reverse logistics and to identify through a case study of a company producing hygiene products whether reverse logistics practices are applied, and in what form. In addition, we sought to identify the existence of specific performance indicators. It was found that the company considers reverse logistics a strategic issue and that, despite the existence of few performance indicators related to this topic, waste generation was reduced from 10% to 7% on the production volume, indicating that materials were being reused.(ANDRADE, R. P.; VIEIRA JR., M.; VANALLE, R. M. Estudo de caso sobre a implementa\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas de log\u00edstica reversa em uma empresa de produtos de higiene. Exacta \u2013 EP, S\u00e3o Paulo, v. 11, n. 2, p. 13-22, 2013. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/www4.uninove.br\/ojs\/index.php\/exacta\/article\/view\/4395\/2591&gt;. Acesso: 20 out. 2016.)","id":458461,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Read TEXT 10 and answer questions from 26 to 28.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXT 10<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>CASE STUDY ON THE IMPLEMENTATION OF REVERSE LOGISTICS PRACTICES IN A COMPANY PRODUCING HYGIENE PRODUCTS <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Currently, it is necessary for companies to understand both distribution logistics processes and those involving reverse logistics, which is characterized by the treatment and final destination of post-consumption and post-sale products. The implementation of the reverse logistics features propelling forces and restrictive forces that assist and inhibit, respectively, its implementation. The objective of this paper is to study the propelling and restrictive forces of reverse logistics and to identify through a case study of a company producing hygiene products whether reverse logistics practices are applied, and in what form. In addition, we sought to identify the existence of specific performance indicators. It was found that the company considers reverse logistics a strategic issue and that, despite the existence of few performance indicators related to this topic, waste generation was reduced from 10% to 7% on the production volume, indicating that materials were being reused.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(ANDRADE, R. P.; VIEIRA JR., M.; VANALLE, R. M. <strong>Estudo de caso sobre a implementa\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas de log\u00edstica reversa em uma empresa de produtos de higiene<\/strong>. Exacta \u2013 EP, S\u00e3o Paulo, v. 11, n. 2, p. 13-22, 2013. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/www4.uninove.br\/ojs\/index.php\/exacta\/article\/view\/4395\/2591&gt;. Acesso: 20 out. 2016.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 natureza do assunto, os documentos podem ser classificados como ostensivos ou sigilosos. Consideram-se sigilosos os documentos que, por sua natureza, devam ser de conhecimento restrito e, portanto, requeiram medidas especiais de salvaguardas para sua cust\u00f3dia e divulga\u00e7\u00e3o. Os assuntos que requeiram alto grau de seguran\u00e7a e cujo teor ou caracter\u00edsticas podem ser do conhecimento de pessoas que, sem estarem intimamente ligadas ao seu estudo ou manuseio, sejam autorizadas a deles tomar conhecimento, funcionalmente, s\u00e3o classificados como","provas":[{"id":57889,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifpe-2017-ifpe-secretario-executivo-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Secret\u00e1rio Executivo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":1740115,"hashId":"211ed8cb50fdf767e7b5437aaf18f136","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 natureza do assunto, os documentos podem ser classificados como ostensivos ou sigilosos. Consideram-se sigilosos os documentos que, por sua natureza, devam ser de conhecimento restrito e, portanto, requeiram medidas especiais de salvaguardas para sua cust\u00f3dia e divulga\u00e7\u00e3o. Os assuntos que requeiram alto grau de seguran\u00e7a e cujo teor ou caracter\u00edsticas podem ser do conhecimento de pessoas que, sem estarem intimamente ligadas ao seu estudo ou manuseio, sejam autorizadas a deles tomar conhecimento, funcionalmente, s\u00e3o classificados como<\/p>","resposta":6614355,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ultrassecretos.","id":6614354,"corpo":"<p>ultrassecretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"secretos.","id":6614355,"corpo":"<p>secretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reservados.","id":6614356,"corpo":"<p>reservados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"confidenciais.","id":6614357,"corpo":"<p>confidenciais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"restritos.","id":6614358,"corpo":"<p>restritos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458462,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419622,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-2a-edicao-2002"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Dent\u00edstica","id":22568}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cimenta\u00e7\u00e3o \u00e9 considerada a etapa cl\u00ednica mais cr\u00edtica e minuciosa, em fun\u00e7\u00e3o de in\u00fameras vari\u00e1veis e tempo de trabalho. De acordo com Baratieri et al. (2017), durante o processo de cimenta\u00e7\u00e3o, o tempo de condicionamento \u00e1cido e de aplica\u00e7\u00e3o do silano, respectivamente, nas cer\u00e2micas refor\u00e7adas por dissilicato de l\u00edtio \u00e9 de","provas":[{"id":57271,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Dent\u00edstica","id":22568},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2017-direns-marinha-cirurgiao-dentista-area-dentistica-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Dent\u00edstica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":265,"descricao":"Odontologia - Dent\u00edstica Restauradora"}],"id":1740119,"hashId":"8179952137ff28fe530746f104d00ed3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cimenta\u00e7\u00e3o \u00e9 considerada a etapa cl\u00ednica mais cr\u00edtica e minuciosa, em fun\u00e7\u00e3o de in\u00fameras vari\u00e1veis e tempo de trabalho. De acordo com Baratieri et al. (2017), durante o processo de cimenta\u00e7\u00e3o, o tempo de condicionamento \u00e1cido e de aplica\u00e7\u00e3o do silano, respectivamente, nas cer\u00e2micas refor\u00e7adas por dissilicato de l\u00edtio \u00e9 de<\/p>","resposta":6614375,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20 segundos e 40 segundos.","id":6614374,"corpo":"<p>20 segundos e 40 segundos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20 segundos e 60 segundos.","id":6614375,"corpo":"<p>20 segundos e 60 segundos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"40 segundos e 2 minutos.","id":6614376,"corpo":"<p>40 segundos e 2 minutos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"60 segundos e 40 segundos.","id":6614377,"corpo":"<p>60 segundos e 40 segundos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 minutos e 60 segundos.","id":6614378,"corpo":"<p>2 minutos e 60 segundos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458460,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Dent\u00edstica","oab":false,"nome":"Dent\u00edstica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399343,"slug":"odontologia-dentistica"},{"nome_clean":"Cimentos Odontol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Cimentos Odontol\u00f3gicos","pai":417643,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417645,"slug":"odontologia-cimentos-odontologicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Dent\u00edstica","id":22568}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Della Bona (2009), qual o preparo ideal do bordo incisal para facetas cer\u00e2micas, objetivando \u00f3tima est\u00e9tica, prote\u00e7\u00e3o para faceta, prote\u00e7\u00e3o para o remanescente dental, facilidade de cimenta\u00e7\u00e3o e resist\u00eancia da restaura\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":57271,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Dent\u00edstica","id":22568},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2017-direns-marinha-cirurgiao-dentista-area-dentistica-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Dent\u00edstica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":265,"descricao":"Odontologia - Dent\u00edstica Restauradora"}],"id":1740129,"hashId":"e0e7702ceb2129780e1a1742e6cf9825","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Della Bona (2009), qual o preparo ideal do bordo incisal para facetas cer\u00e2micas, objetivando \u00f3tima est\u00e9tica, prote\u00e7\u00e3o para faceta, prote\u00e7\u00e3o para o remanescente dental, facilidade de cimenta\u00e7\u00e3o e resist\u00eancia da restaura\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":6614427,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Feather (l\u00e2mina de faca).","id":6614424,"corpo":"<p><em>Feather<\/em> (l\u00e2mina de faca).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Overiap, contornando a incisal, com t\u00e9rmino lingual.","id":6614425,"corpo":"<p><em>Overiap<\/em>, contornando a incisal, com t\u00e9rmino lingual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Window (em janela).","id":6614426,"corpo":"<p><em>Window<\/em> (em janela).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Planifica\u00e7\u00e3o do bordo incisal, com t\u00e9rmino reto na superf\u00edcie lingual.","id":6614427,"corpo":"<p>Planifica\u00e7\u00e3o do bordo incisal, com t\u00e9rmino reto na superf\u00edcie lingual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hemipreparo, com conserva\u00e7\u00e3o total do bordo incisal.","id":6614428,"corpo":"<p>Hemipreparo, com conserva\u00e7\u00e3o total do bordo incisal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458460,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Sistemas Cer\u00e2micos","oab":false,"nome":"Sistemas Cer\u00e2micos","pai":417643,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417652,"slug":"odontologia-sistemas-ceramicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As met\u00e1foras utilizadas nas pesquisas em comunica\u00e7\u00e3o organizacional constituem-se em modos distintos de ver as organiza\u00e7\u00f5es, caracterizando-se como um modo de ver a realidade. S\u00e3o express\u00f5es que estabelecem uma ponte cognitiva entre dois dom\u00ednios diferentes. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s diferentes met\u00e1foras da comunica\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa CORRETA","provas":[{"id":57889,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifpe-2017-ifpe-secretario-executivo-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Secret\u00e1rio Executivo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":1740130,"hashId":"5e730820c8ce7531d764cb22ca73ecb5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As met\u00e1foras utilizadas nas pesquisas em comunica\u00e7\u00e3o organizacional constituem-se em modos distintos de ver as organiza\u00e7\u00f5es, caracterizando-se como um modo de ver a realidade. S\u00e3o express\u00f5es que estabelecem uma ponte cognitiva entre dois dom\u00ednios diferentes. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s diferentes met\u00e1foras da comunica\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa CORRETA<\/p>","resposta":6614429,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na \u201cmet\u00e1fora de linkage\u201d a organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 vista como redes ou sistemas de indiv\u00edduos interconectados, deslocando o foco da transmiss\u00e3o para a conex\u00e3o.","id":6614429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na \u201cmet\u00e1fora de <em>linkage<\/em>\u201d a organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 vista como redes ou sistemas de indiv\u00edduos interconectados, deslocando o foco da transmiss\u00e3o para a conex\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na \u201cmet\u00e1fora do s\u00edmbolo\u201d a comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 projetada como intera\u00e7\u00e3o social, em que as organiza\u00e7\u00f5es emergem como a\u00e7\u00f5es coordenadas, atrav\u00e9s da intera\u00e7\u00e3o entre os indiv\u00edduos.","id":6614430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na \u201cmet\u00e1fora do s\u00edmbolo\u201d a comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 projetada como intera\u00e7\u00e3o social, em que as organiza\u00e7\u00f5es emergem como a\u00e7\u00f5es coordenadas, atrav\u00e9s da intera\u00e7\u00e3o entre os indiv\u00edduos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na \u201cmet\u00e1fora do condu\u00edte\u201d as organiza\u00e7\u00f5es s\u00e3o tratadas como \u201colhos\u201d que esquadrinham o ambiente e filtram os dados, distorcendo a informa\u00e7\u00e3o.","id":6614431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na \u201cmet\u00e1fora do condu\u00edte\u201d as organiza\u00e7\u00f5es s\u00e3o tratadas como \u201colhos\u201d que esquadrinham o ambiente e filtram os dados, distorcendo a informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na \u201cmet\u00e1fora da voz\u201d evidencia-se a comunica\u00e7\u00e3o como conversa\u00e7\u00e3o, na qual as organiza\u00e7\u00f5es s\u00e3o vistas como textos.","id":6614432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na \u201cmet\u00e1fora da voz\u201d evidencia-se a comunica\u00e7\u00e3o como conversa\u00e7\u00e3o, na qual as organiza\u00e7\u00f5es s\u00e3o vistas como textos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na \u201cmet\u00e1fora do discurso\u201d englobam-se vozes distorcidas; vozes de domina\u00e7\u00e3o, por meio da ideologia; e, do controle, por meio de pr\u00e1ticas participativas.","id":6614433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na \u201cmet\u00e1fora do discurso\u201d englobam-se vozes distorcidas; vozes de domina\u00e7\u00e3o, por meio da ideologia; e, do controle, por meio de pr\u00e1ticas participativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458462,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Secretariado","oab":false,"nome":"Secretariado","pai":null,"assunto_raiz":397239,"materia":true,"id":397239,"slug":"secretariado"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397239,"assunto_raiz":397239,"materia":false,"id":402796,"slug":"secretariado-comunicacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica para Internet","id":22731}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma determinada empresa, as esta\u00e7\u00f5es de trabalho est\u00e3o configuradas com o sistema operacional Windows 7 e conectadas a um servidor Linux (Distribui\u00e7\u00e3o Ubuntu server) atrav\u00e9s do SAMBA. O administrador de rede, com a inten\u00e7\u00e3o de diminuir a quantidade de arquivos duplicados nas esta\u00e7\u00f5es, criou em seu servidor a pasta \/usr\/ifpe2017 e copiou todos os arquivos duplicados para a mesma, por\u00e9m, para que o processo seja efetivado, o administrador deve executar um comando no terminal, para que os diversos usu\u00e1rios da empresa acessem os arquivos. Identifique qual comando d\u00e1 aos usu\u00e1rios total controle \u00e0 pasta e seus arquivos, criada pelo administrador.","provas":[{"id":57891,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica para Internet","id":22731},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpe-2017-ifpe-tecnico-de-laboratorio-area-informatica-para-internet-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica para Internet - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:20","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1740166,"hashId":"b27e0815466fa5b72a5a5c3a0fed2dc1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma determinada empresa, as esta\u00e7\u00f5es de trabalho est\u00e3o configuradas com o sistema operacional Windows 7 e conectadas a um servidor Linux (Distribui\u00e7\u00e3o Ubuntu server) atrav\u00e9s do SAMBA. O administrador de rede, com a inten\u00e7\u00e3o de diminuir a quantidade de arquivos duplicados nas esta\u00e7\u00f5es, criou em seu servidor a pasta \/usr\/ifpe2017 e copiou todos os arquivos duplicados para a mesma, por\u00e9m, para que o processo seja efetivado, o administrador deve executar um comando no terminal, para que os diversos usu\u00e1rios da empresa acessem os arquivos. Identifique qual comando d\u00e1 aos usu\u00e1rios total controle \u00e0 pasta e seus arquivos, criada pelo administrador.<\/p>","resposta":6614610,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sudo chown todos \/usr\/ifpe2017","id":6614609,"corpo":"<p>sudo chown todos \/usr\/ifpe2017<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sudo chmod -R 777 \/usr\/ifpe2017","id":6614610,"corpo":"<p>sudo chmod -R 777 \/usr\/ifpe2017<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sudo chgrp \/usr\/ifpe2017 todos","id":6614611,"corpo":"<p>sudo chgrp \/usr\/ifpe2017 todos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sudo chmod \/usr\/ifpe\/2017 777","id":6614612,"corpo":"<p>sudo chmod \/usr\/ifpe\/2017 777<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sudo chonw \/usr\/ifpe2017 todos","id":6614613,"corpo":"<p>sudo chonw \/usr\/ifpe2017 todos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458474,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica para Internet","id":22731}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em JAVA, existe um m\u00e9todo que pertence \u00e0 biblioteca nativa, onde n\u00e3o \u00e9 capaz de bloquear a execu\u00e7\u00e3o de uma determinada thread. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, marque a alternativa correta.","provas":[{"id":57891,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica para Internet","id":22731},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpe-2017-ifpe-tecnico-de-laboratorio-area-informatica-para-internet-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica para Internet - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:20","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1740169,"hashId":"eba18db49fcfd9c632b9103583eac2a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em JAVA, existe um m\u00e9todo que pertence \u00e0 biblioteca nativa, onde n\u00e3o \u00e9 capaz de bloquear a execu\u00e7\u00e3o de uma determinada thread. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, marque a alternativa correta.<\/p>","resposta":6614628,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Thread.join()","id":6614624,"corpo":"<p>Thread.join()<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Thread.insert()","id":6614625,"corpo":"<p>Thread.insert()<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Thread.block()","id":6614626,"corpo":"<p>Thread.block()<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Thread.delete()","id":6614627,"corpo":"<p>Thread.delete()<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Thread.yield()","id":6614628,"corpo":"<p>Thread.yield()<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458474,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica para Internet","id":22731}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 licen\u00e7a GNU General Public License (GPL), analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir:I. H\u00e1 liberdade para negociar o programa, para qualquer prop\u00f3sito, mantendo o sigilo do autor.II. A GPL \u00e9 a licen\u00e7a para software livre com maior utiliza\u00e7\u00e3o.III. H\u00e1 liberdade de estudar como o programa funciona e adapt\u00e1-lo \u00e0s suas necessidades.IV. H\u00e1 liberdade de redistribuir c\u00f3pias com a inten\u00e7\u00e3o de arrecadar fundos, de modo que voc\u00ea possa ajudar a causa do software livre.V. H\u00e1 liberdade de aperfei\u00e7oar o programa e liberar suas modifica\u00e7\u00f5es para a venda, de modo que a comunidade s\u00f3 possa ter acesso ap\u00f3s o pagamento.Est\u00e3o INCORRETAS as proposi\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":57891,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica para Internet","id":22731},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpe-2017-ifpe-tecnico-de-laboratorio-area-informatica-para-internet-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica para Internet - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:20","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1740170,"hashId":"fcce1bcc4ece62b6b6026e9eac7cd460","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0 licen\u00e7a GNU General Public License (GPL), analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. H\u00e1 liberdade para negociar o programa, para qualquer prop\u00f3sito, mantendo o sigilo do autor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A GPL \u00e9 a licen\u00e7a para software livre com maior utiliza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. H\u00e1 liberdade de estudar como o programa funciona e adapt\u00e1-lo \u00e0s suas necessidades.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. H\u00e1 liberdade de redistribuir c\u00f3pias com a inten\u00e7\u00e3o de arrecadar fundos, de modo que voc\u00ea possa ajudar a causa do software livre.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. H\u00e1 liberdade de aperfei\u00e7oar o programa e liberar suas modifica\u00e7\u00f5es para a venda, de modo que a comunidade s\u00f3 possa ter acesso ap\u00f3s o pagamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o INCORRETAS as proposi\u00e7\u00f5es<\/p>","resposta":6614633,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III e V.","id":6614629,"corpo":"<p>II, III e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":6614630,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6614631,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":6614632,"corpo":"<p>II, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, IV e V.","id":6614633,"corpo":"<p>I, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458474,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica para Internet","id":22731}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o algoritmo em pseudo c\u00f3digo abaixo:vars,t,u:inteiroiniciopara s de 1 ate 10 facaescreva(s,\"\u00ba N\u00famero: \")leia(t)se t &gt;= 42 ent\u00e3ou := u + 1fimsefimparaescreval(\u201c \u201c)escreval(u, \" N\u00fameros\")fimalgoritmoConsiderando que \u201cT\u201d assuma tais valores: T=47, 19, 59, 35, 56, 2, 17, 42, 14, 23, 67, 32, 16. Ao final obteremos a sa\u00edda:","provas":[{"id":57891,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica para Internet","id":22731},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpe-2017-ifpe-tecnico-de-laboratorio-area-informatica-para-internet-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica para Internet - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:21","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1740174,"hashId":"838dd5a6583a88d585423c412aac2106","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o algoritmo em pseudo c\u00f3digo abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">var<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">s,t,u:inteiro<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">inicio<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">para s de 1 ate 10 faca<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">escreva(s,\"\u00ba N\u00famero: \")<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">leia(t)<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">se t &gt;= 42 ent\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">u := u + 1<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">fimse<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">fimpara<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">escreval(\u201c \u201c)<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">escreval(u, \" N\u00fameros\")<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">fimalgoritmo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando que \u201cT\u201d assuma tais valores: T=47, 19, 59, 35, 56, 2, 17, 42, 14, 23, 67, 32, 16. Ao final obteremos a sa\u00edda:<\/p>","resposta":6614650,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"23, 67, 32, 16 N\u00fameros","id":6614649,"corpo":"<p>23, 67, 32, 16 N\u00fameros<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 N\u00fameros","id":6614650,"corpo":"<p>4 N\u00fameros<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10 N\u00fameros","id":6614651,"corpo":"<p>10 N\u00fameros<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0 N\u00famero","id":6614652,"corpo":"<p>0 N\u00famero<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"47,19,59,35 N\u00fameros","id":6614653,"corpo":"<p>47,19,59,35 N\u00fameros<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458474,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Algoritmos e estrutura de dados","oab":false,"nome":"Algoritmos e estrutura de dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428682,"slug":"tecnologia-da-informacao-algoritmos-e-estrutura-de-dados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica para Internet","id":22731}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0s Regras de Declara\u00e7\u00e3o para Arquivos-Fonte Java, analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir.I. Se o arquivo de c\u00f3digo-fonte tiver uma classe p\u00fablica, seu nome ter\u00e1 que coincidir com o nome dessa classe.II. Se n\u00e3o houver instru\u00e7\u00e3o package, as instru\u00e7\u00f5es import ter\u00e3o que ser as primeiras (fora os coment\u00e1rios) do arquivo de c\u00f3digo-fonte.III. O arquivo s\u00f3 pode ter uma instru\u00e7\u00e3o package, por\u00e9m, v\u00e1rias de import.IV. Um arquivo de c\u00f3digo-fonte pode ter v\u00e1rias classes p\u00fablicas.V. O arquivo s\u00f3 pode ter uma classe n\u00e3o p\u00fablica.Est\u00e3o CORRETAS as proposi\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":57891,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica para Internet","id":22731},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpe-2017-ifpe-tecnico-de-laboratorio-area-informatica-para-internet-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica para Internet - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:21","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1740177,"hashId":"619e416293d7b817267865a7677207e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0s Regras de Declara\u00e7\u00e3o para Arquivos-Fonte Java, analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Se o arquivo de c\u00f3digo-fonte tiver uma classe p\u00fablica, seu nome ter\u00e1 que coincidir com o nome dessa classe.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Se n\u00e3o houver instru\u00e7\u00e3o package, as instru\u00e7\u00f5es import ter\u00e3o que ser as primeiras (fora os coment\u00e1rios) do arquivo de c\u00f3digo-fonte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O arquivo s\u00f3 pode ter uma instru\u00e7\u00e3o package, por\u00e9m, v\u00e1rias de import.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Um arquivo de c\u00f3digo-fonte pode ter v\u00e1rias classes p\u00fablicas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. O arquivo s\u00f3 pode ter uma classe n\u00e3o p\u00fablica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS as proposi\u00e7\u00f5es<\/p>","resposta":6614665,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":6614664,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6614665,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, IV e V.","id":6614666,"corpo":"<p>I, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":6614667,"corpo":"<p>II, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":6614668,"corpo":"<p>II, III e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458474,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica para Internet","id":22731}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito a algoritmos, analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir:I. Algoritmo \u00e9 uma sequ\u00eancia de procedimentos que s\u00e3o executados sequencialmente com o objetivo de resolver um problema espec\u00edfico.II. O comando CASE n\u00e3o deve ser utilizado caso j\u00e1 exista no programa um comando IF.III. Um algoritmo n\u00e3o representa, necessariamente, um programa de computador, e sim os passos necess\u00e1rios para realizar uma tarefa.IV. Diferentes algoritmos n\u00e3o podem realizar a mesma tarefa usando um conjunto diferenciado de instru\u00e7\u00f5es em mais ou menos tempo, espa\u00e7o ou esfor\u00e7o do que outros.V. Serve como modelo para programas, pois sua linguagem \u00e9 intermedi\u00e1ria \u00e0 linguagem humana e \u00e0s linguagens de programa\u00e7\u00e3o, funcionando como uma boa ferramenta na valida\u00e7\u00e3o da l\u00f3gica de tarefas a serem automatizadas.Est\u00e3o CORRETAS as proposi\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":57891,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica para Internet","id":22731},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpe-2017-ifpe-tecnico-de-laboratorio-area-informatica-para-internet-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica para Internet - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:21","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1740181,"hashId":"876ddd259f9ebfb8be0db03ddc68aa0a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito a algoritmos, analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Algoritmo \u00e9 uma sequ\u00eancia de procedimentos que s\u00e3o executados sequencialmente com o objetivo de resolver um problema espec\u00edfico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O comando CASE n\u00e3o deve ser utilizado caso j\u00e1 exista no programa um comando IF.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Um algoritmo n\u00e3o representa, necessariamente, um programa de computador, e sim os passos necess\u00e1rios para realizar uma tarefa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Diferentes algoritmos n\u00e3o podem realizar a mesma tarefa usando um conjunto diferenciado de instru\u00e7\u00f5es em mais ou menos tempo, espa\u00e7o ou esfor\u00e7o do que outros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Serve como modelo para programas, pois sua linguagem \u00e9 intermedi\u00e1ria \u00e0 linguagem humana e \u00e0s linguagens de programa\u00e7\u00e3o, funcionando como uma boa ferramenta na valida\u00e7\u00e3o da l\u00f3gica de tarefas a serem automatizadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS as proposi\u00e7\u00f5es<\/p>","resposta":6614686,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, IV e V.","id":6614684,"corpo":"<p>I, IV e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":6614685,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e V.","id":6614686,"corpo":"<p>I, III e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":6614687,"corpo":"<p>II, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6614688,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458474,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Algoritmos e estrutura de dados","oab":false,"nome":"Algoritmos e estrutura de dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428682,"slug":"tecnologia-da-informacao-algoritmos-e-estrutura-de-dados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica para Internet","id":22731}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito ao Django (framework), analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir:I. \u00c9 poss\u00edvel definir seus modelos de dados com classes em Python, por\u00e9m n\u00e3o podemos gerar automaticamente o SQL correspondente e execut\u00e1-lo no banco de dados a ser utilizado.II. O Django necessita de ferramentas auxiliares para realizar a administra\u00e7\u00e3o, s\u00f3 assim \u00e9 poss\u00edvel atualizar o conte\u00fado do seu sistema.III. Com o Django \u00e9 poss\u00edvel projetar URLs sem nenhuma limita\u00e7\u00e3o estrutural.IV. O Django cont\u00e9m um sistema de templates que separa o html do c\u00f3digo em Python.V O framework tem suporte a aplica\u00e7\u00f5es multi-linguagem.Est\u00e3o CORRETAS as proposi\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":57891,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica para Internet","id":22731},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpe-2017-ifpe-tecnico-de-laboratorio-area-informatica-para-internet-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica para Internet - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:21","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1740184,"hashId":"8002f5d90f5eec99014a5a1c3477a918","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito ao Django (framework), analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 poss\u00edvel definir seus modelos de dados com classes em Python, por\u00e9m n\u00e3o podemos gerar automaticamente o SQL correspondente e execut\u00e1-lo no banco de dados a ser utilizado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O Django necessita de ferramentas auxiliares para realizar a administra\u00e7\u00e3o, s\u00f3 assim \u00e9 poss\u00edvel atualizar o conte\u00fado do seu sistema.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Com o Django \u00e9 poss\u00edvel projetar URLs sem nenhuma limita\u00e7\u00e3o estrutural.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O Django cont\u00e9m um sistema de templates que separa o html do c\u00f3digo em Python.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V O framework tem suporte a aplica\u00e7\u00f5es multi-linguagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Est\u00e3o CORRETAS as proposi\u00e7\u00f5es<\/p>","resposta":6614700,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":6614699,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":6614700,"corpo":"<p>III, IV e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, IV e V.","id":6614701,"corpo":"<p>I, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":6614702,"corpo":"<p>II, III e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6614703,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458474,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir.I. Manuten\u00e7\u00e3o corretiva \u00e9 a manuten\u00e7\u00e3o efetuada ap\u00f3s a ocorr\u00eancia de uma falha, destinada a colocar um item em condi\u00e7\u00f5es de executar uma fun\u00e7\u00e3o requerida.II. Manuten\u00e7\u00e3o preventiva corresponde a todo servi\u00e7o de manuten\u00e7\u00e3o realizado em m\u00e1quinas que ainda n\u00e3o apresentaram falhas, estando, com isso, em condi\u00e7\u00f5es operacionais.III. Manuten\u00e7\u00e3o preditiva s\u00e3o tarefas de manuten\u00e7\u00e3o preventiva que visam acompanhar a m\u00e1quina por monitoramento, medi\u00e7\u00f5es e controle estat\u00edstico, e tentam prever a proximidade da ocorr\u00eancia da falha.IV. Como t\u00e9cnicas preditivas podem-se citar: an\u00e1lise de vibra\u00e7\u00f5es, ultrassom e termografia.V. Manuten\u00e7\u00e3o aut\u00f4noma corresponde \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o que \u00e9 adotada pelos operadores, realizando servi\u00e7os como: limpeza, lubrifica\u00e7\u00e3o e tarefas elementares de manuten\u00e7\u00e3o.Est\u00e3o CORRETAS as proposi\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":57892,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpe-2017-ifpe-tecnico-de-laboratorio-area-mecanica-https-cvest-ifpe-edu-br-concurso2016-adm-2-provas-index-php","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1740213,"hashId":"9b136c6fa9c34d3dc7287e1d12f3d174","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Manuten\u00e7\u00e3o corretiva \u00e9 a manuten\u00e7\u00e3o efetuada ap\u00f3s a ocorr\u00eancia de uma falha, destinada a colocar um item em condi\u00e7\u00f5es de executar uma fun\u00e7\u00e3o requerida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Manuten\u00e7\u00e3o preventiva corresponde a todo servi\u00e7o de manuten\u00e7\u00e3o realizado em m\u00e1quinas que ainda n\u00e3o apresentaram falhas, estando, com isso, em condi\u00e7\u00f5es operacionais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Manuten\u00e7\u00e3o preditiva s\u00e3o tarefas de manuten\u00e7\u00e3o preventiva que visam acompanhar a m\u00e1quina por monitoramento, medi\u00e7\u00f5es e controle estat\u00edstico, e tentam prever a proximidade da ocorr\u00eancia da falha.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Como t\u00e9cnicas preditivas podem-se citar: an\u00e1lise de vibra\u00e7\u00f5es, ultrassom e termografia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Manuten\u00e7\u00e3o aut\u00f4noma corresponde \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o que \u00e9 adotada pelos operadores, realizando servi\u00e7os como: limpeza, lubrifica\u00e7\u00e3o e tarefas elementares de manuten\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS as proposi\u00e7\u00f5es<\/p>","resposta":6614846,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, IV e V, apenas.","id":6614843,"corpo":"<p>II, IV e V, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":6614844,"corpo":"<p>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":6614845,"corpo":"<p>II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":6614846,"corpo":"<p>I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV, apenas.","id":6614847,"corpo":"<p>I, II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458476,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a figura a seguir e calcule a rea\u00e7\u00e3o no ponto B.Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":57892,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpe-2017-ifpe-tecnico-de-laboratorio-area-mecanica-https-cvest-ifpe-edu-br-concurso2016-adm-2-provas-index-php","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1740219,"hashId":"838c76e764effb73c1fe45664dc6f445","enunciado":"<p>Observe a figura a seguir e calcule a rea\u00e7\u00e3o no ponto B.<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57892\/questao\/1740219-20210607100235000000-0.png\"><\/p><p>Assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":6614869,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3qL\u200b ","id":6614869,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{qL}{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.26944em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.924439em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.44611em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">q<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">L<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2qL\u200b ","id":6614870,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{qL}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.26944em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.924439em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.44611em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">q<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">L<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6qL\u200b ","id":6614871,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{qL}{6}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.26944em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.924439em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.44611em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">q<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">L<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"qL","id":6614872,"corpo":"<p>qL<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2qL2\u200b ","id":6614873,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{qL^2}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.41503em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.07003em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.44611em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">q<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">L<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458476,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Dean, Avery e McDonald (2011), em rela\u00e7\u00e3o aos medicamentos utilizados para seda\u00e7\u00e3o oral em odontopediatria, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":57273,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2017-direns-marinha-cirurgiao-dentista-area-odontopediatria-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":269,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Odontopediatria"}],"id":1740231,"hashId":"9fb96592d27a23507a96b47387f2a128","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Dean, Avery e McDonald (2011), em rela\u00e7\u00e3o aos medicamentos utilizados para seda\u00e7\u00e3o oral em odontopediatria, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6614926,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A hidroxizina tem absor\u00e7\u00e3o lenta no trato gastrintestinal, sendo observados os efeitos cl\u00ednicos ap\u00f3s 1h de sua administra\u00e7\u00e3o por via oral.","id":6614922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A hidroxizina tem absor\u00e7\u00e3o lenta no trato gastrintestinal, sendo observados os efeitos cl\u00ednicos ap\u00f3s 1h de sua administra\u00e7\u00e3o por via oral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O hidrato de cloral \u00e9 irritante para a mucosa g\u00e1strica, sendo que a dose m\u00e1xima recomendada, por via oral, deve ser de 15mg\/kg de peso.","id":6614923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O hidrato de cloral \u00e9 irritante para a mucosa g\u00e1strica, sendo que a dose m\u00e1xima recomendada, por via oral, deve ser de 15mg\/kg de peso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As fenotiazinas s\u00e3o preferencialmente indicadas para pacientes com hist\u00f3rico de asma e apneia noturna.","id":6614924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As fenotiazinas s\u00e3o preferencialmente indicadas para pacientes com hist\u00f3rico de asma e apneia noturna.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Comparado com o diazepan, o midazolan \u00e9 um agente sedativo menos potente, produzindo um menor efeito ansiol\u00edtico e de amn\u00e9sia.","id":6614925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comparado com o diazepan, o midazolan \u00e9 um agente sedativo menos potente, produzindo um menor efeito ansiol\u00edtico e de amn\u00e9sia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O diazepan tem forte atividade anticonvulsivante e a dose indicada para seda\u00e7\u00e3o oral \u00e9 de 0,2 a 0,5 mg\/kg de peso em crian\u00e7as.","id":6614926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diazepan tem forte atividade anticonvulsivante e a dose indicada para seda\u00e7\u00e3o oral \u00e9 de 0,2 a 0,5 mg\/kg de peso em crian\u00e7as.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458477,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399341,"slug":"odontologia-terapeutica-e-farmacologia-odontologica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As radiografias interproximais s\u00e3o fundamentais para a detec\u00e7\u00e3o de les\u00f5es proximais em est\u00e1gio precoce ou les\u00f5es oclusais n\u00e3o cavitadas. Segundo Welbury, Duggal e Hosey (2007), qual o intervalo, em meses, indicado para se repetir o exame radiogr\u00e1fico interproximal para diagn\u00f3stico de c\u00e1rie em pacientes com alto risco de c\u00e1rie?","provas":[{"id":57273,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2017-direns-marinha-cirurgiao-dentista-area-odontopediatria-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":269,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Odontopediatria"}],"id":1740233,"hashId":"b29a2de6418b7ab11285bbb4890fecfd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As radiografias interproximais s\u00e3o fundamentais para a detec\u00e7\u00e3o de les\u00f5es proximais em est\u00e1gio precoce ou les\u00f5es oclusais n\u00e3o cavitadas. Segundo Welbury, Duggal e Hosey (2007), qual o intervalo, em meses, indicado para se repetir o exame radiogr\u00e1fico interproximal para diagn\u00f3stico de c\u00e1rie em pacientes com alto risco de c\u00e1rie?<\/p>","resposta":6614934,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3","id":6614932,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6","id":6614933,"corpo":"<p>6<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12","id":6614934,"corpo":"<p>12<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"18","id":6614935,"corpo":"<p>18<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"24","id":6614936,"corpo":"<p>24<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458477,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"T\u00e9cnica Radiogr\u00e1fica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnica Radiogr\u00e1fica","pai":399326,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399328,"slug":"odontologia-tecnica-radiografica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No processo de limagem, as limas com picado cruzado s\u00e3o recomendadas para usinagem de que material? Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":57892,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpe-2017-ifpe-tecnico-de-laboratorio-area-mecanica-https-cvest-ifpe-edu-br-concurso2016-adm-2-provas-index-php","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1740242,"hashId":"7fab28645f8d8386cad229cee30eaa50","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No processo de limagem, as limas com picado cruzado s\u00e3o recomendadas para usinagem de que material? Assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":6614980,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bronze.","id":6614976,"corpo":"<p>Bronze.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alum\u00ednio.","id":6614977,"corpo":"<p>Alum\u00ednio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cobre.","id":6614978,"corpo":"<p>Cobre.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lat\u00e3o.","id":6614979,"corpo":"<p>Lat\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A\u00e7o.","id":6614980,"corpo":"<p>A\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458476,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual subst\u00e2ncia hemost\u00e1tica, que n\u00e3o provoca fixa\u00e7\u00e3o do tecido pulpar, \u00e9 indicada por Welbury, Duggal e Hosey (2007), para pulpotomia em molares dec\u00edduos, quando a inflama\u00e7\u00e3o est\u00e1 restrita \u00e0 polpa coron\u00e1ria?","provas":[{"id":57273,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2017-direns-marinha-cirurgiao-dentista-area-odontopediatria-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":269,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Odontopediatria"}],"id":1740243,"hashId":"786fcf4c4fa7117e15da497a3854a73c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual subst\u00e2ncia hemost\u00e1tica, que n\u00e3o provoca fixa\u00e7\u00e3o do tecido pulpar, \u00e9 indicada por Welbury, Duggal e Hosey (2007), para pulpotomia em molares dec\u00edduos, quando a inflama\u00e7\u00e3o est\u00e1 restrita \u00e0 polpa coron\u00e1ria?<\/p>","resposta":6614982,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Paramonociorofenol canforado.","id":6614981,"corpo":"<p>Paramonociorofenol canforado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sulfato f\u00e9rrico.","id":6614982,"corpo":"<p>Sulfato f\u00e9rrico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pasta de hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio.","id":6614983,"corpo":"<p>Pasta de hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pasta de \u00f3xido de zinco.","id":6614984,"corpo":"<p>Pasta de \u00f3xido de zinco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"lodof\u00f3rmio.","id":6614985,"corpo":"<p>lodof\u00f3rmio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458477,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anamnese, Exame Cl\u00ednico, Diagn\u00f3stico e Tratamento Endod\u00f4ntico","oab":false,"nome":"Anamnese, Exame Cl\u00ednico, Diagn\u00f3stico e Tratamento Endod\u00f4ntico","pai":399348,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417671,"slug":"odontologia-anamnese-exame-clinico-diagnostico-e-tratamento-endodontico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Deseja-se tornear uma pe\u00e7a cil\u00edndrica de a\u00e7o com di\u00e2metro de 47mm e comprimento de 120mm, utilizando uma ferramenta de metal duro, numa opera\u00e7\u00e3o de acabamento em um passe. O torno mec\u00e2nico possui as seguintes rota\u00e7\u00f5es em rpm: 2000, 1600, 1000, 800, 630, 500, 450, 400, 315, 250, 125, 100, 63, 50 e 31,5. Utilizando um avan\u00e7o de 0,104 mm\/rota\u00e7\u00e3o e velocidade de corte de 120 m\/min, assinale a alternativa que corresponde \u00e0 rota\u00e7\u00e3o real da placa e o tempo para esta opera\u00e7\u00e3o aproximado.","provas":[{"id":57892,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpe-2017-ifpe-tecnico-de-laboratorio-area-mecanica-https-cvest-ifpe-edu-br-concurso2016-adm-2-provas-index-php","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1740246,"hashId":"ca108d1c76447ccb84bcb633a6ea93c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Deseja-se tornear uma pe\u00e7a cil\u00edndrica de a\u00e7o com di\u00e2metro de 47mm e comprimento de 120mm, utilizando uma ferramenta de metal duro, numa opera\u00e7\u00e3o de acabamento em um passe. O torno mec\u00e2nico possui as seguintes rota\u00e7\u00f5es em rpm: 2000, 1600, 1000, 800, 630, 500, 450, 400, 315, 250, 125, 100, 63, 50 e 31,5. Utilizando um avan\u00e7o de 0,104 mm\/rota\u00e7\u00e3o e velocidade de corte de 120 m\/min, assinale a alternativa que corresponde \u00e0 rota\u00e7\u00e3o real da placa e o tempo para esta opera\u00e7\u00e3o aproximado.<\/p>","resposta":6614996,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"800 rpm e 90 segundos.","id":6614995,"corpo":"<p>800 rpm e 90 segundos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"800 rpm e 87 segundos.","id":6614996,"corpo":"<p>800 rpm e 87 segundos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"630 rpm e 87 segundos.","id":6614997,"corpo":"<p>630 rpm e 87 segundos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"500 rpm e 120 segundos.","id":6614998,"corpo":"<p>500 rpm e 120 segundos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"125 rpm e 47 segundos.","id":6614999,"corpo":"<p>125 rpm e 47 segundos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458476,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Kramer e Feldens (2013), que les\u00e3o traum\u00e1tica \u00e9 caracterizada pela compress\u00e3o e\/ou esmagamento do osso alveolar?","provas":[{"id":57273,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2017-direns-marinha-cirurgiao-dentista-area-odontopediatria-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":269,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Odontopediatria"}],"id":1740254,"hashId":"b8b82924e2cbb8c70755057238263224","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Kramer e Feldens (2013), que les\u00e3o traum\u00e1tica \u00e9 caracterizada pela compress\u00e3o e\/ou esmagamento do osso alveolar?<\/p>","resposta":6615036,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lacera\u00e7\u00e3o alveolar.","id":6615035,"corpo":"<p>Lacera\u00e7\u00e3o alveolar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cominui\u00e7\u00e3o da cavidade alveolar.","id":6615036,"corpo":"<p>Cominui\u00e7\u00e3o da cavidade alveolar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fratura da parede alveolar.","id":6615037,"corpo":"<p>Fratura da parede alveolar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fratura do processo alveolar.","id":6615038,"corpo":"<p>Fratura do processo alveolar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fratura de maxilar.","id":6615039,"corpo":"<p>Fratura de maxilar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458477,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Traumatismo Bucomaxilofacial","oab":false,"nome":"Traumatismo Bucomaxilofacial","pai":399391,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399393,"slug":"odontologia-traumatismo-bucomaxilofacial"},{"nome_clean":"Trauma Maxilofacial","oab":false,"nome":"Trauma Maxilofacial","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417702,"slug":"odontologia-trauma-maxilofacial"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao processo de fabrica\u00e7\u00e3o por usinagem, analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir.I. No torneamento c\u00f4nico, a ferramenta se desloca segundo uma trajet\u00f3ria retil\u00ednea paralela em rela\u00e7\u00e3o ao eixo principal de rota\u00e7\u00e3o da m\u00e1quina.II. O rosqueamento corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de usinagem destinada \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de filetes, por meio da abertura de um ou v\u00e1rios sulcos helicoidais de passo uniforme, em superf\u00edcies cil\u00edndricas ou c\u00f4nicas de revolu\u00e7\u00e3o, podendo ser rosqueamento externo ou interno.III. A opera\u00e7\u00e3o de limagem \u00e9 destinada \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de superf\u00edcies com aux\u00edlio de ferramentas multicortantes de movimentos cont\u00ednuos ou alternativos.IV. No fresamento cil\u00edndrico tangencial, a superf\u00edcie plana produzida na pe\u00e7a \u00e9 perpendicular em rela\u00e7\u00e3o ao eixo de rota\u00e7\u00e3o da ferramenta.V. No fresamento frontal, a superf\u00edcie plana produzida na pe\u00e7a \u00e9 paralela em rela\u00e7\u00e3o ao eixo de rota\u00e7\u00e3o da ferramenta.Est\u00e3o CORRETAS apenas as proposi\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":57892,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpe-2017-ifpe-tecnico-de-laboratorio-area-mecanica-https-cvest-ifpe-edu-br-concurso2016-adm-2-provas-index-php","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1740261,"hashId":"841664014cb0d238db8600fea7665e18","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao processo de fabrica\u00e7\u00e3o por usinagem, analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. No torneamento c\u00f4nico, a ferramenta se desloca segundo uma trajet\u00f3ria retil\u00ednea paralela em rela\u00e7\u00e3o ao eixo principal de rota\u00e7\u00e3o da m\u00e1quina.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O rosqueamento corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de usinagem destinada \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de filetes, por meio da abertura de um ou v\u00e1rios sulcos helicoidais de passo uniforme, em superf\u00edcies cil\u00edndricas ou c\u00f4nicas de revolu\u00e7\u00e3o, podendo ser rosqueamento externo ou interno.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A opera\u00e7\u00e3o de limagem \u00e9 destinada \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de superf\u00edcies com aux\u00edlio de ferramentas multicortantes de movimentos cont\u00ednuos ou alternativos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. No fresamento cil\u00edndrico tangencial, a superf\u00edcie plana produzida na pe\u00e7a \u00e9 perpendicular em rela\u00e7\u00e3o ao eixo de rota\u00e7\u00e3o da ferramenta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. No fresamento frontal, a superf\u00edcie plana produzida na pe\u00e7a \u00e9 paralela em rela\u00e7\u00e3o ao eixo de rota\u00e7\u00e3o da ferramenta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS apenas as proposi\u00e7\u00f5es<\/p>","resposta":6615067,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6615067,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":6615068,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, IV e V.","id":6615069,"corpo":"<p>I, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV e V.","id":6615070,"corpo":"<p>IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":6615071,"corpo":"<p>II, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458476,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Duque et al. (2013), a respeito do Tratamento Restaurador Atraum\u00e1tico (TRA) em odontopediatria, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":57273,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2017-direns-marinha-cirurgiao-dentista-area-odontopediatria-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":269,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Odontopediatria"}],"id":1740274,"hashId":"efd2044105716ff878a1eb70e453fcae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Duque et al. (2013), a respeito do Tratamento Restaurador Atraum\u00e1tico (TRA) em odontopediatria, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6615133,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a inser\u00e7\u00e3o do material restaurador s\u00f3 pode ser realizada ap\u00f3s condicionamento da dentina com solu\u00e7\u00e3o de \u00e1cido poliacr\u00edlico a 5% por 10 s.","id":6615129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a inser\u00e7\u00e3o do material restaurador s\u00f3 pode ser realizada ap\u00f3s condicionamento da dentina com solu\u00e7\u00e3o de \u00e1cido poliacr\u00edlico a 5% por 10 s.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a taxa de sucesso cl\u00ednico, utilizando os cimentos de ion\u00f4mero de vidro Ketac Molar \u00ae e Fuji IX \u00ae, \u00e9 maior em restaura\u00e7\u00f5es classe Il do que em restaura\u00e7\u00f5es classe I.","id":6615130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a taxa de sucesso cl\u00ednico, utilizando os cimentos de ion\u00f4mero de vidro <em>Ketac Molar<\/em> <span style=\"color: rgb(64, 64, 64); font-size: 16px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00ae<\/span> e <em>Fuji IX<\/em> <span style=\"color: rgb(64, 64, 64); font-size: 16px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00ae<\/span>, \u00e9 maior em restaura\u00e7\u00f5es classe Il do que em restaura\u00e7\u00f5es classe I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 indicado em les\u00f5es de c\u00e1rie envolvendo dentina, com hist\u00f3ria de dor e aus\u00eancia de f\u00edstula.","id":6615131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 indicado em les\u00f5es de c\u00e1rie envolvendo dentina, com hist\u00f3ria de dor e aus\u00eancia de f\u00edstula.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atualmente, os cimentos de ion\u00f4mero de vidro convencionais indicados para o TRA apresentam baixa propor\u00e7\u00e3o p\u00f3-l\u00edquido, o que lhes confere adequadas propriedades mec\u00e2nicas.","id":6615132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atualmente, os cimentos de ion\u00f4mero de vidro convencionais indicados para o TRA apresentam baixa propor\u00e7\u00e3o p\u00f3-l\u00edquido, o que lhes confere adequadas propriedades mec\u00e2nicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os cimentos indicados para o TRA apresentam reduzida ou nenhuma atividade antibacteriana.","id":6615133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os cimentos indicados para o TRA apresentam reduzida ou nenhuma atividade antibacteriana.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458480,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Tratamento Restaurador Atraum\u00e1tico (ART)","oab":false,"nome":"Tratamento Restaurador Atraum\u00e1tico (ART)","pai":399359,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417436,"slug":"odontologia-tratamento-restaurador-atraumatico-art"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Duque et al. (2013), com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 restaura\u00e7\u00e3o de dentes dec\u00edduos, que utilizam coroas de a\u00e7o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":57273,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2017-direns-marinha-cirurgiao-dentista-area-odontopediatria-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":269,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Odontopediatria"}],"id":1740275,"hashId":"919df28326d0c62ade3cf5685d67a353","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Duque et al. (2013), com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 restaura\u00e7\u00e3o de dentes dec\u00edduos, que utilizam coroas de a\u00e7o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":6615138,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma das vantagens dessa t\u00e9cnica \u00e9 a facilidade de estabelecer boa adapta\u00e7\u00e3o cervical e bom ponto de contato.","id":6615134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das vantagens dessa t\u00e9cnica \u00e9 a facilidade de estabelecer boa adapta\u00e7\u00e3o cervical e bom ponto de contato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao preparo do dente, ap\u00f3s remo\u00e7\u00e3o de c\u00e1rie e endodontia, se necess\u00e1rio, procede-se \u00e0 elimina\u00e7\u00e3o de \u00e1reas retentivas e rebaixamento oclusal, que deve ser de 0,5 a 1,0 mm, com broca diamantada cil\u00edndrica.","id":6615135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao preparo do dente, ap\u00f3s remo\u00e7\u00e3o de c\u00e1rie e endodontia, se necess\u00e1rio, procede-se \u00e0 elimina\u00e7\u00e3o de \u00e1reas retentivas e rebaixamento oclusal, que deve ser de 0,5 a 1,0 mm, com broca diamantada cil\u00edndrica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O ajuste oclusal final, quando necess\u00e1rio, dever\u00e1 ser feito na pr\u00f3pria coroa.","id":6615136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ajuste oclusal final, quando necess\u00e1rio, dever\u00e1 ser feito na pr\u00f3pria coroa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A cimenta\u00e7\u00e3o da coroa deve ser feita com cimento de fosfato de zinco por sua resist\u00eancia e para reduzir a microinfiltra\u00e7\u00e3o.","id":6615137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cimenta\u00e7\u00e3o da coroa deve ser feita com cimento de fosfato de zinco por sua resist\u00eancia e para reduzir a microinfiltra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c0 coroa deve ser testada em posi\u00e7\u00e3o e, em caso de isquemia gengival, a cervical da coroa deve ser recortada com tesoura curva e a margem biselada com ponta montada e polida com disco de borracha.","id":6615138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 coroa deve ser testada em posi\u00e7\u00e3o e, em caso de isquemia gengival, a cervical da coroa deve ser recortada com tesoura curva e a margem biselada com ponta montada e polida com disco de borracha.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458480,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Restaura\u00e7\u00f5es Dent\u00e1rias em Odontopediatria","oab":false,"nome":"Restaura\u00e7\u00f5es Dent\u00e1rias em Odontopediatria","pai":399359,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417437,"slug":"odontologia-restauracoes-dentarias-em-odontopediatria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Mecatr\u00f4nica","id":22733}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA que corresponde \u00e0 perspectiva do desenho abaixo.","provas":[{"id":57895,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Mecatr\u00f4nica","id":22733},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpe-2017-ifpe-tecnico-de-laboratorio-area-mecatronica-https-cvest-ifpe-edu-br-concurso2016-adm-2-provas-index-php","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Mecatr\u00f4nica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1740366,"hashId":"23646b8f81e328301f42f057b8b3d978","enunciado":"<p>Assinale a alternativa CORRETA que corresponde \u00e0 perspectiva do desenho abaixo.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57895\/questao\/1740366-20210607112129000000-0.png\"><\/p>","resposta":6615552,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":6615550,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57895\/item-questao\/6615550-20210607112130000000-0.png\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":6615551,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57895\/item-questao\/6615551-20210607112130000000-0.png\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":6615552,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57895\/item-questao\/6615552-20210607112130000000-0.png\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":6615553,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57895\/item-questao\/6615553-20210607112130000000-0.png\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":6615554,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57895\/item-questao\/6615554-20210607112130000000-0.png\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458486,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Desenho t\u00e9cnico mec\u00e2nico","oab":false,"nome":"Desenho t\u00e9cnico mec\u00e2nico","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":427793,"slug":"engenharia-mecanica-desenho-tecnico-mecanico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Mecatr\u00f4nica","id":22733}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Trocadores de calor casco e tubo (shell and tube) s\u00e3o equipamentos muito utilizados na ind\u00fastria em geral para resfriamento ou aquecimento de subst\u00e2ncias em diversos processos industriais. O sucesso da aplica\u00e7\u00e3o depende muito da escolha do material mais adequado de acordo com o fluido de processo. Assinale a alternativa CORRETA que representa o material mais adequado para uma aplica\u00e7\u00e3o de trocadores de calor casco e tubo utilizando am\u00f4nia anidra em temperatura de -50\u00b0C.","provas":[{"id":57895,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Mecatr\u00f4nica","id":22733},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpe-2017-ifpe-tecnico-de-laboratorio-area-mecatronica-https-cvest-ifpe-edu-br-concurso2016-adm-2-provas-index-php","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Mecatr\u00f4nica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1740367,"hashId":"8c063d0b1c923daa57f509d09fc4a746","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Trocadores de calor casco e tubo <em>(shell and tube) <\/em>s\u00e3o equipamentos muito utilizados na ind\u00fastria em geral para resfriamento ou aquecimento de subst\u00e2ncias em diversos processos industriais. O sucesso da aplica\u00e7\u00e3o depende muito da escolha do material mais adequado de acordo com o fluido de processo. Assinale a alternativa CORRETA que representa o material mais adequado para uma aplica\u00e7\u00e3o de trocadores de calor casco e tubo utilizando am\u00f4nia anidra em temperatura de -50\u00b0C.<\/p>","resposta":6615556,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A\u00e7o carbono ASTM A36","id":6615555,"corpo":"<p>A\u00e7o carbono ASTM A36<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A\u00e7o inoxid\u00e1vel martens\u00edtico AISI A213 TP304","id":6615556,"corpo":"<p>A\u00e7o inoxid\u00e1vel martens\u00edtico AISI A213 TP304<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A\u00e7o liga AISI A204 Gr A","id":6615557,"corpo":"<p>A\u00e7o liga AISI A204 Gr A<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A\u00e7o carbono AISI 1020","id":6615558,"corpo":"<p>A\u00e7o carbono AISI 1020<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A\u00e7o carbono ASTM A 515 Gr70","id":6615559,"corpo":"<p>A\u00e7o carbono ASTM A 515 Gr70<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458486,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":397596,"materia":true,"id":397596,"slug":"engenharia-mecatronica"},{"nome_clean":"Fundamentos de trocadores de calor","oab":false,"nome":"Fundamentos de trocadores de calor","pai":423002,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":423012,"slug":"engenharia-mecatronica-fundamentos-de-trocadores-de-calor"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quadro cl\u00ednico caracterizado por corrimento uretral muco purulento, doloroso, surgindo cinco dias ap\u00f3s rela\u00e7\u00e3o sexual sem uso de preservativo, tem como diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel:","provas":[{"id":57634,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2017-ifsc-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1765479,"hashId":"d4ff9bfa546bc60947fb96e3e5170c39","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quadro cl\u00ednico caracterizado por corrimento uretral muco purulento, doloroso, surgindo cinco dias ap\u00f3s rela\u00e7\u00e3o sexual sem uso de preservativo, tem como diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel:<\/p>","resposta":6728846,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cancro mole","id":6728844,"corpo":"<p>Cancro mole<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00edfilis","id":6728845,"corpo":"<p>S\u00edfilis<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gonorr\u00e9ia","id":6728846,"corpo":"<p>Gonorr\u00e9ia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cancro Duro","id":6728847,"corpo":"<p>Cancro Duro<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Donovanose","id":6728848,"corpo":"<p>Donovanose<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461429,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das alternativas abaixo, qual antimicrobiano seria a melhor op\u00e7\u00e3o para tratamento emp\u00edrico ambulatorial de pielonefrite em uma paciente do sexo feminino pr\u00e9-menopausa?","provas":[{"id":57634,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2017-ifsc-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1765486,"hashId":"934d7127cdc269c5f8726ad7be34998c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Das alternativas abaixo, qual antimicrobiano seria a melhor op\u00e7\u00e3o para tratamento emp\u00edrico ambulatorial de pielonefrite em uma paciente do sexo feminino pr\u00e9-menopausa?<\/p>","resposta":6728880,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Azitromicina 500mg por via oral a cada 24h por 5 dias.","id":6728876,"corpo":"<p>Azitromicina 500mg por via oral a cada 24h por 5 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nitrofuranto\u00edna 100mg por via oral de 6\/6h por 5 dias.","id":6728877,"corpo":"<p>Nitrofuranto\u00edna 100mg por via oral de 6\/6h por 5 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cefalexina 500mg por via oral de 12\/12h por 7 dias.","id":6728878,"corpo":"<p>Cefalexina 500mg por via oral de 12\/12h por 7 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Clindamicina 600mg por via oral de 8\/8h por 7 dias.","id":6728879,"corpo":"<p>Clindamicina 600mg por via oral de 8\/8h por 7 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ciprofloxacino 500mg por via oral de 12\/12h por 7 dias.","id":6728880,"corpo":"<p>Ciprofloxacino 500mg por via oral de 12\/12h por 7 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461429,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O suic\u00eddio \u00e9 uma grande quest\u00e3o de sa\u00fade p\u00fablica em todos os pa\u00edses. Segundo estudo publicado anualmente a partir de dados oficiais do Sistema de Informa\u00e7\u00f5es de Mortalidade (SIM) do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, a taxa de suic\u00eddio na popula\u00e7\u00e3o de 15 a 29 anos subiu de 5,1 por 100 mil habitantes em 2002 para 5,6 em 2014 - um aumento de quase 10%.Qual o diagn\u00f3stico encontrado com mais frequ\u00eancia entre os que cometem suic\u00eddio?","provas":[{"id":57634,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2017-ifsc-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1765509,"hashId":"63b65e81051037da355a32fa824e168b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O suic\u00eddio \u00e9 uma grande quest\u00e3o de sa\u00fade p\u00fablica em todos os pa\u00edses. Segundo estudo publicado anualmente a partir de dados oficiais do Sistema de Informa\u00e7\u00f5es de Mortalidade (SIM) do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, a taxa de suic\u00eddio na popula\u00e7\u00e3o de 15 a 29 anos subiu de 5,1 por 100 mil habitantes em 2002 para 5,6 em 2014 - um aumento de quase 10%.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual o diagn\u00f3stico encontrado com mais frequ\u00eancia entre os que cometem suic\u00eddio?<\/p>","resposta":6728982,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transtorno de ansiedade","id":6728978,"corpo":"<p>Transtorno de ansiedade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Transtorno por uso de subst\u00e2ncias psicoativas","id":6728979,"corpo":"<p>Transtorno por uso de subst\u00e2ncias psicoativas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Transtorno de personalidade","id":6728980,"corpo":"<p>Transtorno de personalidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Transtorno psic\u00f3tico","id":6728981,"corpo":"<p>Transtorno psic\u00f3tico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Transtorno do humor","id":6728982,"corpo":"<p>Transtorno do humor<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461429,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As resinas compostas s\u00e3o hoje os materiais mais utilizados nas restaura\u00e7\u00f5es dent\u00e1rias. As resinas compostas __________________ s\u00e3o caracterizadas pelos altos valores de contra\u00e7\u00e3o de polimeriza\u00e7\u00e3o, baixo m\u00f3dulo de elasticidade, alto coeficiente de expans\u00e3o t\u00e9rmica e bom polimento superf\u00edcie. As resinas compostas que melhor preenchem a lacuna s\u00e3o:","provas":[{"id":57635,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2017-ifsc-odontologo","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - Odont\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1765526,"hashId":"a61a4cc8b1d5921b3948f954601e49a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As resinas compostas s\u00e3o hoje os materiais mais utilizados nas restaura\u00e7\u00f5es dent\u00e1rias. As resinas compostas __________________ s\u00e3o caracterizadas pelos altos valores de contra\u00e7\u00e3o de polimeriza\u00e7\u00e3o, baixo m\u00f3dulo de elasticidade, alto coeficiente de expans\u00e3o t\u00e9rmica e bom polimento superf\u00edcie. As resinas compostas que melhor preenchem a lacuna s\u00e3o:<\/p>","resposta":6729054,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nano-h\u00edbridas","id":6729053,"corpo":"<p>Nano-h\u00edbridas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Microparticuladas","id":6729054,"corpo":"<p>Microparticuladas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Micro-h\u00edbridas","id":6729055,"corpo":"<p>Micro-h\u00edbridas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Condens\u00e1veis","id":6729056,"corpo":"<p>Condens\u00e1veis<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Macroparticuladas","id":6729057,"corpo":"<p>Macroparticuladas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461438,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Resina Composta","oab":false,"nome":"Resina Composta","pai":417643,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417648,"slug":"odontologia-resina-composta"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao tratamento da doen\u00e7a c\u00e1rie, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":57635,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2017-ifsc-odontologo","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - Odont\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1765531,"hashId":"9d1124459f8e42d301547bea4ff89f52","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o ao tratamento da doen\u00e7a c\u00e1rie, assinale a afirmativa <strong>INCORRETA.<\/strong><\/p>","resposta":6729080,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os princ\u00edpios de preparos geometricamente retentivos e de extens\u00e3o para preven\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00e3o aplicados no caso de restaura\u00e7\u00f5es adesivas.","id":6729076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os princ\u00edpios de preparos geometricamente retentivos e de extens\u00e3o para preven\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00e3o aplicados no caso de restaura\u00e7\u00f5es adesivas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As les\u00f5es cariosas restritas ao esmalte dent\u00e1rio s\u00e3o tratadas, na maioria das vezes, de forma n\u00e3o-invasiva.","id":6729077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As les\u00f5es cariosas restritas ao esmalte dent\u00e1rio s\u00e3o tratadas, na maioria das vezes, de forma n\u00e3o-invasiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A evolu\u00e7\u00e3o da odontologia adesiva possibilitou o tratamento minimamente invasivo das les\u00f5es cariosas.","id":6729078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A evolu\u00e7\u00e3o da odontologia adesiva possibilitou o tratamento minimamente invasivo das les\u00f5es cariosas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mesmo pacientes sem atividade de c\u00e1rie devem, idealmente, receber orienta\u00e7\u00f5es com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s medidas para manuten\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e receber acompanhamento profissional.","id":6729079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mesmo pacientes sem atividade de c\u00e1rie devem, idealmente, receber orienta\u00e7\u00f5es com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s medidas para manuten\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e receber acompanhamento profissional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A remo\u00e7\u00e3o do tecido cariado e adequada restaura\u00e7\u00e3o do elemento dent\u00e1rio, impedem a recidiva da doen\u00e7a.","id":6729080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A remo\u00e7\u00e3o do tecido cariado e adequada restaura\u00e7\u00e3o do elemento dent\u00e1rio, impedem a recidiva da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461438,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Diagn\u00f3stico e Tratamento da C\u00e1rie","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico e Tratamento da C\u00e1rie","pai":399307,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399310,"slug":"odontologia-diagnostico-e-tratamento-da-carie"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre materiais de moldagem \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":57635,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2017-ifsc-odontologo","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - Odont\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1765557,"hashId":"4b25ffd283c87093e0903a49243447fd","enunciado":"<p>Sobre materiais de moldagem \u00e9 <strong>CORRETO<\/strong> afirmar que:<\/p>","resposta":6729184,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma das desvantagens do silicone de adi\u00e7\u00e3o \u00e9 sua hidrofobicidade inerente, desta forma, requerem campo seco no ato da moldagem.","id":6729184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das desvantagens do silicone de adi\u00e7\u00e3o \u00e9 sua hidrofobicidade inerente, desta forma, requerem campo seco no ato da moldagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para que se obtenha um modelo mais preciso d o silicone de condensa\u00e7\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio vazar e o molde com gesso imediatamente ap\u00f3s a sua remo\u00e7\u00e3o da boca, \u201cimediatamente\u201d pode ser definido como dentro dos primeiros 60 minutos.","id":6729185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que se obtenha um modelo mais preciso d o silicone de condensa\u00e7\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio vazar e o molde com gesso imediatamente ap\u00f3s a sua remo\u00e7\u00e3o da boca, \u201cimediatamente\u201d pode ser definido como dentro dos primeiros 60 minutos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para moldagens com silicone de condensa\u00e7\u00e3o v\u00e1rios modelos podem ser obtidos do mesmo molde, obtendo o mesmo grau de precis\u00e3o.","id":6729186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para moldagens com silicone de condensa\u00e7\u00e3o v\u00e1rios modelos podem ser obtidos do mesmo molde, obtendo o mesmo grau de precis\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No silicone de adi\u00e7\u00e3o a contamina\u00e7\u00e3o por enxofre retarda a cura do material, al\u00e9m de eliminar o g\u00e1s hidrog\u00eanio e \u00e1lcool como subproduto.","id":6729187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No silicone de adi\u00e7\u00e3o a contamina\u00e7\u00e3o por enxofre retarda a cura do material, al\u00e9m de eliminar o g\u00e1s hidrog\u00eanio e \u00e1lcool como subproduto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O alginato possui propriedades de sin\u00e9rese e embebi\u00e7\u00e3o, isso o torna um material com boa estabilidade dimensional, justificando suas indica\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas.","id":6729188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O alginato possui propriedades de sin\u00e9rese e embebi\u00e7\u00e3o, isso o torna um material com boa estabilidade dimensional, justificando suas indica\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461438,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Materiais de Moldagem","oab":false,"nome":"Materiais de Moldagem","pai":417643,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417649,"slug":"odontologia-materiais-de-moldagem"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 comum, nos servi\u00e7os de urg\u00eancia, a presen\u00e7a de pacientes v\u00edtimas de traumatismo dentoalveolar. Para chegarmos a um correto diagn\u00f3stico, \u00e9 necess\u00e1rio conhecer como s\u00e3o classificados estes traumatismos. Uma boa anamnese, bom exame cl\u00ednico e exames complementares s\u00e3o indispens\u00e1veis na institui\u00e7\u00e3o de um plano de tratamento adequado. O acompanhamento p\u00f3s operat\u00f3rio \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para o progn\u00f3stico. Sobre traumatismo dento alveolar, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":57635,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2017-ifsc-odontologo","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - Odont\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1765565,"hashId":"83ea66e13adc85cb403c2e655b516357","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 comum, nos servi\u00e7os de urg\u00eancia, a presen\u00e7a de pacientes v\u00edtimas de traumatismo dentoalveolar. Para chegarmos a um correto diagn\u00f3stico, \u00e9 necess\u00e1rio conhecer como s\u00e3o classificados estes traumatismos. Uma boa anamnese, bom exame cl\u00ednico e exames complementares s\u00e3o indispens\u00e1veis na institui\u00e7\u00e3o de um plano de tratamento adequado. O acompanhamento p\u00f3s operat\u00f3rio \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para o progn\u00f3stico. Sobre traumatismo dento alveolar, assinale a alternativa <strong>CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":6729224,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na luxa\u00e7\u00e3o intrusiva o tratamento de um dente permanente com forma\u00e7\u00e3o radicular incompleta \u00e9 o de aguardar sua reerup\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea. Controle radiogr\u00e1fico \u00e9 necess\u00e1rio para acompanhar a cicatriza\u00e7\u00e3o pulpar e o tratamento endod\u00f4ntico deve ser iniciado, se houver sinal de necrose pulpar ou reabsor\u00e7\u00e3o radicular. No caso de forma\u00e7\u00e3o radicular completa, a interven\u00e7\u00e3o endod\u00f4ntica \u00e9 realizada e deve se aguardar a reerup\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea ou fazer a extrus\u00e3o ortod\u00f4ntica.","id":6729221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na luxa\u00e7\u00e3o intrusiva o tratamento de um dente permanente com forma\u00e7\u00e3o radicular incompleta \u00e9 o de aguardar sua reerup\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea. Controle radiogr\u00e1fico \u00e9 necess\u00e1rio para acompanhar a cicatriza\u00e7\u00e3o pulpar e o tratamento endod\u00f4ntico deve ser iniciado, se houver sinal de necrose pulpar ou reabsor\u00e7\u00e3o radicular. No caso de forma\u00e7\u00e3o radicular completa, a interven\u00e7\u00e3o endod\u00f4ntica \u00e9 realizada e deve se aguardar a reerup\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea ou fazer a extrus\u00e3o ortod\u00f4ntica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De maneira geral, nos traumas dentoalveolares em que n\u00e3o h\u00e1 fratura de tecido duro, \u00e9 indicada uma conten\u00e7\u00e3o semi-r\u00edgida por 2 a 3 semanas, sem interfer\u00eancias oclusais. J\u00e1 para as fraturas dent\u00e1rias que envolvam tecido duro \u00e9 indicada uma conten\u00e7\u00e3o r\u00edgida com acompanhamento.","id":6729222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De maneira geral, nos traumas dentoalveolares em que n\u00e3o h\u00e1 fratura de tecido duro, \u00e9 indicada uma conten\u00e7\u00e3o semi-r\u00edgida por 2 a 3 semanas, sem interfer\u00eancias oclusais. J\u00e1 para as fraturas dent\u00e1rias que envolvam tecido duro \u00e9 indicada uma conten\u00e7\u00e3o r\u00edgida com acompanhamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O exame cl\u00ednico inicia pelos tecidos moles, sendo indispens\u00e1vel a lavagem destes. Em seguida, devem se examinar os tecidos dent\u00e1rios, para se detectar a presen\u00e7a de infra\u00e7\u00f5es ou fraturas. Verifica se a mobilidade dent\u00e1ria, faz se o teste de percuss\u00e3o e o teste de sensibilidade. O exame radiogr\u00e1fico deve incluir como protocolo uma radiografia panor\u00e2mica e as radiografias intra-bucais se necess\u00e1rias.","id":6729223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exame cl\u00ednico inicia pelos tecidos moles, sendo indispens\u00e1vel a lavagem destes. Em seguida, devem se examinar os tecidos dent\u00e1rios, para se detectar a presen\u00e7a de infra\u00e7\u00f5es ou fraturas. Verifica se a mobilidade dent\u00e1ria, faz se o teste de percuss\u00e3o e o teste de sensibilidade. O exame radiogr\u00e1fico deve incluir como protocolo uma radiografia panor\u00e2mica e as radiografias intra-bucais se necess\u00e1rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na luxa\u00e7\u00e3o extrusiva \u00e9 indicada a reposi\u00e7\u00e3o do dente extru\u00eddo, com conten\u00e7\u00e3o semi-r\u00edgida. A conten\u00e7\u00e3o r\u00edgida \u00e9 indicada, quando ocorrer simultaneamente fratura radicular ou do processo alveolar, controle radiogr\u00e1fico e da vitalidade pulpar devem ser feitos.","id":6729224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na luxa\u00e7\u00e3o extrusiva \u00e9 indicada a reposi\u00e7\u00e3o do dente extru\u00eddo, com conten\u00e7\u00e3o semi-r\u00edgida. A conten\u00e7\u00e3o r\u00edgida \u00e9 indicada, quando ocorrer simultaneamente fratura radicular ou do processo alveolar, controle radiogr\u00e1fico e da vitalidade pulpar devem ser feitos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para o dente avulsionado \u00e9 necess\u00e1rio uma conten\u00e7\u00e3o r\u00edgida por uma semana. Nos dentes com forma\u00e7\u00e3o radicular completa \u00e9 indicado interven\u00e7\u00e3o endod\u00f4ntica al\u00e9m de associar antibioticoterapia.","id":6729225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o dente avulsionado \u00e9 necess\u00e1rio uma conten\u00e7\u00e3o r\u00edgida por uma semana. Nos dentes com forma\u00e7\u00e3o radicular completa \u00e9 indicado interven\u00e7\u00e3o endod\u00f4ntica al\u00e9m de associar antibioticoterapia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461438,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Pr\u00e9 e P\u00f3s-operat\u00f3ria e Orienta\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Pr\u00e9 e P\u00f3s-operat\u00f3ria e Orienta\u00e7\u00f5es","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417701,"slug":"odontologia-avaliacao-pre-e-pos-operatoria-e-orientacoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":22749}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que n\u00e3o h\u00e1 ora\u00e7\u00e3o sem sujeito.","provas":[{"id":57940,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":22749},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2017-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:31:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1734730,"hashId":"a4c883bcb3421bc8c4612e250a3a5a2d","enunciado":"<p>Assinale a alternativa em que <strong>n\u00e3o <\/strong>h\u00e1 ora\u00e7\u00e3o sem sujeito.<\/p>","resposta":6589914,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desconfiou-se do Plano de Governo publicado na p\u00e1gina virtual daquele candidato ao cargo de governador.","id":6589914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desconfiou-se do Plano de Governo publicado na p\u00e1gina virtual daquele candidato ao cargo de governador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o choveu o suficiente no m\u00eas de setembro.","id":6589915,"corpo":"<p>N\u00e3o choveu o suficiente no m\u00eas de setembro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"H\u00e1 muitos ip\u00eas na cidade de Lorena.","id":6589916,"corpo":"<p>H\u00e1 muitos ip\u00eas na cidade de Lorena.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o cinco horas da tarde.","id":6589917,"corpo":"<p>S\u00e3o cinco horas da tarde.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457783,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 05 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403653,"slug":"lingua-portuguesa-termos-essenciais-da-oracao"},{"nome_clean":"Sujeito","oab":false,"nome":"Sujeito","pai":403653,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409343,"slug":"lingua-portuguesa-sujeito"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o do sujeito","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o do sujeito","pai":409343,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409344,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-do-sujeito"},{"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o sem sujeito ou sujeito inexistente","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o sem sujeito ou sujeito inexistente","pai":409344,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409349,"slug":"lingua-portuguesa-oracao-sem-sujeito-ou-sujeito-inexistente"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cToda vez que manda um texto para ser publicado, o autor se coloca nas m\u00e3os do revisor, esperando que seu parceiro n\u00e3o falhe. N\u00e3o h\u00e1 escritor que n\u00e3o empregue palavras como, por exemplo: \u201c\u00f4nus\u201d ou \u201ccarvalho\u201d e depois fique metaforicamente de malas feitas, pronto para fugir do pa\u00eds se as palavras n\u00e3o sa\u00edrem impressas como no original, por um lapso do revisor. Ou por sabotagem.\u201d (1\u00ba par\u00e1grafo), o \u201clapso\u201d ou \u201csabotagem\u201d do revisor se daria por","provas":[{"id":57888,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifpe-2017-ifpe-revisor-de-texto-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Revisor de Texto - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1740029,"hashId":"03c2b7a4107036d4c926c086a0618891","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201cToda vez que manda um texto para ser publicado, o autor se coloca nas m\u00e3os do revisor, esperando que seu parceiro n\u00e3o falhe. N\u00e3o h\u00e1 escritor que n\u00e3o empregue palavras como, por exemplo: \u201c\u00f4nus\u201d ou \u201ccarvalho\u201d e depois fique metaforicamente de malas feitas, pronto para fugir do pa\u00eds se as palavras n\u00e3o sa\u00edrem impressas como no original, por um lapso do revisor. Ou por sabotagem.\u201d (1\u00ba par\u00e1grafo), o \u201clapso\u201d ou \u201csabotagem\u201d do revisor se daria por<\/p>","resposta":6613927,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"coes\u00e3o malfeita, oriunda de um problema de coloca\u00e7\u00e3o pronominal.","id":6613924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">coes\u00e3o malfeita, oriunda de um problema de coloca\u00e7\u00e3o pronominal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"imprecis\u00e3o vocabular, que redundaria em erro de concord\u00e2ncia nominal.","id":6613925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">imprecis\u00e3o vocabular, que redundaria em erro de concord\u00e2ncia nominal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"erro de reg\u00eancia verbal, implicando dificuldade na interpreta\u00e7\u00e3o.","id":6613926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">erro de reg\u00eancia verbal, implicando dificuldade na interpreta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma confus\u00e3o ortogr\u00e1fica, que provocaria modifica\u00e7\u00e3o sem\u00e2ntica no texto.","id":6613927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma confus\u00e3o ortogr\u00e1fica, que provocaria modifica\u00e7\u00e3o sem\u00e2ntica no texto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"utiliza\u00e7\u00e3o de palavras eruditas, dando um car\u00e1ter demasiadamente culto ao texto.","id":6613928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utiliza\u00e7\u00e3o de palavras eruditas, dando um car\u00e1ter demasiadamente culto ao texto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o TEXTO 09 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 11 a 13.TEXTO 09CUIDADO COM OS REVIZORES\tTodo escritor convive com um terror permanente: o do erro de revis\u00e3o. O revisor \u00e9 a pessoa mais importante na vida de quem escreve. Ele tem o poder de vida ou de morte profissional sobre o autor. A inclus\u00e3o ou omiss\u00e3o de uma letra ou v\u00edrgula no que sai impresso pode decidir se o autor vai ser entendido ou n\u00e3o, admirado ou ridicularizado, consagrado ou processado. Todo texto tem, na verdade, dois autores: quem o escreveu e quem o revisou. Toda vez que manda um texto para ser publicado, o autor se coloca nas m\u00e3os do revisor, esperando que seu parceiro n\u00e3o falhe. N\u00e3o h\u00e1 escritor que n\u00e3o empregue palavras como, por exemplo: \u201c\u00f4nus\u201d ou \u201ccarvalho\u201d e depois fique metaforicamente de malas feitas, pronto para fugir do pa\u00eds se as palavras n\u00e3o sa\u00edrem impressas como no original, por um lapso do revisor. Ou por sabotagem.\tSim, porque a paranoia autoral n\u00e3o tem limites. Muitos autores acreditam firmemente que existe uma conspira\u00e7\u00e3o de revisores contra eles. Quando os revisores n\u00e3o deixam passar erros de composi\u00e7\u00e3o (hoje em dia, de digita\u00e7\u00e3o), fazem pior: n\u00e3o corrigem os erros ortogr\u00e1ficos e gramaticais do pr\u00f3prio autor, deixando-o entregue \u00e0s consequ\u00eancias dos seus pr\u00f3prios pecados de concord\u00e2ncia, das suas crases indevidas e pronomes fora do lugar. O que \u00e9 uma ignom\u00ednia. Ou ser\u00e1 ignomia? Enfim, n\u00e3o se faz.\tPode-se imaginar o que uma conspira\u00e7\u00e3o organizada, internacional, de revisores significaria para a nossa civiliza\u00e7\u00e3o. Os revisores s\u00f3 n\u00e3o dominam o mundo porque ainda n\u00e3o se deram conta do poder que t\u00eam. Eles desestabilizariam qualquer regime com acentos indevidos e pontua\u00e7\u00f5es maliciosas, al\u00e9m de decretos oficiais inintelig\u00edveis. Grandes jornais seriam levados \u00e0 fal\u00eancia por difama\u00e7\u00f5es involunt\u00e1rias, ex\u00e9rcitos inteiros seriam imobilizados por manuais de instru\u00e7\u00e3o militar sutilmente alterados, gera\u00e7\u00f5es de estudantes seriam desencaminhadas por cartilhas amb\u00edguas e f\u00f3rmulas de qu\u00edmica incompletas. E os efeitos de uma revis\u00e3o subversiva na instru\u00e7\u00e3o m\u00e9dica s\u00e3o terr\u00edveis demais para contemplar.\tExiste um exemplo hist\u00f3rico do que a revis\u00e3o desatenta \u2013 ou mal-intencionada \u2013 pode fazer. Uma das edi\u00e7\u00f5es da Vers\u00e3o Autorizada da B\u00edblia publicada na Inglaterra por iniciativa do rei James I, no s\u00e9culo XVII, ficou conhecida como a \u201cB\u00edblia M\u00e1\u201d, porque a injun\u00e7\u00e3o \u201cN\u00e3o cometer\u00e1s adult\u00e9rio\u201d saiu, por um erro de impress\u00e3o, sem o \u201cn\u00e3o\u201d. Ningu\u00e9m sabe se o volume de adult\u00e9rios entre os crist\u00e3os de fala inglesa aumentou em decorr\u00eancia dessa inesperada san\u00e7\u00e3o b\u00edblica at\u00e9 descobrirem o erro, ou se o impressor e o revisor foram atirados numa fogueira juntos, mas o fato prova que nem a palavra de Deus est\u00e1 livre do poder dos revisores.\tA mesma b\u00edblia do rei James serve como um alerta (ou como o incentivo, dependendo de como se entender a hist\u00f3ria) para a possibilidade que o revisor tem de interferir no texto. O objetivo de James I era fazer uma vers\u00e3o definitiva da B\u00edblia em ingl\u00eas, com aprova\u00e7\u00e3o real, para substituir todas as outras tradu\u00e7\u00f5es da \u00e9poca, principalmente as que mostravam uma certa simpatia republicana nas entrelinhas como a B\u00edblia de Genebra, feita por calvinistas e adotada pelos puritanos ingleses, e que \u00e9 a \u00fanica B\u00edblia da Hist\u00f3ria em que Ad\u00e3o e Eva vestem cal\u00e7\u00f5es. Para isso, James reuniu um time dividido entre os que cuidariam do Velho e do Novo Testamento, das partes prof\u00e9ticas e das partes po\u00e9ticas, etc. Especula-se que as tradu\u00e7\u00f5es dos trechos po\u00e9ticos teriam sido distribu\u00eddas entre os poetas praticantes da \u00e9poca, para revisarem e, se fosse o caso, melhorarem, desde que n\u00e3o tra\u00edssem o original. Entre os poetas em atividade na Inglaterra de James I estava William Shakespeare. O que explicaria o fato de o nome de Shakespeare aparecer no Salmo 46 \u2013 \u201cshake\u201d \u00e9 a 46\u00aa palavra do salmo a contar do come\u00e7o, \u201cspeare\u201d a 46\u00aa a contar do fim. Na tarefa de revisor, e incerto sobre a sua perman\u00eancia na Hist\u00f3ria como sonetista ou dramaturgo, Shakespeare teria inserido seu nome clandestina e disfar\u00e7adamente numa obra que sem d\u00favida sobreviveria aos s\u00e9culos. (Infelizmente, diz Anthony Burgess, em cujo livro \u201cA mouthful of air\u201d a encontrei, h\u00e1 pouca probabilidade de esta hist\u00f3ria ser verdadeira. De qualquer maneira, vale para ilustrar a tenta\u00e7\u00e3o que todo revisor deve sentir de deixar sua marca, como grafite, na cria\u00e7\u00e3o alheia.)\tN\u00e3o posso me queixar dos revisores. Fora a vontade de reuni-los em algum lugar, fechar a porta e dizer \u201cVamos resolver de uma vez por todas a quest\u00e3o da coloca\u00e7\u00e3o das v\u00edrgulas, mesmo que haja mortos\u201d, acho que me t\u00eam tratado bem. At\u00e9 me protegem. Costumo atirar os pronomes numa frase e deix\u00e1-los ficar onde ca\u00edram, certo de que o revisor os colocar\u00e1 no lugar adequado. Sempre deixo a crase ao arb\u00edtrio deles, que a usem se acharem que devem. E jamais uso a palavra \u201cmedra\u201d, para livr\u00e1-los da tenta\u00e7\u00e3o.VER\u00cdSSIMO, Lu\u00eds Fernando. Cuidado com os revizores. VIP Exame, mar. 1995, p. 36-37.","id":458445,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o TEXTO 09 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 11 a 13.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 09<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>CUIDADO COM OS REVIZORES<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tTodo escritor convive com um terror permanente: o do erro de revis\u00e3o. O revisor \u00e9 a pessoa mais importante na vida de quem escreve. Ele tem o poder de vida ou de morte profissional sobre o autor. A inclus\u00e3o ou omiss\u00e3o de uma letra ou v\u00edrgula no que sai impresso pode decidir se o autor vai ser entendido ou n\u00e3o, admirado ou ridicularizado, consagrado ou processado. Todo texto tem, na verdade, dois autores: quem o escreveu e quem o revisou. Toda vez que manda um texto para ser publicado, o autor se coloca nas m\u00e3os do revisor, esperando que seu parceiro n\u00e3o falhe. N\u00e3o h\u00e1 escritor que n\u00e3o empregue palavras como, por exemplo: \u201c\u00f4nus\u201d ou \u201ccarvalho\u201d e depois fique metaforicamente de malas feitas, pronto para fugir do pa\u00eds se as palavras n\u00e3o sa\u00edrem impressas como no original, por um lapso do revisor. Ou por sabotagem.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tSim, porque a paranoia autoral n\u00e3o tem limites. Muitos autores acreditam firmemente que existe uma conspira\u00e7\u00e3o de revisores contra eles. Quando os revisores n\u00e3o deixam passar erros de composi\u00e7\u00e3o (hoje em dia, de digita\u00e7\u00e3o), fazem pior: n\u00e3o corrigem os erros ortogr\u00e1ficos e gramaticais do pr\u00f3prio autor, deixando-o entregue \u00e0s consequ\u00eancias dos seus pr\u00f3prios pecados de concord\u00e2ncia, das suas crases indevidas e pronomes fora do lugar. O que \u00e9 uma ignom\u00ednia. Ou ser\u00e1 ignomia? Enfim, n\u00e3o se faz.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tPode-se imaginar o que uma conspira\u00e7\u00e3o organizada, internacional, de revisores significaria para a nossa civiliza\u00e7\u00e3o. Os revisores s\u00f3 n\u00e3o dominam o mundo porque ainda n\u00e3o se deram conta do poder que t\u00eam. Eles desestabilizariam qualquer regime com acentos indevidos e pontua\u00e7\u00f5es maliciosas, al\u00e9m de decretos oficiais inintelig\u00edveis. Grandes jornais seriam levados \u00e0 fal\u00eancia por difama\u00e7\u00f5es involunt\u00e1rias, ex\u00e9rcitos inteiros seriam imobilizados por manuais de instru\u00e7\u00e3o militar sutilmente alterados, gera\u00e7\u00f5es de estudantes seriam desencaminhadas por cartilhas amb\u00edguas e f\u00f3rmulas de qu\u00edmica incompletas. E os efeitos de uma revis\u00e3o subversiva na instru\u00e7\u00e3o m\u00e9dica s\u00e3o terr\u00edveis demais para contemplar.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tExiste um exemplo hist\u00f3rico do que a revis\u00e3o desatenta \u2013 ou mal-intencionada \u2013 pode fazer. Uma das edi\u00e7\u00f5es da Vers\u00e3o Autorizada da B\u00edblia publicada na Inglaterra por iniciativa do rei James I, no s\u00e9culo XVII, ficou conhecida como a \u201cB\u00edblia M\u00e1\u201d, porque a injun\u00e7\u00e3o \u201cN\u00e3o cometer\u00e1s adult\u00e9rio\u201d saiu, por um erro de impress\u00e3o, sem o \u201cn\u00e3o\u201d. Ningu\u00e9m sabe se o volume de adult\u00e9rios entre os crist\u00e3os de fala inglesa aumentou em decorr\u00eancia dessa inesperada san\u00e7\u00e3o b\u00edblica at\u00e9 descobrirem o erro, ou se o impressor e o revisor foram atirados numa fogueira juntos, mas o fato prova que nem a palavra de Deus est\u00e1 livre do poder dos revisores.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA mesma b\u00edblia do rei James serve como um alerta (ou como o incentivo, dependendo de como se entender a hist\u00f3ria) para a possibilidade que o revisor tem de interferir no texto. O objetivo de James I era fazer uma vers\u00e3o definitiva da B\u00edblia em ingl\u00eas, com aprova\u00e7\u00e3o real, para substituir todas as outras tradu\u00e7\u00f5es da \u00e9poca, principalmente as que mostravam uma certa simpatia republicana nas entrelinhas como a B\u00edblia de Genebra, feita por calvinistas e adotada pelos puritanos ingleses, e que \u00e9 a \u00fanica B\u00edblia da Hist\u00f3ria em que Ad\u00e3o e Eva vestem cal\u00e7\u00f5es. Para isso, James reuniu um time dividido entre os que cuidariam do Velho e do Novo Testamento, das partes prof\u00e9ticas e das partes po\u00e9ticas, etc. Especula-se que as tradu\u00e7\u00f5es dos trechos po\u00e9ticos teriam sido distribu\u00eddas entre os poetas praticantes da \u00e9poca, para revisarem e, se fosse o caso, melhorarem, desde que n\u00e3o tra\u00edssem o original. Entre os poetas em atividade na Inglaterra de James I estava William Shakespeare. O que explicaria o fato de o nome de Shakespeare aparecer no Salmo 46 \u2013 \u201cshake\u201d \u00e9 a 46\u00aa palavra do salmo a contar do come\u00e7o, \u201cspeare\u201d a 46\u00aa a contar do fim. Na tarefa de revisor, e incerto sobre a sua perman\u00eancia na Hist\u00f3ria como sonetista ou dramaturgo, Shakespeare teria inserido seu nome clandestina e disfar\u00e7adamente numa obra que sem d\u00favida sobreviveria aos s\u00e9culos. (Infelizmente, diz Anthony Burgess, em cujo livro \u201c<em>A mouthful of air\u201d<\/em> a encontrei, h\u00e1 pouca probabilidade de esta hist\u00f3ria ser verdadeira. De qualquer maneira, vale para ilustrar a tenta\u00e7\u00e3o que todo revisor deve sentir de deixar sua marca, como grafite, na cria\u00e7\u00e3o alheia.)<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tN\u00e3o posso me queixar dos revisores. Fora a vontade de reuni-los em algum lugar, fechar a porta e dizer \u201cVamos resolver de uma vez por todas a quest\u00e3o da coloca\u00e7\u00e3o das v\u00edrgulas, mesmo que haja mortos\u201d, acho que me t\u00eam tratado bem. At\u00e9 me protegem. Costumo atirar os pronomes numa frase e deix\u00e1-los ficar onde ca\u00edram, certo de que o revisor os colocar\u00e1 no lugar adequado. Sempre deixo a crase ao arb\u00edtrio deles, que a usem se acharem que devem. E jamais uso a palavra \u201cmedra\u201d, para livr\u00e1-los da tenta\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">VER\u00cdSSIMO, Lu\u00eds Fernando. <strong>Cuidado com os revizores<\/strong>. VIP Exame, mar. 1995, p. 36-37.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Dent\u00edstica","id":22568}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A matriz org\u00e2nica das resinas compostas \u00e9 respons\u00e1vel por sua transforma\u00e7\u00e3o de uma massa pl\u00e1stica em um s\u00f3lido r\u00edgido. Segundo Baratieri et al. (2017), em rela\u00e7\u00e3o ao processo de polimeriza\u00e7\u00e3o das resinas compostas, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":57271,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Dent\u00edstica","id":22568},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2017-direns-marinha-cirurgiao-dentista-area-dentistica-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Dent\u00edstica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":265,"descricao":"Odontologia - Dent\u00edstica Restauradora"}],"id":1740070,"hashId":"7e0fb3150dcb68f4ed84c1f746d7b5ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A matriz org\u00e2nica das resinas compostas \u00e9 respons\u00e1vel por sua transforma\u00e7\u00e3o de uma massa pl\u00e1stica em um s\u00f3lido r\u00edgido. Segundo Baratieri et al. (2017), em rela\u00e7\u00e3o ao processo de polimeriza\u00e7\u00e3o das resinas compostas, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6614131,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a canforoquinona \u00e9 excitada pela luz vis\u00edvel, com pico de absor\u00e7\u00e3o entre 400 e 450 nm.","id":6614129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a canforoquinona \u00e9 excitada pela luz vis\u00edvel, com pico de absor\u00e7\u00e3o entre 400 e 450 nm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"PPD e Lucerina possuem colora\u00e7\u00e3o excessivamente amarelada, que faz com que alguns fabricantes evitem empreg\u00e1-las em comp\u00f3sitos de cores claras.","id":6614130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">PPD e Lucerina possuem colora\u00e7\u00e3o excessivamente amarelada, que faz com que alguns fabricantes evitem empreg\u00e1-las em comp\u00f3sitos de cores claras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"para que os comp\u00f3sitos atinjam suas melhores propriedades, \u00e9 desej\u00e1vel que a taxa de convers\u00e3o seja sempre a mais alta poss\u00edvel.","id":6614131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para que os comp\u00f3sitos atinjam suas melhores propriedades, \u00e9 desej\u00e1vel que a taxa de convers\u00e3o seja sempre a mais alta poss\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a partir da fase pr\u00e9-gel at\u00e9 o final da rea\u00e7\u00e3o de polimeriza\u00e7\u00e3o, toda contra\u00e7\u00e3o \u00e9 acompanhada de estresse (tens\u00e3o).","id":6614132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a partir da fase pr\u00e9-gel at\u00e9 o final da rea\u00e7\u00e3o de polimeriza\u00e7\u00e3o, toda contra\u00e7\u00e3o \u00e9 acompanhada de estresse (tens\u00e3o).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a contra\u00e7\u00e3o de polimeriza\u00e7\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o inversa com a quantidade de matriz org\u00e2nica.","id":6614133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a contra\u00e7\u00e3o de polimeriza\u00e7\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o inversa com a quantidade de matriz org\u00e2nica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458467,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Resina Composta","oab":false,"nome":"Resina Composta","pai":417643,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417648,"slug":"odontologia-resina-composta"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a a\u00e7\u00e3o em Hanna Arendt, a autora do TEXTO 15 explica: \u201c\u00c9 o dom\u00ednio da atividade em que o instrumento \u00e9 o discurso, a voz e a palavra do homem\u201d. Pensando sobre os conceitos relativos a discurso, voz e palavra, tanto no texto lido quanto no dom\u00ednio dos estudos lingu\u00edsticos, \u00e9 CORRETO afirmar que","provas":[{"id":57888,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifpe-2017-ifpe-revisor-de-texto-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Revisor de Texto - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1740071,"hashId":"685d3371e0689f6a851958ba2f44ce85","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a <em>a\u00e7\u00e3o <\/em>em Hanna Arendt, a autora do TEXTO 15 explica: \u201c\u00c9 o dom\u00ednio da atividade em que o instrumento \u00e9 o discurso, a voz e a palavra do homem\u201d. Pensando sobre os conceitos relativos a discurso, voz e palavra, tanto no texto lido quanto no dom\u00ednio dos estudos lingu\u00edsticos, \u00e9 CORRETO afirmar que<\/p>","resposta":6614137,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os termos discurso, voz e fala poderiam ser substitu\u00eddos no trecho selecionado pela express\u00e3o texto, se a autora quisesse levar a discuss\u00e3o para uma abordagem especificamente enunciativa.","id":6614134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os termos <em>discurso, voz e fala<\/em> poderiam ser substitu\u00eddos no trecho selecionado pela express\u00e3o <em>texto<\/em>, se a autora quisesse levar a discuss\u00e3o para uma abordagem especificamente enunciativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a abordagem de Arendt de discurso como instrumento sugere uma interpreta\u00e7\u00e3o mais estreita dos termos voz e palavra, como ferramentas de comunica\u00e7\u00e3o.","id":6614135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a abordagem de Arendt de discurso como instrumento sugere uma interpreta\u00e7\u00e3o mais estreita dos termos <em>voz <\/em>e <em>palavra<\/em>, como ferramentas de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a grada\u00e7\u00e3o evidenciada na sequ\u00eancia discurso, voz e palavra indica que o trabalho gradualmente cala o homem, reduzindo a for\u00e7a de sua express\u00e3o.","id":6614136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a grada\u00e7\u00e3o evidenciada na sequ\u00eancia <em>discurso, voz e palavra <\/em>indica que o trabalho gradualmente cala o homem, reduzindo a for\u00e7a de sua express\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em um sentido mais amplo, os termos voz e palavra podem assumir no contexto visto um vi\u00e9s discursivo, referindo-se aos valores, hist\u00f3ria e singularidade marcados na fala do indiv\u00edduo.","id":6614137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em um sentido mais amplo, os termos <em>voz <\/em>e <em>palavra <\/em>podem assumir no contexto visto um vi\u00e9s discursivo, referindo-se aos valores, hist\u00f3ria e singularidade marcados na fala do indiv\u00edduo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os termos discurso, voz e palavra, da forma como aparecem no trecho acima, dizem respeito a quest\u00f5es de orat\u00f3ria, pros\u00f3dia e morfologia, respectivamente.","id":6614138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os termos <em>discurso, voz e palavra<\/em>, da forma como aparecem no trecho acima, dizem respeito a quest\u00f5es de orat\u00f3ria, pros\u00f3dia e morfologia, respectivamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o TEXTO 15 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 31 a 34.TEXTO 15O TRABALHO NA BALAN\u00c7A DOS VALORESEm A condi\u00e7\u00e3o humana, [Hanna] Arendt retoma a distin\u00e7\u00e3o grega das tr\u00easatividades fundamentais: labor, trabalho e a\u00e7\u00e3o. O labor \u00e9 a atividade que correspondeao processo biol\u00f3gico do corpo do homem pela sobreviv\u00eancia, com o fim demanuten\u00e7\u00e3o e reprodu\u00e7\u00e3o da vida. O modelo \u00e9 o do campon\u00eas sobre o arado, o trabalhona terra. Ressalta a passividade dessa forma de atividade humana submissa aos ritmos da natureza, \u00e0s esta\u00e7\u00f5es, \u00e0 intemp\u00e9rie, \u00e0s for\u00e7as incontrol\u00e1veis. O produto desse esfor\u00e7o \u00e9 perec\u00edvel, embora dele dependa a vida de quem trabalha, por isso n\u00e3o \u00e9 um trabalho livre. A condi\u00e7\u00e3o humana do labor \u00e9 a vida.Por outro lado, o trabalho propriamente dito, que corresponde \u00e0 poiesis grega,significa fazer, fabrica\u00e7\u00e3o, cria\u00e7\u00e3o de um produto por t\u00e9cnica ou arte, e corresponde aoartificialismo da exist\u00eancia humana. Poiesis \u00e9 a obra da m\u00e3o humana e dos instrumentosque a imitam. O modelo \u00e9 o do escultor; por seu resultado concreto, o fazer do artistaadquire a qualidade da perman\u00eancia e torna-se presen\u00e7a no mundo, para al\u00e9m da vida de seu produtor. A mundanidade \u00e9 a condi\u00e7\u00e3o humana do trabalho.Por sua vez, a a\u00e7\u00e3o ou praxis se exerce diretamente entre os homens, sem amedia\u00e7\u00e3o das coisas nem da mat\u00e9ria. N\u00e3o apresenta um produto concreto, portanto, n\u00e3o possui a perman\u00eancia da fabrica\u00e7\u00e3o. \u00c9 o dom\u00ednio da atividade em que o instrumento \u00e9 odiscurso, a voz e a palavra do homem. Corresponde \u00e0 condi\u00e7\u00e3o humana da pluralidade erealiza a liberdade.Arendt tamb\u00e9m analisa a marca da cultura judaica e crist\u00e3 na concep\u00e7\u00e3oocidental da condi\u00e7\u00e3o humana, em cujos entrela\u00e7amentos se mantiveram a primazia da teoria sobre a atividade e o menosprezo do trabalho manual. Na tradi\u00e7\u00e3o judaica, otrabalho se apresentava como castigo, meio de expia\u00e7\u00e3o do pecado original, labutapenosa a qual o homem foi condenado. Nos primeiros tempos do cristianismo, otrabalho continuou a ser visto como puni\u00e7\u00e3o, embora servindo \u00e0 sa\u00fade do corpo e daalma. Nos mosteiros medievais, devia ser alternado com a ora\u00e7\u00e3o e limitar-se \u00e0satisfa\u00e7\u00e3o das necessidades b\u00e1sicas da comunidade.(ALBORNOZ, Suzana. O trabalho na balan\u00e7a dos valores (trecho adaptado). Revista Cult. S\u00e3o Paulo, v. 139, n. 9. 2009)","id":458453,"enunciado":"<p><strong>Leia o TEXTO 15 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 31 a 34.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><strong>TEXTO 15<\/strong><\/p><p><strong>O TRABALHO NA BALAN\u00c7A DOS VALORES<\/strong><\/p><ol><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Em <em>A condi\u00e7\u00e3o humana<\/em>, [Hanna] Arendt retoma a distin\u00e7\u00e3o grega das tr\u00eas<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>atividades fundamentais: labor, trabalho e a\u00e7\u00e3o. O labor \u00e9 a atividade que corresponde<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ao processo biol\u00f3gico do corpo do homem pela sobreviv\u00eancia, com o fim de<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>manuten\u00e7\u00e3o e reprodu\u00e7\u00e3o da vida. O modelo \u00e9 o do campon\u00eas sobre o arado, o trabalho<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>na terra. Ressalta a passividade dessa forma de atividade humana submissa aos ritmos da<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> natureza, \u00e0s esta\u00e7\u00f5es, \u00e0 intemp\u00e9rie, \u00e0s for\u00e7as incontrol\u00e1veis. O produto desse esfor\u00e7o \u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> perec\u00edvel, embora dele dependa a vida de quem trabalha, por isso n\u00e3o \u00e9 um trabalho<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> livre. A condi\u00e7\u00e3o humana do labor \u00e9 a vida.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Por outro lado, o trabalho propriamente dito, que corresponde \u00e0 <em>poiesis <\/em>grega,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>significa fazer, fabrica\u00e7\u00e3o, cria\u00e7\u00e3o de um produto por t\u00e9cnica ou arte, e corresponde ao<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>artificialismo da exist\u00eancia humana. <em>Poiesis <\/em>\u00e9 a obra da m\u00e3o humana e dos instrumentos<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que a imitam. O modelo \u00e9 o do escultor; por seu resultado concreto, o <em>fazer <\/em>do artista<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>adquire a qualidade da perman\u00eancia e torna-se presen\u00e7a no mundo, para al\u00e9m da vida de<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> seu produtor. A mundanidade \u00e9 a condi\u00e7\u00e3o humana do trabalho.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Por sua vez, a <em>a\u00e7\u00e3o ou praxis <\/em>se exerce diretamente entre os homens, sem a<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>media\u00e7\u00e3o das coisas nem da mat\u00e9ria. N\u00e3o apresenta um produto concreto, portanto, n\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> possui a perman\u00eancia da fabrica\u00e7\u00e3o. \u00c9 o dom\u00ednio da atividade em que o instrumento \u00e9 o<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>discurso, a voz e a palavra do homem. Corresponde \u00e0 condi\u00e7\u00e3o humana da pluralidade e<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>realiza a liberdade.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Arendt tamb\u00e9m analisa a marca da cultura judaica e crist\u00e3 na concep\u00e7\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ocidental da condi\u00e7\u00e3o humana, em cujos entrela\u00e7amentos se mantiveram a primazia da<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> teoria sobre a atividade e o menosprezo do trabalho manual. Na tradi\u00e7\u00e3o judaica, o<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>trabalho se apresentava como castigo, meio de expia\u00e7\u00e3o do pecado original, labuta<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>penosa a qual o homem foi condenado. Nos primeiros tempos do cristianismo, o<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>trabalho continuou a ser visto como puni\u00e7\u00e3o, embora servindo \u00e0 sa\u00fade do corpo e da<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>alma. Nos mosteiros medievais, devia ser alternado com a ora\u00e7\u00e3o e limitar-se \u00e0<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>satisfa\u00e7\u00e3o das necessidades b\u00e1sicas da comunidade.<\/li><\/ol><p>(ALBORNOZ, Suzana. O trabalho na balan\u00e7a dos valores (trecho adaptado). Revista Cult. S\u00e3o Paulo, v. 139, n. 9. 2009)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As alternativas abaixo mostram o resultado do verbete \u201ctrabalho\u201d em um dicion\u00e1rio etimol\u00f3gico da plataforma wiki (https:\/\/pt.wiktionary.org\/wiki\/trabalho). A \u00fanica vers\u00e3o que est\u00e1 rigorosamente CORRETA, quanto ao uso dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o, \u00e9:","provas":[{"id":57888,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifpe-2017-ifpe-revisor-de-texto-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Revisor de Texto - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1740074,"hashId":"49a64db1713b6cbe1b5a0657062c8737","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As alternativas abaixo mostram o resultado do verbete \u201ctrabalho\u201d em um dicion\u00e1rio etimol\u00f3gico da plataforma wiki <em>(https:\/\/pt.wiktionary.org\/wiki\/trabalho)<\/em>. A \u00fanica vers\u00e3o que est\u00e1 rigorosamente CORRETA, quanto ao uso dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o, \u00e9:<\/p>","resposta":6614151,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O significado da palavra trabalho remonta \u00e0 sua origem latina, \u2013 tripalium (tr\u00eas paus) \u2013 instrumento utilizado para subjugar os animais e for\u00e7ar os escravos a aumentar a produ\u00e7\u00e3o. O tripalium era, pois, um instrumento de tortura; algo semelhante \u00e0 cruz que o rebanho crist\u00e3o adotou como objeto-s\u00edmbolo.","id":6614149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O significado da palavra <strong>trabalho <\/strong>remonta \u00e0 sua origem latina, \u2013 <em>tripalium <\/em>(tr\u00eas paus) \u2013 instrumento utilizado para subjugar os animais e for\u00e7ar os escravos a aumentar a produ\u00e7\u00e3o. O <em>tripalium <\/em>era, pois, um instrumento de tortura; algo semelhante \u00e0 cruz que o rebanho crist\u00e3o adotou como objeto-s\u00edmbolo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O significado da palavra trabalho, remonta \u00e0 sua origem latina, tripalium (tr\u00eas paus), instrumento utilizado para subjugar os animais e for\u00e7ar os escravos a aumentar a produ\u00e7\u00e3o. O tripalium era, pois, um instrumento de tortura, algo semelhante \u00e0 cruz que o rebanho crist\u00e3o adotou como objeto-s\u00edmbolo.","id":6614150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O significado da palavra <strong>trabalho<\/strong>, remonta \u00e0 sua origem latina, <em>tripalium <\/em>(tr\u00eas paus), instrumento utilizado para subjugar os animais e for\u00e7ar os escravos a aumentar a produ\u00e7\u00e3o. O <em>tripalium <\/em>era, pois, um instrumento de tortura, algo semelhante \u00e0 cruz que o rebanho crist\u00e3o adotou como objeto-s\u00edmbolo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O significado da palavra trabalho remonta \u00e0 sua origem latina: tripalium (tr\u00eas paus) \u2013 instrumento utilizado para subjugar os animais e for\u00e7ar os escravos a aumentar a produ\u00e7\u00e3o. O tripalium era, pois, um instrumento de tortura, algo semelhante \u00e0 cruz que o rebanho crist\u00e3o adotou como objeto-s\u00edmbolo.","id":6614151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O significado da palavra <strong>trabalho <\/strong>remonta \u00e0 sua origem latina: <em>tripalium <\/em>(tr\u00eas paus) \u2013 instrumento utilizado para subjugar os animais e for\u00e7ar os escravos a aumentar a produ\u00e7\u00e3o. O <em>tripalium <\/em>era, pois, um instrumento de tortura, algo semelhante \u00e0 cruz que o rebanho crist\u00e3o adotou como objeto-s\u00edmbolo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O significado da palavra trabalho remonta \u00e0 sua origem latina: tripalium (tr\u00eas paus) instrumento utilizado para subjugar os animais e for\u00e7ar os escravos a aumentar a produ\u00e7\u00e3o. O tripalium era pois, um instrumento de tortura, algo semelhante \u00e0 cruz que o rebanho crist\u00e3o adotou como objeto-s\u00edmbolo.","id":6614152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O significado da palavra <strong>trabalho <\/strong>remonta \u00e0 sua origem latina: <em>tripalium <\/em>(tr\u00eas paus) instrumento utilizado para subjugar os animais e for\u00e7ar os escravos a aumentar a produ\u00e7\u00e3o. O <em>tripalium <\/em>era pois, um instrumento de tortura, algo semelhante \u00e0 cruz que o rebanho crist\u00e3o adotou como objeto-s\u00edmbolo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O significado da palavra trabalho remonta \u00e0 sua origem latina, tripalium, (tr\u00eas paus) instrumento utilizado para subjugar os animais e for\u00e7ar os escravos a aumentar a produ\u00e7\u00e3o. O tripalium era pois um instrumento de tortura. Algo semelhante \u00e0 cruz que o rebanho crist\u00e3o adotou como objeto-s\u00edmbolo.","id":6614153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O significado da palavra <strong>trabalho <\/strong>remonta \u00e0 sua origem latina, <em>tripalium<\/em>, (tr\u00eas paus) instrumento utilizado para subjugar os animais e for\u00e7ar os escravos a aumentar a produ\u00e7\u00e3o. O <em>tripalium <\/em>era pois um instrumento de tortura. Algo semelhante \u00e0 cruz que o rebanho crist\u00e3o adotou como objeto-s\u00edmbolo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458455,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1740074","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Policial Militar","id":16880}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com os princ\u00edpios fundamentais previstos na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":58438,"cargo":{"descricao":"Soldado Policial Militar","id":16880},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2017-crs-pmmg-soldado-policial-militar-nao-foi-localizado-o-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Soldado Policial Militar - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:31:25","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1753452,"hashId":"9e044021585abe995a63dadbea84c81e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com os princ\u00edpios fundamentais previstos na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988, assinale a alternativa <strong>CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":6674970,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o Poderes da Uni\u00e3o, independentes e harm\u00f4nicos entre si, o Judici\u00e1rio, o Minist\u00e9rio P\u00fablico, a Advocacia-Geral da Uni\u00e3o e a Defensoria P\u00fablica","id":6674969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o Poderes da Uni\u00e3o, independentes e harm\u00f4nicos entre si, o Judici\u00e1rio, o Minist\u00e9rio P\u00fablico, a Advocacia-Geral da Uni\u00e3o e a Defensoria P\u00fablica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Rep\u00fablica Federativa do Brasil, formada pela uni\u00e3o indissol\u00favel dos Estados e Munic\u00edpios e do Distrito Federal, constitui-se em Estado Democr\u00e1tico de Direito e tem como um de seus fundamentos a cidadania.","id":6674970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Rep\u00fablica Federativa do Brasil, formada pela uni\u00e3o indissol\u00favel dos Estados e Munic\u00edpios e do Distrito Federal, constitui-se em Estado Democr\u00e1tico de Direito e tem como um de seus fundamentos a cidadania.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Constitui um dos objetivos fundamentais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil a solu\u00e7\u00e3o pac\u00edfica dos conflitos.","id":6674971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui um dos objetivos fundamentais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil a solu\u00e7\u00e3o pac\u00edfica dos conflitos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Constitui um princ\u00edpio da Rep\u00fablica Federativa do Brasil que rege as suas rela\u00e7\u00f5es internacionais promover o bem de todos, sem preconceitos de origem, ra\u00e7a, sexo, cor, idade e quaisquer outras formas de discrimina\u00e7\u00e3o.","id":6674972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui um princ\u00edpio da Rep\u00fablica Federativa do Brasil que rege as suas rela\u00e7\u00f5es internacionais promover o bem de todos, sem preconceitos de origem, ra\u00e7a, sexo, cor, idade e quaisquer outras formas de discrimina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459934,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405212,"slug":"direito-constitucional-principios-fundamentais-titulo-i-artigos-1o-a-4o-da-cf"},{"nome_clean":"Fundamentos da Rep\u00fablica Federativa do Brasil - formas de Estado, formas de governo, sistemas de governo, regimes de governo. Poder: titularidade x exerc\u00edcio (artigo 1\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Fundamentos da Rep\u00fablica Federativa do Brasil - formas de Estado, formas de governo, sistemas de governo, regimes de governo. Poder: titularidade x exerc\u00edcio (artigo 1\u00ba da CF)","pai":405212,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405213,"slug":"direito-constitucional-fundamentos-da-republica-federativa-do-brasil-formas-de-estado-formas-de-governo-sistemas-de-governo-regimes-de-governo-poder-titularidade-x-exercicio-artigo-1o-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Policial Militar","id":16880}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o disposto na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988, marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":58438,"cargo":{"descricao":"Soldado Policial Militar","id":16880},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2017-crs-pmmg-soldado-policial-militar-nao-foi-localizado-o-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Soldado Policial Militar - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:31:27","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1753459,"hashId":"d174743678c6263f6c88e024f1b623f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o disposto na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988, marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":6675001,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As For\u00e7as Armadas, constitu\u00eddas pela Marinha, pelo Ex\u00e9rcito, pela Aeron\u00e1utica, pelas Pol\u00edcias Militares e Corpos de Bombeiros Militares e pelas Guardas Municipais s\u00e3o institui\u00e7\u00f5es nacionais permanentes e regulares, organizadas com base na hierarquia e na disciplina, sob a autoridade suprema do Presidente da Rep\u00fablica, e destinam-se \u00e0 defesa da P\u00e1tria, \u00e0 garantia dos poderes constitucionais e, por iniciativa de qualquer destes, da lei e da ordem.","id":6674999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As For\u00e7as Armadas, constitu\u00eddas pela Marinha, pelo Ex\u00e9rcito, pela Aeron\u00e1utica, pelas Pol\u00edcias Militares e Corpos de Bombeiros Militares e pelas Guardas Municipais s\u00e3o institui\u00e7\u00f5es nacionais permanentes e regulares, organizadas com base na hierarquia e na disciplina, sob a autoridade suprema do Presidente da Rep\u00fablica, e destinam-se \u00e0 defesa da P\u00e1tria, \u00e0 garantia dos poderes constitucionais e, por iniciativa de qualquer destes, da lei e da ordem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O oficial somente perder\u00e1 o posto e a patente e a pra\u00e7a a gradua\u00e7\u00e3o, se forem julgados indignos com a carreira militar ou com ela incompat\u00edvel, por decis\u00e3o de tribunal militar de car\u00e1ter excepcional, em tempo de paz, ou de tribunal especial, em tempo de guerra.","id":6675000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O oficial somente perder\u00e1 o posto e a patente e a pra\u00e7a a gradua\u00e7\u00e3o, se forem julgados indignos com a carreira militar ou com ela incompat\u00edvel, por decis\u00e3o de tribunal militar de car\u00e1ter excepcional, em tempo de paz, ou de tribunal especial, em tempo de guerra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c0s pol\u00edcias militares cabem a pol\u00edcia ostensiva e a preserva\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica; aos corpos de bombeiros militares, al\u00e9m das atribui\u00e7\u00f5es definidas em lei, incumbe a execu\u00e7\u00e3o de atividades de defesa civil.","id":6675001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0s pol\u00edcias militares cabem a pol\u00edcia ostensiva e a preserva\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica; aos corpos de bombeiros militares, al\u00e9m das atribui\u00e7\u00f5es definidas em lei, incumbe a execu\u00e7\u00e3o de atividades de defesa civil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A pol\u00edcia rodovi\u00e1ria federal, \u00f3rg\u00e3o permanente, organizado e mantido pela Uni\u00e3o e estruturado em carreira, destina-se, na forma da lei, ao patrulhamento ostensivo das rodovias e ferrovias federais.","id":6675002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pol\u00edcia rodovi\u00e1ria federal, \u00f3rg\u00e3o permanente, organizado e mantido pela Uni\u00e3o e estruturado em carreira, destina-se, na forma da lei, ao patrulhamento ostensivo das rodovias e ferrovias federais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459934,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas - T\u00edtulo V da CF - artigos 136 a 144","oab":true,"nome":"Defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas - T\u00edtulo V da CF - artigos 136 a 144","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405286,"slug":"direito-constitucional-defesa-do-estado-e-das-instituicoes-democraticas-titulo-v-da-cf-artigos-136-a-144"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a p\u00fablica ou seguran\u00e7a p\u00fablica: organiza\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica (artigo 144 da CF)","oab":true,"nome":"Seguran\u00e7a p\u00fablica ou seguran\u00e7a p\u00fablica: organiza\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica (artigo 144 da CF)","pai":405286,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405289,"slug":"direito-constitucional-seguranca-publica-ou-seguranca-publica-organizacao-da-seguranca-publica-artigo-144-da-cf"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os da seguran\u00e7a p\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os da seguran\u00e7a p\u00fablica","pai":405289,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407740,"slug":"direito-constitucional-orgaos-da-seguranca-publica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Policial Militar","id":16880}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA\u201d, Policial Militar da ativa, candidatou ao cargo eletivo de vereador nas elei\u00e7\u00f5es municipais de sua cidade. Para ser considerado alist\u00e1vel e eleg\u00edvel dever\u00e1 atender determinadas condi\u00e7\u00f5es. Com base na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988, marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":58438,"cargo":{"descricao":"Soldado Policial Militar","id":16880},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2017-crs-pmmg-soldado-policial-militar-nao-foi-localizado-o-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Soldado Policial Militar - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:31:29","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1753472,"hashId":"9fdf6a9a457757bcb98eb1b768219101","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA\u201d, Policial Militar da ativa, candidatou ao cargo eletivo de vereador nas elei\u00e7\u00f5es municipais de sua cidade. Para ser considerado alist\u00e1vel e eleg\u00edvel dever\u00e1 atender determinadas condi\u00e7\u00f5es. Com base na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988, marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":6675059,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se \u201cA\u201d contar mais de dez anos de servi\u00e7o, ser\u00e1 agregado pela autoridade subordinada pelo prazo de 30 dias.","id":6675056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se \u201cA\u201d contar mais de dez anos de servi\u00e7o, ser\u00e1 agregado pela autoridade subordinada pelo prazo de 30 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se \u201cA\u201d for eleito, passar\u00e1 automaticamente, no ato da diploma\u00e7\u00e3o, para a atividade remunerada.","id":6675057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se \u201cA\u201d for eleito, passar\u00e1 automaticamente, no ato da diploma\u00e7\u00e3o, para a atividade remunerada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cA\u201d n\u00e3o pode candidatar, pois durante o per\u00edodo do servi\u00e7o na Pol\u00edcia Militar \u00e9 considerado conscrito.","id":6675058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA\u201d n\u00e3o pode candidatar, pois durante o per\u00edodo do servi\u00e7o na Pol\u00edcia Militar \u00e9 considerado conscrito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se \u201cA\u201d contar menos de dez anos de servi\u00e7o, dever\u00e1 afastar-se da atividade.","id":6675059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se \u201cA\u201d contar menos de dez anos de servi\u00e7o, dever\u00e1 afastar-se da atividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459937,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos","pai":403985,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404029,"slug":"direito-eleitoral-direitos-politicos"},{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos Positivos","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos Positivos","pai":405229,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407584,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-positivos"},{"nome_clean":"Capacidade Eleitoral Passiva","oab":true,"nome":"Capacidade Eleitoral Passiva","pai":407584,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407586,"slug":"direito-constitucional-capacidade-eleitoral-passiva"},{"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos Passivos - Capacidade Eleitoral Passiva: Condi\u00e7\u00f5es de Elegibilidade","oab":false,"nome":"Direitos Pol\u00edticos Passivos - Capacidade Eleitoral Passiva: Condi\u00e7\u00f5es de Elegibilidade","pai":404029,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":417995,"slug":"direito-eleitoral-direitos-politicos-passivos-capacidade-eleitoral-passiva-condicoes-de-elegibilidade"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tratamento para o diabetes tem por objetivo aliviar os sintomas relacionados \u00e0 hiperglicemia e evitar ou reduzir as complica\u00e7\u00f5es agudas e cr\u00f4nicas. Considerando o tratamento para o diabetes em pacientes hospitalizados, marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":58437,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2017-crs-pmmg-farmaceutico-nao-foi-localizado-o-gabarito-preliminar-3","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Farmac\u00eautico - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1753486,"hashId":"dfe73eac811a28dd83c855142d1987f0","enunciado":"<p>O tratamento para o diabetes tem por objetivo aliviar os sintomas relacionados \u00e0 hiperglicemia e evitar ou reduzir as complica\u00e7\u00f5es agudas e cr\u00f4nicas. Considerando o<strong> tratamento para o diabetes em pacientes hospitalizados,<\/strong> marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":6675122,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Medicamentos administrados em hospital, como glicocortic\u00f3ides e antiinflamat\u00f3rios n\u00e3o esteroidais ou solu\u00e7\u00f5es intravenosas glicosadas, podem exacerbar a tend\u00eancia \u00e0 hiperglicemia.","id":6675120,"corpo":"<p>Medicamentos administrados em hospital, como glicocortic\u00f3ides e antiinflamat\u00f3rios n\u00e3o esteroidais ou solu\u00e7\u00f5es intravenosas glicosadas, podem exacerbar a tend\u00eancia \u00e0 hiperglicemia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um erro frequente no tratamento de pacientes com cetoacidose diab\u00e9tica consiste em administrar insulina de a\u00e7\u00e3o longa por via subcut\u00e2nea antes de interromper a infus\u00e3o de insulina.","id":6675121,"corpo":"<p>Um erro frequente no tratamento de pacientes com cetoacidose diab\u00e9tica consiste em administrar insulina de a\u00e7\u00e3o longa por via subcut\u00e2nea antes de interromper a infus\u00e3o de insulina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A insulina constitui a base do tratamento da hiperglicemia em pacientes hospitalizados.","id":6675122,"corpo":"<p>A insulina constitui a base do tratamento da hiperglicemia em pacientes hospitalizados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A insulina regular n\u00e3o pode ser administrada por via intravenosa ou intramuscular.","id":6675123,"corpo":"<p>A insulina regular n\u00e3o pode ser administrada por via intravenosa ou intramuscular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459926,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Policial Militar","id":16880}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo Penal (CP) brasileiro acerca do concurso de pessoas, marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":58438,"cargo":{"descricao":"Soldado Policial Militar","id":16880},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2017-crs-pmmg-soldado-policial-militar-nao-foi-localizado-o-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Soldado Policial Militar - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:31:34","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1753510,"hashId":"4c96e9152eb29e679666a29c82b901ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo Penal (CP) brasileiro acerca do concurso de pessoas, marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":6675224,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na hip\u00f3tese de crime praticado em concurso de pessoas, se a participa\u00e7\u00e3o de um dos agentes for de menor import\u00e2ncia, este n\u00e3o responde pelo delito.","id":6675223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na hip\u00f3tese de crime praticado em concurso de pessoas, se a participa\u00e7\u00e3o de um dos agentes for de menor import\u00e2ncia, este n\u00e3o responde pelo delito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se algum dos concorrentes quis participar de crime menos grave, ser-lhe-\u00e1 aplicada a pena deste.","id":6675224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se algum dos concorrentes quis participar de crime menos grave, ser-lhe-\u00e1 aplicada a pena deste.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A instiga\u00e7\u00e3o e o aux\u00edlio, salvo disposi\u00e7\u00e3o expressa em contr\u00e1rio, n\u00e3o s\u00e3o pun\u00edveis quando o delito ocorrer na modalidade tentada.","id":6675225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A instiga\u00e7\u00e3o e o aux\u00edlio, salvo disposi\u00e7\u00e3o expressa em contr\u00e1rio, n\u00e3o s\u00e3o pun\u00edveis quando o delito ocorrer na modalidade tentada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No concurso de pessoas, as circunst\u00e2ncias e as condi\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter pessoal n\u00e3o se comunicam, ainda que elementares do crime.","id":6675226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No concurso de pessoas, as circunst\u00e2ncias e as condi\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter pessoal n\u00e3o se comunicam, ainda que elementares do crime.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459942,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"},{"nome_clean":"Do Concurso de Pessoas","oab":true,"nome":"Do Concurso de Pessoas","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406278,"slug":"direito-penal-do-concurso-de-pessoas"},{"nome_clean":"Coopera\u00e7\u00e3o Dolosamente Distinta","oab":false,"nome":"Coopera\u00e7\u00e3o Dolosamente Distinta","pai":406278,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418691,"slug":"direito-penal-cooperacao-dolosamente-distinta"}],"slug":"direito-penal\/1753510","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Policial Militar","id":16880}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo Penal (CP) brasileiro acerca da imputabilidade penal, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":58438,"cargo":{"descricao":"Soldado Policial Militar","id":16880},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2017-crs-pmmg-soldado-policial-militar-nao-foi-localizado-o-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Soldado Policial Militar - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:31:34","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1753515,"hashId":"6a5e5afa083de17a57ce051600257f5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo Penal (CP) brasileiro acerca da imputabilidade penal, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que:<\/p>","resposta":6675247,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os menores de 18 (dezoito) anos s\u00e3o penalmente respons\u00e1veis somente nas hip\u00f3teses de crimes hediondos.","id":6675244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os menores de 18 (dezoito) anos s\u00e3o penalmente respons\u00e1veis somente nas hip\u00f3teses de crimes hediondos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O agente que age impelido por emo\u00e7\u00e3o ou por paix\u00e3o \u00e9 penalmente inimput\u00e1vel.","id":6675245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O agente que age impelido por emo\u00e7\u00e3o ou por paix\u00e3o \u00e9 penalmente inimput\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 isento de pena o agente que, por embriaguez volunt\u00e1ria ou culposa, n\u00e3o possu\u00eda, ao tempo da a\u00e7\u00e3o ou da omiss\u00e3o, a plena capacidade de entender o car\u00e1ter il\u00edcito do fato ou de determinar-se de acordo com esse entendimento.","id":6675246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 isento de pena o agente que, por embriaguez volunt\u00e1ria ou culposa, n\u00e3o possu\u00eda, ao tempo da a\u00e7\u00e3o ou da omiss\u00e3o, a plena capacidade de entender o car\u00e1ter il\u00edcito do fato ou de determinar-se de acordo com esse entendimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A pena pode ser reduzida de um a dois ter\u00e7os, se o agente, em virtude de perturba\u00e7\u00e3o de sa\u00fade mental ou por desenvolvimento mental incompleto ou retardado n\u00e3o era inteiramente capaz de entender o car\u00e1ter il\u00edcito do fato ou de determinar-se de acordo com esse entendimento.","id":6675247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pena pode ser reduzida de um a dois ter\u00e7os, se o agente, em virtude de perturba\u00e7\u00e3o de sa\u00fade mental ou por desenvolvimento mental incompleto ou retardado n\u00e3o era inteiramente capaz de entender o car\u00e1ter il\u00edcito do fato ou de determinar-se de acordo com esse entendimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459942,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"},{"nome_clean":"Culpabilidade","oab":true,"nome":"Culpabilidade","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406273,"slug":"direito-penal-culpabilidade"},{"nome_clean":"Causas Excludentes da Culpabilidade","oab":false,"nome":"Causas Excludentes da Culpabilidade","pai":406273,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413790,"slug":"direito-penal-causas-excludentes-da-culpabilidade"},{"nome_clean":"Imputabilidade","oab":false,"nome":"Imputabilidade","pai":413790,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413791,"slug":"direito-penal-imputabilidade"},{"nome_clean":"Doen\u00e7a mental ou desenvolvimento mental incompleto ou retardado","oab":false,"nome":"Doen\u00e7a mental ou desenvolvimento mental incompleto ou retardado","pai":413791,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418668,"slug":"direito-penal-doenca-mental-ou-desenvolvimento-mental-incompleto-ou-retardado"}],"slug":"direito-penal\/1753515","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As infec\u00e7\u00f5es hospitalares (IH) t\u00eam grande repercuss\u00e3o nas institui\u00e7\u00f5es, considerando os riscos para os pacientes que ali se encontram hospitalizados. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade determinou, desde 1992, que os hospitais tenham, efetivamente, Servi\u00e7os de Controle de Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar (SCIH) como forma de profissionaliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os e seguran\u00e7a para os pacientes. Considerando as a\u00e7\u00f5es de controle das infec\u00e7\u00f5es hospitalares e o papel da farm\u00e1cia hospitalar, marque a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":58437,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2017-crs-pmmg-farmaceutico-nao-foi-localizado-o-gabarito-preliminar-3","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Farmac\u00eautico - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1753520,"hashId":"48b4df815c0a6b648ddac4a3967dfd94","enunciado":"<p>As infec\u00e7\u00f5es hospitalares (IH) t\u00eam grande repercuss\u00e3o nas institui\u00e7\u00f5es, considerando os riscos para os pacientes que ali se encontram hospitalizados. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade determinou, desde 1992, que os hospitais tenham, efetivamente, Servi\u00e7os de Controle de Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar (SCIH) como forma de profissionaliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os e seguran\u00e7a para os pacientes. Considerando as <strong>a\u00e7\u00f5es de controle das infec\u00e7\u00f5es hospitalares e o papel da farm\u00e1cia hospitalar<\/strong>, marque a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":6675267,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A restri\u00e7\u00e3o de uso de antimicrobianos \u00e9 o m\u00e9todo mais utilizado para o controle das prescri\u00e7\u00f5es e deve ser realizado atrav\u00e9s do preenchimento de formul\u00e1rios para sua libera\u00e7\u00e3o e, monitorados e auditados pelo farmac\u00eautico.","id":6675264,"corpo":"<p>A restri\u00e7\u00e3o de uso de antimicrobianos \u00e9 o m\u00e9todo mais utilizado para o controle das prescri\u00e7\u00f5es e deve ser realizado atrav\u00e9s do preenchimento de formul\u00e1rios para sua libera\u00e7\u00e3o e, monitorados e auditados pelo farmac\u00eautico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De acordo com os programas de farm\u00e1cia clinica, o farmac\u00eautico pode tamb\u00e9m participar da elabora\u00e7\u00e3o de protocolos cl\u00ednicos para a profilaxia antibi\u00f3tica e para o uso terap\u00eautico em infec\u00e7\u00f5es bacterianas.","id":6675265,"corpo":"<p>De acordo com os programas de farm\u00e1cia clinica, o farmac\u00eautico pode tamb\u00e9m participar da elabora\u00e7\u00e3o de protocolos cl\u00ednicos para a profilaxia antibi\u00f3tica e para o uso terap\u00eautico em infec\u00e7\u00f5es bacterianas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A supervis\u00e3o da manipula\u00e7\u00e3o dos anti\u2011s\u00e9pticos, desinfetantes e esterilizantes, fornecendo informa\u00e7\u00f5es e orienta\u00e7\u00f5es sobre os produtos para os setores que os utilizam, \u00e9 uma atribui\u00e7\u00e3o das farm\u00e1cias hospitalares no controle das infec\u00e7\u00f5es hospitalares.","id":6675266,"corpo":"<p>A supervis\u00e3o da manipula\u00e7\u00e3o dos anti\u2011s\u00e9pticos, desinfetantes e esterilizantes, fornecendo informa\u00e7\u00f5es e orienta\u00e7\u00f5es sobre os produtos para os setores que os utilizam, \u00e9 uma atribui\u00e7\u00e3o das farm\u00e1cias hospitalares no controle das infec\u00e7\u00f5es hospitalares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dentro de uma estrutura hospitalar, a farm\u00e1cia \u00e9 o setor que seleciona, adquire e\/ou prepara todos os agentes antimicrobianos necess\u00e1rios a terap\u00eautica e higieniza\u00e7\u00e3o hospitalar, al\u00e9m de responder pelo armazenamento e garantia da qualidade destes produtos.","id":6675267,"corpo":"<p>Dentro de uma estrutura hospitalar, a farm\u00e1cia \u00e9 o setor que seleciona, adquire e\/ou prepara todos os agentes antimicrobianos necess\u00e1rios a terap\u00eautica e higieniza\u00e7\u00e3o hospitalar, al\u00e9m de responder pelo armazenamento e garantia da qualidade destes produtos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459943,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Controle de infec\u00e7\u00e3o hospitalar","oab":false,"nome":"Controle de infec\u00e7\u00e3o hospitalar","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419135,"slug":"farmacia-controle-de-infeccao-hospitalar"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Norma Regulamentadora 24, que prev\u00ea as condi\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias e de conforto nos locais de trabalho, assinale a alternativa correta acerca dos gabinetes sanit\u00e1rios.","provas":[{"id":58348,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2017-nosso-rumo-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho-o-acesso-ao-gabarito-preliminar-somente-mediante-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - MGS - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:37","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1753535,"hashId":"e51d1858df72b8fdac0292eb53ca5135","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Norma Regulamentadora 24, que prev\u00ea as condi\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias e de conforto nos locais de trabalho, assinale a alternativa correta acerca dos gabinetes sanit\u00e1rios.<\/p>","resposta":6675330,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o devem apresentar ventila\u00e7\u00e3o para o exterior.","id":6675329,"corpo":"<p>N\u00e3o devem apresentar ventila\u00e7\u00e3o para o exterior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Devem possuir recipientes com tampa, para guarda de pap\u00e9is servidos, quando n\u00e3o ligados diretamente \u00e0 rede ou quando sejam destinados \u00e0s mulheres.","id":6675330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devem possuir recipientes com tampa, para guarda de pap\u00e9is servidos, quando n\u00e3o ligados diretamente \u00e0 rede ou quando sejam destinados \u00e0s mulheres.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As paredes divis\u00f3rias devem ter altura m\u00ednima de 2,10m e o bordo inferior n\u00e3o poder\u00e1 se situar a mais de 0,25m do pavimento.","id":6675331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As paredes divis\u00f3rias devem ter altura m\u00ednima de 2,10m e o bordo inferior n\u00e3o poder\u00e1 se situar a mais de 0,25m do pavimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Podem ser instalados em at\u00e9 dois compartimentos compartilhados.","id":6675332,"corpo":"<p>Podem ser instalados em at\u00e9 dois compartimentos compartilhados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459930,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 24 - Condi\u00e7\u00f5es Sanit\u00e1rias e de Conforto nos Locais de Trabalho","oab":false,"nome":"NR 24 - Condi\u00e7\u00f5es Sanit\u00e1rias e de Conforto nos Locais de Trabalho","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397941,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-24-condicoes-sanitarias-e-de-conforto-nos-locais-de-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 Norma Regulamentadora 9, do Programa de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais, o reconhecimento dos riscos ambientais dever\u00e1 conter os seguintes itens, EXCETO:","provas":[{"id":58348,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2017-nosso-rumo-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho-o-acesso-ao-gabarito-preliminar-somente-mediante-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - MGS - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:38","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1753541,"hashId":"0848ab1d4f05169976a2506e5f8120f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que concerne \u00e0 Norma Regulamentadora 9, do Programa de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais, o reconhecimento dos riscos ambientais dever\u00e1 conter os seguintes itens, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":6675353,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o estabelecimento de prioridades e metas de avalia\u00e7\u00e3o e controle.","id":6675353,"corpo":"<p>o estabelecimento de prioridades e metas de avalia\u00e7\u00e3o e controle.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a identifica\u00e7\u00e3o das poss\u00edveis trajet\u00f3rias e dos meios de propaga\u00e7\u00e3o dos agentes no ambiente de trabalho.","id":6675354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a identifica\u00e7\u00e3o das poss\u00edveis trajet\u00f3rias e dos meios de propaga\u00e7\u00e3o dos agentes no ambiente de trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a descri\u00e7\u00e3o das medidas de controle j\u00e1 existentes.","id":6675355,"corpo":"<p>a descri\u00e7\u00e3o das medidas de controle j\u00e1 existentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a identifica\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es e determina\u00e7\u00e3o do n\u00famero de trabalhadores expostos.","id":6675356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a identifica\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es e determina\u00e7\u00e3o do n\u00famero de trabalhadores expostos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459930,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","oab":false,"nome":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397926,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-09-programas-de-prevencao-de-riscos-ambientais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estaca executada por perfura\u00e7\u00e3o do solo com uma sonda ou piteira e revestimento total com camisa met\u00e1lica, realizando-se o lan\u00e7amento do concreto e a retirada gradativa do revestimento com simult\u00e2neo apiloamento do concreto. Trata-se da estaca","provas":[{"id":58349,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2017-nosso-rumo-engenheiro-civil-nao-foi-localizado-outro-gabarito-somente-o-que-ja-esta-cadastrado-acesso-ao-gabarito-definitivo-somente-mediante-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - MGS - Engenheiro Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:39","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1753549,"hashId":"58a0e883d465a55b0d62c56376a5892d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Estaca executada por perfura\u00e7\u00e3o do solo com uma sonda ou piteira e revestimento total com camisa met\u00e1lica, realizando-se o lan\u00e7amento do concreto e a retirada gradativa do revestimento com simult\u00e2neo apiloamento do concreto. Trata-se da estaca<\/p>","resposta":6675390,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"raiz.","id":6675388,"corpo":"<p>raiz.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de rea\u00e7\u00e3o.","id":6675389,"corpo":"<p>de rea\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Strauss.","id":6675390,"corpo":"<p>Strauss.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"escavada com fluido estabilizante.","id":6675391,"corpo":"<p>escavada com fluido estabilizante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459944,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Funda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Funda\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399442,"slug":"engenharia-civil-fundacoes"},{"nome_clean":"Tipos de Funda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Tipos de Funda\u00e7\u00f5es","pai":399442,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399443,"slug":"engenharia-civil-tipos-de-fundacoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A capta\u00e7\u00e3o de \u00e1gua para o sistema predial pode ser feita por meio da rede p\u00fablica ou ent\u00e3o a partir de fontes particulares. Se a capta\u00e7\u00e3o de \u00e1gua for feita a partir de uma fonte particular, deve ser previsto um sistema de tratamento, a fim de se garantir a qualidade de \u00e1gua para uso humano. No que concerne aos sistemas de abastecimento, em rela\u00e7\u00e3o ao sistema direto, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":58349,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2017-nosso-rumo-engenheiro-civil-nao-foi-localizado-outro-gabarito-somente-o-que-ja-esta-cadastrado-acesso-ao-gabarito-definitivo-somente-mediante-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - MGS - Engenheiro Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:43","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1753561,"hashId":"7b02002cc134ed1b7df51301de1652ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A capta\u00e7\u00e3o de \u00e1gua para o sistema predial pode ser feita por meio da rede p\u00fablica ou ent\u00e3o a partir de fontes particulares. Se a capta\u00e7\u00e3o de \u00e1gua for feita a partir de uma fonte particular, deve ser previsto um sistema de tratamento, a fim de se garantir a qualidade de \u00e1gua para uso humano. No que concerne aos sistemas de abastecimento, em rela\u00e7\u00e3o ao sistema direto, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6675442,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma de suas vantagens \u00e9 continuar operante quando falta \u00e1gua na rede p\u00fablica, pois \u00e9 provido de reservat\u00f3rio.","id":6675440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma de suas vantagens \u00e9 continuar operante quando falta \u00e1gua na rede p\u00fablica, pois \u00e9 provido de reservat\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"proporciona um maior custo da estrutura, pois, uma vez que necessita de reservat\u00f3rios (superior e inferior), h\u00e1 um aumento da carga depositada sobre esta.","id":6675441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">proporciona um maior custo da estrutura, pois, uma vez que necessita de reservat\u00f3rios (superior e inferior), h\u00e1 um aumento da carga depositada sobre esta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pode ocorrer contamina\u00e7\u00e3o da rede p\u00fablica, devido a um funcionamento inadequado do dispositivo antirretorno, que \u00e9 um componente mec\u00e2nico.","id":6675442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ocorrer contamina\u00e7\u00e3o da rede p\u00fablica, devido a um funcionamento inadequado do dispositivo antirretorno, que \u00e9 um componente mec\u00e2nico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"gera uma redu\u00e7\u00e3o da reserva de \u00e1gua do sistema p\u00fablico.","id":6675443,"corpo":"<p>gera uma redu\u00e7\u00e3o da reserva de \u00e1gua do sistema p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459944,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","pai":399409,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400674,"slug":"engenharia-civil-instalacoes-hidrossanitarias"},{"nome_clean":"Sistemas de capta\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua","oab":false,"nome":"Sistemas de capta\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua","pai":399409,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400678,"slug":"engenharia-civil-sistemas-de-captacao-e-distribuicao-de-agua"},{"nome_clean":"Saneamento Geral","oab":false,"nome":"Saneamento Geral","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416472,"slug":"engenharia-civil-saneamento-geral"},{"nome_clean":"Abastecimento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Abastecimento de \u00c1gua","pai":416472,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416475,"slug":"engenharia-civil-abastecimento-de-agua"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne aos medicamentos antimicrobianos, conforme a RDC n\u00b0 20\/11, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":58350,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2017-nosso-rumo-farmaceutico-o-gabarito-que-esta-inserido-e-o-preliminar-acesso-ao-definitivo-somente-mediante-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - MGS - Farmac\u00eautico - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1753582,"hashId":"31b7d55306d26d02a73ffe2dbde7e06b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que concerne aos medicamentos antimicrobianos, conforme a RDC n\u00b0 20\/11, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6675541,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 vedado ao farmac\u00eautico aceitar devolu\u00e7\u00e3o, por pessoa f\u00edsica, de medicamentos antimicrobianos, inclusive em casos de desvio de qualidade que os tornem impr\u00f3prios para consumo. Nesta condi\u00e7\u00e3o, a devolu\u00e7\u00e3o deve ser feita diretamente \u00e0 Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria pela pessoa f\u00edsica, sem qualquer interfer\u00eancia do farmac\u00eautico respons\u00e1vel pela venda.","id":6675540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado ao farmac\u00eautico aceitar devolu\u00e7\u00e3o, por pessoa f\u00edsica, de medicamentos antimicrobianos, inclusive em casos de desvio de qualidade que os tornem impr\u00f3prios para consumo. Nesta condi\u00e7\u00e3o, a devolu\u00e7\u00e3o deve ser feita diretamente \u00e0 Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria pela pessoa f\u00edsica, sem qualquer interfer\u00eancia do farmac\u00eautico respons\u00e1vel pela venda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em situa\u00e7\u00f5es de tratamento prolongado, a receita de antimicrobiano poder\u00e1 ser utilizada para aquisi\u00e7\u00f5es posteriores dentro de um per\u00edodo de 90 dias, a partir da data de emiss\u00e3o, contanto que contenha indica\u00e7\u00e3o de uso cont\u00ednuo, com a quantidade a ser utilizada para cada 30 dias.","id":6675541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em situa\u00e7\u00f5es de tratamento prolongado, a receita de antimicrobiano poder\u00e1 ser utilizada para aquisi\u00e7\u00f5es posteriores dentro de um per\u00edodo de 90 dias, a partir da data de emiss\u00e3o, contanto que contenha indica\u00e7\u00e3o de uso cont\u00ednuo, com a quantidade a ser utilizada para cada 30 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A receita de antimicrobianos \u00e9 v\u00e1lida em todo territ\u00f3rio nacional por 15 dias a partir da data de emiss\u00e3o e n\u00e3o deve conter a prescri\u00e7\u00e3o de outras categorias de medicamentos que n\u00e3o sejam sujeitos a controle especial.","id":6675542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A receita de antimicrobianos \u00e9 v\u00e1lida em todo territ\u00f3rio nacional por 15 dias a partir da data de emiss\u00e3o e n\u00e3o deve conter a prescri\u00e7\u00e3o de outras categorias de medicamentos que n\u00e3o sejam sujeitos a controle especial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando realizada em apenas uma via, a prescri\u00e7\u00e3o de medicamentos antimicrobianos deve seguir modelo de receita espec\u00edfico.","id":6675543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando realizada em apenas uma via, a prescri\u00e7\u00e3o de medicamentos antimicrobianos deve seguir modelo de receita espec\u00edfico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459946,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"RDC n \u00ba 20\/2011 - Anvisa - Controle de medicamentos \u00e0 base de subst\u00e2ncias classificadas como antimicrobianos, de uso sob prescri\u00e7\u00e3o, isoladas ou em associa\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"RDC n \u00ba 20\/2011 - Anvisa - Controle de medicamentos \u00e0 base de subst\u00e2ncias classificadas como antimicrobianos, de uso sob prescri\u00e7\u00e3o, isoladas ou em associa\u00e7\u00e3o.","pai":398691,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419147,"slug":"farmacia-rdc-n-o-20-2011-anvisa-controle-de-medicamentos-a-base-de-substancias-classificadas-como-antimicrobianos-de-uso-sob-prescricao-isoladas-ou-em-associacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito de bioequival\u00eancia e biodisponibilidade, analise os itens abaixo. I. A bioequival\u00eancia consiste na demonstra\u00e7\u00e3o de equival\u00eancia farmac\u00eautica entre produtos apresentados sob a mesma forma farmac\u00eautica, por\u00e9m com composi\u00e7\u00e3o quantitativa diferenciada de princ\u00edpios ativos e sem compar\u00e1vel biodisponibilidade, quando estudados sob um mesmo desenho experimental. II. A biodisponibilidade indica a velocidade e a extens\u00e3o de absor\u00e7\u00e3o de um princ\u00edpio ativo em uma forma de dosagem, a partir de sua curva concentra\u00e7\u00e3o\/tempo na circula\u00e7\u00e3o sist\u00eamica ou sua excre\u00e7\u00e3o na urina. \u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":58350,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2017-nosso-rumo-farmaceutico-o-gabarito-que-esta-inserido-e-o-preliminar-acesso-ao-definitivo-somente-mediante-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - MGS - Farmac\u00eautico - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1753593,"hashId":"86305036b640448f022ffaf28f9567ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito de bioequival\u00eancia e biodisponibilidade, analise os itens abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A bioequival\u00eancia consiste na demonstra\u00e7\u00e3o de equival\u00eancia farmac\u00eautica entre produtos apresentados sob a mesma forma farmac\u00eautica, por\u00e9m com composi\u00e7\u00e3o quantitativa diferenciada de princ\u00edpios ativos e sem compar\u00e1vel biodisponibilidade, quando estudados sob um mesmo desenho experimental. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A biodisponibilidade indica a velocidade e a extens\u00e3o de absor\u00e7\u00e3o de um princ\u00edpio ativo em uma forma de dosagem, a partir de sua curva concentra\u00e7\u00e3o\/tempo na circula\u00e7\u00e3o sist\u00eamica ou sua excre\u00e7\u00e3o na urina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":6675589,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, apenas, sendo que a bioequival\u00eancia deve conter id\u00eantica composi\u00e7\u00e3o qualitativa e quantitativa de princ\u00edpios ativos, e que tenham compar\u00e1vel biodisponibilidade, quando estudados sob um mesmo desenho experimental.","id":6675589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, apenas, sendo que a bioequival\u00eancia deve conter id\u00eantica composi\u00e7\u00e3o qualitativa e quantitativa de princ\u00edpios ativos, e que tenham compar\u00e1vel biodisponibilidade, quando estudados sob um mesmo desenho experimental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, apenas, sendo que a biodisponibilidade corresponde a um equivalente terap\u00eautico de um medicamento de refer\u00eancia.","id":6675590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, apenas, sendo que a biodisponibilidade corresponde a um equivalente terap\u00eautico de um medicamento de refer\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II.","id":6675591,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, apenas, visto que a biodisponibilidade traz a indica\u00e7\u00e3o de velocidade e extens\u00e3o somente a partir de sua curva de tempo na circula\u00e7\u00e3o sist\u00eamica.","id":6675592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, apenas, visto que a biodisponibilidade traz a indica\u00e7\u00e3o de velocidade e extens\u00e3o somente a partir de sua curva de tempo na circula\u00e7\u00e3o sist\u00eamica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459946,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacocin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Farmacocin\u00e9tica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398290,"slug":"farmacia-farmacocinetica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial","id":22757}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o caracter\u00edsticas cl\u00ednicas da infec\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o retrofaringeo segundo TOPAZIAN (2006), exceto:","provas":[{"id":57989,"cargo":{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial","id":22757},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-odontologia-area-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-facial-gabarito-preliminar-nao-encontrado-somente-o-definitivo-tanto-no-site-do-certame-quanto-nos-concorrentes-e-no-google","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Odontologia - \u00c1rea Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1748742,"hashId":"29fb691eb3a2ac6245a124fda8ffe9ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o caracter\u00edsticas cl\u00ednicas da infec\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o retrofaringeo segundo TOPAZIAN (2006), exceto:<\/p>","resposta":6653699,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Disfagia","id":6653697,"corpo":"<p>Disfagia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rigidez nucal","id":6653698,"corpo":"<p>Rigidez nucal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desvio de \u00favula","id":6653699,"corpo":"<p>Desvio de \u00favula<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Regurgita\u00e7\u00e3o esofagiana","id":6653700,"corpo":"<p>Regurgita\u00e7\u00e3o esofagiana<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459455,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cirurgia Bucomaxilofacial","oab":false,"nome":"Cirurgia Bucomaxilofacial","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399434,"slug":"odontologia-cirurgia-bucomaxilofacial"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial","id":22757}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que, segundo HUPP (2009), re\u00fane aspectos da Anquilose Extracapsular: I. Leva \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da abertura mandibular e varia de uma redu\u00e7\u00e3o parcial funcional at\u00e9 a imobilidade completa da mand\u00edbula. II. Em geral envolve o processo coron\u00f3ide e o m\u00fasculo temporal. III. Os pacientes inicialmente apresentam limita\u00e7\u00e3o da abertura da boca e desvio para o lado afetado. Nesses casos, a restri\u00e7\u00e3o completa da abertura da boca \u00e9 rara, e movimentos laterais e de protrus\u00e3o limitados podem ser realizados. IV. Resulta da fus\u00e3o do c\u00f4ndilo, do disco e do complexo da fossa mandibular por forma\u00e7\u00e3o de tecido fibroso, fus\u00e3o \u00f3ssea, ou uma combina\u00e7\u00e3o de ambos. V. A avalia\u00e7\u00e3o do paciente revela restri\u00e7\u00e3o severa da abertura m\u00e1xima, desvio para o lado afetado e redu\u00e7\u00e3o da excurs\u00e3o lateral para o lado contralateral. Se a anquilose resulta primariamente de tecido fibroso, a mobilidade da mand\u00edbula ser\u00e1 maior do que se for resultado de fus\u00e3o \u00f3ssea. VI. Causas frequentes s\u00e3o alargamento ou hiperplasia do processo coron\u00f3ide, e traumatismo na regi\u00e3o do arco zigom\u00e1tico. Infec\u00e7\u00e3o ao redor do m\u00fasculo temporal tamb\u00e9m pode produzir. VII. A causa mais comum consiste em macrotraumatismo, mais frequentemente relacionado com fraturas condilares. Outras causas s\u00e3o tratamento cir\u00fargico pr\u00e9vio que resultou em cicatriz e, em casos raros, infec\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":57989,"cargo":{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial","id":22757},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-odontologia-area-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-facial-gabarito-preliminar-nao-encontrado-somente-o-definitivo-tanto-no-site-do-certame-quanto-nos-concorrentes-e-no-google","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Odontologia - \u00c1rea Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1748756,"hashId":"e9cb1ba68383366f2711182ea81a6e68","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que, segundo HUPP (2009), re\u00fane aspectos da Anquilose Extracapsular: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Leva \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da abertura mandibular e varia de uma redu\u00e7\u00e3o parcial funcional at\u00e9 a imobilidade completa da mand\u00edbula. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Em geral envolve o processo coron\u00f3ide e o m\u00fasculo temporal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os pacientes inicialmente apresentam limita\u00e7\u00e3o da abertura da boca e desvio para o lado afetado. Nesses casos, a restri\u00e7\u00e3o completa da abertura da boca \u00e9 rara, e movimentos laterais e de protrus\u00e3o limitados podem ser realizados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Resulta da fus\u00e3o do c\u00f4ndilo, do disco e do complexo da fossa mandibular por forma\u00e7\u00e3o de tecido fibroso, fus\u00e3o \u00f3ssea, ou uma combina\u00e7\u00e3o de ambos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. A avalia\u00e7\u00e3o do paciente revela restri\u00e7\u00e3o severa da abertura m\u00e1xima, desvio para o lado afetado e redu\u00e7\u00e3o da excurs\u00e3o lateral para o lado contralateral. Se a anquilose resulta primariamente de tecido fibroso, a mobilidade da mand\u00edbula ser\u00e1 maior do que se for resultado de fus\u00e3o \u00f3ssea. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI. Causas frequentes s\u00e3o alargamento ou hiperplasia do processo coron\u00f3ide, e traumatismo na regi\u00e3o do arco zigom\u00e1tico. Infec\u00e7\u00e3o ao redor do m\u00fasculo temporal tamb\u00e9m pode produzir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VII. A causa mais comum consiste em macrotraumatismo, mais frequentemente relacionado com fraturas condilares. Outras causas s\u00e3o tratamento cir\u00fargico pr\u00e9vio que resultou em cicatriz e, em casos raros, infec\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":6653762,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III e VI","id":6653762,"corpo":"<p>II, III e VI<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, IV, V e VII","id":6653763,"corpo":"<p>I, IV, V e VII<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e VI","id":6653764,"corpo":"<p>I, II e VI<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, IV e VII","id":6653765,"corpo":"<p>III, IV e VII<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459455,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cirurgia Bucomaxilofacial","oab":false,"nome":"Cirurgia Bucomaxilofacial","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399434,"slug":"odontologia-cirurgia-bucomaxilofacial"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial","id":22757}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com ARA\u00daJO (2007), a coloniza\u00e7\u00e3o do seio cavernoso por bact\u00e9rias da infec\u00e7\u00e3o odontog\u00eanica ocorre predominantemente atrav\u00e9s de quais estruturas anat\u00f4micas?","provas":[{"id":57989,"cargo":{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial","id":22757},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-odontologia-area-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-facial-gabarito-preliminar-nao-encontrado-somente-o-definitivo-tanto-no-site-do-certame-quanto-nos-concorrentes-e-no-google","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Odontologia - \u00c1rea Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1748764,"hashId":"e83aa646af26e780aca79e7d90e79b04","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com ARA\u00daJO (2007), a coloniza\u00e7\u00e3o do seio cavernoso por bact\u00e9rias da infec\u00e7\u00e3o odontog\u00eanica ocorre predominantemente atrav\u00e9s de quais estruturas anat\u00f4micas?<\/p>","resposta":6653801,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Plexo venoso pterig\u00f3ideo e veias emiss\u00e1rias","id":6653798,"corpo":"<p>Plexo venoso pterig\u00f3ideo e veias emiss\u00e1rias<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Espa\u00e7o latero-far\u00edngeo e retro-far\u00edngeo","id":6653799,"corpo":"<p>Espa\u00e7o latero-far\u00edngeo e retro-far\u00edngeo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bainha carot\u00eddea","id":6653800,"corpo":"<p>Bainha carot\u00eddea<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Veia oft\u00e1lmica inferior e plexo venoso pterig\u00f3ideo","id":6653801,"corpo":"<p>Veia oft\u00e1lmica inferior e plexo venoso pterig\u00f3ideo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459455,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cirurgia Bucomaxilofacial","oab":false,"nome":"Cirurgia Bucomaxilofacial","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399434,"slug":"odontologia-cirurgia-bucomaxilofacial"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Odontologia Endodontia","id":3792}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo CONSOLARO (2014), o Granuloma Imunog\u00eanico tamb\u00e9m denominado Granuloma de Alta Renova\u00e7\u00e3o Celular, \u00e9 induzido por agentes agressores com capacidade de promover uma rea\u00e7\u00e3o imunol\u00f3gica simultaneamente \u00e0 resposta inflamat\u00f3ria. Em rela\u00e7\u00e3o ao Granuloma Imunog\u00eanico, de acordo com CONSOLARO (2014), marque a alternativa incorreta:","provas":[{"id":57988,"cargo":{"descricao":"Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Odontologia Endodontia","id":3792},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-oficiais-de-saude-area-odontologia-endodontia","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Odontologia Endodontia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1748810,"hashId":"33ec34f044c31e9307508dbacbafc344","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo CONSOLARO (2014), o Granuloma Imunog\u00eanico tamb\u00e9m denominado Granuloma de Alta Renova\u00e7\u00e3o Celular, \u00e9 induzido por agentes agressores com capacidade de promover uma rea\u00e7\u00e3o imunol\u00f3gica simultaneamente \u00e0 resposta inflamat\u00f3ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao Granuloma Imunog\u00eanico, de acordo com CONSOLARO (2014), marque a alternativa incorreta:<\/p>","resposta":6654013,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os ant\u00edgenos s\u00e3o agressores de natureza proteica, com baixo peso molecular e estrutura complexa, com grande poder imunog\u00eanico e consider\u00e1vel a\u00e7\u00e3o citot\u00f3xica.","id":6654013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os ant\u00edgenos s\u00e3o agressores de natureza proteica, com baixo peso molecular e estrutura complexa, com grande poder imunog\u00eanico e consider\u00e1vel a\u00e7\u00e3o citot\u00f3xica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Entre os mais comuns agentes indutores do granuloma imunog\u00eanico est\u00e3o o Mycobacterium tuberculosis, Micobacterium hansenii, Histoplasma capsulatum, Leishmania braziliensis e outros agentes microbianos com estruturas proteicas complexas na sua constitui\u00e7\u00e3o.","id":6654014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os mais comuns agentes indutores do granuloma imunog\u00eanico est\u00e3o o <em>Mycobacterium tuberculosis, Micobacterium hansenii, Histoplasma capsulatum<\/em>, <em>Leishmania braziliensis<\/em> e outros agentes microbianos com estruturas proteicas complexas na sua constitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os granulomas imunog\u00eanicos podem ser eficientes na elimina\u00e7\u00e3o do agressor e podem sofrer involu\u00e7\u00e3o quando a ativa\u00e7\u00e3o imunol\u00f3gica dos macr\u00f3fagos atingiu n\u00edveis compat\u00edveis para a destrui\u00e7\u00e3o do agente flog\u00f3geno.","id":6654015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os granulomas imunog\u00eanicos podem ser eficientes na elimina\u00e7\u00e3o do agressor e podem sofrer involu\u00e7\u00e3o quando a ativa\u00e7\u00e3o imunol\u00f3gica dos macr\u00f3fagos atingiu n\u00edveis compat\u00edveis para a destrui\u00e7\u00e3o do agente flog\u00f3geno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alguns pacientes, com doen\u00e7as caracterizadas pela presen\u00e7a de granulomas imunog\u00eanicos, apresentam macr\u00f3fagos vacuolados carregados com o agente agressor. Esse estado an\u00e9rgico pode ser espec\u00edfico apenas para um determinado agente microbiano no paciente.","id":6654016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns pacientes, com doen\u00e7as caracterizadas pela presen\u00e7a de granulomas imunog\u00eanicos, apresentam macr\u00f3fagos vacuolados carregados com o agente agressor. Esse estado an\u00e9rgico pode ser espec\u00edfico apenas para um determinado agente microbiano no paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459458,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Patologia Bucal","oab":false,"nome":"Patologia Bucal","pai":399354,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399356,"slug":"odontologia-patologia-bucal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Odontologia Endodontia","id":3792}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com MALAMED (2013) qual outro nome qu\u00edmico pode ser atribu\u00eddo ao Cloridrato de Priloca\u00edna?","provas":[{"id":57988,"cargo":{"descricao":"Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Odontologia Endodontia","id":3792},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-oficiais-de-saude-area-odontologia-endodontia","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Odontologia Endodontia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1748817,"hashId":"d01362778d7b60619c2950b59dd95c38","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com MALAMED (2013) qual outro nome qu\u00edmico pode ser atribu\u00eddo ao Cloridrato de Priloca\u00edna?<\/p>","resposta":6654046,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Glicenexilidina","id":6654043,"corpo":"<p>Glicenexilidina<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hexilca\u00edna","id":6654044,"corpo":"<p>Hexilca\u00edna<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pipecoloxilidina","id":6654045,"corpo":"<p>Pipecoloxilidina<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Propitoca\u00edna","id":6654046,"corpo":"<p>Propitoca\u00edna<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459458,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Principais Anest\u00e9sicos Locais Usados em Odontologia","oab":false,"nome":"Principais Anest\u00e9sicos Locais Usados em Odontologia","pai":399321,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417569,"slug":"odontologia-principais-anestesicos-locais-usados-em-odontologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Odontologia Endodontia","id":3792}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo COHEN (2011), alguns autores classificaram o sistema de canais radiculares em oito configura\u00e7\u00f5es, de acordo com a morfologia do sistema de canais radiculares. Dentre os tipos de canais, o tipo que um canal deixa a c\u00e2mara pulpar e divide-se em dois, que ent\u00e3o se fundem no corpo da raiz, onde o canal, finalmente, se divide novamente em dois distintos pr\u00f3ximo ao \u00e1pice, \u00e9 classificado como um sistema de canais tipo:","provas":[{"id":57988,"cargo":{"descricao":"Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Odontologia Endodontia","id":3792},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-oficiais-de-saude-area-odontologia-endodontia","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Odontologia Endodontia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1748820,"hashId":"130d934966ee1ff83b8f61a09f39d41c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo COHEN (2011), alguns autores classificaram o sistema de canais radiculares em oito configura\u00e7\u00f5es, de acordo com a morfologia do sistema de canais radiculares. Dentre os tipos de canais, o tipo que um canal deixa a c\u00e2mara pulpar e divide-se em dois, que ent\u00e3o se fundem no corpo da raiz, onde o canal, finalmente, se divide novamente em dois distintos pr\u00f3ximo ao \u00e1pice, \u00e9 classificado como um sistema de canais tipo:<\/p>","resposta":6654059,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IV","id":6654056,"corpo":"<p>IV<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V","id":6654057,"corpo":"<p>V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"VI","id":6654058,"corpo":"<p>VI<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"VII","id":6654059,"corpo":"<p>VII<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459458,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anatomia Dent\u00e1ria","oab":false,"nome":"Anatomia Dent\u00e1ria","pai":417388,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417392,"slug":"odontologia-anatomia-dentaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Odontologia Endodontia","id":3792}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para COHEN (2011), nas rea\u00e7\u00f5es pulpares \u00e0s t\u00e9cnicas de clareamento de dentes vitalizados, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":57988,"cargo":{"descricao":"Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Odontologia Endodontia","id":3792},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-oficiais-de-saude-area-odontologia-endodontia","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Odontologia Endodontia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1748829,"hashId":"e5b3979ddf0b543ebc5e10f22afc5284","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para COHEN (2011), nas rea\u00e7\u00f5es pulpares \u00e0s t\u00e9cnicas de clareamento de dentes vitalizados, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6654098,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A an\u00e1lise histopatol\u00f3gica na polpa de dentes submetidos a clareamento com per\u00f3xido de hidrog\u00eanio a 16% mostrou rea\u00e7\u00f5es inflamat\u00f3rias severas, al\u00e9m de rea\u00e7\u00f5es histoqu\u00edmicas significativas.","id":6654095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A an\u00e1lise histopatol\u00f3gica na polpa de dentes submetidos a clareamento com per\u00f3xido de hidrog\u00eanio a 16% mostrou rea\u00e7\u00f5es inflamat\u00f3rias severas, al\u00e9m de rea\u00e7\u00f5es histoqu\u00edmicas significativas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sistemas de clareamento ativados pela luz e por laser diminuem significativamente e express\u00e3o da subst\u00e2ncia P na polpa.","id":6654096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sistemas de clareamento ativados pela luz e por <em>laser <\/em>diminuem significativamente e express\u00e3o da subst\u00e2ncia P na polpa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o do per\u00f3xido de carbamida, os sintomas de sensibilidade ocorrem em fun\u00e7\u00e3o da diminui\u00e7\u00e3o dos neuropept\u00eddios no tecido pulpar.","id":6654097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o do per\u00f3xido de carbamida, os sintomas de sensibilidade ocorrem em fun\u00e7\u00e3o da diminui\u00e7\u00e3o dos neuropept\u00eddios no tecido pulpar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O potencial de agress\u00e3o pulpar durante esse procedimento \u00e9 devido ao longo tempo em que os produtos qu\u00edmicos ficam em contato com o dente, particularmente se houver dentina com t\u00fabulos abertos ou trincas.","id":6654098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O potencial de agress\u00e3o pulpar durante esse procedimento \u00e9 devido ao longo tempo em que os produtos qu\u00edmicos ficam em contato com o dente, particularmente se houver dentina com t\u00fabulos abertos ou trincas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459458,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Clareamento Dental","oab":false,"nome":"Clareamento Dental","pai":399343,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399476,"slug":"odontologia-clareamento-dental"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Odontologia Endodontia","id":3792}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo COHEN (2011), o instrumento rotat\u00f3rio que adere ao comprimento convencional de arestas cortantes, 16 mm, conicidades 0,04 e 0,06, para ser usado numa abordagem descendente a partir da coroa, que apresenta um tratamento eletroqu\u00edmico ap\u00f3s a fabrica\u00e7\u00e3o, que proporciona uma superf\u00edcie polida e uniforme, sendo recomendada a velocidade de rota\u00e7\u00e3o de 600 RPM, trata-se da lima:","provas":[{"id":57988,"cargo":{"descricao":"Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Odontologia Endodontia","id":3792},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-oficiais-de-saude-area-odontologia-endodontia","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Odontologia Endodontia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1748837,"hashId":"71dca7c5efd6e7c5b1f98f3b604055a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo COHEN (2011), o instrumento rotat\u00f3rio que adere ao comprimento convencional de arestas cortantes, 16 mm, conicidades 0,04 e 0,06, para ser usado numa abordagem descendente a partir da coroa, que apresenta um tratamento eletroqu\u00edmico ap\u00f3s a fabrica\u00e7\u00e3o, que proporciona uma superf\u00edcie polida e uniforme, sendo recomendada a velocidade de rota\u00e7\u00e3o de 600 RPM, trata-se da lima:<\/p>","resposta":6654132,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pro Taper","id":6654129,"corpo":"<p>Pro Taper<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"RaCe","id":6654130,"corpo":"<p>RaCe<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Twisted File","id":6654131,"corpo":"<p>Twisted File<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"EndoSequence","id":6654132,"corpo":"<p>EndoSequence<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459458,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Instrumentos para Endodontia","oab":false,"nome":"Instrumentos para Endodontia","pai":399429,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417734,"slug":"odontologia-instrumentos-para-endodontia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Odontologia Endodontia","id":3792}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo WANNMACHER (2007), as contra indica\u00e7\u00f5es absolutas ao uso de vasoconstritores adren\u00e9rgicos associados a anest\u00e9sicos locais s\u00e3o, exceto:","provas":[{"id":57988,"cargo":{"descricao":"Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Odontologia Endodontia","id":3792},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-oficiais-de-saude-area-odontologia-endodontia","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Odontologia Endodontia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1748854,"hashId":"c4d606f094570d68aa74e6907024f57c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo WANNMACHER (2007), as contra indica\u00e7\u00f5es absolutas ao uso de vasoconstritores adren\u00e9rgicos associados a anest\u00e9sicos locais s\u00e3o, exceto:<\/p>","resposta":6654204,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pacientes com feocromocitoma.","id":6654201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes com feocromocitoma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pacientes com hipersensibilidade a sulfitos.","id":6654202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes com hipersensibilidade a sulfitos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pacientes com hipertireoidismo n\u00e3o controlado.","id":6654203,"corpo":"<p>Pacientes com hipertireoidismo n\u00e3o controlado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pacientes em uso de compostos fenotiaz\u00ednicos.","id":6654204,"corpo":"<p>Pacientes em uso de compostos fenotiaz\u00ednicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459458,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Farmacologia dos Anest\u00e9sicos Locais","oab":false,"nome":"Farmacologia dos Anest\u00e9sicos Locais","pai":399321,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399324,"slug":"odontologia-farmacologia-dos-anestesicos-locais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Odontologia Endodontia","id":3792}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo COHEN (2011), o D3 dos cones de gutta percha acess\u00f3ria MF \u00e9 de:","provas":[{"id":57988,"cargo":{"descricao":"Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Odontologia Endodontia","id":3792},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-oficiais-de-saude-area-odontologia-endodontia","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Odontologia Endodontia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1748866,"hashId":"7633ec1372ffe2e8bce2870497af0401","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo COHEN (2011), o D3 dos cones de gutta percha acess\u00f3ria MF \u00e9 de:<\/p>","resposta":6654252,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,22","id":6654251,"corpo":"<p>0,22<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,27","id":6654252,"corpo":"<p>0,27<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,35","id":6654253,"corpo":"<p>0,35<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,43","id":6654254,"corpo":"<p>0,43<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459458,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Preparo Biomec\u00e2nico dos Canais Radiculares","oab":false,"nome":"Preparo Biomec\u00e2nico dos Canais Radiculares","pai":399348,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417421,"slug":"odontologia-preparo-biomecanico-dos-canais-radiculares"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Odontologia Endodontia","id":3792}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos t\u00fabulos dentin\u00e1rios, de acordo com COHEN (2011), dentre as alternativas abaixo, assinale a correta:","provas":[{"id":57988,"cargo":{"descricao":"Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Odontologia Endodontia","id":3792},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-oficiais-de-saude-area-odontologia-endodontia","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Odontologia Endodontia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1748870,"hashId":"524b5253ace8ada1b3cc3b13113a437c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos t\u00fabulos dentin\u00e1rios, de acordo com COHEN (2011), dentre as alternativas abaixo, assinale a correta:<\/p>","resposta":6654269,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O di\u00e2metro dos t\u00fabulos varia de 1 \u00b5m a 4 \u00b5m e atravessam toda a espessura da dentina.","id":6654268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O di\u00e2metro dos t\u00fabulos varia de 1 \u00b5m a 4 \u00b5m e atravessam toda a espessura da dentina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nenhuma dentina peritubular resta quando os t\u00fabulos alcan\u00e7am a pr\u00e9-dentina e a c\u00e2mara pulpar.","id":6654269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma dentina peritubular resta quando os t\u00fabulos alcan\u00e7am a pr\u00e9-dentina e a c\u00e2mara pulpar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na dentina coron\u00e1ria, os t\u00fabulos t\u00eam um formado mais retil\u00edneo ao se estenderem da jun\u00e7\u00e3o amelo-dentin\u00e1ria at\u00e9 a polpa.","id":6654270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na dentina coron\u00e1ria, os t\u00fabulos t\u00eam um formado mais retil\u00edneo ao se estenderem da jun\u00e7\u00e3o amelo-dentin\u00e1ria at\u00e9 a polpa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao se aproximarem da polpa, os t\u00fabulos divergem por a superf\u00edcie da c\u00e2mara pulpar ter uma \u00e1rea muito maior do que a superf\u00edcie da dentina ao longo da jun\u00e7\u00e3o amelodentin\u00e1ria.","id":6654271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao se aproximarem da polpa, os t\u00fabulos divergem por a superf\u00edcie da c\u00e2mara pulpar ter uma \u00e1rea muito maior do que a superf\u00edcie da dentina ao longo da jun\u00e7\u00e3o amelodentin\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459458,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anatomia Dent\u00e1ria","oab":false,"nome":"Anatomia Dent\u00e1ria","pai":417388,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417392,"slug":"odontologia-anatomia-dentaria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Odontologia Endodontia","id":3792}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Desde os anos 90, os bisfosfonatos s\u00e3o utilizados como medicamentos controladores da osteopenia. Estas drogas promovem a secre\u00e7\u00e3o de fatores osteobl\u00e1sticos que inibem a forma\u00e7\u00e3o de clastos e sua atividade. Entre os poss\u00edveis mecanismos de a\u00e7\u00e3o dos bisfosfonatos, de acordo com CONSOLARO (2005), n\u00e3o podemos afirmar que:","provas":[{"id":57988,"cargo":{"descricao":"Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Odontologia Endodontia","id":3792},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-oficiais-de-saude-area-odontologia-endodontia","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Odontologia Endodontia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1748872,"hashId":"0a10e42c1c1ad7e4eef11d554984f050","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Desde os anos 90, os bisfosfonatos s\u00e3o utilizados como medicamentos controladores da osteopenia. Estas drogas promovem a secre\u00e7\u00e3o de fatores osteobl\u00e1sticos que inibem a forma\u00e7\u00e3o de clastos e sua atividade. Entre os poss\u00edveis mecanismos de a\u00e7\u00e3o dos bisfosfonatos, de acordo com CONSOLARO (2005), n\u00e3o podemos afirmar que:<\/p>","resposta":6654279,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inibem o recrutamento das c\u00e9lulas cl\u00e1sticas para a superf\u00edcie \u00f3ssea.","id":6654276,"corpo":"<p>Inibem o recrutamento das c\u00e9lulas cl\u00e1sticas para a superf\u00edcie \u00f3ssea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reduzem o tempo de vida dos clastos pela indu\u00e7\u00e3o da apoptose.","id":6654277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reduzem o tempo de vida dos clastos pela indu\u00e7\u00e3o da apoptose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alteram a troca mineral na forma f\u00edsico-qu\u00edmica.","id":6654278,"corpo":"<p>Alteram a troca mineral na forma f\u00edsico-qu\u00edmica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aumentam a prote\u00edna tirosina fosfatase.","id":6654279,"corpo":"<p>Aumentam a prote\u00edna tirosina fosfatase.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459458,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399341,"slug":"odontologia-terapeutica-e-farmacologia-odontologica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial","id":22757},{"descricao":"Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Odontologia Endodontia","id":3792},{"descricao":"Oficial Odontologia - \u00c1rea Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":24157},{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Dent\u00edstica Restauradora","id":22712}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os tumores das gl\u00e2ndulas salivares de origem conjuntiva s\u00e3o raros. Destes, os mais comuns s\u00e3o o hemangioma e o linfangioma. Sobre estes tumores \u00e9 correto afirmar, de acordo com FREITAS (2004):","provas":[{"id":57989,"cargo":{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial","id":22757},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-odontologia-area-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-facial-gabarito-preliminar-nao-encontrado-somente-o-definitivo-tanto-no-site-do-certame-quanto-nos-concorrentes-e-no-google","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Odontologia - \u00c1rea Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial - 2017"},{"id":57988,"cargo":{"descricao":"Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Odontologia Endodontia","id":3792},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-oficiais-de-saude-area-odontologia-endodontia","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Odontologia Endodontia - 2017"},{"id":57987,"cargo":{"descricao":"Oficial Odontologia - \u00c1rea Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":24157},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-oficial-odontologia-area-protese-dentaria-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficial Odontologia - \u00c1rea Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2017"},{"id":57986,"cargo":{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Dent\u00edstica Restauradora","id":22712},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-odontologia-area-dentistica-restauradora","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Odontologia - \u00c1rea Dent\u00edstica Restauradora - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1748695,"hashId":"b1328e9e913eed156945a9975b6238f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tumores das gl\u00e2ndulas salivares de origem conjuntiva s\u00e3o raros. Destes, os mais comuns s\u00e3o o hemangioma e o linfangioma. Sobre estes tumores \u00e9 correto afirmar, de acordo com FREITAS (2004):<\/p>","resposta":6653496,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o forma\u00e7\u00f5es cong\u00eanitas que aparecem nos primeiros meses de vida, de origem mesod\u00e9rmica, comprometendo o par\u00eanquima glandular.","id":6653495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o forma\u00e7\u00f5es cong\u00eanitas que aparecem nos primeiros meses de vida, de origem mesod\u00e9rmica, comprometendo o par\u00eanquima glandular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o neoforma\u00e7\u00f5es indolores, tumorais, de limites irregulares, redut\u00edveis \u00e0 compress\u00e3o e que, ao seu esfor\u00e7o, tem seu volume aumentado.","id":6653496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o neoforma\u00e7\u00f5es indolores, tumorais, de limites irregulares, redut\u00edveis \u00e0 compress\u00e3o e que, ao seu esfor\u00e7o, tem seu volume aumentado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na vizinhan\u00e7a da pele amarronzada que os cobre, \u00e9 comum encontrarmos telangiectasias.","id":6653497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na vizinhan\u00e7a da pele amarronzada que os cobre, \u00e9 comum encontrarmos telangiectasias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O tratamento com radium e curieterapia n\u00e3o tem apresentado bons resultados.","id":6653498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento com radium e curieterapia n\u00e3o tem apresentado bons resultados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458731,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cistos e Tumores","oab":false,"nome":"Cistos e Tumores","pai":417410,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417412,"slug":"odontologia-cistos-e-tumores"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial","id":22757},{"descricao":"Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Odontologia Endodontia","id":3792},{"descricao":"Oficial Odontologia - \u00c1rea Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":24157},{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Dent\u00edstica Restauradora","id":22712}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O movimento de instrumentos abrasivos \u00e9 classificado como rotat\u00f3rio, planar ou rec\u00edproco. Diversos tipos de material abrasivo est\u00e3o dispon\u00edveis e, segundo ANUSAVICE (2013), pode-se afirmar que:","provas":[{"id":57989,"cargo":{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial","id":22757},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-odontologia-area-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-facial-gabarito-preliminar-nao-encontrado-somente-o-definitivo-tanto-no-site-do-certame-quanto-nos-concorrentes-e-no-google","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Odontologia - \u00c1rea Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial - 2017"},{"id":57988,"cargo":{"descricao":"Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Odontologia Endodontia","id":3792},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-oficiais-de-saude-area-odontologia-endodontia","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Odontologia Endodontia - 2017"},{"id":57987,"cargo":{"descricao":"Oficial Odontologia - \u00c1rea Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":24157},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-oficial-odontologia-area-protese-dentaria-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficial Odontologia - \u00c1rea Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2017"},{"id":57986,"cargo":{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Dent\u00edstica Restauradora","id":22712},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-odontologia-area-dentistica-restauradora","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Odontologia - \u00c1rea Dent\u00edstica Restauradora - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1748704,"hashId":"0aee30b9ce7603ee30d4210a7ced1852","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O movimento de instrumentos abrasivos \u00e9 classificado como rotat\u00f3rio, planar ou rec\u00edproco. Diversos tipos de material abrasivo est\u00e3o dispon\u00edveis e, segundo ANUSAVICE (2013), pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":6653535,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tripoli \u00e9 composto por \u00f3xido de ferro, um abrasivo vermelho fino e \u00e9 misturado com diversos tipos de aglutinantes macios para formar um bloco. \u00c9 utilizado para polir ligas met\u00e1licas altamente nobres.","id":6653533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tripoli \u00e9 composto por \u00f3xido de ferro, um abrasivo vermelho fino e \u00e9 misturado com diversos tipos de aglutinantes macios para formar um bloco. \u00c9 utilizado para polir ligas met\u00e1licas altamente nobres.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O carbeto de sil\u00edcio \u00e9 um material abrasivo extremamente fino e \u00e9 bastante utilizado como agente de polimento para dentes e restaura\u00e7\u00f5es met\u00e1licas, como o am\u00e1lgama dent\u00e1rio. Ele \u00e9 misturado com \u00e1gua, \u00e1lcool e glicerina para formar uma pasta levemente abrasiva.","id":6653534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O carbeto de sil\u00edcio \u00e9 um material abrasivo extremamente fino e \u00e9 bastante utilizado como agente de polimento para dentes e restaura\u00e7\u00f5es met\u00e1licas, como o am\u00e1lgama dent\u00e1rio. Ele \u00e9 misturado com \u00e1gua, \u00e1lcool e glicerina para formar uma pasta levemente abrasiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O termo granada inclui diversos minerais diferentes que apresentam propriedades f\u00edsicas e formas cristalinas semelhantes, como silicatos de alum\u00ednio, cobalto, ferro, magn\u00e9sio e mangan\u00eas. A granada \u00e9 extremamente dura e \u00e9 utilizada no desgaste de ligas met\u00e1licas e de resinas acr\u00edlicas.","id":6653535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo granada inclui diversos minerais diferentes que apresentam propriedades f\u00edsicas e formas cristalinas semelhantes, como silicatos de alum\u00ednio, cobalto, ferro, magn\u00e9sio e mangan\u00eas. A granada \u00e9 extremamente dura e \u00e9 utilizada no desgaste de ligas met\u00e1licas e de resinas acr\u00edlicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O choco \u00e9 uma forma de \u00f3xido de alum\u00ednio normalmente branca. Suas propriedades f\u00edsicas s\u00e3o inferiores \u00e0s do alfa \u00f3xido de alum\u00ednio (Al\u00b2O\u00b3), que tem substitu\u00eddo em grande parte o choco para aplica\u00e7\u00f5es odontol\u00f3gicas. \u00c9 mais comumente utilizado como um instrumento chamado de pedra branca.","id":6653536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O choco \u00e9 uma forma de \u00f3xido de alum\u00ednio normalmente branca. Suas propriedades f\u00edsicas s\u00e3o inferiores \u00e0s do alfa \u00f3xido de alum\u00ednio (Al\u00b2O\u00b3), que tem substitu\u00eddo em grande parte o choco para aplica\u00e7\u00f5es odontol\u00f3gicas. \u00c9 mais comumente utilizado como um instrumento chamado de pedra branca.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458731,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Materiais Dent\u00e1rios","oab":false,"nome":"Materiais Dent\u00e1rios","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417643,"slug":"odontologia-materiais-dentarios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial","id":22757}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo WANNAMACHER (2007), a Diclonina \u00e9 um anest\u00e9sico t\u00f3pico que n\u00e3o se enquadra como amida ou \u00e9ster, sendo classificada como:","provas":[{"id":57989,"cargo":{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial","id":22757},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-odontologia-area-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-facial-gabarito-preliminar-nao-encontrado-somente-o-definitivo-tanto-no-site-do-certame-quanto-nos-concorrentes-e-no-google","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Odontologia - \u00c1rea Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1748727,"hashId":"99617a08a09af2db596efdf071f106d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo WANNAMACHER (2007), a Diclonina \u00e9 um anest\u00e9sico t\u00f3pico que n\u00e3o se enquadra como amida ou \u00e9ster, sendo classificada como:<\/p>","resposta":6653632,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alde\u00eddo","id":6653630,"corpo":"<p>Alde\u00eddo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c1cido Carbox\u00edlico","id":6653631,"corpo":"<p>\u00c1cido Carbox\u00edlico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cetona","id":6653632,"corpo":"<p>Cetona<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fenol","id":6653633,"corpo":"<p>Fenol<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459455,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Outros Assuntos de Anestesiologia","oab":false,"nome":"Outros Assuntos de Anestesiologia","pai":399321,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417571,"slug":"odontologia-outros-assuntos-de-anestesiologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial","id":22757}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo WANNAMACHER (2007), qual a taxa de mortalidade (%) em um paciente ASA III, de acordo com a classifica\u00e7\u00e3o da American Society of Anesthesiologists (ASA)?","provas":[{"id":57989,"cargo":{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial","id":22757},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-odontologia-area-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-facial-gabarito-preliminar-nao-encontrado-somente-o-definitivo-tanto-no-site-do-certame-quanto-nos-concorrentes-e-no-google","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Odontologia - \u00c1rea Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1748732,"hashId":"540d0c084d2722aaca1ec03259be3274","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo WANNAMACHER (2007), qual a taxa de mortalidade (%) em um paciente ASA III, de acordo com a classifica\u00e7\u00e3o da <em>American Society of Anesthesiologists<\/em> (ASA)?<\/p>","resposta":6653655,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,27 - 0,40%","id":6653653,"corpo":"<p>0,27 - 0,40%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,60 - 1,50 %","id":6653654,"corpo":"<p>0,60 - 1,50 %<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,80 - 4,30%","id":6653655,"corpo":"<p>1,80 - 4,30%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2,50 - 3,20 %","id":6653656,"corpo":"<p>2,50 - 3,20 %<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459455,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cirurgia Bucomaxilofacial","oab":false,"nome":"Cirurgia Bucomaxilofacial","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399434,"slug":"odontologia-cirurgia-bucomaxilofacial"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial","id":22757}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo VALENTE (2003), como \u00e9 denominada a t\u00e9cnica cir\u00fargica utilizada para remo\u00e7\u00e3o de um corpo estranho no interior do seio maxilar por acesso alveolar?","provas":[{"id":57989,"cargo":{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial","id":22757},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-odontologia-area-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-facial-gabarito-preliminar-nao-encontrado-somente-o-definitivo-tanto-no-site-do-certame-quanto-nos-concorrentes-e-no-google","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Odontologia - \u00c1rea Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1748735,"hashId":"a3256b4ffb9bc4b1c3263d597cba35cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo VALENTE (2003), como \u00e9 denominada a t\u00e9cnica cir\u00fargica utilizada para remo\u00e7\u00e3o de um corpo estranho no interior do seio maxilar por acesso alveolar?<\/p>","resposta":6653669,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"T\u00e9cnica de Allis","id":6653666,"corpo":"<p>T\u00e9cnica de Allis<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"T\u00e9cnica de Valente","id":6653667,"corpo":"<p>T\u00e9cnica de Valente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"T\u00e9cnica de Dufourmental","id":6653668,"corpo":"<p>T\u00e9cnica de Dufourmental<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"T\u00e9cnica de Kuster","id":6653669,"corpo":"<p>T\u00e9cnica de Kuster<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459455,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas Cir\u00fargicas","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas Cir\u00fargicas","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399317,"slug":"odontologia-tecnicas-cirurgicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o caracter\u00edsticas dos n\u00facleos met\u00e1licos fundidos, EXCETO:","provas":[{"id":57635,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2017-ifsc-odontologo","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - Odont\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1765635,"hashId":"50e6ccec344d8b9c23055ccd56e4ffd4","enunciado":"<p>S\u00e3o caracter\u00edsticas dos n\u00facleos met\u00e1licos fundidos, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":6729551,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Podem ser cimentados com diferentes classes de cimentos destinados a cimenta\u00e7\u00e3o definitiva.","id":6729547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Podem ser cimentados com diferentes classes de cimentos destinados a cimenta\u00e7\u00e3o definitiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Proporcionam reten\u00e7\u00e3o superior aos pinos pr\u00e9-fabricados.","id":6729548,"corpo":"<p>Proporcionam reten\u00e7\u00e3o superior aos pinos pr\u00e9-fabricados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Possuem alta resist\u00eancia aos esfor\u00e7os mastigat\u00f3rios.","id":6729549,"corpo":"<p>Possuem alta resist\u00eancia aos esfor\u00e7os mastigat\u00f3rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O comprimento m\u00ednimo do pino deve atingir ao menos o tamanho da coroa prot\u00e9tica que ir\u00e1 ser cimentada sobre ele.","id":6729550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O comprimento m\u00ednimo do pino deve atingir ao menos o tamanho da coroa prot\u00e9tica que ir\u00e1 ser cimentada sobre ele.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aumentam a resist\u00eancia dent\u00e1ria \u00e0 fratura quando comparados aos pinos pr\u00e9-fabricados.","id":6729551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumentam a resist\u00eancia dent\u00e1ria \u00e0 fratura quando comparados aos pinos pr\u00e9-fabricados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461438,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Pr\u00f3tese Parcial Fixa","oab":false,"nome":"Pr\u00f3tese Parcial Fixa","pai":399360,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399363,"slug":"odontologia-protese-parcial-fixa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Lib\u00e2neo (2013), n\u00e3o \u00e9 suficiente dizer que os alunos precisam dominar os conhecimentos, \u00e9 necess\u00e1rio explicar como faz\u00ea-lo, ou seja, investigar objetivos e m\u00e9todos seguros e eficazes para a assimila\u00e7\u00e3o dos conhecimentos. Assinale a alternativa CORRETA que indica qual o objeto de estudo da Did\u00e1tica:","provas":[{"id":57636,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2017-ifsc-professor-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - Professor - \u00c1rea: Pedagogia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1765765,"hashId":"14827d3366d94ebe6fab1464681eb87a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Lib\u00e2neo (2013), n\u00e3o \u00e9 suficiente dizer que os alunos precisam dominar os conhecimentos, \u00e9 necess\u00e1rio explicar como faz\u00ea-lo, ou seja, investigar objetivos e m\u00e9todos seguros e eficazes para a assimila\u00e7\u00e3o dos conhecimentos. Assinale a alternativa <strong>CORRETA <\/strong>que indica qual o objeto de estudo da Did\u00e1tica:<\/p>","resposta":6730164,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o processo de ensino","id":6730164,"corpo":"<p>o processo de ensino<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o planejamento do ensino","id":6730165,"corpo":"<p>o planejamento do ensino<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o processo pedag\u00f3gico","id":6730166,"corpo":"<p>o processo pedag\u00f3gico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as t\u00e9cnicas de ensino","id":6730167,"corpo":"<p>as t\u00e9cnicas de ensino<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o plano de aula","id":6730168,"corpo":"<p>o plano de aula<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461453,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lib\u00e2neo","oab":false,"nome":"Lib\u00e2neo","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426145,"slug":"pedagogia-libaneo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica","id":11705}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analisando a indica\u00e7\u00e3o da medida no instrumento de medi\u00e7\u00e3o abaixo, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":57641,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica","id":11705},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsc-2017-ifsc-tecnico-de-laboratorio-area-eletromecanica","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1767765,"hashId":"53eaed4fdeea3872c5a331ba76b17806","enunciado":"<p>Analisando a indica\u00e7\u00e3o da medida no instrumento de medi\u00e7\u00e3o abaixo, assinale a alternativa <strong>CORRETA:<\/strong><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57641\/questao\/1767765-20210624183105000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"620\"><\/p>","resposta":6739801,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A resolu\u00e7\u00e3o do instrumento \u00e9 0,01mm e o passo do fuso de 0,5mm.","id":6739801,"corpo":"<p>A resolu\u00e7\u00e3o do instrumento \u00e9 0,01mm e o passo do fuso de 0,5mm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A medida indicada no instrumento \u00e9 42,47mm.","id":6739802,"corpo":"<p>A medida indicada no instrumento \u00e9 42,47mm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A resolu\u00e7\u00e3o do instrumento \u00e9 de 0,5mm.","id":6739803,"corpo":"<p>A resolu\u00e7\u00e3o do instrumento \u00e9 de 0,5mm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O passo do micrometro \u00e9 de 0,01mm.","id":6739804,"corpo":"<p>O passo do micrometro \u00e9 de 0,01mm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O tambor divide a menor indica\u00e7\u00e3o de medida da bainha de 1mm em 50 divis\u00f5es correspondendo ao passo do fuso microm\u00e9trico.","id":6739805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tambor divide a menor indica\u00e7\u00e3o de medida da bainha de 1mm em 50 divis\u00f5es correspondendo ao passo do fuso microm\u00e9trico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461718,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Metrologia (Princ\u00edpios da Cotagem, Toler\u00e2ncias, Folgas e Ajustes)","oab":false,"nome":"Metrologia (Princ\u00edpios da Cotagem, Toler\u00e2ncias, Folgas e Ajustes)","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402703,"slug":"engenharia-mecanica-metrologia-principios-da-cotagem-tolerancias-folgas-e-ajustes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Laborat\u00f3rio - \u00c1rea; Artesanato \/ Artes Visuais","id":23062}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o aplica\u00e7\u00f5es da madeira, ao longo da hist\u00f3ria do Brasil, EXCETO:","provas":[{"id":58902,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Laborat\u00f3rio - \u00c1rea; Artesanato \/ Artes Visuais","id":23062},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifrj-2017-fundacao-cefetminas-tecnico-laboratorio-area-artesanato-artes-visuais","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFRJ - T\u00e9cnico Laborat\u00f3rio - \u00c1rea; Artesanato \/ Artes Visuais - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1775508,"hashId":"762ed2e70c71774dbd1617e752c5fb0f","enunciado":"<p>S\u00e3o aplica\u00e7\u00f5es da madeira, ao longo da hist\u00f3ria do Brasil, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":6773685,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pisos.","id":6773684,"corpo":"<p>Pisos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vestu\u00e1rio.","id":6773685,"corpo":"<p>Vestu\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mobili\u00e1rio.","id":6773686,"corpo":"<p>Mobili\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Navega\u00e7\u00e3o.","id":6773687,"corpo":"<p>Navega\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Arquitetura.","id":6773688,"corpo":"<p>Arquitetura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462599,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte no Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte no Brasil","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398954,"slug":"artes-historia-da-arte-no-brasil"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Laborat\u00f3rio - \u00c1rea; Artesanato \/ Artes Visuais","id":23062}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As t\u00e9cnicas envolvidas na execu\u00e7\u00e3o de pe\u00e7as de cer\u00e2mica s\u00e3o:","provas":[{"id":58902,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Laborat\u00f3rio - \u00c1rea; Artesanato \/ Artes Visuais","id":23062},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifrj-2017-fundacao-cefetminas-tecnico-laboratorio-area-artesanato-artes-visuais","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFRJ - T\u00e9cnico Laborat\u00f3rio - \u00c1rea; Artesanato \/ Artes Visuais - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1775512,"hashId":"64f1b17b2d0002c503e930e5b8f18438","enunciado":"<p>As t\u00e9cnicas envolvidas na execu\u00e7\u00e3o de pe\u00e7as de cer\u00e2mica s\u00e3o:<\/p>","resposta":6773704,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Modela\u00e7\u00e3o manual, torno, molde.","id":6773704,"corpo":"<p>Modela\u00e7\u00e3o manual, torno, molde.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Projeto, modela\u00e7\u00e3o manual, torno.","id":6773705,"corpo":"<p>Projeto, modela\u00e7\u00e3o manual, torno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Projeto, modela\u00e7\u00e3o manual, forno.","id":6773706,"corpo":"<p>Projeto, modela\u00e7\u00e3o manual, forno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Projeto, modela\u00e7\u00e3o manual, molde.","id":6773707,"corpo":"<p>Projeto, modela\u00e7\u00e3o manual, molde.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Modela\u00e7\u00e3o manual, esmalta\u00e7\u00e3o, forno.","id":6773708,"corpo":"<p>Modela\u00e7\u00e3o manual, esmalta\u00e7\u00e3o, forno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462599,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"Teoria em Arte","oab":false,"nome":"Teoria em Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398964,"slug":"artes-teoria-em-arte"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Laborat\u00f3rio - \u00c1rea; Artesanato \/ Artes Visuais","id":23062}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabendo-se que n\u00e3o existe outro item de maior import\u00e2ncia para a execu\u00e7\u00e3o bem sucedida de uma pintura que ter uma quantidade suficiente de pinc\u00e9is da melhor qualidade poss\u00edvel, os melhores dentre todos s\u00e3o os pinc\u00e9is de","provas":[{"id":58902,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Laborat\u00f3rio - \u00c1rea; Artesanato \/ Artes Visuais","id":23062},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifrj-2017-fundacao-cefetminas-tecnico-laboratorio-area-artesanato-artes-visuais","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFRJ - T\u00e9cnico Laborat\u00f3rio - \u00c1rea; Artesanato \/ Artes Visuais - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1775515,"hashId":"a2ae1ab83b394894e1a4e1e9752584b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabendo-se que n\u00e3o existe outro item de maior import\u00e2ncia para a execu\u00e7\u00e3o bem sucedida de uma pintura que ter uma quantidade suficiente de pinc\u00e9is da melhor qualidade poss\u00edvel, os melhores dentre todos s\u00e3o os pinc\u00e9is de<\/p>","resposta":6773723,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"boi.","id":6773719,"corpo":"<p>boi.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ema.","id":6773720,"corpo":"<p>ema.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pav\u00e3o.","id":6773721,"corpo":"<p>pav\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"avestruz.","id":6773722,"corpo":"<p>avestruz.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"marta vermelha.","id":6773723,"corpo":"<p>marta vermelha.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462599,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"Linguagens","oab":false,"nome":"Linguagens","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398965,"slug":"artes-linguagens"},{"nome_clean":"Pintura","oab":false,"nome":"Pintura","pai":398965,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398966,"slug":"artes-pintura"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sala de refer\u00eancia \u00e9 vista como o cora\u00e7\u00e3o da biblioteca ou da institui\u00e7\u00e3o, pois \u00e9 o lugar onde se agrupam as principais fontes de informa\u00e7\u00e3o. Est\u00e3o relacionados ao espa\u00e7o da sala de refer\u00eancia e ao seu uso correto, EXCETO:","provas":[{"id":58897,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifrj-2017-fundacao-cefetminas-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFRJ - Bibliotec\u00e1rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1775570,"hashId":"c7e06912637996532fffac6f6a38bc7f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sala de refer\u00eancia \u00e9 vista como o cora\u00e7\u00e3o da biblioteca ou da institui\u00e7\u00e3o, pois \u00e9 o lugar onde se agrupam as principais fontes de informa\u00e7\u00e3o. Est\u00e3o relacionados ao espa\u00e7o da sala de refer\u00eancia e ao seu uso correto, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":6773983,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Espa\u00e7os de consulta em terminais de computador. ","id":6773980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Espa\u00e7os de consulta em terminais de computador. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O espa\u00e7o deve conter estantes de livros e outros documentos de refer\u00eancia. ","id":6773981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O espa\u00e7o deve conter estantes de livros e outros documentos de refer\u00eancia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Seu projeto deve contemplar materiais que atenuem o ru\u00eddo e o isolamento de certas \u00e1reas. ","id":6773982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seu projeto deve contemplar materiais que atenuem o ru\u00eddo e o isolamento de certas \u00e1reas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c1rea apropriada para copiadora, contendo espa\u00e7os de trabalho para o p\u00fablico e para a manuten\u00e7\u00e3o de acervos de refer\u00eancia descartados.","id":6773983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1rea apropriada para copiadora, contendo espa\u00e7os de trabalho para o p\u00fablico e para a manuten\u00e7\u00e3o de acervos de refer\u00eancia descartados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sua organiza\u00e7\u00e3o deve comportar mesa de refer\u00eancia, um balc\u00e3o de atendimento \u00e0 entrada de tal forma que os profissionais possam fazer contato visual com o p\u00fablico presente.","id":6773984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sua organiza\u00e7\u00e3o deve comportar mesa de refer\u00eancia, um balc\u00e3o de atendimento \u00e0 entrada de tal forma que os profissionais possam fazer contato visual com o p\u00fablico presente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462602,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o de refer\u00eancia","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o de refer\u00eancia","pai":397797,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397800,"slug":"biblioteconomia-servico-de-referencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao processo de indexa\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas a seguir e marque (V) para verdadeiro ou (F) para falso. ( ) A inconsist\u00eancia significa que diferentes indexadores determinam termos diferentes para diferentes documentos. ( ) A relev\u00e2ncia compreende o julgamento feito pelo indiv\u00edduo ao se confrontar com o resultado de uma busca em um SRI. ( ) O objetivo da leitura t\u00e9cnica \u00e9 a apreens\u00e3o do conte\u00fado pelo leitor. Para fins de tratamento da informa\u00e7\u00e3o, a leitura completa do material analisado \u00e9 desnecess\u00e1ria. ( ) O conceito de relev\u00e2ncia est\u00e1 ligado \u00e0 necessidade de informa\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio. Assim, a medida de relev\u00e2ncia est\u00e1 associada \u00e0 sua capacidade de elaborar uma boa estrat\u00e9gia de busca. ( ) A pol\u00edtica de indexa\u00e7\u00e3o deve considerar elementos como cobertura de assuntos, escolha da linguagem, tempo de respostas, n\u00edvel de especificidade e recomenda\u00e7\u00f5es para a redu\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de subjetividade do usu\u00e1rio ao fazer uma busca. A sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":58897,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifrj-2017-fundacao-cefetminas-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFRJ - Bibliotec\u00e1rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1775571,"hashId":"015c3ea1cd54b70497ce5fbf859ea824","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao processo de indexa\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas a seguir e marque (<strong>V<\/strong>) para verdadeiro ou (<strong>F<\/strong>) para falso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A inconsist\u00eancia significa que diferentes indexadores determinam termos diferentes para diferentes documentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A relev\u00e2ncia compreende o julgamento feito pelo indiv\u00edduo ao se confrontar com o resultado de uma busca em um SRI. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O objetivo da leitura t\u00e9cnica \u00e9 a apreens\u00e3o do conte\u00fado pelo leitor. Para fins de tratamento da informa\u00e7\u00e3o, a leitura completa do material analisado \u00e9 desnecess\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O conceito de relev\u00e2ncia est\u00e1 ligado \u00e0 necessidade de informa\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio. Assim, a medida de relev\u00e2ncia est\u00e1 associada \u00e0 sua capacidade de elaborar uma boa estrat\u00e9gia de busca. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A pol\u00edtica de indexa\u00e7\u00e3o deve considerar elementos como cobertura de assuntos, escolha da linguagem, tempo de respostas, n\u00edvel de especificidade e recomenda\u00e7\u00f5es para a redu\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de subjetividade do usu\u00e1rio ao fazer uma busca. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":6773986,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, V, V, F.","id":6773985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F, V, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, V, F, F.","id":6773986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, V, F, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, V, V, F.","id":6773987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, V, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, F, F, V.","id":6773988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, F, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V, F, V, F.","id":6773989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, F, V, F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462602,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397785,"slug":"biblioteconomia-indexacao-conceito-definicao-linguagens-de-indexacao-descritores-processos-de-indexacao-tipos-de-indexacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Ouro Preto","descricao":"Universidade Federal de Ouro Preto - UFOP","sigla":"UFOP","oab":false,"id":1312}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Ouro Preto","sigla":"UFOP","id":4798,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O saldo da conta caixa \u00e9:","provas":[{"id":58867,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Ouro Preto","sigla":"UFOP","id":4798,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Ouro Preto","descricao":"Universidade Federal de Ouro Preto - UFOP","sigla":"UFOP","oab":false,"id":1312},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufop-2017-ufop-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"UFOP - UFOP - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1775573,"hashId":"8722cb58ef0d08e7c87ad981bf7a52a7","enunciado":"<p>O saldo da conta caixa \u00e9:<\/p>","resposta":6773995,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 65.000,00.","id":6773994,"corpo":"<p>R$ 65.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 80.000,00.","id":6773995,"corpo":"<p>R$ 80.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 85.000,00.","id":6773996,"corpo":"<p>R$ 85.000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 100.000,00.","id":6773997,"corpo":"<p>R$ 100.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para resolver as quest\u00f5es 15, 16 e 17, considere os seguintes eventos (apresentados em ordem cronol\u00f3gica) que ocorreram em janeiro\/2017 com a Comercial Bauxita. A Comercial Bauxita iniciou o m\u00eas com saldo de R$ 20.000,00 nas contas \u201cEstoques\u201d e \u201cCapital Social\u201d. Foi realizado um aumento de capital social em esp\u00e9cie no valor de R$ 80.000,00. Comprou mercadorias \u00e0 vista no valor de R$ 40.000,00. Efetuou vendas no valor de R$ 100.000,00 (metade para pagamento \u00e0 vista e outra metade para 60 dias). O custo da mercadoria referente \u00e0 venda foi de 50% do valor do estoque. Foi realizado o reconhecimento das despesas referentes \u00e0 m\u00e3o de obra, no valor de R$ 15.000,00. Foram pagas despesas operacionais no valor de R$ 10.000,00.","id":462603,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para resolver as quest\u00f5es 15, 16 e 17, considere os seguintes eventos (apresentados em ordem cronol\u00f3gica) que ocorreram em janeiro\/2017 com a Comercial Bauxita. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> A Comercial Bauxita iniciou o m\u00eas com saldo de R$ 20.000,00 nas contas \u201cEstoques\u201d e \u201cCapital Social\u201d. <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> Foi realizado um aumento de capital social em esp\u00e9cie no valor de R$ 80.000,00. <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Comprou mercadorias \u00e0 vista no valor de R$ 40.000,00. <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> Efetuou vendas no valor de R$ 100.000,00 (metade para pagamento \u00e0 vista e outra metade para 60 dias).<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>  O custo da mercadoria referente \u00e0 venda foi de 50% do valor do estoque. <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> Foi realizado o reconhecimento das despesas referentes \u00e0 m\u00e3o de obra, no valor de R$ 15.000,00. <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> Foram pagas despesas operacionais no valor de R$ 10.000,00.<\/li><\/ol>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Disponibilidades: Caixa e equivalente de caixa","oab":false,"nome":"Disponibilidades: Caixa e equivalente de caixa","pai":421217,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416846,"slug":"contabilidade-geral-disponibilidades-caixa-e-equivalente-de-caixa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}