{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":1018,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'N\u00e9voas da ignor\u00e2ncia' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. Uma das ideias presentes no texto \u00e9 a de que a atua\u00e7\u00e3o harmoniosa entre os poderes p\u00fablicos promovida pela atual reforma administrativa \u00e9 um elemento que certamente ir\u00e1 melhorar a vida dos brasileiros no curto prazo. II. Uma das ideias presentes no texto \u00e9 a de que, ao compartilhar fatos, buscamos objetividade. Atualmente, no entanto, esse requisito n\u00e3o tem sido completamente atendido nos meios de comunica\u00e7\u00e3o nos quais as not\u00edcias s\u00e3o divulgadas, afirma a autora. III. Ao t\u00e9rmino do texto, a autora prop\u00f5e uma reflex\u00e3o sobre se a humanidade realmente deseja ser ajudada para se movimentar e agir beneficamente em prol de todos. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74976,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2266196,"hashId":"299a3ffbc3c2ddbdf6730f0523b3100d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'N\u00e9voas da ignor\u00e2ncia' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Uma das ideias presentes no texto \u00e9 a de que a atua\u00e7\u00e3o harmoniosa entre os poderes p\u00fablicos promovida pela atual reforma administrativa \u00e9 um elemento que certamente ir\u00e1 melhorar a vida dos brasileiros no curto prazo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Uma das ideias presentes no texto \u00e9 a de que, ao compartilhar fatos, buscamos objetividade. Atualmente, no entanto, esse requisito n\u00e3o tem sido completamente atendido nos meios de comunica\u00e7\u00e3o nos quais as not\u00edcias s\u00e3o divulgadas, afirma a autora. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Ao t\u00e9rmino do texto, a autora prop\u00f5e uma reflex\u00e3o sobre se a humanidade realmente deseja ser ajudada para se movimentar e agir beneficamente em prol de todos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8922583,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":8922581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8922582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8922583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":8922584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"N\u00e9voas da ignor\u00e2ncia Por Ana Maria Puccinnio, em 03 de Janeiro de 2022. Acessar um aplicativo de not\u00edcias sobre pol\u00edtica hoje de amanh\u00e3 fez surgir em mim o sentimento de que vivemos uma preocupante situa\u00e7\u00e3o mundial de ignor\u00e2ncia. Falta clareza nas not\u00edcias e os acontecimentos v\u00e3o se atropelando, gerando uma guerra de comunica\u00e7\u00f5es que, com seus progressivos ataques, est\u00e3o sobrepujando a objetividade que desejamos ao compartilhar os fatos. Nesse ambiente ca\u00f3tico, a popula\u00e7\u00e3o fica confusa diante das informa\u00e7\u00f5es potencialmente falsas \u2013 as \u201cfake News\u201d \u2013 e cai em um processo de entorpecimento que pode prejudicar a vida em sociedade. O di\u00e1logo amistoso est\u00e1 se extinguindo e dando lugar ao debate irracional, grosseiro e rude na Web, nas ruas e nos palanques. Na minha percep\u00e7\u00e3o, esses cen\u00e1rios s\u00e3o a consequ\u00eancia de um cont\u00ednuo distanciamento da humanidade dos seu prop\u00f3sitos fundamentais: a valoriza\u00e7\u00e3o da vida e dos indiv\u00edduos. Me sinto em um mundo onde as coisas s\u00e3o feitas, permitidas ou mesmo tolhidas sem que exista um debate sincero sobre os temas que cercam as grandes decis\u00f5es. Ideias e projetos importantes, que poderiam melhorar a vida de todos, emperram no pared\u00e3o da ignor\u00e2ncia e na indisposi\u00e7\u00e3o de grupos que se negam a buscar um acordo com quem tem pensamentos diferentes. Falta um esfor\u00e7o comum em busca de uma melhor vida para todos. Olho novamente o aplicativo e as not\u00edcias sobre o Brasil me mostram poderes p\u00fablicos que t\u00eam atuado de forma independente, cada um para si. Desde sempre, falta seriedade na gest\u00e3o p\u00fablica em nosso pa\u00eds e, dessa forma, a popula\u00e7\u00e3o fica abandonada por aqueles que deveriam zelar e promover a melhora das condi\u00e7\u00f5es gerais de vida. Qual \u00e9 o significado da autoriza\u00e7\u00e3o de eleva\u00e7\u00e3o do teto da d\u00edvida p\u00fablica? A infla\u00e7\u00e3o est\u00e1 crescendo: v\u00e3o alterar os juros, ou adotar outros meios para o regresso da infla\u00e7\u00e3o? Quais medidas est\u00e3o sendo tomadas para ampliar o acesso ao saneamento b\u00e1sico? Nosso pa\u00eds tem metas espec\u00edficas de desenvolvimento tecnol\u00f3gico? As respostas a essas perguntas podem tornar nossas vidas um pouco mais dif\u00edceis se n\u00e3o forem tomadas as decis\u00f5es corretas em favor de todos. Grandes decis\u00f5es sendo tomadas por pessoas que n\u00e3o t\u00eam um interesse leg\u00edtimo no bem comum pode ser um verdadeiro problema para as pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es. Percebo que as medidas atualmente adotadas n\u00e3o v\u00e3o resolver os problemas estruturais criados pelo controle do dinheiro por grupos de interesses pr\u00f3prios despreocupados sobre o progresso efetivo da humanidade. H\u00e1 que ser criada uma gest\u00e3o p\u00fablica que n\u00e3o fique \u00e0 merc\u00ea dos detentores e controladores do dinheiro. No s\u00e9culo 21, obscurecido pelas densas n\u00e9voas da ignor\u00e2ncia \u2013 onde os fervorosos debates nas redes sociais parecem n\u00e3o ter fim \u2013 poucas pessoas percebem a pequenez do ser humano diante da grandiosidade dos desafios da vida. A pandemia revelou que n\u00f3s n\u00e3o temos a solu\u00e7\u00e3o para todos os nossos problemas. A humanidade precisa de muita ajuda, mas ser\u00e1 que realmente quer ser ajudada para se movimentar e agir beneficamente em prol de todos?","id":517559,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>N\u00e9voas da ignor\u00e2ncia <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Ana Maria Puccinnio, em 03 de Janeiro de 2022. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acessar um aplicativo de not\u00edcias sobre pol\u00edtica hoje de amanh\u00e3 fez surgir em mim o sentimento de que vivemos uma preocupante situa\u00e7\u00e3o mundial de ignor\u00e2ncia. Falta clareza nas not\u00edcias e os acontecimentos v\u00e3o se atropelando, gerando uma guerra de comunica\u00e7\u00f5es que, com seus progressivos ataques, est\u00e3o sobrepujando a objetividade que desejamos ao compartilhar os fatos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse ambiente ca\u00f3tico, a popula\u00e7\u00e3o fica confusa diante das informa\u00e7\u00f5es potencialmente falsas \u2013 as \u201cfake News\u201d \u2013 e cai em um processo de entorpecimento que pode prejudicar a vida em sociedade. O di\u00e1logo amistoso est\u00e1 se extinguindo e dando lugar ao debate irracional, grosseiro e rude na Web, nas ruas e nos palanques. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na minha percep\u00e7\u00e3o, esses cen\u00e1rios s\u00e3o a consequ\u00eancia de um cont\u00ednuo distanciamento da humanidade dos seu prop\u00f3sitos fundamentais: a valoriza\u00e7\u00e3o da vida e dos indiv\u00edduos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Me sinto em um mundo onde as coisas s\u00e3o feitas, permitidas ou mesmo tolhidas sem que exista um debate sincero sobre os temas que cercam as grandes decis\u00f5es. Ideias e projetos importantes, que poderiam melhorar a vida de todos, emperram no pared\u00e3o da ignor\u00e2ncia e na indisposi\u00e7\u00e3o de grupos que se negam a buscar um acordo com quem tem pensamentos diferentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Falta um esfor\u00e7o comum em busca de uma melhor vida para todos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Olho novamente o aplicativo e as not\u00edcias sobre o Brasil me mostram poderes p\u00fablicos que t\u00eam atuado de forma independente, cada um para si. Desde sempre, falta seriedade na gest\u00e3o p\u00fablica em nosso pa\u00eds e, dessa forma, a popula\u00e7\u00e3o fica abandonada por aqueles que deveriam zelar e promover a melhora das condi\u00e7\u00f5es gerais de vida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 o significado da autoriza\u00e7\u00e3o de eleva\u00e7\u00e3o do teto da d\u00edvida p\u00fablica? A infla\u00e7\u00e3o est\u00e1 crescendo: v\u00e3o alterar os juros, ou adotar outros meios para o regresso da infla\u00e7\u00e3o? Quais medidas est\u00e3o sendo tomadas para ampliar o acesso ao saneamento b\u00e1sico? Nosso pa\u00eds tem metas espec\u00edficas de desenvolvimento tecnol\u00f3gico? As respostas a essas perguntas podem tornar nossas vidas um pouco mais dif\u00edceis se n\u00e3o forem tomadas as decis\u00f5es corretas em favor de todos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Grandes decis\u00f5es sendo tomadas por pessoas que n\u00e3o t\u00eam um interesse leg\u00edtimo no bem comum pode ser um verdadeiro problema para as pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Percebo que as medidas atualmente adotadas n\u00e3o v\u00e3o resolver os problemas estruturais criados pelo controle do dinheiro por grupos de interesses pr\u00f3prios despreocupados sobre o progresso efetivo da humanidade. H\u00e1 que ser criada uma gest\u00e3o p\u00fablica que n\u00e3o fique \u00e0 merc\u00ea dos detentores e controladores do dinheiro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">No s\u00e9culo 21, obscurecido pelas densas n\u00e9voas da ignor\u00e2ncia \u2013 onde os fervorosos debates nas redes sociais parecem n\u00e3o ter fim \u2013 poucas pessoas percebem a pequenez do ser humano diante da grandiosidade dos desafios da vida. A pandemia revelou que n\u00f3s n\u00e3o temos a solu\u00e7\u00e3o para todos os nossos problemas. A humanidade precisa de muita ajuda, mas ser\u00e1 que realmente quer ser ajudada para se movimentar e agir beneficamente em prol de todos?<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2266196","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. A quantia de R$ 2.731 foi aplicada em um t\u00edtulo que rende juros compostos de 2,10% ao m\u00eas. Ap\u00f3s 5 meses, essa aplica\u00e7\u00e3o representar\u00e1 um montante superior a R$ 2.935 e juros superiores a R$ 244. II. Considere um capital inicial de R$ 688,00 e que foi aplicado a juros compostos de 1,50% ao m\u00eas, durante 4 meses. Diante desses dados, ao t\u00e9rmino desse per\u00edodo, o montante ser\u00e1 maior que R$ 735 e os juros somar\u00e3o mais de R$ 47. III. Um empr\u00e9stimo de R$ 1.300 foi realizado com a incid\u00eancia de juros compostos de 2,80% ao m\u00eas, por 24 meses. Dadas apenas essas informa\u00e7\u00f5es, ao t\u00e9rmino do per\u00edodo, o montante total da d\u00edvida \u00e9 inferior a R$ 2.819. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74976,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2266301,"hashId":"f959f33863419447b392bbc88b88e2e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A quantia de R$ 2.731 foi aplicada em um t\u00edtulo que rende juros compostos de 2,10% ao m\u00eas. Ap\u00f3s 5 meses, essa aplica\u00e7\u00e3o representar\u00e1 um montante superior a R$ 2.935 e juros superiores a R$ 244. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Considere um capital inicial de R$ 688,00 e que foi aplicado a juros compostos de 1,50% ao m\u00eas, durante 4 meses. Diante desses dados, ao t\u00e9rmino desse per\u00edodo, o montante ser\u00e1 maior que R$ 735 e os juros somar\u00e3o mais de R$ 47. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Um empr\u00e9stimo de R$ 1.300 foi realizado com a incid\u00eancia de juros compostos de 2,80% ao m\u00eas, por 24 meses. Dadas apenas essas informa\u00e7\u00f5es, ao t\u00e9rmino do per\u00edodo, o montante total da d\u00edvida \u00e9 inferior a R$ 2.819. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8923036,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":8923034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8923035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":8923036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":8923037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517565,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 41","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros compostos","oab":false,"nome":"Juros compostos","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403834,"slug":"matematica-juros-compostos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Compostos","oab":false,"nome":"Juros Compostos","pai":408946,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403802,"slug":"matematica-financeira-juros-compostos"}],"slug":"matematica-financeira\/2266301","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Nas Teorias do Condicionamento, verifica-se a aprendizagem por suas consequ\u00eancias comportamentais. Elas enfatizam as condi\u00e7\u00f5es ambientais como for\u00e7a propulsora da aprendizagem numa conex\u00e3o entre um est\u00edmulo e uma resposta. II. Para a Psicologia, o conceito de aprendizagem n\u00e3o \u00e9 simples e h\u00e1 diversas possibilidades de aprendizagem, ou seja, h\u00e1 diversos fatores que nos levam a apresentar um comportamento que anteriormente n\u00e3o apresent\u00e1vamos, como o crescimento f\u00edsico, descobertas, tentativas e erros etc. III. A aprendizagem cognitiva traz consigo formas de aprendizagem complexas, nas quais a percep\u00e7\u00e3o, a compreens\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es significativas e o conhecimento s\u00e3o cr\u00edticos. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74976,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2266308,"hashId":"8cbfbc69e4b8587a191c9b2ed5547700","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Nas Teorias do Condicionamento, verifica-se a aprendizagem por suas consequ\u00eancias comportamentais. Elas enfatizam as condi\u00e7\u00f5es ambientais como for\u00e7a propulsora da aprendizagem numa conex\u00e3o entre um est\u00edmulo e uma resposta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Para a Psicologia, o conceito de aprendizagem n\u00e3o \u00e9 simples e h\u00e1 diversas possibilidades de aprendizagem, ou seja, h\u00e1 diversos fatores que nos levam a apresentar um comportamento que anteriormente n\u00e3o apresent\u00e1vamos, como o crescimento f\u00edsico, descobertas, tentativas e erros etc. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A aprendizagem cognitiva traz consigo formas de aprendizagem complexas, nas quais a percep\u00e7\u00e3o, a compreens\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es significativas e o conhecimento s\u00e3o cr\u00edticos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8923067,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8923064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":8923065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8923066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":8923067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517565,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 41","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2266308","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Portaria Interministerial n\u00ba 66, de 25 de agosto de 2006, alterou os par\u00e2metros nutricionais do Programa de Alimenta\u00e7\u00e3o do Trabalhador (PAT), determinando que os estabelecimentos vinculados ao PAT dever\u00e3o promover educa\u00e7\u00e3o nutricional e disponibilizar, em local vis\u00edvel ao p\u00fablico, sugest\u00e3o de card\u00e1pio saud\u00e1vel aos trabalhadores. As refei\u00e7\u00f5es principais (almo\u00e7o, jantar e ceia) dever\u00e3o fornecer de 600 a 800 calorias e as refei\u00e7\u00f5es menores (desjejum e lanche) dever\u00e3o conter de 300 a 400 calorias. Al\u00e9m disso, os card\u00e1pios planejados para as refei\u00e7\u00f5es principais e menores devem oferecer frutas, legumes e verduras. Considerando a referida portaria, marque a alternativa correta que apresenta o n\u00famero de por\u00e7\u00f5es de frutas, legumes e verduras a serem oferecidas nos card\u00e1pios de empresas com ades\u00e3o ao PAT, no almo\u00e7o, jantar e ceia e no desjejum e lanche.","provas":[{"id":75102,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2022-cetrede-nutricionista","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2266341,"hashId":"c4e0ff4e022b3a83c3b87a88ac46bfb5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Portaria Interministerial n\u00ba 66, de 25 de agosto de 2006, alterou os par\u00e2metros nutricionais do Programa de Alimenta\u00e7\u00e3o do Trabalhador (PAT), determinando que os estabelecimentos vinculados ao PAT dever\u00e3o promover educa\u00e7\u00e3o nutricional e disponibilizar, em local vis\u00edvel ao p\u00fablico, sugest\u00e3o de card\u00e1pio saud\u00e1vel aos trabalhadores. As refei\u00e7\u00f5es principais (almo\u00e7o, jantar e ceia) dever\u00e3o fornecer de 600 a 800 calorias e as refei\u00e7\u00f5es menores (desjejum e lanche) dever\u00e3o conter de 300 a 400 calorias. Al\u00e9m disso, os card\u00e1pios planejados para as refei\u00e7\u00f5es principais e menores devem oferecer frutas, legumes e verduras. Considerando a referida portaria, marque a alternativa correta que apresenta o n\u00famero de por\u00e7\u00f5es de frutas, legumes e verduras a serem oferecidas nos card\u00e1pios de empresas com ades\u00e3o ao PAT, no almo\u00e7o, jantar e ceia e no desjejum e lanche.<\/p>","resposta":8923215,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os card\u00e1pios dever\u00e3o oferecer, pelo menos, duas por\u00e7\u00f5es de frutas e de legumes ou verduras, nas refei\u00e7\u00f5es principais (almo\u00e7o, jantar e ceia) e nas refei\u00e7\u00f5es menores (desjejum e lanche).","id":8923212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os card\u00e1pios dever\u00e3o oferecer, pelo menos, duas por\u00e7\u00f5es de frutas e de legumes ou verduras, nas refei\u00e7\u00f5es principais (almo\u00e7o, jantar e ceia) e nas refei\u00e7\u00f5es menores (desjejum e lanche).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os card\u00e1pios dever\u00e3o oferecer, somente uma por\u00e7\u00e3o de frutas nas refei\u00e7\u00f5es menores (desjejum e lanche) e somente uma op\u00e7\u00e3o de legumes ou verduras, nas refei\u00e7\u00f5es principais (almo\u00e7o, jantar e ceia).","id":8923213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os card\u00e1pios dever\u00e3o oferecer, somente uma por\u00e7\u00e3o de frutas nas refei\u00e7\u00f5es menores (desjejum e lanche) e somente uma op\u00e7\u00e3o de legumes ou verduras, nas refei\u00e7\u00f5es principais (almo\u00e7o, jantar e ceia).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os card\u00e1pios dever\u00e3o oferecer, pelo menos, duas por\u00e7\u00f5es de legumes ou verduras, nas refei\u00e7\u00f5es principais (almo\u00e7o, jantar e ceia) e uma por\u00e7\u00e3o de frutas nas refei\u00e7\u00f5es menores (desjejum e lanche).","id":8923214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os card\u00e1pios dever\u00e3o oferecer, pelo menos, duas por\u00e7\u00f5es de legumes ou verduras, nas refei\u00e7\u00f5es principais (almo\u00e7o, jantar e ceia) e uma por\u00e7\u00e3o de frutas nas refei\u00e7\u00f5es menores (desjejum e lanche).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os card\u00e1pios dever\u00e3o oferecer, pelo menos, uma por\u00e7\u00e3o de frutas e uma por\u00e7\u00e3o de legumes ou verduras, nas refei\u00e7\u00f5es principais (almo\u00e7o, jantar e ceia) e pelo menos uma por\u00e7\u00e3o de frutas nas refei\u00e7\u00f5es menores (desjejum e lanche).","id":8923215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os card\u00e1pios dever\u00e3o oferecer, pelo menos, uma por\u00e7\u00e3o de frutas e uma por\u00e7\u00e3o de legumes ou verduras, nas refei\u00e7\u00f5es principais (almo\u00e7o, jantar e ceia) e pelo menos uma por\u00e7\u00e3o de frutas nas refei\u00e7\u00f5es menores (desjejum e lanche).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517568,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 60","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa de alimenta\u00e7\u00e3o do Trabalhador (PAT)","oab":false,"nome":"Programa de alimenta\u00e7\u00e3o do Trabalhador (PAT)","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398534,"slug":"nutricao-programa-de-alimentacao-do-trabalhador-pat"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"}],"slug":"nutricao\/2266341","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. As complica\u00e7\u00f5es poss\u00edveis da Candid\u00edase incluem a esofagite e a endocardite ou infec\u00e7\u00e3o sist\u00eamica, mais comum em imunodeprimidos. II. A Giard\u00edase \u00e9 uma infec\u00e7\u00e3o por protozo\u00e1rios que atinge, principalmente, a por\u00e7\u00e3o superior do intestino delgado. A maioria dessas infec\u00e7\u00f5es \u00e9 assintom\u00e1tica e ocorre tanto em adultos, quanto em crian\u00e7as. III. As m\u00e3es que adquirem Chikungunya no per\u00edodo intraparto t\u00eam grandes chances de transmitir o v\u00edrus ao rec\u00e9m-nascido por via transplacent\u00e1ria ou pelo aleitamento materno, causando, assim, uma s\u00edndrome no rec\u00e9m-nascido denominada de \u201cescorbuto\u201d.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74965,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2266353,"hashId":"a7a3b7c253233669efdac3ac6bcd2506","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As complica\u00e7\u00f5es poss\u00edveis da Candid\u00edase incluem a esofagite e a endocardite ou infec\u00e7\u00e3o sist\u00eamica, mais comum em imunodeprimidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A Giard\u00edase \u00e9 uma infec\u00e7\u00e3o por protozo\u00e1rios que atinge, principalmente, a por\u00e7\u00e3o superior do intestino delgado. A maioria dessas infec\u00e7\u00f5es \u00e9 assintom\u00e1tica e ocorre tanto em adultos, quanto em crian\u00e7as. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As m\u00e3es que adquirem Chikungunya no per\u00edodo intraparto t\u00eam grandes chances de transmitir o v\u00edrus ao rec\u00e9m-nascido por via transplacent\u00e1ria ou pelo aleitamento materno, causando, assim, uma s\u00edndrome no rec\u00e9m-nascido denominada de \u201cescorbuto\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8923266,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8923264,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8923265,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8923266,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o correta","id":8923267,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o correta<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517576,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 26","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2266353","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Os objetivos de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica da Candid\u00edase incluem diagnosticar e tratar precocemente os casos para evitar complica\u00e7\u00f5es e, nas gestantes, reduzir o risco de transmiss\u00e3o perinatal. II. O Botulismo \u00e9 uma doen\u00e7a de elevada letalidade, considerada como emerg\u00eancia m\u00e9dica e de sa\u00fade p\u00fablica. Para minimizar o risco de morte e sequelas, \u00e9 essencial que o diagn\u00f3stico seja feito rapidamente. III. Em virtude do ciclo pulmonar da larva, alguns pacientes com Ascarid\u00edase apresentam manifesta\u00e7\u00f5es pulmonares, com broncoespasmo, hemoptise e pneumonite, por exemplo. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74965,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2266355,"hashId":"532ff665fa9eb3470dfdbacac560d83c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os objetivos de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica da Candid\u00edase incluem diagnosticar e tratar precocemente os casos para evitar complica\u00e7\u00f5es e, nas gestantes, reduzir o risco de transmiss\u00e3o perinatal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O Botulismo \u00e9 uma doen\u00e7a de elevada letalidade, considerada como emerg\u00eancia m\u00e9dica e de sa\u00fade p\u00fablica. Para minimizar o risco de morte e sequelas, \u00e9 essencial que o diagn\u00f3stico seja feito rapidamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Em virtude do ciclo pulmonar da larva, alguns pacientes com Ascarid\u00edase apresentam manifesta\u00e7\u00f5es pulmonares, com broncoespasmo, hemoptise e pneumonite, por exemplo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8923275,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8923272,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8923273,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8923274,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8923275,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517576,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 26","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2266355","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 digest\u00e3o e absor\u00e7\u00e3o dos macronutrientes, marque a alternativa correta.","provas":[{"id":75102,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2022-cetrede-nutricionista","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2266356,"hashId":"e3524a56dc29dee9ec480d0a7febe25e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 digest\u00e3o e absor\u00e7\u00e3o dos macronutrientes, marque a alternativa correta.<\/p>","resposta":8923278,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A digest\u00e3o das prote\u00ednas inicia no l\u00famen intestinal, a partir da convers\u00e3o do tripsinog\u00eanio (proveniente do suco pancre\u00e1tico) em tripsina, pela a\u00e7\u00e3o da enteropeptidase.","id":8923276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A digest\u00e3o das prote\u00ednas inicia no l\u00famen intestinal, a partir da convers\u00e3o do tripsinog\u00eanio (proveniente do suco pancre\u00e1tico) em tripsina, pela a\u00e7\u00e3o da enteropeptidase.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A digest\u00e3o intestinal do amido ocorre pela a\u00e7\u00e3o da \u03b1-amilase pancre\u00e1tica, resultando em \u03b1-dextrina e maltooligossacar\u00eddeos, as quais s\u00e3o digeridas na borda em escova pela a\u00e7\u00e3o da maltase.","id":8923277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A digest\u00e3o intestinal do amido ocorre pela a\u00e7\u00e3o da \u03b1-amilase pancre\u00e1tica, resultando em \u03b1-dextrina e maltooligossacar\u00eddeos, as quais s\u00e3o digeridas na borda em escova pela a\u00e7\u00e3o da maltase.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A digest\u00e3o do triacilglicerol de cadeia longa ocorre pela a\u00e7\u00e3o da lipase e co-lipase pancre\u00e1ticas, na emuls\u00e3o lip\u00eddica, resultando em \u00e1cidos graxos livres e 2-monoacilglicerol.","id":8923278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A digest\u00e3o do triacilglicerol de cadeia longa ocorre pela a\u00e7\u00e3o da lipase e co-lipase pancre\u00e1ticas, na emuls\u00e3o lip\u00eddica, resultando em \u00e1cidos graxos livres e 2-monoacilglicerol.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A absor\u00e7\u00e3o da glicose, dos \u00e1cidos graxos de cadeia longa e dos dipept\u00eddeos ocorre por transporte passivo, envolvendo prote\u00ednas de transfer\u00eancia (SGLT-1, FATP-4 e PEPT-1, respectivamente).","id":8923279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A absor\u00e7\u00e3o da glicose, dos \u00e1cidos graxos de cadeia longa e dos dipept\u00eddeos ocorre por transporte passivo, envolvendo prote\u00ednas de transfer\u00eancia (SGLT-1, FATP-4 e PEPT-1, respectivamente).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517568,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 60","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Digest\u00e3o, absor\u00e7\u00e3o e metabolismo dos macro e micronutrientes","oab":false,"nome":"Digest\u00e3o, absor\u00e7\u00e3o e metabolismo dos macro e micronutrientes","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398485,"slug":"nutricao-digestao-absorcao-e-metabolismo-dos-macro-e-micronutrientes"}],"slug":"nutricao\/2266356","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Uma apresenta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica da Candid\u00edase \u00e9 a forma atr\u00f3fica, que se apresenta como placas vermelhas, lisas, sobre o palato duro ou mole. II. As a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade ambiental t\u00eam a finalidade de identificar as medidas de preven\u00e7\u00e3o e de controle dos fatores de risco ambientais relacionados aos acidentes dom\u00e9sticos e de tr\u00e2nsito, exclusivamente. III. Uma doen\u00e7a transmiss\u00edvel \u00e9 qualquer doen\u00e7a causada por um agente infeccioso espec\u00edfico \u2013 ou por seus produtos t\u00f3xicos \u2013 e que se manifesta apenas pela transmiss\u00e3o deste agente de uma pessoa para um hospedeiro n\u00e3o suscet\u00edvel.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74965,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2266359,"hashId":"1e3c9600e344d5f67ccd69fa6d643221","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Uma apresenta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica da Candid\u00edase \u00e9 a forma atr\u00f3fica, que se apresenta como placas vermelhas, lisas, sobre o palato duro ou mole. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade ambiental t\u00eam a finalidade de identificar as medidas de preven\u00e7\u00e3o e de controle dos fatores de risco ambientais relacionados aos acidentes dom\u00e9sticos e de tr\u00e2nsito, exclusivamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Uma doen\u00e7a transmiss\u00edvel \u00e9 qualquer doen\u00e7a causada por um agente infeccioso espec\u00edfico \u2013 ou por seus produtos t\u00f3xicos \u2013 e que se manifesta apenas pela transmiss\u00e3o deste agente de uma pessoa para um hospedeiro n\u00e3o suscet\u00edvel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8923289,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8923288,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8923289,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8923290,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8923291,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517576,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 26","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424068,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-objetivos-e-atribuicoes-art-5o-e-6o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2266359","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. No paciente com Ascarid\u00edase, quando h\u00e1 um grande n\u00famero de parasitas, pode ocorrer um quadro de obstru\u00e7\u00e3o intestinal. II. Entre as complica\u00e7\u00f5es da Ascarid\u00edase, incluem-se a obstru\u00e7\u00e3o intestinal, o volvo, a perfura\u00e7\u00e3o intestinal, a colecistite, a colelit\u00edase, a pancreatite aguda e o abcesso hep\u00e1tico. III. \u00c9 poss\u00edvel identificar a ocorr\u00eancia de Candid\u00edase na forma oral e tamb\u00e9m vaginal. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74965,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2266361,"hashId":"6b054d25b990e535942f166b84a03450","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. No paciente com Ascarid\u00edase, quando h\u00e1 um grande n\u00famero de parasitas, pode ocorrer um quadro de obstru\u00e7\u00e3o intestinal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Entre as complica\u00e7\u00f5es da Ascarid\u00edase, incluem-se a obstru\u00e7\u00e3o intestinal, o volvo, a perfura\u00e7\u00e3o intestinal, a colecistite, a colelit\u00edase, a pancreatite aguda e o abcesso hep\u00e1tico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 poss\u00edvel identificar a ocorr\u00eancia de Candid\u00edase na forma oral e tamb\u00e9m vaginal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8923299,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8923296,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8923297,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8923298,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8923299,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517576,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 26","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2266361","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Disciplinar, no \u00e2mbito dos sistemas de ensino, a organiza\u00e7\u00e3o flex\u00edvel do trabalho pedag\u00f3gico, incluindo adequa\u00e7\u00e3o do calend\u00e1rio escolar de acordo com a realidade local, a identidade cultural e as condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas da regi\u00e3o, \u00e9 uma das estrat\u00e9gias presentes no PNE. II. Desenvolver tecnologias pedag\u00f3gicas que combinem, de maneira articulada, a organiza\u00e7\u00e3o do tempo e das atividades did\u00e1ticas entre a escola e o ambiente comunit\u00e1rio, considerando as especificidades da educa\u00e7\u00e3o especial, das escolas do campo e das comunidades ind\u00edgenas e quilombolas, \u00e9 uma das estrat\u00e9gias da Meta 2 do PNE. III. Uma das estrat\u00e9gias previstas no PNE \u00e9 a de promover a busca ativa de crian\u00e7as e adolescentes fora da escola, em parceria com \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos de assist\u00eancia social, sa\u00fade e prote\u00e7\u00e3o \u00e0 inf\u00e2ncia, adolesc\u00eancia e juventude. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":74976,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2266362,"hashId":"0e507dcfa4370059b316552d193011c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Disciplinar, no \u00e2mbito dos sistemas de ensino, a organiza\u00e7\u00e3o flex\u00edvel do trabalho pedag\u00f3gico, incluindo adequa\u00e7\u00e3o do calend\u00e1rio escolar de acordo com a realidade local, a identidade cultural e as condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas da regi\u00e3o, \u00e9 uma das estrat\u00e9gias presentes no PNE. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Desenvolver tecnologias pedag\u00f3gicas que combinem, de maneira articulada, a organiza\u00e7\u00e3o do tempo e das atividades did\u00e1ticas entre a escola e o ambiente comunit\u00e1rio, considerando as especificidades da educa\u00e7\u00e3o especial, das escolas do campo e das comunidades ind\u00edgenas e quilombolas, \u00e9 uma das estrat\u00e9gias da Meta 2 do PNE. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Uma das estrat\u00e9gias previstas no PNE \u00e9 a de promover a busca ativa de crian\u00e7as e adolescentes fora da escola, em parceria com \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos de assist\u00eancia social, sa\u00fade e prote\u00e7\u00e3o \u00e0 inf\u00e2ncia, adolesc\u00eancia e juventude. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":8923303,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8923300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":8923301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":8923302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":8923303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517565,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 41","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/2266362","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":3272,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Os m\u00e9todos de ensino s\u00e3o as a\u00e7\u00f5es do professor por interm\u00e9dio das suas atividades com os estudantes, procurando atingir os objetivos do trabalho docente, considerando-se um conte\u00fado espec\u00edfico. II. A aula expositiva costuma consistir na apresenta\u00e7\u00e3o oral de um tema logicamente estruturado, podendo incluir recursos digitais, m\u00eddias e din\u00e2micas em sala de aula, por exemplo. III. O estudo dirigido permite fazer com que os estudantes estudem a partir de um roteiro elaborado pelo professor, o qual estabelece a profundidade do estudo. Nesse m\u00e9todo, h\u00e1 leitura de textos e manipula\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias ou constru\u00e7\u00e3o e observa\u00e7\u00e3o de objetos, fatos ou fen\u00f4menos na busca de conclus\u00f5es. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74975,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":3272,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-professor-de-ensino-fundamental-area-portugues","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2266715,"hashId":"2867406fdb193e98e508f9d16c9311ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os m\u00e9todos de ensino s\u00e3o as a\u00e7\u00f5es do professor por interm\u00e9dio das suas atividades com os estudantes, procurando atingir os objetivos do trabalho docente, considerando-se um conte\u00fado espec\u00edfico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A aula expositiva costuma consistir na apresenta\u00e7\u00e3o oral de um tema logicamente estruturado, podendo incluir recursos digitais, m\u00eddias e din\u00e2micas em sala de aula, por exemplo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O estudo dirigido permite fazer com que os estudantes estudem a partir de um roteiro elaborado pelo professor, o qual estabelece a profundidade do estudo. Nesse m\u00e9todo, h\u00e1 leitura de textos e manipula\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias ou constru\u00e7\u00e3o e observa\u00e7\u00e3o de objetos, fatos ou fen\u00f4menos na busca de conclus\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8924694,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8924691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":8924692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":8924693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":8924694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517600,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 23","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/2266715","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Uma entidade p\u00fablica que promove uma cultura de proatividade entre os servidores e de humaniza\u00e7\u00e3o no atendimento aos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os est\u00e1 trabalhando em prol de uma boa qualidade no atendimento aos cidad\u00e3os. II. O termo \u201ccanal de comunica\u00e7\u00e3o\u201d designa o conjunto de elementos que dificultam o entendimento de uma mensagem recebida pelo cidad\u00e3o. Assim, o servidor deve sempre evitar utilizar os canais de comunica\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o para enviar mensagens para os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74958,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Int\u00e9rprete de Libras - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2266809,"hashId":"189d72ebdf36769c25a82b1f7456b89b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Uma entidade p\u00fablica que promove uma cultura de proatividade entre os servidores e de humaniza\u00e7\u00e3o no atendimento aos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os est\u00e1 trabalhando em prol de uma boa qualidade no atendimento aos cidad\u00e3os. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O termo \u201ccanal de comunica\u00e7\u00e3o\u201d designa o conjunto de elementos que dificultam o entendimento de uma mensagem recebida pelo cidad\u00e3o. Assim, o servidor deve sempre evitar utilizar os canais de comunica\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o para enviar mensagens para os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8925068,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":8925067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8925068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8925069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":8925070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517611,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/2266809","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Equipamentos","id":5545,"slug":"operador-de-equipamentos"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sombrio","sigla":"","id":5441,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sombrio-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa onde a palavra grifada esteja de acordo com a classe gramatical indicada nos par\u00eanteses:","provas":[{"id":75047,"cargo":{"descricao":"Operador de Equipamentos","id":5545,"slug":"operador-de-equipamentos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sombrio","sigla":"","id":5441,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sombrio-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sombrio-sc-2022-ps-concursos-operador-de-equipamentos","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Sombrio - Operador de Equipamentos - 2022"},{"id":75046,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sombrio","sigla":"","id":5441,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sombrio-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sombrio-sc-2022-ps-concursos-motorista","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Sombrio - Motorista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2266903,"hashId":"2b521771b43b9a551f2ef0a8fe0fb303","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa onde a palavra grifada esteja de acordo com a classe gramatical indicada nos par\u00eanteses:<\/p>","resposta":8925448,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Ana \u00e9 muito bonita. (adv\u00e9rbio)","id":8925446,"corpo":"<p>A Ana \u00e9 muito <strong><u>bonita<\/u><\/strong>. (adv\u00e9rbio)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O Brasil \u00e9 um pa\u00eds muito rico em belezas naturais. (preposi\u00e7\u00e3o)","id":8925447,"corpo":"<p>O Brasil <strong><u>\u00e9<\/u><\/strong> um pa\u00eds muito rico em belezas naturais. (preposi\u00e7\u00e3o)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Aquela m\u00fasica n\u00e3o me sai da cabe\u00e7a. (pronome)","id":8925448,"corpo":"<p><strong><u>Aquela<\/u><\/strong> m\u00fasica n\u00e3o me sai da cabe\u00e7a. (pronome)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Uns constroem, outros destroem. (numeral)","id":8925449,"corpo":"<p><strong><u>Uns<\/u><\/strong> constroem, outros destroem. (numeral)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Contigo vou at\u00e9 a Lua. (substantivo)","id":8925450,"corpo":"<p>Contigo <strong><u>vou<\/u><\/strong> at\u00e9 a Lua. (substantivo)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517618,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do pronome demonstrativo","oab":false,"nome":"Emprego do pronome demonstrativo","pai":403646,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409175,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-pronome-demonstrativo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2266903","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":7737,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-edificacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a ABNT NBR 16.697, os cimentos Portland s\u00e3o designados por seu tipo que correspondem a adi\u00e7\u00f5es e propriedades. S\u00e3o identificados por siglas, seguidas da classe de resist\u00eancia (25, 32, 40 ou ARI), acrescidas dos sufixo RS e BC, quando aplic\u00e1veis. Considere as seguintes siglas: I. CP I II. CP I-S III. CP III IV. CP IV Com base na NBR 16.697, marque a alternativa que corresponde aos tipos de cimentos.","provas":[{"id":75069,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":7737,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2022-cetrede-tecnico-de-laboratorio-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":2266983,"hashId":"7acbe1004327964a722e007cb0ed1354","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a ABNT NBR 16.697, os cimentos Portland s\u00e3o designados por seu tipo que correspondem a adi\u00e7\u00f5es e propriedades. S\u00e3o identificados por siglas, seguidas da classe de resist\u00eancia (25, 32, 40 ou ARI), acrescidas dos sufixo RS e BC, quando aplic\u00e1veis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes siglas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. CP I <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. CP I-S <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. CP III <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. CP IV <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base na NBR 16.697, marque a alternativa que corresponde aos tipos de cimentos.<\/p>","resposta":8925787,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(I) Cimento Portland comum; (II) Cimento Portland comum; (III) Cimento Portland de alto-forno; (IV) Cimento Portland pozol\u00e2nico.","id":8925787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(I) Cimento Portland comum; (II) Cimento Portland comum; (III) Cimento Portland de alto-forno; (IV) Cimento Portland pozol\u00e2nico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"(I) Cimento Portland comum; (II) Cimento Portland composto; (III) Cimento Portland de alto-forno; (IV) Cimento Portland pozol\u00e2nico.","id":8925788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(I) Cimento Portland comum; (II) Cimento Portland composto; (III) Cimento Portland de alto-forno; (IV) Cimento Portland pozol\u00e2nico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"(I) Cimento Portland comum; (II) Cimento Portland comum; (III) Cimento Portland de alto-forno; (IV) Cimento de alta resist\u00eancia inicial.","id":8925789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(I) Cimento Portland comum; (II) Cimento Portland comum; (III) Cimento Portland de alto-forno; (IV) Cimento de alta resist\u00eancia inicial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"(I) Cimento Portland comum; (II) Cimento Portland comum; (III) Cimento Portland pozol\u00e2nico; (IV) Cimento Portland de alto-forno.","id":8925790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(I) Cimento Portland comum; (II) Cimento Portland comum; (III) Cimento Portland pozol\u00e2nico; (IV) Cimento Portland de alto-forno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517625,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","oab":true,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395371,"slug":"legislacao-dos-orgaos-associacao-brasileira-de-normas-tecnicas-abnt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","oab":true,"nome":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","pai":395371,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394600,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-aplicadas-pela-abnt-abnt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2266983","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a concord\u00e2ncia nominal, assinale a frase CORRETA:","provas":[{"id":70318,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2149697,"hashId":"f51e418119858caf075982e4932c6808","enunciado":"<p>Considerando a concord\u00e2ncia nominal, assinale a frase CORRETA:<\/p>","resposta":8420461,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A professora ficou meia aflita com o resultado.","id":8420459,"corpo":"<p>A professora ficou meia aflita com o resultado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Anexos, envio-lhes as \u00faltimas inscri\u00e7\u00f5es efetuadas.","id":8420460,"corpo":"<p>Anexos, envio-lhes as \u00faltimas inscri\u00e7\u00f5es efetuadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ela mesma confirmou a efetiva\u00e7\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o.","id":8420461,"corpo":"<p>Ela mesma confirmou a efetiva\u00e7\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Foi muito questionado pelo rep\u00f3rter a exibi\u00e7\u00e3o da pe\u00e7a.","id":8420462,"corpo":"<p>Foi muito questionado pelo rep\u00f3rter a exibi\u00e7\u00e3o da pe\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504677,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2149697","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com uma grande extens\u00e3o territorial, o Brasil se torna diverso em fatores geogr\u00e1ficos, como no clima que em quase todo o pa\u00eds impera o tropical, mas que possui varia\u00e7\u00f5es, a exemplo da regi\u00e3o sul onde predomina:","provas":[{"id":70318,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2149716,"hashId":"38d0bdfa016d677a4e96001923f01f67","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com uma grande extens\u00e3o territorial, o Brasil se torna diverso em fatores geogr\u00e1ficos, como no clima que em quase todo o pa\u00eds impera o tropical, mas que possui varia\u00e7\u00f5es, a exemplo da regi\u00e3o sul onde predomina:<\/p>","resposta":8420541,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O clima equatorial.","id":8420538,"corpo":"<p>O clima equatorial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O clima tropical de altitude.","id":8420539,"corpo":"<p>O clima tropical de altitude.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O clima semi\u00e1rido.","id":8420540,"corpo":"<p>O clima semi\u00e1rido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O clima subtropical.","id":8420541,"corpo":"<p>O clima subtropical.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504677,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Clima","oab":false,"nome":"Clima","pai":397297,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397290,"slug":"geografia-clima"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397297,"slug":"geografia-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia do Brasil","oab":false,"nome":"Geografia do Brasil","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397310,"slug":"geografia-geografia-do-brasil"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"geografia\/2149716","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Gari","id":1438,"slug":"gari"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caio comprou 2 camisas por R$ 131,10 em uma promo\u00e7\u00e3o. Se o pre\u00e7o original de cada uma era R$ 69,00, qual foi a porcentagem do desconto?","provas":[{"id":70251,"cargo":{"descricao":"Gari","id":1438,"slug":"gari"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Gari - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2149769,"hashId":"2c28ca83fa8228a70ee190af3a629b92","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caio comprou 2 camisas por R$ 131,10 em uma promo\u00e7\u00e3o. Se o pre\u00e7o original de cada uma era R$ 69,00, qual foi a porcentagem do desconto?<\/p>","resposta":8420765,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O desconto foi de 3,5%.","id":8420763,"corpo":"<p>O desconto foi de 3,5%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O desconto foi de 2%.","id":8420764,"corpo":"<p>O desconto foi de 2%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O desconto foi de 5%.","id":8420765,"corpo":"<p>O desconto foi de 5%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O desconto foi de 7%.","id":8420766,"corpo":"<p>O desconto foi de 7%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504680,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Percentual de um valor","oab":false,"nome":"Percentual de um valor","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408580,"slug":"matematica-percentual-de-um-valor"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desconto simples","oab":false,"nome":"Desconto simples","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425058,"slug":"matematica-desconto-simples"}],"slug":"matematica\/2149769","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor - \u00c1rea: \u00d4nibus","id":24100,"slug":"monitor-area-onibus"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constantemente o Brasil enfrenta escassez h\u00eddrica que acabam resultando em problemas no fornecimento de energia para a popula\u00e7\u00e3o, isso porque cerca 65% da produ\u00e7\u00e3o brasileira vem das hidrel\u00e9tricas. Outras op\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m s\u00e3o usadas, por\u00e9m muito questionadas por se tratarem de energias cujas produ\u00e7\u00f5es causam s\u00e9rios danos ao meio ambiente. Entre essas op\u00e7\u00f5es poluentes podemos citar:","provas":[{"id":70307,"cargo":{"descricao":"Monitor - \u00c1rea: \u00d4nibus","id":24100,"slug":"monitor-area-onibus"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Monitor - \u00c1rea: \u00d4nibus - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:22:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2149836,"hashId":"8e1ccf1e7a983b3f7ec4127091bb748a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Constantemente o Brasil enfrenta escassez h\u00eddrica que acabam resultando em problemas no fornecimento de energia para a popula\u00e7\u00e3o, isso porque cerca 65% da produ\u00e7\u00e3o brasileira vem das hidrel\u00e9tricas. Outras op\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m s\u00e3o usadas, por\u00e9m muito questionadas por se tratarem de energias cujas produ\u00e7\u00f5es causam s\u00e9rios danos ao meio ambiente. Entre essas op\u00e7\u00f5es poluentes podemos citar:<\/p>","resposta":8421063,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A maremotriz.","id":8421062,"corpo":"<p>A maremotriz.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A termel\u00e9trica.","id":8421063,"corpo":"<p>A termel\u00e9trica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A solar.","id":8421064,"corpo":"<p>A solar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A e\u00f3lica.","id":8421065,"corpo":"<p>A e\u00f3lica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504700,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Energia","oab":false,"nome":"Energia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407409,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-energia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2149836","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor - \u00c1rea: \u00d4nibus","id":24100,"slug":"monitor-area-onibus"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a express\u00e3o em destaque corresponde a um adv\u00e9rbio:","provas":[{"id":70307,"cargo":{"descricao":"Monitor - \u00c1rea: \u00d4nibus","id":24100,"slug":"monitor-area-onibus"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Monitor - \u00c1rea: \u00d4nibus - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:22:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2149869,"hashId":"aeaeb3fab119035ae7e7bfc5074ce4ed","enunciado":"<p>Assinale a alternativa em que a express\u00e3o em destaque corresponde a um adv\u00e9rbio:<\/p>","resposta":8421205,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O homem DO CAMPO precisa ser valorizado.","id":8421202,"corpo":"<p>O homem <u>DO CAMPO<\/u> precisa ser valorizado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os alunos DO 6\u00ba ANO sair\u00e3o mais cedo.","id":8421203,"corpo":"<p>Os alunos <u>DO 6\u00ba ANO<\/u> sair\u00e3o mais cedo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Aquela estrada SEM FIM era a oportunidade para uma fuga.","id":8421204,"corpo":"<p>Aquela estrada <u>SEM FIM<\/u> era a oportunidade para uma fuga.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Gritava DE PROP\u00d3SITO para chamar a aten\u00e7\u00e3o de todos.","id":8421205,"corpo":"<p>Gritava <u>DE PROP\u00d3SITO<\/u> para chamar a aten\u00e7\u00e3o de todos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504700,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adv\u00e9rbios","oab":false,"nome":"Adv\u00e9rbios","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403624,"slug":"lingua-portuguesa-adverbios"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2149869","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com uma grande extens\u00e3o territorial, o Brasil se torna diverso em fatores geogr\u00e1ficos, como no clima que em quase todo o pa\u00eds impera o tropical, mas que possui varia\u00e7\u00f5es, a exemplo da regi\u00e3o sul onde predomina:","provas":[{"id":70317,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2150036,"hashId":"d497ac27b31e21391dd103bca4044f46","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com uma grande extens\u00e3o territorial, o Brasil se torna diverso em fatores geogr\u00e1ficos, como no clima que em quase todo o pa\u00eds impera o tropical, mas que possui varia\u00e7\u00f5es, a exemplo da regi\u00e3o sul onde predomina:<\/p>","resposta":8421986,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O clima subtropical.","id":8421986,"corpo":"<p>O clima subtropical.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O clima tropical de altitude. ","id":8421987,"corpo":"<p>O clima tropical de altitude. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O clima semi\u00e1rido. ","id":8421988,"corpo":"<p>O clima semi\u00e1rido. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O clima equatorial. ","id":8421989,"corpo":"<p>O clima equatorial. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504717,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397297,"slug":"geografia-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Clima","oab":false,"nome":"Clima","pai":397297,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397290,"slug":"geografia-clima"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":"geografia\/2150036","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a concord\u00e2ncia nominal, assinale a frase CORRETA:","provas":[{"id":70317,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2150037,"hashId":"adcfbae5e321c9d2d949be73d4313eed","enunciado":"<p>Considerando a concord\u00e2ncia nominal, assinale a frase CORRETA:<\/p>","resposta":8421991,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anexos, envio-lhes as \u00faltimas inscri\u00e7\u00f5es efetuadas.","id":8421990,"corpo":"<p>Anexos, envio-lhes as \u00faltimas inscri\u00e7\u00f5es efetuadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ela mesma confirmou a efetiva\u00e7\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o.","id":8421991,"corpo":"<p>Ela mesma confirmou a efetiva\u00e7\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" A professora ficou meia aflita com o resultado.","id":8421992,"corpo":"<p> A professora ficou meia aflita com o resultado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Foi muito questionado pelo rep\u00f3rter a exibi\u00e7\u00e3o da pe\u00e7a.","id":8421993,"corpo":"<p>Foi muito questionado pelo rep\u00f3rter a exibi\u00e7\u00e3o da pe\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504717,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2150037","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na frase: \"Em time QUE ganha n\u00e3o se mexe\", a palavra em destaque, no contexto em que est\u00e1 sendo utilizada, \u00e9 classificada gramaticalmente como:","provas":[{"id":70317,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2150042,"hashId":"eea4ca1a11b5bddac0e7db48dda27d42","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na frase: \"Em time QUE ganha n\u00e3o se mexe\", a palavra em destaque, no contexto em que est\u00e1 sendo utilizada, \u00e9 classificada gramaticalmente como:<\/p>","resposta":8422017,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o.","id":8422014,"corpo":"<p>Preposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Conjun\u00e7\u00e3o.","id":8422015,"corpo":"<p>Conjun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Adv\u00e9rbio.","id":8422016,"corpo":"<p>Adv\u00e9rbio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pronome.","id":8422017,"corpo":"<p>Pronome.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504717,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2150042","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699,"slug":"ufma"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Cl\u00ednicas Odontol\u00f3gicas","id":25584,"slug":"tecnico-administrativo-em-educacao-area-clinicas-odontologicas"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rodrigo, assistente em administra\u00e7\u00e3o, \u00e9 estudante do Curso de Letras da Universidade Federal do Maranh\u00e3o. Neste contexto, apresentou requerimento com pedido de concess\u00e3o de hor\u00e1rio especial ao servidor estudante, nos termos da Lei 8.112\/90. Rodrigo \u00e9 ciente da exig\u00eancia de compensa\u00e7\u00e3o de hor\u00e1rio na unidade em que tiver exerc\u00edcio, respeitada a dura\u00e7\u00e3o semanal do trabalho. Ocorre que a chefia imediata indeferiu o pedido e o servidor entende que houve viola\u00e7\u00e3o ao direito l\u00edquido e certo dele. Nos termos dos direitos e garantias fundamentais estabelecidos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, qual a a\u00e7\u00e3o que Rodrigo pode utilizar para alegar viola\u00e7\u00e3o ao direito l\u00edquido e certo? ","provas":[{"id":81554,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Cl\u00ednicas Odontol\u00f3gicas","id":25584,"slug":"tecnico-administrativo-em-educacao-area-clinicas-odontologicas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufma"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699,"slug":"ufma"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufma-2022-ufma-tecnico-administrativo-em-educacao-area-clinicas-odontologicas-2","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Cl\u00ednicas Odontol\u00f3gicas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2401705,"hashId":"69e7d45cc5ccac6416308d8f3b513919","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Rodrigo, assistente em administra\u00e7\u00e3o, \u00e9 estudante do Curso de Letras da Universidade Federal do Maranh\u00e3o. Neste contexto, apresentou requerimento com pedido de concess\u00e3o de hor\u00e1rio especial ao servidor estudante, nos termos da Lei 8.112\/90. Rodrigo \u00e9 ciente da exig\u00eancia de compensa\u00e7\u00e3o de hor\u00e1rio na unidade em que tiver exerc\u00edcio, respeitada a dura\u00e7\u00e3o semanal do trabalho. Ocorre que a chefia imediata indeferiu o pedido e o servidor entende que houve viola\u00e7\u00e3o ao direito l\u00edquido e certo dele. Nos termos dos direitos e garantias fundamentais estabelecidos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, qual a a\u00e7\u00e3o que Rodrigo pode utilizar para alegar viola\u00e7\u00e3o ao direito l\u00edquido e certo? <\/p>","resposta":9508367,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Habeas corpus","id":9508365,"corpo":"<p>Habeas corpus<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00e3o popular","id":9508366,"corpo":"<p>A\u00e7\u00e3o popular<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Mandado de seguran\u00e7a ","id":9508367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mandado de seguran\u00e7a <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica","id":9508368,"corpo":"<p>A\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Mandado de injun\u00e7\u00e3o","id":9508369,"corpo":"<p>Mandado de injun\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532480,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":["Rem\u00e9dios Constitucionais"],"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mandado de Seguran\u00e7a","oab":true,"nome":"Mandado de Seguran\u00e7a","pai":405220,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405222,"slug":"direito-constitucional-mandado-de-seguranca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2401705","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Eletr\u00f4nica","id":25141,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-eletronica"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Libras","id":17065,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-libras"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":17223,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":17620,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-informatica"},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":22645,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-quimica"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: F\u00edsica","id":17083,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-fisica"},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":23516,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Artes","id":17043,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-artes"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17212,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Sanit\u00e1ria","id":25126,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-sanitaria"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o do Campo","id":25567,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-educacao-do-campo"},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Ambiental","id":25138,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-ambiental"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Letras - Lingua Portuguesa","id":17080,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-letras-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Letras - L\u00edngua Inglesa","id":17054,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-letras-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agrimensura","id":17317,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agrimensura"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":17030,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia","id":17614,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":17038,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-historia"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico eTecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Pedagogia","id":17618,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-pedagogia"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Sociologia","id":17042,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-sociologia"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Filosofia","id":17089,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-filosofia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A alternativa em que h\u00e1 erro de acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica:","provas":[{"id":80721,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Eletr\u00f4nica","id":25141,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-eletronica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Eletr\u00f4nica - 2022"},{"id":80736,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Libras","id":17065,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-libras"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-libras","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Libras - 2022"},{"id":80746,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":17223,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"},{"id":80733,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":17620,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-informatica","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2022"},{"id":80749,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":22645,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-quimica","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2022"},{"id":80727,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: F\u00edsica","id":17083,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-fisica","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: F\u00edsica - 2022"},{"id":80720,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":23516,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2022"},{"id":80710,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Artes","id":17043,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-artes"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-artes","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Artes - 2022"},{"id":80703,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17212,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":80722,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Sanit\u00e1ria","id":25126,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-sanitaria","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Sanit\u00e1ria - 2022"},{"id":80712,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o do Campo","id":25567,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-educacao-do-campo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-educacao-do-campo","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o do Campo - 2022"},{"id":80719,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Ambiental","id":25138,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Ambiental - 2022"},{"id":80739,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Letras - Lingua Portuguesa","id":17080,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-letras-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-letras-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Letras - Lingua Portuguesa - 2022"},{"id":80734,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Letras - L\u00edngua Inglesa","id":17054,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-letras-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-letras-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Letras - L\u00edngua Inglesa - 2022"},{"id":80705,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agrimensura","id":17317,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agrimensura"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agrimensura","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agrimensura - 2022"},{"id":80716,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":17030,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":80706,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia","id":17614,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia - 2022"},{"id":80728,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":17038,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-historia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-historia","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"},{"id":80748,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico eTecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Pedagogia","id":17618,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e  Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Pedagogia - 2022"},{"id":80750,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Sociologia","id":17042,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-sociologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-sociologia","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Sociologia - 2022"},{"id":80725,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Filosofia","id":17089,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-filosofia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-filosofia","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Filosofia - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:22:21","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":170,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o do Campo"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":2401756,"hashId":"e1a731cea9bfabc20b5814797237f76d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A alternativa em que h\u00e1 erro de acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica:<\/p>","resposta":9508539,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Muitas pessoas v\u00eaem as campanhas de conscientiza\u00e7\u00e3o do autismo com empatia. ","id":9508539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Muitas pessoas v\u00eaem as campanhas de conscientiza\u00e7\u00e3o do autismo com empatia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Todos t\u00eam que saber as caracter\u00edsticas do autismo, para que se tenha uma sociedade com mais respeito.","id":9508540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos t\u00eam que saber as caracter\u00edsticas do autismo, para que se tenha uma sociedade com mais respeito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A campanha de 2022 vem trazendo o tema \u201cLugar de autista \u00e9 em todo lugar\u201d.","id":9508541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A campanha de 2022 vem trazendo o tema \u201cLugar de autista \u00e9 em todo lugar\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os cartazes da campanha s\u00e3o distribu\u00eddos de forma gratuita pelo site.","id":9508542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cartazes da campanha s\u00e3o distribu\u00eddos de forma gratuita pelo site.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"No dia 2 de abril, as pessoas sa\u00edram de azul em homenagem \u00e0 conscientiza\u00e7\u00e3o do autismo.","id":9508543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No dia 2 de abril, as pessoas sa\u00edram de azul em homenagem \u00e0 conscientiza\u00e7\u00e3o do autismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532510,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 5 ","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2401756","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699,"slug":"ufma"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Cl\u00ednicas Odontol\u00f3gicas","id":25584,"slug":"tecnico-administrativo-em-educacao-area-clinicas-odontologicas"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Mondelli as cavidades Classe II s\u00e3o:","provas":[{"id":81554,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Cl\u00ednicas Odontol\u00f3gicas","id":25584,"slug":"tecnico-administrativo-em-educacao-area-clinicas-odontologicas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufma"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699,"slug":"ufma"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufma-2022-ufma-tecnico-administrativo-em-educacao-area-clinicas-odontologicas-2","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Cl\u00ednicas Odontol\u00f3gicas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2401823,"hashId":"15314710326352929700058634e5a48e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Mondelli as cavidades Classe II s\u00e3o:<\/p>","resposta":9508770,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cavidades preparadas em superf\u00edcies de cicatr\u00edculas e fissuras","id":9508766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cavidades preparadas em superf\u00edcies de cicatr\u00edculas e fissuras<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cavidades preparadas nas faces proximais de incisivos e caninos, sem remo\u00e7\u00e3o do \u00e2ngulo incisal","id":9508767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cavidades preparadas nas faces proximais de incisivos e caninos, sem remo\u00e7\u00e3o do \u00e2ngulo incisal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cavidades preparadas nas faces proximais de incisivos e caninos, com remo\u00e7\u00e3o e restaura\u00e7\u00e3o do \u00e2ngulo incisal","id":9508768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cavidades preparadas nas faces proximais de incisivos e caninos, com remo\u00e7\u00e3o e restaura\u00e7\u00e3o do \u00e2ngulo incisal<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cavidades preparadas nas faces oclusais de pr\u00e9-molares e molares","id":9508769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cavidades preparadas nas faces oclusais de pr\u00e9-molares e molares<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Cavidades preparadas nas faces proximais de pr\u00e9-molares e molares","id":9508770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cavidades preparadas nas faces proximais de pr\u00e9-molares e molares<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532503,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preparo Cavit\u00e1rio","oab":false,"nome":"Preparo Cavit\u00e1rio","pai":399343,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417407,"slug":"odontologia-preparo-cavitario"}],"slug":"odontologia\/2401823","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia e Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos de Santa Maria","sigla":"IPASSP SM","id":5793,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"ipassp-sm-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 concord\u00e2ncia verbal, analisar os itens abaixo: I. Devem haver dez contemplados. II. Fazem-se c\u00f3pias. III. Cada um dos jogadores deve preencher suas credenciais para o campeonato. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":81049,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia e Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos de Santa Maria","sigla":"IPASSP SM","id":5793,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"ipassp-sm-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipassp-sm-rs-2022-objetiva-concursos-analista-juridico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - IPASSP-SM - Analista Jur\u00eddico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:22","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2401864,"hashId":"1b27d835ca25cffc228523dfd20d3f4a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 concord\u00e2ncia verbal, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Devem haver dez contemplados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Fazem-se c\u00f3pias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Cada um dos jogadores deve preencher suas credenciais para o campeonato. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":9508929,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":9508926,"corpo":"<p>Somente o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o item II.","id":9508927,"corpo":"<p>Somente o item II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":9508928,"corpo":"<p>Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":9508929,"corpo":"<p>Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":9508930,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558883,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 18","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2401864","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia e Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos de Santa Maria","sigla":"IPASSP SM","id":5793,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"ipassp-sm-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinalar a alternativa que cont\u00e9m a fun\u00e7\u00e3o do atalho de teclado \u201cCtrl + B\u201d no Word 2016:","provas":[{"id":81049,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia e Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos de Santa Maria","sigla":"IPASSP SM","id":5793,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"ipassp-sm-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipassp-sm-rs-2022-objetiva-concursos-analista-juridico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - IPASSP-SM - Analista Jur\u00eddico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:23","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2401955,"hashId":"e1655cb8d78180317fc05841693501e5","enunciado":"<p>Assinalar a alternativa que cont\u00e9m a fun\u00e7\u00e3o do atalho de teclado \u201cCtrl + B\u201d no Word 2016:<\/p>","resposta":9509257,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Abrir arquivo.","id":9509255,"corpo":"<p>Abrir arquivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Imprimir.","id":9509256,"corpo":"<p> Imprimir.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Salvar.","id":9509257,"corpo":"<p>Salvar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Novo documento em branco.","id":9509258,"corpo":"<p>Novo documento em branco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Compartilhar.","id":9509259,"corpo":"<p>Compartilhar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o! Para responder \u00e0s quest\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considerar que os programas mencionados encontram-se na vers\u00e3o Portugu\u00eas-BR e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, possuem licen\u00e7a de uso, o mouse est\u00e1 configurado para destros, um clique ou duplo clique correspondem ao bot\u00e3o esquerdo do mouse, e teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez.","id":532534,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o! Para responder \u00e0s quest\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considerar que os programas mencionados encontram-se na vers\u00e3o Portugu\u00eas-BR e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, possuem licen\u00e7a de uso, o mouse est\u00e1 configurado para destros, um clique ou duplo clique correspondem ao bot\u00e3o esquerdo do mouse, e teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 34","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420389,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word 2016","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2016","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405117,"slug":"informatica-microsoft-word-2016"}],"slug":"informatica\/2401955","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-linhares-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAmbicionava-o, ainda, porque o amor nos liberta da solid\u00e3o \u2013 essa solid\u00e3o terr\u00edvel atrav\u00e9s da qual a nossa tr\u00eamula percep\u00e7\u00e3o observa, al\u00e9m dos limites do mundo, esse abismo frio e ex\u00e2nime.\u201d (2\u00ba\u00a7) Considerando o contexto textual, \u00e9 poss\u00edvel depreender que a express\u00e3o destacada significa: ","provas":[{"id":80199,"cargo":{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2022-instituto-consulplan-monitor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Linhares - Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2401994,"hashId":"fb932916e4a7ded164038ae4203c28c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cAmbicionava-o, ainda, porque o amor nos liberta da solid\u00e3o \u2013 essa solid\u00e3o terr\u00edvel atrav\u00e9s da qual a nossa tr\u00eamula percep\u00e7\u00e3o observa, al\u00e9m dos limites do mundo, esse abismo frio e <u>ex\u00e2nime<\/u>.\u201d<\/em> (2\u00ba\u00a7) Considerando o contexto textual, \u00e9 poss\u00edvel depreender que a express\u00e3o destacada significa: <\/p>","resposta":9509399,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ing\u00eanuo.","id":9509396,"corpo":"<p>Ing\u00eanuo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Desgostoso.","id":9509397,"corpo":"<p>Desgostoso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Equivocado.","id":9509398,"corpo":"<p>Equivocado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Desfalecido.","id":9509399,"corpo":"<p>Desfalecido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aquilo por que vivi Tr\u00eas paix\u00f5es, simples, mas irresistivelmente fortes, governaram-me a vida: o anseio de amor, a busca do conhecimento e a dolorosa piedade pelo sofrimento da humanidade. Tais paix\u00f5es, como grandes vendavais, impeliram-me para aqui e acol\u00e1, em curso inst\u00e1vel, por sobre profundo oceano de ang\u00fastia, chegando \u00e0s raias do desespero.\tBusquei, primeiro, o amor, porque ele produz \u00eaxtase \u2013 um \u00eaxtase t\u00e3o grande que, n\u00e3o raro, eu sacrificava todo o resto da minha vida por umas poucas horas dessa alegria. Ambicionava-o, ainda, porque o amor nos liberta da solid\u00e3o \u2013 essa solid\u00e3o terr\u00edvel atrav\u00e9s da qual a nossa tr\u00eamula percep\u00e7\u00e3o observa, al\u00e9m dos limites do mundo, esse abismo frio e ex\u00e2nime.\tCom paix\u00e3o igual, busquei o conhecimento. Eu queria compreender o cora\u00e7\u00e3o dos homens. Gostaria de saber por que cintilam as estrelas. E procurei apreender a for\u00e7a pitag\u00f3rica pela qual o n\u00famero permanece acima do fluxo dos acontecimentos. Um pouco disto, mas n\u00e3o muito, eu o consegui.\tAmor e conhecimento, at\u00e9 ao ponto em que s\u00e3o poss\u00edveis, conduzem para o alto, rumo ao c\u00e9u. Mas a piedade sempre me trazia de volta a terra. Ecos de gritos de dor ecoavam em meu cora\u00e7\u00e3o. Crian\u00e7as famintas, v\u00edtimas torturadas por opressores, velhos desvalidos a constituir um fardo para seus filhos, e todo o mundo de solid\u00e3o, pobreza e sofrimentos, convertem numa irris\u00e3o o que deveria de ser a vida humana. Anseio por aliviar o mal, mas n\u00e3o posso, e tamb\u00e9m sofro.\tEis o que tem sido a minha vida. Tenho-a considerado digna de ser vivida e, de bom grado, tornaria a viv\u00ea-la, se me fosse dada tal oportunidade.(Bertrand Russel. Autobiografia. Rio de Janeiro: Civiliza\u00e7\u00e3o Brasileira, 1967. Adaptado.)","id":532542,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Aquilo por que vivi<\/u> <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tTr\u00eas paix\u00f5es, simples, mas irresistivelmente fortes, governaram-me a vida: o anseio de amor, a busca do conhecimento e a dolorosa piedade pelo sofrimento da humanidade. Tais paix\u00f5es, como grandes vendavais, impeliram-me para aqui e acol\u00e1, em curso inst\u00e1vel, por sobre profundo oceano de ang\u00fastia, chegando \u00e0s raias do desespero.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tBusquei, primeiro, o amor, porque ele produz \u00eaxtase \u2013 um \u00eaxtase t\u00e3o grande que, n\u00e3o raro, eu sacrificava todo o resto da minha vida por umas poucas horas dessa alegria. Ambicionava-o, ainda, porque o amor nos liberta da solid\u00e3o \u2013 essa solid\u00e3o terr\u00edvel atrav\u00e9s da qual a nossa tr\u00eamula percep\u00e7\u00e3o observa, al\u00e9m dos limites do mundo, esse abismo frio e ex\u00e2nime.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tCom paix\u00e3o igual, busquei o conhecimento. Eu queria compreender o cora\u00e7\u00e3o dos homens. Gostaria de saber por que cintilam as estrelas. E procurei apreender a for\u00e7a pitag\u00f3rica pela qual o n\u00famero permanece acima do fluxo dos acontecimentos. Um pouco disto, mas n\u00e3o muito, eu o consegui.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tAmor e conhecimento, at\u00e9 ao ponto em que s\u00e3o poss\u00edveis, conduzem para o alto, rumo ao c\u00e9u. Mas a piedade sempre me trazia de volta a terra. Ecos de gritos de dor ecoavam em meu cora\u00e7\u00e3o. Crian\u00e7as famintas, v\u00edtimas torturadas por opressores, velhos desvalidos a constituir um fardo para seus filhos, e todo o mundo de solid\u00e3o, pobreza e sofrimentos, convertem numa irris\u00e3o o que deveria de ser a vida humana. Anseio por aliviar o mal, mas n\u00e3o posso, e tamb\u00e9m sofro.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tEis o que tem sido a minha vida. Tenho-a considerado digna de ser vivida e, de bom grado, tornaria a viv\u00ea-la, se me fosse dada tal oportunidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong><em>(Bertrand Russel. Autobiografia. Rio de Janeiro: Civiliza\u00e7\u00e3o Brasileira, 1967. Adaptado.)<\/em><\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2401994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia e Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos de Santa Maria","sigla":"IPASSP SM","id":5793,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"ipassp-sm-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com DI PIETRO, analisar os itens abaixo: I. Considera ser correta a afirma\u00e7\u00e3o de que todo servi\u00e7o p\u00fablico visa atender as necessidades p\u00fablicas, mas nem toda atividade de interesse p\u00fablico \u00e9 servi\u00e7o p\u00fablico. II. O princ\u00edpio da continuidade do servi\u00e7o, em decorr\u00eancia do qual o servi\u00e7o p\u00fablico n\u00e3o pode parar, tem aplica\u00e7\u00e3o especialmente com rela\u00e7\u00e3o aos contratos administrativos e ao exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica. III. Pelo poder de pol\u00edcia, pode a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, ao fazer seu uso, apurar infra\u00e7\u00f5es e aplicar penalidades aos servidores p\u00fablicos e demais pessoas sujeitas \u00e0 disciplina administrativa, confundindo-se com o poder disciplinar, por ser a atividade do Estado que consiste em limitar o exerc\u00edcio dos direitos individuais em benef\u00edcio do interesse p\u00fablico. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":81049,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia e Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos de Santa Maria","sigla":"IPASSP SM","id":5793,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"ipassp-sm-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipassp-sm-rs-2022-objetiva-concursos-analista-juridico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - IPASSP-SM - Analista Jur\u00eddico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:23","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2402028,"hashId":"16375272a79a073d9d5b4fcd9bc16381","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com DI PIETRO, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Considera ser correta a afirma\u00e7\u00e3o de que todo servi\u00e7o p\u00fablico visa atender as necessidades p\u00fablicas, mas nem toda atividade de interesse p\u00fablico \u00e9 servi\u00e7o p\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O princ\u00edpio da continuidade do servi\u00e7o, em decorr\u00eancia do qual o servi\u00e7o p\u00fablico n\u00e3o pode parar, tem aplica\u00e7\u00e3o especialmente com rela\u00e7\u00e3o aos contratos administrativos e ao exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Pelo poder de pol\u00edcia, pode a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, ao fazer seu uso, apurar infra\u00e7\u00f5es e aplicar penalidades aos servidores p\u00fablicos e demais pessoas sujeitas \u00e0 disciplina administrativa, confundindo-se com o poder disciplinar, por ser a atividade do Estado que consiste em limitar o exerc\u00edcio dos direitos individuais em benef\u00edcio do interesse p\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":9509508,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Somente o item II.","id":9509507,"corpo":"<p> Somente o item II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Somente os itens I e II.","id":9509508,"corpo":"<p> Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":9509509,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":9509510,"corpo":"<p>Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":9509511,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532543,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 60","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder de Pol\u00edcia","oab":true,"nome":"Poder de Pol\u00edcia","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404368,"slug":"direito-administrativo-poder-de-policia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publicos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Continuidade do Servi\u00e7o P\u00fablico","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Continuidade do Servi\u00e7o P\u00fablico","pai":407787,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407793,"slug":"direito-administrativo-principio-da-continuidade-do-servico-publico"}],"slug":"direito-administrativo\/2402028","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia e Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos de Santa Maria","sigla":"IPASSP SM","id":5793,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"ipassp-sm-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o que disp\u00f5e, expressamente, a Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro, analisar os itens abaixo: I. Em qualquer \u00f3rg\u00e3o ou Poder, a edi\u00e7\u00e3o de atos normativos por autoridade administrativa, salvo os de mera organiza\u00e7\u00e3o interna, dever\u00e1 ser precedida de consulta p\u00fablica para manifesta\u00e7\u00e3o de interessados, preferencialmente por meio eletr\u00f4nico, a qual ser\u00e1 considerada na decis\u00e3o. II. A decis\u00e3o do processo, nas esferas administrativa, controladora ou judicial, n\u00e3o poder\u00e1 impor compensa\u00e7\u00e3o por benef\u00edcios indevidos ou preju\u00edzos anormais ou injustos, resultantes do processo ou da conduta dos envolvidos. III. Para eliminar irregularidade, incerteza jur\u00eddica ou situa\u00e7\u00e3o contenciosa na aplica\u00e7\u00e3o do direito p\u00fablico, exceto no caso de expedi\u00e7\u00e3o de licen\u00e7a, a autoridade administrativa poder\u00e1, ap\u00f3s oitiva do \u00f3rg\u00e3o jur\u00eddico e, quando for o caso, ap\u00f3s realiza\u00e7\u00e3o de consulta p\u00fablica, e presentes raz\u00f5es de relevante interesse geral, celebrar compromisso com os interessados, observada a legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel, que s\u00f3 produzir\u00e1 efeitos a partir de sua publica\u00e7\u00e3o oficial. IV. As autoridades p\u00fablicas devem atuar para aumentar a seguran\u00e7a jur\u00eddica na aplica\u00e7\u00e3o das normas, inclusive por meio de regulamentos, s\u00famulas administrativas e respostas a consultas. Dos instrumentos citados, somente as s\u00famulas administrativas ter\u00e3o efeito vinculante em rela\u00e7\u00e3o ao \u00f3rg\u00e3o ou \u00e0 entidade a que se destinam, at\u00e9 ulterior revis\u00e3o.Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":81049,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia e Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos de Santa Maria","sigla":"IPASSP SM","id":5793,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"ipassp-sm-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipassp-sm-rs-2022-objetiva-concursos-analista-juridico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - IPASSP-SM - Analista Jur\u00eddico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:23","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2402051,"hashId":"c25daff6618b9c3dcc7debbc1f72c9f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o que disp\u00f5e, expressamente, a Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Em qualquer \u00f3rg\u00e3o ou Poder, a edi\u00e7\u00e3o de atos normativos por autoridade administrativa, salvo os de mera organiza\u00e7\u00e3o interna, dever\u00e1 ser precedida de consulta p\u00fablica para manifesta\u00e7\u00e3o de interessados, preferencialmente por meio eletr\u00f4nico, a qual ser\u00e1 considerada na decis\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A decis\u00e3o do processo, nas esferas administrativa, controladora ou judicial, n\u00e3o poder\u00e1 impor compensa\u00e7\u00e3o por benef\u00edcios indevidos ou preju\u00edzos anormais ou injustos, resultantes do processo ou da conduta dos envolvidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Para eliminar irregularidade, incerteza jur\u00eddica ou situa\u00e7\u00e3o contenciosa na aplica\u00e7\u00e3o do direito p\u00fablico, exceto no caso de expedi\u00e7\u00e3o de licen\u00e7a, a autoridade administrativa poder\u00e1, ap\u00f3s oitiva do \u00f3rg\u00e3o jur\u00eddico e, quando for o caso, ap\u00f3s realiza\u00e7\u00e3o de consulta p\u00fablica, e presentes raz\u00f5es de relevante interesse geral, celebrar compromisso com os interessados, observada a legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel, que s\u00f3 produzir\u00e1 efeitos a partir de sua publica\u00e7\u00e3o oficial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. As autoridades p\u00fablicas devem atuar para aumentar a seguran\u00e7a jur\u00eddica na aplica\u00e7\u00e3o das normas, inclusive por meio de regulamentos, s\u00famulas administrativas e respostas a consultas. Dos instrumentos citados, somente as s\u00famulas administrativas ter\u00e3o efeito vinculante em rela\u00e7\u00e3o ao \u00f3rg\u00e3o ou \u00e0 entidade a que se destinam, at\u00e9 ulterior revis\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":9509585,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I. ","id":9509581,"corpo":"<p>Somente o item I. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o item II. ","id":9509582,"corpo":"<p>Somente o item II. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens III e IV.","id":9509583,"corpo":"<p>Somente os itens III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos os itens. ","id":9509584,"corpo":"<p>Todos os itens. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nenhum dos itens. ","id":9509585,"corpo":"<p>Nenhum dos itens. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532543,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 60","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro - LINDB","oab":true,"nome":"Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro - LINDB","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405866,"slug":"direito-civil-lei-de-introducao-as-normas-do-direito-brasileiro-lindb"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"}],"slug":"direito-civil\/2402051","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-linhares-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante as f\u00e9rias da escola, Gabriel foi para a casa de sua av\u00f3. A cada ano ela inventa novas brincadeiras e charadas para se divertir com ele. Este ano ela prop\u00f4s uma charada com quatro dicas para que o seu neto adivinhasse a data de seu nascimento no seguinte formato (dd\/mm\/aa): 1. os n\u00fameros que representam o dia, o m\u00eas e o ano do meu nascimento s\u00e3o primos; 2. o m\u00eas que nasci come\u00e7a com a letra M; 3. em abril de 2015 eu tinha 54 anos; e, 4. a soma dos n\u00fameros referentes ao dia, m\u00eas e ano \u00e9 igual a 75. Qual a data do nascimento da av\u00f3 de Gabriel?","provas":[{"id":80199,"cargo":{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2022-instituto-consulplan-monitor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Linhares - Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2402072,"hashId":"8a9f0b67f83a4887846c0075b5713b0e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante as f\u00e9rias da escola, Gabriel foi para a casa de sua av\u00f3. A cada ano ela inventa novas brincadeiras e charadas para se divertir com ele. Este ano ela prop\u00f4s uma charada com quatro dicas para que o seu neto adivinhasse a data de seu nascimento no seguinte formato (dd\/mm\/aa): <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. os n\u00fameros que representam o dia, o m\u00eas e o ano do meu nascimento s\u00e3o primos; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. o m\u00eas que nasci come\u00e7a com a letra M; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. em abril de 2015 eu tinha 54 anos; e, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. a soma dos n\u00fameros referentes ao dia, m\u00eas e ano \u00e9 igual a 75. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual a data do nascimento da av\u00f3 de Gabriel?<\/p>","resposta":9509652,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"11\/03\/61","id":9509652,"corpo":"<p>11\/03\/61<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"21\/03\/51","id":9509653,"corpo":"<p>21\/03\/51<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"09\/05\/61","id":9509654,"corpo":"<p>09\/05\/61<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"19\/05\/51","id":9509655,"corpo":"<p>19\/05\/51<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532551,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/2402072","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia e Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos de Santa Maria","sigla":"IPASSP SM","id":5793,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"ipassp-sm-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os direitos constitucionais dos trabalhadores urbanos e rurais assegurados pela Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, analisar os itens abaixo: I. A irredutibilidade do sal\u00e1rio, com exce\u00e7\u00e3o apenas do acordo coletivo. II. O seguro-desemprego, em caso de desemprego volunt\u00e1rio. III. O repouso semanal remunerado, preferencialmente aos domingos. IV. A proibi\u00e7\u00e3o de diferen\u00e7a de sal\u00e1rios, de exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00f5es e de crit\u00e9rio de admiss\u00e3o por motivo de sexo, idade, cor ou estado civil. V. Fundo de garantia do tempo de servi\u00e7o. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":81049,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia e Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos de Santa Maria","sigla":"IPASSP SM","id":5793,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"ipassp-sm-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipassp-sm-rs-2022-objetiva-concursos-analista-juridico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - IPASSP-SM - Analista Jur\u00eddico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:23","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2402085,"hashId":"4c092c0d8bda0ec0a4befad838545d06","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os direitos constitucionais dos trabalhadores urbanos e rurais assegurados pela Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A irredutibilidade do sal\u00e1rio, com exce\u00e7\u00e3o apenas do acordo coletivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O seguro-desemprego, em caso de desemprego volunt\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O repouso semanal remunerado, preferencialmente aos domingos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A proibi\u00e7\u00e3o de diferen\u00e7a de sal\u00e1rios, de exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00f5es e de crit\u00e9rio de admiss\u00e3o por motivo de sexo, idade, cor ou estado civil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Fundo de garantia do tempo de servi\u00e7o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":9509700,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item II.","id":9509696,"corpo":"<p>Somente o item II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":9509697,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens III e IV.","id":9509698,"corpo":"<p>Somente os itens III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Somente os itens I, II e IV.","id":9509699,"corpo":"<p> Somente os itens I, II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" Somente os itens III, IV e V.","id":9509700,"corpo":"<p> Somente os itens III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532543,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 60","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho"],"nome_clean":"Direitos dos trabalhadores urbanos e rurais (artigo 7\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos dos trabalhadores urbanos e rurais (artigo 7\u00ba da CF)","pai":405227,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407576,"slug":"direito-constitucional-direitos-dos-trabalhadores-urbanos-e-rurais-artigo-7o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2402085","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o texto,","provas":[{"id":81632,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-sp-sp-2022-vunesp-escrivao-de-policia-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:23","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2402121,"hashId":"646feaf0ef27fbddc71e26d314622233","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o texto,<\/p>","resposta":9509855,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a op\u00e7\u00e3o por viver em bandos fez desenvolver-se nos homens a tend\u00eancia ao ego\u00edsmo.","id":9509853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a op\u00e7\u00e3o por viver em bandos fez desenvolver-se nos homens a tend\u00eancia ao ego\u00edsmo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"desde o princ\u00edpio dos tempos, a uni\u00e3o para enfrentar perigos afastou a ang\u00fastia e a ansiedade.","id":9509854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desde o princ\u00edpio dos tempos, a uni\u00e3o para enfrentar perigos afastou a ang\u00fastia e a ansiedade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"coagido a fazer algo indesejado, o indiv\u00edduo pode desenvolver uma patologia.","id":9509855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">coagido a fazer algo indesejado, o indiv\u00edduo pode desenvolver uma patologia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o sentimento de rejei\u00e7\u00e3o pelos pares pode levar o indiv\u00edduo a negar alguma coisa.","id":9509856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o sentimento de rejei\u00e7\u00e3o pelos pares pode levar o indiv\u00edduo a negar alguma coisa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"para vencer ambientes n\u00e3o acolhedores, os indiv\u00edduos se negam a fazer favores.","id":9509857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para vencer ambientes n\u00e3o acolhedores, os indiv\u00edduos se negam a fazer favores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 12....\tDizer n\u00e3o com clareza \u00e9 uma das primeiras habilidades adquiridas pelos seres humanos. No in\u00edcio da vida, muito antes de aprenderem a falar, os beb\u00eas j\u00e1 s\u00e3o capazes de deixar claro que est\u00e3o descontentes com a temperatura da \u00e1gua do banho, ou que j\u00e1 saciaram a fome e n\u00e3o querem mais mamar. Nada disso, no entanto, impede que, quando cres\u00e7am, muitas pessoas sejam incapazes de negar um pedido, n\u00e3o importa de onde venha. A maioria, pelo jeito: estudo conduzido pelo departamento de psicologia comportamental da prestigiada Universidade Cornell, nos Estados Unidos, concluiu que as pessoas s\u00e3o mais afeitas a dizer sim do que n\u00e3o. Ao longo de quinze anos, a pesquisadora Vanessa Bohns realizou experimentos sociais com cerca de 15 000 pessoas, seguindo um mesmo roteiro: sua equipe abordava estranhos na rua e pedia que fizessem alguma coisa inesperada.\tA dificuldade de negar ajuda ou pedido tem ra\u00edzes na pr\u00e9-hist\u00f3ria, quando se percebeu que as chances de sobreviv\u00eancia eram maiores se as pessoas se organizassem em bandos e colaborassem umas com as outras do que se vagassem sozinhas por ambientes in\u00f3spitos e cheios de perigo. \u201cAgindo em conjunto, a humanidade se mostrou capaz de obter ganhos para sua sobreviv\u00eancia. Por isso, se uma pessoa lhe pede um favor, a rea\u00e7\u00e3o natural \u00e9 colaborar com ela\u201d, explica Ariovaldo Silva J\u00fanior, neurocientista da UFMG. Nos tempos modernos, esse condicionamento virou, em algumas pessoas, motivo de enorme ang\u00fastia, sintoma de um dist\u00farbio conhecido como ansiedade de insinua\u00e7\u00e3o. O problema se manifesta cada vez que o indiv\u00edduo se v\u00ea, de alguma forma, for\u00e7ado a fazer algo que n\u00e3o quer, apenas para n\u00e3o se sentir rejeitado pelos pares. Albert Einstein, um dos mais brilhantes angustiados, escreveu: \u201cToda vez que diz sim querendo dizer n\u00e3o, morre um peda\u00e7o de voc\u00ea\u201d.....(Matheus Deccache e Ricardo Ferraz, Palavrinha dif\u00edcil. Veja, 23.02.2022. Adaptado)","id":532560,"enunciado":"<p>Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>a <strong>12<\/strong>.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDizer n\u00e3o com clareza \u00e9 uma das primeiras habilidades adquiridas pelos seres humanos. No in\u00edcio da vida, muito antes de aprenderem a falar, os beb\u00eas j\u00e1 s\u00e3o capazes de deixar claro que est\u00e3o descontentes com a temperatura da \u00e1gua do banho, ou que j\u00e1 saciaram a fome e n\u00e3o querem mais mamar. Nada disso, no entanto, impede que, quando cres\u00e7am, muitas pessoas sejam incapazes de negar um pedido, n\u00e3o importa de onde venha. A maioria, pelo jeito: estudo conduzido pelo departamento de psicologia comportamental da prestigiada Universidade Cornell, nos Estados Unidos, concluiu que as pessoas s\u00e3o mais afeitas a dizer sim do que n\u00e3o. Ao longo de quinze anos, a pesquisadora Vanessa Bohns realizou experimentos sociais com cerca de 15 000 pessoas, seguindo um mesmo roteiro: sua equipe abordava estranhos na rua e pedia que fizessem alguma coisa inesperada.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA dificuldade de negar ajuda ou pedido tem ra\u00edzes na pr\u00e9-hist\u00f3ria, quando se percebeu que as chances de sobreviv\u00eancia eram maiores se as pessoas se organizassem em bandos e colaborassem umas com as outras do que se vagassem sozinhas por ambientes in\u00f3spitos e cheios de perigo. \u201cAgindo em conjunto, a humanidade se mostrou capaz de obter ganhos para sua sobreviv\u00eancia. Por isso, se uma pessoa lhe pede um favor, a rea\u00e7\u00e3o natural \u00e9 colaborar com ela\u201d, explica Ariovaldo Silva J\u00fanior, neurocientista da UFMG. Nos tempos modernos, esse condicionamento virou, em algumas pessoas, motivo de enorme ang\u00fastia, sintoma de um dist\u00farbio conhecido como ansiedade de insinua\u00e7\u00e3o. O problema se manifesta cada vez que o indiv\u00edduo se v\u00ea, de alguma forma, for\u00e7ado a fazer algo que n\u00e3o quer, apenas para n\u00e3o se sentir rejeitado pelos pares. Albert Einstein, um dos mais brilhantes angustiados, escreveu: \u201cToda vez que diz sim querendo dizer n\u00e3o, morre um peda\u00e7o de voc\u00ea\u201d.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">....<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Matheus Deccache e Ricardo Ferraz, Palavrinha dif\u00edcil. Veja, 23.02.2022. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2402121","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A express\u00e3o destacada expressa o sentido de","provas":[{"id":81632,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-sp-sp-2022-vunesp-escrivao-de-policia-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:23","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2402139,"hashId":"1815e191543ea852d78477a3b24e680f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o destacada expressa o sentido de<\/p>","resposta":9509923,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"restri\u00e7\u00e3o e pode ser substitu\u00edda por assim sendo.","id":9509922,"corpo":"<p>restri\u00e7\u00e3o e pode ser substitu\u00edda por <strong>assim sendo<\/strong>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"contrariedade e pode ser substitu\u00edda por todavia.","id":9509923,"corpo":"<p>contrariedade e pode ser substitu\u00edda por <strong>todavia<\/strong>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"conclus\u00e3o e pode ser substitu\u00edda por logo.","id":9509924,"corpo":"<p>conclus\u00e3o e pode ser substitu\u00edda por <strong>logo<\/strong>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"consequ\u00eancia e pode ser substitu\u00edda por portanto.","id":9509925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">consequ\u00eancia e pode ser substitu\u00edda por <strong>portanto<\/strong>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"concess\u00e3o e pode ser substitu\u00edda por ademais.","id":9509926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">concess\u00e3o e pode ser substitu\u00edda por <strong>ademais<\/strong>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 12....\tDizer n\u00e3o com clareza \u00e9 uma das primeiras habilidades adquiridas pelos seres humanos. No in\u00edcio da vida, muito antes de aprenderem a falar, os beb\u00eas j\u00e1 s\u00e3o capazes de deixar claro que est\u00e3o descontentes com a temperatura da \u00e1gua do banho, ou que j\u00e1 saciaram a fome e n\u00e3o querem mais mamar. Nada disso, no entanto, impede que, quando cres\u00e7am, muitas pessoas sejam incapazes de negar um pedido, n\u00e3o importa de onde venha. A maioria, pelo jeito: estudo conduzido pelo departamento de psicologia comportamental da prestigiada Universidade Cornell, nos Estados Unidos, concluiu que as pessoas s\u00e3o mais afeitas a dizer sim do que n\u00e3o. Ao longo de quinze anos, a pesquisadora Vanessa Bohns realizou experimentos sociais com cerca de 15 000 pessoas, seguindo um mesmo roteiro: sua equipe abordava estranhos na rua e pedia que fizessem alguma coisa inesperada.\tA dificuldade de negar ajuda ou pedido tem ra\u00edzes na pr\u00e9-hist\u00f3ria, quando se percebeu que as chances de sobreviv\u00eancia eram maiores se as pessoas se organizassem em bandos e colaborassem umas com as outras do que se vagassem sozinhas por ambientes in\u00f3spitos e cheios de perigo. \u201cAgindo em conjunto, a humanidade se mostrou capaz de obter ganhos para sua sobreviv\u00eancia. Por isso, se uma pessoa lhe pede um favor, a rea\u00e7\u00e3o natural \u00e9 colaborar com ela\u201d, explica Ariovaldo Silva J\u00fanior, neurocientista da UFMG. Nos tempos modernos, esse condicionamento virou, em algumas pessoas, motivo de enorme ang\u00fastia, sintoma de um dist\u00farbio conhecido como ansiedade de insinua\u00e7\u00e3o. O problema se manifesta cada vez que o indiv\u00edduo se v\u00ea, de alguma forma, for\u00e7ado a fazer algo que n\u00e3o quer, apenas para n\u00e3o se sentir rejeitado pelos pares. Albert Einstein, um dos mais brilhantes angustiados, escreveu: \u201cToda vez que diz sim querendo dizer n\u00e3o, morre um peda\u00e7o de voc\u00ea\u201d.....(Matheus Deccache e Ricardo Ferraz, Palavrinha dif\u00edcil. Veja, 23.02.2022. Adaptado)Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 04 e 05, considere a seguinte passagem do primeiro par\u00e1grafo. Nada disso, no entanto, impede que, quando cres\u00e7am, muitas pessoas sejam incapazes de negar um pedido, n\u00e3o importa de onde venha.","id":543784,"enunciado":"<p>Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>a <strong>12<\/strong>.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDizer n\u00e3o com clareza \u00e9 uma das primeiras habilidades adquiridas pelos seres humanos. No in\u00edcio da vida, muito antes de aprenderem a falar, os beb\u00eas j\u00e1 s\u00e3o capazes de deixar claro que est\u00e3o descontentes com a temperatura da \u00e1gua do banho, ou que j\u00e1 saciaram a fome e n\u00e3o querem mais mamar. Nada disso, no entanto, impede que, quando cres\u00e7am, muitas pessoas sejam incapazes de negar um pedido, n\u00e3o importa de onde venha. A maioria, pelo jeito: estudo conduzido pelo departamento de psicologia comportamental da prestigiada Universidade Cornell, nos Estados Unidos, concluiu que as pessoas s\u00e3o mais afeitas a dizer sim do que n\u00e3o. Ao longo de quinze anos, a pesquisadora Vanessa Bohns realizou experimentos sociais com cerca de 15 000 pessoas, seguindo um mesmo roteiro: sua equipe abordava estranhos na rua e pedia que fizessem alguma coisa inesperada.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA dificuldade de negar ajuda ou pedido tem ra\u00edzes na pr\u00e9-hist\u00f3ria, quando se percebeu que as chances de sobreviv\u00eancia eram maiores se as pessoas se organizassem em bandos e colaborassem umas com as outras do que se vagassem sozinhas por ambientes in\u00f3spitos e cheios de perigo. \u201cAgindo em conjunto, a humanidade se mostrou capaz de obter ganhos para sua sobreviv\u00eancia. Por isso, se uma pessoa lhe pede um favor, a rea\u00e7\u00e3o natural \u00e9 colaborar com ela\u201d, explica Ariovaldo Silva J\u00fanior, neurocientista da UFMG. Nos tempos modernos, esse condicionamento virou, em algumas pessoas, motivo de enorme ang\u00fastia, sintoma de um dist\u00farbio conhecido como ansiedade de insinua\u00e7\u00e3o. O problema se manifesta cada vez que o indiv\u00edduo se v\u00ea, de alguma forma, for\u00e7ado a fazer algo que n\u00e3o quer, apenas para n\u00e3o se sentir rejeitado pelos pares. Albert Einstein, um dos mais brilhantes angustiados, escreveu: \u201cToda vez que diz sim querendo dizer n\u00e3o, morre um peda\u00e7o de voc\u00ea\u201d.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">....<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Matheus Deccache e Ricardo Ferraz, Palavrinha dif\u00edcil. Veja, 23.02.2022. Adaptado)<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>04<\/strong> e<strong> 05<\/strong>, considere a seguinte passagem do primeiro par\u00e1grafo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nada disso, <strong>no entanto<\/strong>, impede que, quando cres\u00e7am, muitas pessoas sejam incapazes de negar um pedido, n\u00e3o importa de onde venha.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 5","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas adversativas","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas adversativas","pai":409304,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409306,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-coordenativas-adversativas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2402139","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Geral","id":19611,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 45 anos, sexo masculino, d\u00e1 entrada em servi\u00e7o de urg\u00eancia com hist\u00f3ria de acidente de motocicleta com suspeita de fratura de bacia. Apresenta-se com Press\u00e3o arterial de 90x60 mmHg, com sinais de choque leve. \u00c9 realizada pun\u00e7\u00e3o de subcl\u00e1via e, logo ap\u00f3s o procedimento, paciente evolui com dispneia aguda e hip\u00f3xia, evoluindo rapidamente para hipotens\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o ao quadro n\u00e3o \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":85123,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Geral","id":19611,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2479942,"hashId":"27e15f6c848ea4ebd9f20c38aa2e9dec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 45 anos, sexo masculino, d\u00e1 entrada em servi\u00e7o de urg\u00eancia com hist\u00f3ria de acidente de motocicleta com suspeita de fratura de bacia. Apresenta-se com Press\u00e3o arterial de 90x60 mmHg, com sinais de choque leve. \u00c9 realizada pun\u00e7\u00e3o de subcl\u00e1via e, logo ap\u00f3s o procedimento, paciente evolui com dispneia aguda e hip\u00f3xia, evoluindo rapidamente para hipotens\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o ao quadro <strong>n\u00e3o <\/strong>\u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9850315,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A possibilidade de embolia gasosa deve ser suspeitada.","id":9850313,"corpo":"<p>A possibilidade de embolia gasosa deve ser suspeitada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A pun\u00e7\u00e3o de subcl\u00e1via pode ser causa tamb\u00e9m de arritmia card\u00edaca, apesar de n\u00e3o ser o quadro prov\u00e1vel do paciente.","id":9850314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pun\u00e7\u00e3o de subcl\u00e1via pode ser causa tamb\u00e9m de arritmia card\u00edaca, apesar de n\u00e3o ser o quadro prov\u00e1vel do paciente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A complica\u00e7\u00e3o provavelmente apresentada por este paciente n\u00e3o ocorreria se houvesse sido realizada a pun\u00e7\u00e3o da veia jugular interna.","id":9850315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A complica\u00e7\u00e3o provavelmente apresentada por este paciente n\u00e3o ocorreria se houvesse sido realizada a pun\u00e7\u00e3o da veia jugular interna.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Na suspeita de embolia gasosa venosa, o paciente deve ser imediatamente colocado em dec\u00fabito lateral esquerdo e na posi\u00e7\u00e3o de Trendelenburg.","id":9850316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na suspeita de embolia gasosa venosa, o paciente deve ser imediatamente colocado em dec\u00fabito lateral esquerdo e na posi\u00e7\u00e3o de Trendelenburg.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541339,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2479942","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Geral","id":19611,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A s\u00edndrome compartimental abdominal, que pode ser definida como uma press\u00e3o intra-abdominal com aumento consistente do valor da PIA superior a 12 mmHg, \u00e9 secund\u00e1ria \u00e0 v\u00e1rias afec\u00e7\u00f5es e, eventualmente, apresenta piora com evolu\u00e7\u00e3o para o \u00f3bito. Assinale Verdadeiro (V) ou Falso (F) para as afirmativas abaixo e, em seguida, marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia correta.( ) A compress\u00e3o da veia cava inferior e da veia porta tem como resultado redu\u00e7\u00e3o da complac\u00eancia ventricular esquerda, reduzindo a contratilidade e aumentando o d\u00e9bito card\u00edaco.( ) O aumento da press\u00e3o intrator\u00e1cica por deslocamento ascendente do diafragma \u00e9 causa de redu\u00e7\u00e3o da perfus\u00e3o mesent\u00e9rica, acidose intramucosa grave, edema intestinal e transloca\u00e7\u00e3o bacteriana.( ) O aumento da press\u00e3o intrator\u00e1cica por deslocamento ascendente do diafragma \u00e9 causa de hip\u00f3xia, hipercapnia e acidose.( ) A Compress\u00e3o direta dos rins e obstru\u00e7\u00e3o do fluxo venoso renal, produz diminui\u00e7\u00e3o do fluxo plasm\u00e1tico e do d\u00e9bito urin\u00e1rio.( ) A compress\u00e3o da vasculatura mesent\u00e9rica leva a redu\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito card\u00edaco e do \u00edndice card\u00edaco.","provas":[{"id":85123,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Geral","id":19611,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2480000,"hashId":"bebd1da65441530b9b95415c231e01d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A s\u00edndrome compartimental abdominal, que pode ser definida como uma press\u00e3o intra-abdominal com aumento consistente do valor da PIA superior a 12 mmHg, \u00e9 secund\u00e1ria \u00e0 v\u00e1rias afec\u00e7\u00f5es e, eventualmente, apresenta piora com evolu\u00e7\u00e3o para o \u00f3bito. Assinale Verdadeiro (V) ou Falso (F) para as afirmativas abaixo e, em seguida, marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) A compress\u00e3o da veia cava inferior e da veia porta tem como resultado redu\u00e7\u00e3o da complac\u00eancia ventricular esquerda, reduzindo a contratilidade e aumentando o d\u00e9bito card\u00edaco.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) O aumento da press\u00e3o intrator\u00e1cica por deslocamento ascendente do diafragma \u00e9 causa de redu\u00e7\u00e3o da perfus\u00e3o mesent\u00e9rica, acidose intramucosa grave, edema intestinal e transloca\u00e7\u00e3o bacteriana.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) O aumento da press\u00e3o intrator\u00e1cica por deslocamento ascendente do diafragma \u00e9 causa de hip\u00f3xia, hipercapnia e acidose.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) A Compress\u00e3o direta dos rins e obstru\u00e7\u00e3o do fluxo venoso renal, produz diminui\u00e7\u00e3o do fluxo plasm\u00e1tico e do d\u00e9bito urin\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) A compress\u00e3o da vasculatura mesent\u00e9rica leva a redu\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito card\u00edaco e do \u00edndice card\u00edaco.<\/p>","resposta":9850571,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(V); (F); (F); (V); (V).","id":9850568,"corpo":"<p>(V); (F); (F); (V); (V).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"(V); (F); (V); (F); (V).","id":9850569,"corpo":"<p>(V); (F); (V); (F); (V).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"(F); (V); (F); (F); (F).","id":9850570,"corpo":"<p>(F); (V); (F); (F); (F).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"(F); (F); (V); (V); (F).","id":9850571,"corpo":"<p>(F); (F); (V); (V); (F).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541339,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2480000","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Geral","id":19611,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Informe Verdadeiro (V) ou Falso (F) para as assertivas abaixo e, em seguida, marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia correta.( ) Ap\u00f3s uma lobectomia, pacientes com n\u00edveis baixos de T4 pr\u00e9vio ou diagn\u00f3stico de doen\u00e7a de Hashimoto podem ter necessidade de reposi\u00e7\u00e3o de horm\u00f4nio tireoidiano eventualmente, pelo resto da vida.( ) Em pacientes com hipertireoidismo antes da cirurgia, h\u00e1 a necessidade da administra\u00e7\u00e3o do propranolol para todos os pacientes para prevenir sintomas de tempestade tireoidiana.( ) A administra\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00e3o saturada de iodeto de pot\u00e1ssio deve se estender de 10 a 14 dias ap\u00f3s a cirurgia.( ) Horm\u00f4nio tireoidiano deve ser suspenso antes da administra\u00e7\u00e3o do iodo radioativo, quando esse tratamento for institu\u00eddo.","provas":[{"id":85123,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Geral","id":19611,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2480062,"hashId":"fb5aeafc7ebad9c51c6770c99187685f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Informe Verdadeiro (V) ou Falso (F) para as assertivas abaixo e, em seguida, marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) Ap\u00f3s uma lobectomia, pacientes com n\u00edveis baixos de T4 pr\u00e9vio ou diagn\u00f3stico de doen\u00e7a de Hashimoto podem ter necessidade de reposi\u00e7\u00e3o de horm\u00f4nio tireoidiano eventualmente, pelo resto da vida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) Em pacientes com hipertireoidismo antes da cirurgia, h\u00e1 a necessidade da administra\u00e7\u00e3o do propranolol para todos os pacientes para prevenir sintomas de tempestade tireoidiana.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) A administra\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00e3o saturada de iodeto de pot\u00e1ssio deve se estender de 10 a 14 dias ap\u00f3s a cirurgia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) Horm\u00f4nio tireoidiano deve ser suspenso antes da administra\u00e7\u00e3o do iodo radioativo, quando esse tratamento for institu\u00eddo.<\/p>","resposta":9850852,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(V); (F); (V); (F).","id":9850851,"corpo":"<p>(V); (F); (V); (F).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"(V); (F); (F); (V).","id":9850852,"corpo":"<p>(V); (F); (F); (V).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"(F); (V); (V); (F).","id":9850853,"corpo":"<p>(F); (V); (V); (F).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"(F); (V); (F); (V).","id":9850854,"corpo":"<p>(F); (V); (F); (V).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541339,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2480062","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Areia","sigla":"","id":5413,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-areia-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as vias de acesso para infec\u00e7\u00e3o dos tecidos pulpares, marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":85212,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areia","sigla":"","id":5413,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-areia-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-areia-pb-2022-cpcon-uepb-odontologo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Areia - Odont\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2480179,"hashId":"aecf0c4964d83cdb5052ec86cab5b53c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as vias de acesso para infec\u00e7\u00e3o dos tecidos pulpares, marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":9851352,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cemento, dentina e esmalte.","id":9851348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cemento, dentina e esmalte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"C\u00e1ries superficiais, cemento e exposi\u00e7\u00e3o pulpar indireta.","id":9851349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00e1ries superficiais, cemento e exposi\u00e7\u00e3o pulpar indireta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Exposi\u00e7\u00e3o pulpar direta e indireta, t\u00fabulos dentin\u00e1rios e esmalte.","id":9851350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exposi\u00e7\u00e3o pulpar direta e indireta, t\u00fabulos dentin\u00e1rios e esmalte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"T\u00fabulos dentin\u00e1rios acess\u00f3rios, cemento e gengivite.","id":9851351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00fabulos dentin\u00e1rios acess\u00f3rios, cemento e gengivite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"T\u00fabulos dentin\u00e1rios, exposi\u00e7\u00e3o pulpar direta e doen\u00e7a periodontal.","id":9851352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00fabulos dentin\u00e1rios, exposi\u00e7\u00e3o pulpar direta e doen\u00e7a periodontal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541377,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es Pulpares e Periapicais","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es Pulpares e Periapicais","pai":399348,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399349,"slug":"odontologia-alteracoes-pulpares-e-periapicais"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"}],"slug":"odontologia\/2480179","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Areia","sigla":"","id":5413,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-areia-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a instrumenta\u00e7\u00e3o dos canais radiculares, ocorre o desgaste da dentina, promovido pela movimenta\u00e7\u00e3o, limagem e alargamento, dos instrumentos endod\u00f4nticos. Marque a alternativa CORRETA em rela\u00e7\u00e3o aos fatores relacionados ao movimento de alargamento\/limagem:","provas":[{"id":85212,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areia","sigla":"","id":5413,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-areia-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-areia-pb-2022-cpcon-uepb-odontologo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Areia - Odont\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2480215,"hashId":"41df1695b3d1aa67362eb0e4b5644fe6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a instrumenta\u00e7\u00e3o dos canais radiculares, ocorre o desgaste da dentina, promovido pela movimenta\u00e7\u00e3o, limagem e alargamento, dos instrumentos endod\u00f4nticos. Marque a alternativa CORRETA em rela\u00e7\u00e3o aos fatores relacionados ao movimento de alargamento\/limagem:<\/p>","resposta":9851509,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A forma da se\u00e7\u00e3o reta transversal no n\u00edvel do segmento cervical do canal radicular e a geometria de canais retos s\u00e3o os fatores fundamentais a serem considerados, no que se diz respeito \u00e0 anatomia dos canais radiculares.","id":9851507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma da se\u00e7\u00e3o reta transversal no n\u00edvel do segmento cervical do canal radicular e a geometria de canais retos s\u00e3o os fatores fundamentais a serem considerados, no que se diz respeito \u00e0 anatomia dos canais radiculares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 geometria da parte de trabalho dos instrumentos endod\u00f4nticos, destacam-se a rigidez, a flexibilidade da haste e o \u00e2ngulo agudo de inclina\u00e7\u00e3o transversal da h\u00e9lice.","id":9851508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 geometria da parte de trabalho dos instrumentos endod\u00f4nticos, destacam-se a rigidez, a flexibilidade da haste e o \u00e2ngulo agudo de inclina\u00e7\u00e3o transversal da h\u00e9lice.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A rigidez, a flexibilidade, a tenacidade e a dureza da liga met\u00e1lica s\u00e3o importantes fatores que devem ser considerados, no que se diz respeito \u00e0 resist\u00eancia mec\u00e2nica dos instrumentos endod\u00f4nticos.","id":9851509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A rigidez, a flexibilidade, a tenacidade e a dureza da liga met\u00e1lica s\u00e3o importantes fatores que devem ser considerados, no que se diz respeito \u00e0 resist\u00eancia mec\u00e2nica dos instrumentos endod\u00f4nticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No movimento de alargamento ou limagem, a tenacidade, a dureza da liga met\u00e1lica e a forma da se\u00e7\u00e3o reta transversal da haste de corte helicoidal c\u00f4nica s\u00e3o importantes fatores que devem ser considerados no que diz respeito \u00e0 resist\u00eancia mec\u00e2nica dos instrumentos endod\u00f4nticos.","id":9851510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No movimento de alargamento ou limagem, a tenacidade, a dureza da liga met\u00e1lica e a forma da se\u00e7\u00e3o reta transversal da haste de corte helicoidal c\u00f4nica s\u00e3o importantes fatores que devem ser considerados no que diz respeito \u00e0 resist\u00eancia mec\u00e2nica dos instrumentos endod\u00f4nticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O movimento de alargamento ou limagem independem de fatores como geometria da parte de trabalho e a resist\u00eancia mec\u00e2nica do instrumento.","id":9851511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O movimento de alargamento ou limagem independem de fatores como geometria da parte de trabalho e a resist\u00eancia mec\u00e2nica do instrumento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541377,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abertura, Condutometria, Limpeza e Modelagem dos Canais Radiculares","oab":false,"nome":"Abertura, Condutometria, Limpeza e Modelagem dos Canais Radiculares","pai":399348,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417675,"slug":"odontologia-abertura-condutometria-limpeza-e-modelagem-dos-canais-radiculares"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"}],"slug":"odontologia\/2480215","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Leigo","id":11554,"slug":"juiz-leigo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Para\u00edba\u00a0","sigla":"TJ PB","id":1142,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"tj-pb-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No uso dos recursos do MS Windows 10 BR, existe uma pequena barra no canto inferior direito da tela do monitor de v\u00eddeo, conhecida por \u201c\u00c1rea de Notifica\u00e7\u00e3o\u201d, que disponibiliza diversos \u00edcones, cada um com uma fun\u00e7\u00e3o espec\u00edfica. Um deles indica o status de acesso \u00e0 internet via cabo de rede RJ-45, cujo \u00edcone consta da seguinte op\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":84863,"cargo":{"descricao":"Juiz Leigo","id":11554,"slug":"juiz-leigo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Para\u00edba\u00a0","sigla":"TJ PB","id":1142,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"tj-pb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tj-pb-pb-2022-instituto-access-juiz-leigo","tipo":1,"nome":"Instituto ACCESS - TJ PB - Juiz Leigo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:22:14","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2489328,"hashId":"99e80ce17c137a3338d4d6e53a2d996c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No uso dos recursos do MS Windows 10 BR, existe uma pequena barra no canto inferior direito da tela do monitor de v\u00eddeo, conhecida por \u201c\u00c1rea de Notifica\u00e7\u00e3o\u201d, que disponibiliza diversos \u00edcones, cada um com uma fun\u00e7\u00e3o espec\u00edfica. Um deles indica o status de acesso \u00e0 internet via cabo de rede RJ-45, cujo \u00edcone consta da seguinte op\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":9892722,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":9892721,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/84863\/item-questao\/9892721-20220720113601000000-0.png\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"","id":9892722,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/84863\/item-questao\/9892722-20220720113601000000-0.png\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"","id":9892723,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/84863\/item-questao\/9892723-20220720113601000000-0.png\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"","id":9892724,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/84863\/item-questao\/9892724-20220720113601000000-0.png\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542360,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 10","oab":false,"nome":"Windows 10","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405101,"slug":"informatica-windows-10"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/2489328","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Leigo","id":11554,"slug":"juiz-leigo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Para\u00edba\u00a0","sigla":"TJ PB","id":1142,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"tj-pb-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No editor Writer da su\u00edte LibreOffice 7.3.2.2 (x64), em portugu\u00eas, os \u00edcones e devem ser utilizados, respectivamente, com os seguintes objetivos","provas":[{"id":84863,"cargo":{"descricao":"Juiz Leigo","id":11554,"slug":"juiz-leigo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Para\u00edba\u00a0","sigla":"TJ PB","id":1142,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"tj-pb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tj-pb-pb-2022-instituto-access-juiz-leigo","tipo":1,"nome":"Instituto ACCESS - TJ PB - Juiz Leigo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:22:14","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2489346,"hashId":"75989c1f260320f9187470df45752a92","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No editor Writer da su\u00edte LibreOffice 7.3.2.2 (x64), em portugu\u00eas, os \u00edcones <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/84863\/questao\/2489346-20220720113859000000-0.png\" width=\"51\" style=\"\"> e <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/84863\/questao\/2489346-20220720113859000000-1.png\" width=\"52\" style=\"\"> devem ser utilizados, respectivamente, com os seguintes objetivos<\/p>","resposta":9892802,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alternar visualiza\u00e7\u00e3o de impress\u00e3o e inserir figura","id":9892800,"corpo":"<p>alternar visualiza\u00e7\u00e3o de impress\u00e3o e inserir figura<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"alternar visualiza\u00e7\u00e3o de impress\u00e3o e inserir tabela","id":9892801,"corpo":"<p>alternar visualiza\u00e7\u00e3o de impress\u00e3o e inserir tabela<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"exportar diretamente como PDF e inserir figura","id":9892802,"corpo":"<p>exportar diretamente como PDF e inserir figura<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"exportar diretamente como PDF e inserir tabela","id":9892803,"corpo":"<p>exportar diretamente como PDF e inserir tabela<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542360,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Writer","oab":false,"nome":"Writer","pai":420467,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405131,"slug":"informatica-writer"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","oab":false,"nome":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405129,"slug":"informatica-openoffice-broffice-libreoffice"}],"slug":"informatica\/2489346","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista a reparti\u00e7\u00e3o das receitas tribut\u00e1rias, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica um imposto cuja receita se mant\u00e9m integralmente com o ente competente para sua institui\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":85468,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2022-cespe-cebraspe-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ MA - Juiz de Direito Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:15","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2489425,"hashId":"43c6e6b0a77a47bf1a411dd4d44bc950","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista a reparti\u00e7\u00e3o das receitas tribut\u00e1rias, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica um imposto cuja receita se mant\u00e9m integralmente com o ente competente para sua institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":9893165,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"imposto sobre a renda e proventos de qualquer natureza (IR)","id":9893163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">imposto sobre a renda e proventos de qualquer natureza (IR)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"imposto sobre opera\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o de transporte interestadual e intermunicipal e de comunica\u00e7\u00e3o (ICMS)","id":9893164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">imposto sobre opera\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o de transporte interestadual e intermunicipal e de comunica\u00e7\u00e3o (ICMS)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"imposto de importa\u00e7\u00e3o (II)","id":9893165,"corpo":"<p>imposto de importa\u00e7\u00e3o (II)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"imposto sobre a propriedade de ve\u00edculos automotores (IPVA)","id":9893166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">imposto sobre a propriedade de ve\u00edculos automotores (IPVA)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"imposto sobre a propriedade territorial rural (ITR)","id":9893167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">imposto sobre a propriedade territorial rural (ITR)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542365,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 100","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o das Receitas Tribut\u00e1rias (Discrimina\u00e7\u00e3o de Rendas)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o das Receitas Tribut\u00e1rias (Discrimina\u00e7\u00e3o de Rendas)","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407192,"slug":"direito-tributario-reparticao-das-receitas-tributarias-discriminacao-de-rendas"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-tributario\/2489425","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da responsabilidade ambiental nas esferas administrativa, civil e penal, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":85468,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2022-cespe-cebraspe-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ MA - Juiz de Direito Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:16","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2489449,"hashId":"5511d501566692ea35a5c7a54bca6308","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da responsabilidade ambiental nas esferas administrativa, civil e penal, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":9893283,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na constata\u00e7\u00e3o do cometimento simult\u00e2neo de duas ou mais infra\u00e7\u00f5es ambientais administrativas da mesma esp\u00e9cie, o \u00f3rg\u00e3o ambiental dever\u00e1 aplicar ao infrator a san\u00e7\u00e3o de multa de uma das infra\u00e7\u00f5es, se id\u00eanticas, ou a mais grave, se diversas.","id":9893279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na constata\u00e7\u00e3o do cometimento simult\u00e2neo de duas ou mais infra\u00e7\u00f5es ambientais administrativas da mesma esp\u00e9cie, o \u00f3rg\u00e3o ambiental dever\u00e1 aplicar ao infrator a san\u00e7\u00e3o de multa de uma das infra\u00e7\u00f5es, se id\u00eanticas, ou a mais grave, se diversas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A pena de presta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria aplicada em raz\u00e3o de crime ambiental n\u00e3o poder\u00e1 ser descontada do montante devido a t\u00edtulo de repara\u00e7\u00e3o civil por danos ambientais.","id":9893280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pena de presta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria aplicada em raz\u00e3o de crime ambiental n\u00e3o poder\u00e1 ser descontada do montante devido a t\u00edtulo de repara\u00e7\u00e3o civil por danos ambientais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A apreens\u00e3o de produtos ou instrumentos utilizados na infra\u00e7\u00e3o ambiental ocorre no \u00e2mbito da responsabilidade ambiental penal, sendo vedada a apreens\u00e3o administrativa pelo \u00f3rg\u00e3o ambiental.","id":9893281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A apreens\u00e3o de produtos ou instrumentos utilizados na infra\u00e7\u00e3o ambiental ocorre no \u00e2mbito da responsabilidade ambiental penal, sendo vedada a apreens\u00e3o administrativa pelo \u00f3rg\u00e3o ambiental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No caso de um empreendimento capaz de causar degrada\u00e7\u00e3o ambiental ter sido instalado irregularmente, sem o pr\u00e9vio licenciamento ambiental, a regulariza\u00e7\u00e3o do seu funcionamento e o cumprimento da responsabilidade civil ocorrer\u00e3o pelo pagamento da san\u00e7\u00e3o de multa ao \u00f3rg\u00e3o ambiental competente.","id":9893282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de um empreendimento capaz de causar degrada\u00e7\u00e3o ambiental ter sido instalado irregularmente, sem o pr\u00e9vio licenciamento ambiental, a regulariza\u00e7\u00e3o do seu funcionamento e o cumprimento da responsabilidade civil ocorrer\u00e3o pelo pagamento da san\u00e7\u00e3o de multa ao \u00f3rg\u00e3o ambiental competente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Al\u00e9m do Minist\u00e9rio P\u00fablico e da Defensoria P\u00fablica, possuem legitimidade para promover a responsabilidade ambiental por danos ambientais pela via da a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica as pessoas jur\u00eddicas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta e as associa\u00e7\u00f5es que tenham sido constitu\u00eddas h\u00e1 pelo menos um ano e cujas finalidades institucionais incluam a prote\u00e7\u00e3o ambiental.","id":9893283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m do Minist\u00e9rio P\u00fablico e da Defensoria P\u00fablica, possuem legitimidade para promover a responsabilidade ambiental por danos ambientais pela via da a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica as pessoas jur\u00eddicas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta e as associa\u00e7\u00f5es que tenham sido constitu\u00eddas h\u00e1 pelo menos um ano e cujas finalidades institucionais incluam a prote\u00e7\u00e3o ambiental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542365,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 100","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o Especial","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","Direito Penal","Engenharia Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Ambiental","oab":true,"nome":"Responsabilidade Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400896,"slug":"direito-ambiental-responsabilidade-ambiental"},{"palavrasChave":["Direito Constitucional"],"nome_clean":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","oab":false,"nome":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","pai":null,"assunto_raiz":422159,"materia":true,"id":422159,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"}],"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos\/2489449","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caso constatem em flagrante o cometimento de uma infra\u00e7\u00e3o ambiental, s\u00e3o competentes para lavrar o respectivo auto de infra\u00e7\u00e3o e instaurar o processo administrativo ambiental","provas":[{"id":85468,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2022-cespe-cebraspe-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ MA - Juiz de Direito Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:16","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2489452,"hashId":"ae0607a1381030203b2c864be0ae0371","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso constatem em flagrante o cometimento de uma infra\u00e7\u00e3o ambiental, s\u00e3o competentes para lavrar o respectivo auto de infra\u00e7\u00e3o e instaurar o processo administrativo ambiental<\/p>","resposta":9893293,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os funcion\u00e1rios de \u00f3rg\u00e3o ambiental integrante do Sistema Nacional de Meio Ambiente (SISNAMA), desde que designados para atividades de fiscaliza\u00e7\u00e3o, como tamb\u00e9m agentes das Capitanias dos Portos (Marinha do Brasil).","id":9893293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os funcion\u00e1rios de \u00f3rg\u00e3o ambiental integrante do Sistema Nacional de Meio Ambiente (SISNAMA), desde que designados para atividades de fiscaliza\u00e7\u00e3o, como tamb\u00e9m agentes das Capitanias dos Portos (Marinha do Brasil).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"os agentes da Pol\u00edcia Federal, nos casos de infra\u00e7\u00f5es administrativas tamb\u00e9m consideradas crimes ambientais sob a jurisdi\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a federal.","id":9893294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os agentes da Pol\u00edcia Federal, nos casos de infra\u00e7\u00f5es administrativas tamb\u00e9m consideradas crimes ambientais sob a jurisdi\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"os agentes de pol\u00edcia militar, nos casos de infra\u00e7\u00f5es administrativas tamb\u00e9m consideradas crimes ambientais sob a jurisdi\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a estadual.","id":9893295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os agentes de pol\u00edcia militar, nos casos de infra\u00e7\u00f5es administrativas tamb\u00e9m consideradas crimes ambientais sob a jurisdi\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a estadual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"quaisquer funcion\u00e1rios de \u00f3rg\u00e3o ambiental integrante do Sistema Nacional de Meio Ambiente (SISNAMA).","id":9893296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quaisquer funcion\u00e1rios de \u00f3rg\u00e3o ambiental integrante do Sistema Nacional de Meio Ambiente (SISNAMA).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"quaisquer agentes policiais nomeados no \u00e2mbito da For\u00e7a Nacional de Seguran\u00e7a, quando autorizado o seu emprego para atuar em emerg\u00eancias que envolvam conflitos complexos de seguran\u00e7a p\u00fablica e de infra\u00e7\u00f5es ambientais.","id":9893297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quaisquer agentes policiais nomeados no \u00e2mbito da For\u00e7a Nacional de Seguran\u00e7a, quando autorizado o seu emprego para atuar em emerg\u00eancias que envolvam conflitos complexos de seguran\u00e7a p\u00fablica e de infra\u00e7\u00f5es ambientais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542365,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 100","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema nacional de informa\u00e7\u00f5es sobre o meio ambiente - SINIMA e cadastro t\u00e9cnico federal de atividades e instrumentos de defesa ambiental.","oab":true,"nome":"Sistema nacional de informa\u00e7\u00f5es sobre o meio ambiente - SINIMA e cadastro t\u00e9cnico federal de atividades e instrumentos de defesa ambiental.","pai":400900,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403107,"slug":"direito-ambiental-sistema-nacional-de-informacoes-sobre-o-meio-ambiente-sinima-e-cadastro-tecnico-federal-de-atividades-e-instrumentos-de-defesa-ambiental"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o Especial","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","Direito Penal","Engenharia Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/2489452","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Leigo","id":11554,"slug":"juiz-leigo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Para\u00edba\u00a0","sigla":"TJ PB","id":1142,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"tj-pb-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A incid\u00eancia do princ\u00edpio da insignific\u00e2ncia afasta a","provas":[{"id":84863,"cargo":{"descricao":"Juiz Leigo","id":11554,"slug":"juiz-leigo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Para\u00edba\u00a0","sigla":"TJ PB","id":1142,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"tj-pb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tj-pb-pb-2022-instituto-access-juiz-leigo","tipo":1,"nome":"Instituto ACCESS - TJ PB - Juiz Leigo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2489528,"hashId":"4b96d4da6a13819707c3bf2e9cdfe8a9","enunciado":"<p>A incid\u00eancia do princ\u00edpio da insignific\u00e2ncia afasta a<\/p>","resposta":9893644,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tipicidade material da conduta.","id":9893644,"corpo":"<p>tipicidade material da conduta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ilicitude, mais especificamente pelo estado de necessidade.","id":9893645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ilicitude, mais especificamente pelo estado de necessidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"culpabilidade.","id":9893646,"corpo":"<p>culpabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"exigibilidade de conduta diversa. ","id":9893647,"corpo":"<p>exigibilidade de conduta diversa. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542381,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios em Esp\u00e9cie","pai":406226,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413498,"slug":"direito-penal-principios-em-especie"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Insignific\u00e2ncia (ou Bagatela)","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Insignific\u00e2ncia (ou Bagatela)","pai":413498,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413524,"slug":"direito-penal-principio-da-insignificancia-ou-bagatela"}],"slug":"direito-penal\/2489528","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Leigo","id":11554,"slug":"juiz-leigo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Para\u00edba\u00a0","sigla":"TJ PB","id":1142,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"tj-pb-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No dia 20\/12\/2021, os meios de comunica\u00e7\u00e3o noticiaram a conduta de um homem que, aproveitando-se de que o transporte p\u00fablico estava cheio e que estava ao lado de uma mulher, come\u00e7ou a se masturbar e ejaculou na passageira. Eis a chamada da not\u00edcia jornal\u00edstica: \u201cHomem \u00e9 flagrado ejaculando em passageira dentro de \u00f4nibus em S\u00e3o Lu\u00eds\u201d. De acordo com a reportagem, somente no ano de 2021 foram registrados 135 casos semelhantes no Maranh\u00e3o. Os fatos narrados d\u00e3o conta da pr\u00e1tica do delito de","provas":[{"id":84863,"cargo":{"descricao":"Juiz Leigo","id":11554,"slug":"juiz-leigo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Para\u00edba\u00a0","sigla":"TJ PB","id":1142,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"tj-pb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tj-pb-pb-2022-instituto-access-juiz-leigo","tipo":1,"nome":"Instituto ACCESS - TJ PB - Juiz Leigo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:19","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2489555,"hashId":"a78c587f9c3581388d99d447e044ed5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No dia 20\/12\/2021, os meios de comunica\u00e7\u00e3o noticiaram a conduta de um homem que, aproveitando-se de que o transporte p\u00fablico estava cheio e que estava ao lado de uma mulher, come\u00e7ou a se masturbar e ejaculou na passageira. Eis a chamada da not\u00edcia jornal\u00edstica: \u201cHomem \u00e9 flagrado ejaculando em passageira dentro de \u00f4nibus em S\u00e3o Lu\u00eds\u201d. De acordo com a reportagem, somente no ano de 2021 foram registrados 135 casos semelhantes no Maranh\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os fatos narrados d\u00e3o conta da pr\u00e1tica do delito de<\/p>","resposta":9893772,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estupro.","id":9893771,"corpo":"<p>estupro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"importuna\u00e7\u00e3o sexual.","id":9893772,"corpo":"<p>importuna\u00e7\u00e3o sexual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ass\u00e9dio sexual.","id":9893773,"corpo":"<p>ass\u00e9dio sexual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"viola\u00e7\u00e3o sexual mediante fraude.","id":9893774,"corpo":"<p>viola\u00e7\u00e3o sexual mediante fraude.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542381,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Crimes Contra a Liberdade Sexual","oab":false,"nome":"Dos Crimes Contra a Liberdade Sexual","pai":406344,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418870,"slug":"direito-penal-dos-crimes-contra-a-liberdade-sexual"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Viola\u00e7\u00e3o sexual mediante fraude","oab":true,"nome":"Viola\u00e7\u00e3o sexual mediante fraude","pai":418870,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406373,"slug":"direito-penal-violacao-sexual-mediante-fraude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ass\u00e9dio sexual","oab":true,"nome":"Ass\u00e9dio sexual","pai":418870,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406375,"slug":"direito-penal-assedio-sexual"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Importuna\u00e7\u00e3o Sexual","oab":true,"nome":"Importuna\u00e7\u00e3o Sexual","pai":418870,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406374,"slug":"direito-penal-importunacao-sexual"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Dignidade Sexual","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Dignidade Sexual","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406344,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-dignidade-sexual"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estupro","oab":true,"nome":"Estupro","pai":418870,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406372,"slug":"direito-penal-estupro"}],"slug":"direito-penal\/2489555","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os direitos sociais expressamente previstos na Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos do Homem (1948) incluemI a organiza\u00e7\u00e3o sindical.II f\u00e9rias remuneradas peri\u00f3dicas.III prote\u00e7\u00e3o em face da automa\u00e7\u00e3o.IV limita\u00e7\u00e3o razo\u00e1vel das horas de trabalho.V prote\u00e7\u00e3o contra o desemprego.Est\u00e3o certos apenas os itens","provas":[{"id":85468,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2022-cespe-cebraspe-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ MA - Juiz de Direito Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:19","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2489570,"hashId":"d8fed18575d946ef67e257237f55e308","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os direitos sociais expressamente previstos na Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos do Homem (1948) incluem<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I a organiza\u00e7\u00e3o sindical.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II f\u00e9rias remuneradas peri\u00f3dicas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III prote\u00e7\u00e3o em face da automa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV limita\u00e7\u00e3o razo\u00e1vel das horas de trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V prote\u00e7\u00e3o contra o desemprego.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o certos apenas os itens<\/p>","resposta":9893846,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":9893842,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":9893843,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":9893844,"corpo":"<p>III, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II, III e V.","id":9893845,"corpo":"<p>I, II, III e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, IV e V.","id":9893846,"corpo":"<p>I, II, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542365,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 100","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Direito do Trabalho","Temas Educacionais e Pedag\u00f3gicos","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito do Trabalho e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho e Direito da Crian\u00e7a, do Adolescente e do Jovem","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito internacional","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS","Direito Penal"],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Global de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","oab":true,"nome":"Sistema Global de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407084,"slug":"direitos-humanos-sistema-global-de-protecao-dos-direitos-humanos-instrumentos-normativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","pai":407084,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407086,"slug":"direitos-humanos-declaracao-universal-dos-direitos-humanos"}],"slug":"direitos-humanos\/2489570","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem - FUNEC","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833,"slug":"funec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Escolar","id":3300,"slug":"assistente-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","sigla":"FUNEC","id":3926,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"funec-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um usu\u00e1rio do Sistema Operacional Microsoft Windows 10 deseja copiar arquivos de um pendrive para o computador. Ele deve usar o gerenciador de arquivos conhecido por:","provas":[{"id":85024,"cargo":{"descricao":"Assistente Escolar","id":3300,"slug":"assistente-escolar"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","sigla":"FUNEC","id":3926,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"funec-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem - FUNEC","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833,"slug":"funec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funec-mg-2022-funec-assistente-escolar","tipo":1,"nome":"FUNEC - FUNEC - Assistente Escolar - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:22:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":2489591,"hashId":"08f5a3f515d897d8949dcb58d1a56e07","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um usu\u00e1rio do Sistema Operacional Microsoft Windows 10 deseja copiar arquivos de um pendrive para o computador. Ele deve usar o gerenciador de arquivos conhecido por:<\/p>","resposta":9893937,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Windows Explorer. ","id":9893937,"corpo":"<p>Windows Explorer. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Windows Update.","id":9893938,"corpo":"<p>Windows Update.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Windows Copy. ","id":9893939,"corpo":"<p>Windows Copy. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Windows Player.","id":9893940,"corpo":"<p>Windows Player.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 16","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 10","oab":false,"nome":"Windows 10","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405101,"slug":"informatica-windows-10"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"}],"slug":"informatica\/2489591","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem - FUNEC","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833,"slug":"funec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Escolar","id":3300,"slug":"assistente-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","sigla":"FUNEC","id":3926,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"funec-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A proposta pedag\u00f3gica da escola \u00e9 um documento que orienta as a\u00e7\u00f5es na escola e a sua elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o est\u00e3o previstas em lei, como registrado nos artigos 12 e 13 da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB 9394\/96). Para atender o que recomendam os artigos, os estabelecimentos de ensino precisam, EXCETO, ","provas":[{"id":85024,"cargo":{"descricao":"Assistente Escolar","id":3300,"slug":"assistente-escolar"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","sigla":"FUNEC","id":3926,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"funec-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem - FUNEC","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833,"slug":"funec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funec-mg-2022-funec-assistente-escolar","tipo":1,"nome":"FUNEC - FUNEC - Assistente Escolar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":2489622,"hashId":"716b1c33a6932c5987fe056a39989665","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A proposta pedag\u00f3gica da escola \u00e9 um documento que orienta as a\u00e7\u00f5es na escola e a sua elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o est\u00e3o previstas em lei, como registrado nos artigos 12 e 13 da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB 9394\/96). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para atender o que recomendam os artigos, os estabelecimentos de ensino precisam, <strong>EXCETO<\/strong>, <\/p>","resposta":9894075,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pactuar com os docentes a admiss\u00e3o parcial e volunt\u00e1ria aos per\u00edodos de planejamentos.","id":9894075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pactuar com os docentes a admiss\u00e3o parcial e volunt\u00e1ria aos per\u00edodos de planejamentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" zelar pelo cumprimento do plano de trabalho dos docentes, conforme proposta pedag\u00f3gica.","id":9894076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> zelar pelo cumprimento do plano de trabalho dos docentes, conforme proposta pedag\u00f3gica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"prover meios para a recupera\u00e7\u00e3o dos alunos de menor rendimento.","id":9894077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prover meios para a recupera\u00e7\u00e3o dos alunos de menor rendimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"assegurar o cumprimento dos dias letivos e horas-aula estabelecidos.","id":9894078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assegurar o cumprimento dos dias letivos e horas-aula estabelecidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 26","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie e Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente;","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Leigo","id":11554,"slug":"juiz-leigo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Para\u00edba\u00a0","sigla":"TJ PB","id":1142,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"tj-pb-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nelson foi acusado por um cliente da pr\u00e1tica do crime previsto no artigo 7\u00ba, II, da Lei 8.137\/90, que prev\u00ea pena, em abstrato, de deten\u00e7\u00e3o, de 2 (dois) a 5 (cinco) anos, ou multa. Ap\u00f3s os tr\u00e2mites de praxe, os autos foram remetidos ao Parquet, que entendeu ter ocorrido crime na modalidade dolosa, raz\u00e3o pela qual denunciaria Nelson. Nessa hip\u00f3tese, a aplica\u00e7\u00e3o de algum instituto previsto na Lei 9.099\/95","provas":[{"id":84863,"cargo":{"descricao":"Juiz Leigo","id":11554,"slug":"juiz-leigo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Para\u00edba\u00a0","sigla":"TJ PB","id":1142,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"tj-pb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tj-pb-pb-2022-instituto-access-juiz-leigo","tipo":1,"nome":"Instituto ACCESS - TJ PB - Juiz Leigo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2489625,"hashId":"ae3d805b4e928a3d090273a7c4db072a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nelson foi acusado por um cliente da pr\u00e1tica do crime previsto no artigo 7\u00ba, II, da Lei 8.137\/90, que prev\u00ea pena, em abstrato, de deten\u00e7\u00e3o, de 2 (dois) a 5 (cinco) anos, ou multa. Ap\u00f3s os tr\u00e2mites de praxe, os autos foram remetidos ao Parquet, que entendeu ter ocorrido crime na modalidade dolosa, raz\u00e3o pela qual denunciaria Nelson. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa hip\u00f3tese, a aplica\u00e7\u00e3o de algum instituto previsto na Lei 9.099\/95<\/p>","resposta":9894092,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, pois o crime previu pena m\u00e1xima acima de 2 (dois) anos e pena m\u00ednima maior que 1 (um) ano, o que inviabilizaria a aplica\u00e7\u00e3o de qualquer instituto previsto na Lei 9.099\/95.","id":9894089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, pois o crime previu pena m\u00e1xima acima de 2 (dois) anos e pena m\u00ednima maior que 1 (um) ano, o que inviabilizaria a aplica\u00e7\u00e3o de qualquer instituto previsto na Lei 9.099\/95.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 poss\u00edvel, pois a pena m\u00ednima \u00e9 maior ou igual a 2 (dois) anos, raz\u00e3o pela qual se trata de um delito de menor potencial ofensivo, em que se aplica o procedimento sumar\u00edssimo.","id":9894090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 poss\u00edvel, pois a pena m\u00ednima \u00e9 maior ou igual a 2 (dois) anos, raz\u00e3o pela qual se trata de um delito de menor potencial ofensivo, em que se aplica o procedimento sumar\u00edssimo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, j\u00e1 que a lei n\u00e3o previu qualquer instituto diferentemente dos j\u00e1 previstos nos C\u00f3digos Penal e de Processo Penal.","id":9894091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, j\u00e1 que a lei n\u00e3o previu qualquer instituto diferentemente dos j\u00e1 previstos nos C\u00f3digos Penal e de Processo Penal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e9 poss\u00edvel a aplica\u00e7\u00e3o do sursis processual, j\u00e1 que a pena de multa \u00e9 a menor san\u00e7\u00e3o penal estabelecida para a figura t\u00edpica em apre\u00e7o.","id":9894092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 poss\u00edvel a aplica\u00e7\u00e3o do <em>sursis <\/em>processual, j\u00e1 que a pena de multa \u00e9 a menor san\u00e7\u00e3o penal estabelecida para a figura t\u00edpica em apre\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542388,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal"],"nome_clean":"Suspens\u00e3o Condicional do Processo","oab":false,"nome":"Suspens\u00e3o Condicional do Processo","pai":406711,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":415027,"slug":"direito-processual-penal-suspensao-condicional-do-processo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crime contra a Ordem Econ\u00f4mica e Tribut\u00e1ria - Lei n\u00ba 8.137\/1990","oab":true,"nome":"Crime contra a Ordem Econ\u00f4mica e Tribut\u00e1ria - Lei n\u00ba 8.137\/1990","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406525,"slug":"direito-penal-crime-contra-a-ordem-economica-e-tributaria-lei-no-8-137-1990"},{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimento comum sumar\u00edssimo (Lei n.\u00ba 9.099\/95)","oab":true,"nome":"Procedimento comum sumar\u00edssimo (Lei n.\u00ba 9.099\/95)","pai":406679,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406711,"slug":"direito-processual-penal-procedimento-comum-sumarissimo-lei-n-o-9-099-95"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Condi\u00e7\u00f5es da suspens\u00e3o condicional do processo","oab":false,"nome":"Condi\u00e7\u00f5es da suspens\u00e3o condicional do processo","pai":415027,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414966,"slug":"direito-processual-penal-condicoes-da-suspensao-condicional-do-processo"}],"slug":"direito-processual-penal\/2489625","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica de Ol\u00edmpia","sigla":"","id":5515,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-da-estancia-turistica-de-olimpia-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra \u201cpresente\u201d est\u00e1 empregada, nas falas do segundo e do terceiro quadrinhos, com sentido, respectivamente, de","provas":[{"id":85469,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica de Ol\u00edmpia","sigla":"","id":5515,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-da-estancia-turistica-de-olimpia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-da-estancia-turistica-de-olimpia-sp-2022-vunesp-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica de Ol\u00edmpia - Analista de Sistemas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:21","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":2489652,"hashId":"00bc1b8434f7a65e7be33dee993e3abf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra \u201cpresente\u201d est\u00e1 empregada, nas falas do segundo e do terceiro quadrinhos, com sentido, respectivamente, de<\/p>","resposta":9894209,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lembran\u00e7a e flagrante.","id":9894207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lembran\u00e7a e flagrante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"momento certo e existente.","id":9894208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">momento certo e existente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"momento atual e manifesto.","id":9894209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">momento atual e manifesto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"d\u00e1diva e frequente.","id":9894210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">d\u00e1diva e frequente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"per\u00edodo de tempo e referente.","id":9894211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">per\u00edodo de tempo e referente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a tira, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 09 e 10.(Andr\u00e9 Dahmer. Malvados. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.roendolivros.com.br. Acesso em: 04.03.22)","id":542394,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a tira, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>09 <\/strong>e <strong>10<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/85469\/grupo-questao\/542394-20220720122336000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"middle\"><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span>(Andr\u00e9 Dahmer. Malvados. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.roendolivros.com.br. Acesso em: 04.03.22)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 e 10","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2489652","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica de Ol\u00edmpia","sigla":"","id":5515,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-da-estancia-turistica-de-olimpia-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que preenche, na sequ\u00eancia, as lacunas do texto a seguir, de acordo com a norma-padr\u00e3o de concord\u00e2ncia e coloca\u00e7\u00e3o pronominal. __________ as condi\u00e7\u00f5es que envolvem o conflito, n\u00e3o __________ descartar quest\u00f5es de soberania, as quais __________ na discuss\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es o mais __________ conciliadoras. ","provas":[{"id":85469,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica de Ol\u00edmpia","sigla":"","id":5515,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-da-estancia-turistica-de-olimpia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-da-estancia-turistica-de-olimpia-sp-2022-vunesp-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica de Ol\u00edmpia - Analista de Sistemas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:22","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":2489696,"hashId":"b686831945f6e5e7fef6aedf1f4ab8b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, na sequ\u00eancia, as lacunas do texto a seguir, de acordo com a norma-padr\u00e3o de concord\u00e2ncia e coloca\u00e7\u00e3o pronominal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">__________ as condi\u00e7\u00f5es que envolvem o conflito, n\u00e3o __________ descartar quest\u00f5es de soberania, as quais __________ na discuss\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es o mais __________ conciliadoras. <\/p>","resposta":9894424,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dado ... se poderia ... apresentam-se ... poss\u00edveis","id":9894420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dado ... se poderia ... apresentam-se ... poss\u00edveis<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Dadas ... poderia-se ... se apresentam ... poss\u00edvel ","id":9894421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dadas ... poderia-se ... se apresentam ... poss\u00edvel <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Dadas ... poderiam-se ... apresenta-se ... poss\u00edveis","id":9894422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dadas ... poderiam-se ... apresenta-se ... poss\u00edveis<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Dado ...se poderiam ... se apresenta ... poss\u00edvel ","id":9894423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dado ...se poderiam ... se apresenta ... poss\u00edvel <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Dadas ... se poderiam ... se apresentam ... poss\u00edvel","id":9894424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dadas ... se poderiam ... se apresentam ... poss\u00edvel<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542401,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 15","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2489696","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica de Ol\u00edmpia","sigla":"","id":5515,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-da-estancia-turistica-de-olimpia-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s plataformas Alfa, Beta, Gama, Delta e \u00d4mega, sabe-se que: I. Alfa \u00e9 cara ou Beta \u00e9 eficiente. Esta afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 VERDADEIRA. II. Gama n\u00e3o resolve ou Delta \u00e9 acess\u00edvel. Esta afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 VERDADEIRA. III. \u00d4mega est\u00e1 indispon\u00edvel ou Beta \u00e9 eficiente. Esta afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 FALSA. IV. Delta \u00e9 acess\u00edvel e Alfa \u00e9 cara. Esta afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 FALSA. A partir das afirma\u00e7\u00f5es sobre as plataformas e seus respectivos valores l\u00f3gicos, \u00e9 verdadeiro que","provas":[{"id":85469,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica de Ol\u00edmpia","sigla":"","id":5515,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-da-estancia-turistica-de-olimpia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-da-estancia-turistica-de-olimpia-sp-2022-vunesp-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica de Ol\u00edmpia - Analista de Sistemas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:22","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":2489719,"hashId":"ceb6f0f31db76ef10d2aec520f3480f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s plataformas Alfa, Beta, Gama, Delta e \u00d4mega, sabe-se que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Alfa \u00e9 cara ou Beta \u00e9 eficiente. Esta afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 VERDADEIRA. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Gama n\u00e3o resolve ou Delta \u00e9 acess\u00edvel. Esta afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 VERDADEIRA. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00d4mega est\u00e1 indispon\u00edvel ou Beta \u00e9 eficiente. Esta afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 FALSA. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Delta \u00e9 acess\u00edvel e Alfa \u00e9 cara. Esta afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 FALSA. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir das afirma\u00e7\u00f5es sobre as plataformas e seus respectivos valores l\u00f3gicos, \u00e9 verdadeiro que<\/p>","resposta":9894538,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se Gama n\u00e3o resolve, ent\u00e3o \u00d4mega est\u00e1 indispon\u00edvel.","id":9894535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se Gama n\u00e3o resolve, ent\u00e3o \u00d4mega est\u00e1 indispon\u00edvel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Alfa \u00e9 cara e Delta \u00e9 acess\u00edvel.","id":9894536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alfa \u00e9 cara e Delta \u00e9 acess\u00edvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Beta \u00e9 eficiente e Gama n\u00e3o resolve.","id":9894537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Beta \u00e9 eficiente e Gama n\u00e3o resolve.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"se \u00d4mega est\u00e1 indispon\u00edvel, ent\u00e3o Beta \u00e9 eficiente.","id":9894538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se \u00d4mega est\u00e1 indispon\u00edvel, ent\u00e3o Beta \u00e9 eficiente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Delta \u00e9 acess\u00edvel ou Alfa n\u00e3o \u00e9 cara.","id":9894539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Delta \u00e9 acess\u00edvel ou Alfa n\u00e3o \u00e9 cara.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542405,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conclus\u00f5es","oab":false,"nome":"Conclus\u00f5es","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425312,"slug":"raciocinio-logico-conclusoes"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/2489719","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"","id":5605,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":85457,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"","id":5605,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr-2022-funpar-nc-ufpr-agente-comunitario-de-saude-4","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9 - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2489738,"hashId":"130cda0dc169c9b841413fdd23f7786d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9894624,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os trabalhadores com carteira assinada t\u00eam direito ao internamento hospitalar por meio do SUS.","id":9894623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os trabalhadores com carteira assinada t\u00eam direito ao internamento hospitalar por meio do SUS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o princ\u00edpios ordenadores do SUS: universalidade, integralidade e equidade.","id":9894624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o princ\u00edpios ordenadores do SUS: universalidade, integralidade e equidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da universalidade assegura que usu\u00e1rios do SUS sejam atendidos nos diferentes n\u00edveis do sistema.","id":9894625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio da universalidade assegura que usu\u00e1rios do SUS sejam atendidos nos diferentes n\u00edveis do sistema.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Por n\u00e3o contribu\u00edrem para a previd\u00eancia social, pessoas em situa\u00e7\u00e3o de rua n\u00e3o s\u00e3o atendidas pelo SUS.","id":9894626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por n\u00e3o contribu\u00edrem para a previd\u00eancia social, pessoas em situa\u00e7\u00e3o de rua n\u00e3o s\u00e3o atendidas pelo SUS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As pessoas que possuem plano de sa\u00fade devem ser exclu\u00eddas do cadastro da unidade de sa\u00fade.","id":9894627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pessoas que possuem plano de sa\u00fade devem ser exclu\u00eddas do cadastro da unidade de sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542402,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2489738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica de Ol\u00edmpia","sigla":"","id":5515,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-da-estancia-turistica-de-olimpia-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No sistema operacional Linux, os comandos que t\u00eam a finalidade de (i) alterar a senha de um usu\u00e1rio, (ii) alterar o usu\u00e1rio dono de um arquivo e (iii) copiar arquivos, respectivamente, s\u00e3o:","provas":[{"id":85469,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica de Ol\u00edmpia","sigla":"","id":5515,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-da-estancia-turistica-de-olimpia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-da-estancia-turistica-de-olimpia-sp-2022-vunesp-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica de Ol\u00edmpia - Analista de Sistemas - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:22:23","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":2489753,"hashId":"bb82b1abdc035950eab9649ee8da09fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No sistema operacional Linux, os comandos que t\u00eam a finalidade de (i) alterar a senha de um usu\u00e1rio, (ii) alterar o usu\u00e1rio dono de um arquivo e (iii) copiar arquivos, respectivamente, s\u00e3o:<\/p>","resposta":9894702,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pwd, chown e cp.","id":9894698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">pwd, chown <\/span>e<span class=\"ql-font-monospace\"> cp.<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pwd, chown e copy.","id":9894699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">pwd, chown <\/span>e<span class=\"ql-font-monospace\"> copy.<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pwd, chattr e cp.","id":9894700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">pwd, chattr <\/span>e<span class=\"ql-font-monospace\"> cp.<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"passwd, chmod e copy.","id":9894701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">passwd, chmod <\/span>e<span class=\"ql-font-monospace\"> copy.<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"passwd, chown e cp.","id":9894702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">passwd, chown<\/span> e<span class=\"ql-font-monospace\"> cp.<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Comandos","oab":false,"nome":"Principais Comandos","pai":405102,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420862,"slug":"informatica-principais-comandos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Comandos","oab":false,"nome":"Principais Comandos","pai":8147,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429078,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-comandos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/2489753","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00faltimo quadro, se a resposta do personagem fosse \u201cO motivo __________ n\u00e3o escrevo um livro sobre isso \u00e9 que n\u00e3o quero ser imortal\u201d, a lacuna deve ser completada, mantendo-se o sentido e a corre\u00e7\u00e3o gramatical da resposta original, por","provas":[{"id":85488,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2022-vunesp-tecnico-em-enfermagem-5","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2489764,"hashId":"6cb7fd83bca59e43108d08d59dbb2a2c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No \u00faltimo quadro, se a resposta do personagem fosse \u201cO motivo __________ n\u00e3o escrevo um livro sobre isso \u00e9 que n\u00e3o quero ser imortal\u201d, a lacuna deve ser completada, mantendo-se o sentido e a corre\u00e7\u00e3o gramatical da resposta original, por<\/p>","resposta":9894757,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o qual","id":9894753,"corpo":"<p>o qual<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"que","id":9894754,"corpo":"<p>que<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"de que","id":9894755,"corpo":"<p>de que<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"no qual","id":9894756,"corpo":"<p>no qual<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"por que","id":9894757,"corpo":"<p>por que<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a tira para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 03.(Fernando Gonsales. N\u00edquel N\u00e1usea. www1.folha.uol.com.br, 26.01.2022)","id":542411,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a tira para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>a <strong>03<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/85488\/grupo-questao\/542411-20220720130045000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Fernando Gonsales.<em> N\u00edquel N\u00e1usea<\/em>. www1.folha.uol.com.br, 26.01.2022)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Por que\/porque\/porqu\u00ea\/por qu\u00ea","oab":false,"nome":"Por que\/porque\/porqu\u00ea\/por qu\u00ea","pai":403683,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403684,"slug":"lingua-portuguesa-por-que-porque-porque-por-que"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2489764","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa Unidade de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica de um bairro em Campinas, Maria apresenta queixa de febre, tosse, fadiga e expressiva perda do olfato, o que clinicamente configura no diagn\u00f3stico de covid-19. Os profissionais da UBS devem preparar o manejo cl\u00ednico, classificando o caso e estratificando a sua gravidade, que resultar\u00e1 na notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria da doen\u00e7a. Neste caso, o t\u00e9cnico de enfermagem N\u00c3O deve","provas":[{"id":85488,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2022-vunesp-tecnico-em-enfermagem-5","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2489919,"hashId":"f768c177b4290d1192da612b37a471a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Numa Unidade de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica de um bairro em Campinas, Maria apresenta queixa de febre, tosse, fadiga e expressiva perda do olfato, o que clinicamente configura no diagn\u00f3stico de covid-19. Os profissionais da UBS devem preparar o manejo cl\u00ednico, classificando o caso e estratificando a sua gravidade, que resultar\u00e1 na notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria da doen\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Neste caso, o t\u00e9cnico de enfermagem <strong>N\u00c3O <\/strong>deve<\/p>","resposta":9895523,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"realizar a triagem do paciente que chegue e apresente os sintomas da covid-19.","id":9895519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizar a triagem do paciente que chegue e apresente os sintomas da covid-19.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"assepsia dos materiais utilizados com \u00e1lcool a 70% ap\u00f3s cada interven\u00e7\u00e3o.","id":9895520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assepsia dos materiais utilizados com \u00e1lcool a 70% ap\u00f3s cada interven\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"utilizar adequadamente os Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individuais (EPIs).","id":9895521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utilizar adequadamente os Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individuais (EPIs).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ap\u00f3s a triagem, encaminhar ao enfermeiro.","id":9895522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ap\u00f3s a triagem, encaminhar ao enfermeiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"instalar oxigenoterapia em cateter nasal na pr\u00e9-consulta ou triagem com o enfermeiro.","id":9895523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">instalar oxigenoterapia em cateter nasal na pr\u00e9-consulta ou triagem com o enfermeiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542410,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405771,"slug":"enfermagem-procedimentos-de-enfermagem-fundamentos-semiotecnica"}],"slug":"enfermagem\/2489919","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Educacional","id":19184,"slug":"assistente-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma doen\u00e7a que foi considerada erradicada do Brasil em 1994, voltou amea\u00e7ar o Brasil devido \u00e0 baixa cobertura vacinal que \u00e9 o \u00fanico meio de preven\u00e7\u00e3o. A doen\u00e7a que acarreta em paralisia nos membros inferiores, sendo uma doen\u00e7a contagiosa aguda causada por v\u00edrus que pode infectar crian\u00e7a e adultos. Recentemente o Brasil refor\u00e7ou a campanha de vacina\u00e7\u00e3o contra a doen\u00e7a que \u00e9 conhecida como:","provas":[{"id":93781,"cargo":{"descricao":"Assistente Educacional","id":19184,"slug":"assistente-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Assistente Educacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2649390,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma doen\u00e7a que foi considerada erradicada do Brasil em 1994, voltou amea\u00e7ar o Brasil devido \u00e0 baixa cobertura vacinal que \u00e9 o \u00fanico meio de preven\u00e7\u00e3o. A doen\u00e7a que acarreta em paralisia nos membros inferiores, sendo uma doen\u00e7a contagiosa aguda causada por v\u00edrus que pode infectar crian\u00e7a e adultos. Recentemente o Brasil refor\u00e7ou a campanha de vacina\u00e7\u00e3o contra a doen\u00e7a que \u00e9 conhecida como:<\/p>","resposta":10585758,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lupos.","id":10585757,"corpo":"<p>Lupos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Poliomielite. ","id":10585758,"corpo":"<p>Poliomielite. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Rub\u00e9ola.","id":10585759,"corpo":"<p>Rub\u00e9ola.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Guillain barre.","id":10585760,"corpo":"<p>Guillain barre.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561055,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407419,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2649390","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Assuntos Educacionais","id":20740,"slug":"especialista-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As ativistas vandalizaram a obra de arte e se colaram \u00e0s paredes do museu. O n\u00famero de substantivos presentes na frase \u00e9 de:","provas":[{"id":93780,"cargo":{"descricao":"Especialista em Assuntos Educacionais","id":20740,"slug":"especialista-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Especialista em Assuntos Educacionais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2649406,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As ativistas vandalizaram a obra de arte e se colaram \u00e0s paredes do museu. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero de substantivos presentes na frase \u00e9 de:<\/p>","resposta":10585824,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sete.","id":10585821,"corpo":"<p>Sete.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Quatro. ","id":10585822,"corpo":"<p>Quatro. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Seis.","id":10585823,"corpo":"<p>Seis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cinco.","id":10585824,"corpo":"<p>Cinco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561057,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 17","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2649406","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Assuntos Educacionais","id":20740,"slug":"especialista-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Art. 106 da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Descanso\/SC, s\u00e3o direitos dos servidores municipais: I.Piso salarial m\u00ednimo, inclusive para os que recebem remunera\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel. II.Sal\u00e1rio-fam\u00edlia para seus dependentes, na forma da lei. III.F\u00e9rias semestrais remuneradas, com pelo menos, um ter\u00e7o a mais do que a remunera\u00e7\u00e3o normal. IV.Irredutibilidade de sal\u00e1rio ou vencimento, salvo o disposto em conven\u00e7\u00e3o ou acordo coletivo. Sobre as assertivas acima, est\u00e3o CORRETAS: ","provas":[{"id":93780,"cargo":{"descricao":"Especialista em Assuntos Educacionais","id":20740,"slug":"especialista-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Especialista em Assuntos Educacionais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2649408,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Art. 106 da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Descanso\/SC, s\u00e3o direitos dos servidores municipais: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.Piso salarial m\u00ednimo, inclusive para os que recebem remunera\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.Sal\u00e1rio-fam\u00edlia para seus dependentes, na forma da lei. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.F\u00e9rias semestrais remuneradas, com pelo menos, um ter\u00e7o a mais do que a remunera\u00e7\u00e3o normal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV.Irredutibilidade de sal\u00e1rio ou vencimento, salvo o disposto em conven\u00e7\u00e3o ou acordo coletivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre as assertivas acima, est\u00e3o CORRETAS: <\/p>","resposta":10585831,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas, II, III e IV.","id":10585829,"corpo":"<p>Apenas, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas, II e IV.","id":10585830,"corpo":"<p>Apenas, II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas, I, II e IV.","id":10585831,"corpo":"<p>Apenas, I, II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas, I, II.","id":10585832,"corpo":"<p>Apenas, I, II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561058,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Descanso - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Descanso - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430111,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-descanso-legislacao-aplicada"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2649408","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Assuntos Educacionais","id":20740,"slug":"especialista-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma doen\u00e7a que foi considerada erradicada do Brasil em 1994, voltou amea\u00e7ar o Brasil devido \u00e0 baixa cobertura vacinal que \u00e9 o \u00fanico meio de preven\u00e7\u00e3o. A doen\u00e7a que acarreta em paralisia nos membros inferiores, sendo uma doen\u00e7a contagiosa aguda causada por v\u00edrus que pode infectar crian\u00e7a e adultos. Recentemente o Brasil refor\u00e7ou a campanha de vacina\u00e7\u00e3o contra a doen\u00e7a que \u00e9 conhecida como:","provas":[{"id":93780,"cargo":{"descricao":"Especialista em Assuntos Educacionais","id":20740,"slug":"especialista-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Especialista em Assuntos Educacionais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2649410,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma doen\u00e7a que foi considerada erradicada do Brasil em 1994, voltou amea\u00e7ar o Brasil devido \u00e0 baixa cobertura vacinal que \u00e9 o \u00fanico meio de preven\u00e7\u00e3o. A doen\u00e7a que acarreta em paralisia nos membros inferiores, sendo uma doen\u00e7a contagiosa aguda causada por v\u00edrus que pode infectar crian\u00e7a e adultos. Recentemente o Brasil refor\u00e7ou a campanha de vacina\u00e7\u00e3o contra a doen\u00e7a que \u00e9 conhecida como:<\/p>","resposta":10585837,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Poliomielite.","id":10585837,"corpo":"<p>Poliomielite.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Guillain barre. ","id":10585838,"corpo":"<p>Guillain barre. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Rub\u00e9ola.","id":10585839,"corpo":"<p>Rub\u00e9ola.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Lupos. ","id":10585840,"corpo":"<p>Lupos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561058,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2649410","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para evitar um poss\u00edvel agravamento, pessoas m\u00edopes devem adotar tratamentos corretivos como \u00f3culos de grau e lentes. Isso vale para quem tem m\u00e9dia e alta miopia. Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA quanto \u00e0 acentua\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":93775,"cargo":{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Orientador Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2649427,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para evitar um poss\u00edvel agravamento, pessoas m\u00edopes devem adotar tratamentos corretivos como \u00f3culos de grau e lentes. Isso vale para quem tem m\u00e9dia e alta miopia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA quanto \u00e0 acentua\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":10585907,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O voc\u00e1bulo 'poss\u00edvel' \u00e9 acentuado por ser um parox\u00edtono terminado em 'el'.","id":10585905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O voc\u00e1bulo 'poss\u00edvel' \u00e9 acentuado por ser um parox\u00edtono terminado em 'el'.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"H\u00e1 tr\u00eas proparox\u00edtonas presentes na frase.","id":10585906,"corpo":"<p>H\u00e1 tr\u00eas proparox\u00edtonas presentes na frase.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os voc\u00e1bulos 'm\u00edopes' e '\u00f3culos' s\u00e3o acentuados pela mesma regra.","id":10585907,"corpo":"<p>Os voc\u00e1bulos 'm\u00edopes' e '\u00f3culos' s\u00e3o acentuados pela mesma regra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"H\u00e1 um voc\u00e1bulo acentuado por ser um hiato formado entre a vogal 'i'.","id":10585908,"corpo":"<p>H\u00e1 um voc\u00e1bulo acentuado por ser um hiato formado entre a vogal 'i'.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561060,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 17","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2649427","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem Obst\u00e9trica","id":18528,"slug":"residencia-em-area-profissional-da-saude-area-enfermagem-obstetrica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifesp-ufsp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma gestante teve diagn\u00f3stico de s\u00edfilis no in\u00edcio da gesta\u00e7\u00e3o e foi acompanhada junto ao parceiro, sem faltar a nenhuma consulta de pr\u00e9-natal. A titula\u00e7\u00e3o em seu teste sorol\u00f3gico n\u00e3o trepon\u00eamico (VDRL) era de 1:128. \u00c9 poss\u00edvel confirmar resposta imunol\u00f3gica adequada quando a titula\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s seis meses, for","provas":[{"id":95334,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem Obst\u00e9trica","id":18528,"slug":"residencia-em-area-profissional-da-saude-area-enfermagem-obstetrica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifesp-ufsp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"VUNESP - UNIFESP \/ UFSP - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem Obst\u00e9trica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":2649497,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma gestante teve diagn\u00f3stico de s\u00edfilis no in\u00edcio da gesta\u00e7\u00e3o e foi acompanhada junto ao parceiro, sem faltar a nenhuma consulta de pr\u00e9-natal. A titula\u00e7\u00e3o em seu teste sorol\u00f3gico n\u00e3o trepon\u00eamico (VDRL) era de 1:128. \u00c9 poss\u00edvel confirmar resposta imunol\u00f3gica adequada quando a titula\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s seis meses, for<\/p>","resposta":10586212,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1:132.","id":10586211,"corpo":"<p>1:132.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1:8.","id":10586212,"corpo":"<p>1:8.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1:72.","id":10586213,"corpo":"<p>1:72.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1:64.","id":10586214,"corpo":"<p>1:64.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1:84.","id":10586215,"corpo":"<p>1:84.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561070,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":413329,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413331,"slug":"enfermagem-obstetricia"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2649497","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem Obst\u00e9trica","id":18528,"slug":"residencia-em-area-profissional-da-saude-area-enfermagem-obstetrica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifesp-ufsp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Primigesta, no 3\u00b0 trimestre, sendo avaliada em consulta de pr\u00e9-natal: \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o obst\u00e9trica, constatou-se a presen\u00e7a do polo cef\u00e1lico no fundo uterino e a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 longitudinal. \u00c9 correto inferir que a apresenta\u00e7\u00e3o fetal \u00e9","provas":[{"id":95334,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem Obst\u00e9trica","id":18528,"slug":"residencia-em-area-profissional-da-saude-area-enfermagem-obstetrica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifesp-ufsp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"VUNESP - UNIFESP \/ UFSP - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem Obst\u00e9trica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":2649512,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Primigesta, no 3\u00b0 trimestre, sendo avaliada em consulta de pr\u00e9-natal: \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o obst\u00e9trica, constatou-se a presen\u00e7a do polo cef\u00e1lico no fundo uterino e a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 longitudinal. \u00c9 correto inferir que a apresenta\u00e7\u00e3o fetal \u00e9<\/p>","resposta":10586285,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transversa.","id":10586283,"corpo":"<p>transversa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"obl\u00edqua.","id":10586284,"corpo":"<p>obl\u00edqua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"p\u00e9lvica.","id":10586285,"corpo":"<p>p\u00e9lvica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"cef\u00e1lica.","id":10586286,"corpo":"<p>cef\u00e1lica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"c\u00f3rmica.","id":10586287,"corpo":"<p>c\u00f3rmica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561070,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":413329,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413331,"slug":"enfermagem-obstetricia"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2649512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem Obst\u00e9trica","id":18528,"slug":"residencia-em-area-profissional-da-saude-area-enfermagem-obstetrica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifesp-ufsp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os fatores de risco para hemorragia p\u00f3s-parto, assinale a alternativa que contempla o item que exige a aten\u00e7\u00e3o do enfermeiro.","provas":[{"id":95334,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem Obst\u00e9trica","id":18528,"slug":"residencia-em-area-profissional-da-saude-area-enfermagem-obstetrica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifesp-ufsp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"VUNESP - UNIFESP \/ UFSP - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem Obst\u00e9trica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":2649515,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os fatores de risco para hemorragia p\u00f3s-parto, assinale a alternativa que contempla o item que exige a aten\u00e7\u00e3o do enfermeiro.<\/p>","resposta":10586298,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atonia uterina.","id":10586298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atonia uterina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Parto normal espont\u00e2neo.","id":10586299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Parto normal espont\u00e2neo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Edema de membros inferiores.","id":10586300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Edema de membros inferiores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Oligo\u00e2mnio.","id":10586301,"corpo":"<p>Oligo\u00e2mnio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Uso de antidepressivos tric\u00edclicos.","id":10586302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uso de antidepressivos tric\u00edclicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561070,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parto","oab":false,"nome":"Parto","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413329,"slug":"enfermagem-parto"}],"slug":"enfermagem\/2649515","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Estado de Santa Catarina","sigla":"IPREVSC","id":6206,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"iprevsc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os casar\u00f5es portugueses do Litoral, a arquitetura em estilo enxaimel no Vale do Itaja\u00ed e no Norte do Estado e as tradi\u00e7\u00f5es italianas ainda fortes no Oeste s\u00e3o exemplos concretos da diversidade cultural catarinense, hoje enriquecida com a soma de novos sotaques e costumes daqueles que escolheram Santa Catarina para viver. Para proteger essa riqueza, o circuito cultural catarinense \u00e9 composto por dezenas de conjuntos arquitet\u00f4nicos tombados pelo Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional (Iphan) ou pelo Estado e pelos munic\u00edpios. Al\u00e9m do patrim\u00f4nio arquitet\u00f4nico e art\u00edstico, h\u00e1 tamb\u00e9m os acervos nos museus.In: https:\/\/www.sc.gov.br\/conhecasc\/cultura . Acessado em novembro de 2022.Em \u201cAl\u00e9m do patrim\u00f4nio arquitet\u00f4nico, h\u00e1 tamb\u00e9m os acervos nos museus\u201d, o verbo haver pode ser substitu\u00eddo, sem preju\u00edzo do sentido, por:","provas":[{"id":95440,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Estado de Santa Catarina","sigla":"IPREVSC","id":6206,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"iprevsc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iprevsc-sc-2022-ibade-assistente-social","tipo":1,"nome":"IBADE - IPREVSC - Assistente Social - 2022"},{"id":95438,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Estado de Santa Catarina","sigla":"IPREVSC","id":6206,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"iprevsc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iprevsc-sc-2022-ibade-administrador","tipo":1,"nome":"IBADE - IPREVSC - Administrador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2649918,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os casar\u00f5es portugueses do Litoral, a arquitetura em estilo enxaimel no Vale do Itaja\u00ed e no Norte do Estado e as tradi\u00e7\u00f5es italianas ainda fortes no Oeste s\u00e3o exemplos concretos da diversidade cultural catarinense, hoje enriquecida com a soma de novos sotaques e costumes daqueles que escolheram Santa Catarina para viver. Para proteger essa riqueza, o circuito cultural catarinense \u00e9 composto por dezenas de conjuntos arquitet\u00f4nicos tombados pelo Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional (Iphan) ou pelo Estado e pelos munic\u00edpios. Al\u00e9m do patrim\u00f4nio arquitet\u00f4nico e art\u00edstico, h\u00e1 tamb\u00e9m os acervos nos museus.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">In: https:\/\/www.sc.gov.br\/conhecasc\/cultura . Acessado em novembro de 2022.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em \u201cAl\u00e9m do patrim\u00f4nio arquitet\u00f4nico, h\u00e1 tamb\u00e9m os acervos nos museus\u201d, o verbo haver pode ser substitu\u00eddo, sem preju\u00edzo do sentido, por:<\/p>","resposta":10588151,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"preserva-se.","id":10588150,"corpo":"<p>preserva-se.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"encontram-se.","id":10588151,"corpo":"<p>encontram-se.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"existe.","id":10588152,"corpo":"<p>existe.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"encontra-se.","id":10588153,"corpo":"<p>encontra-se.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"promovem.","id":10588154,"corpo":"<p>promovem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561130,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2649918","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Estado de Santa Catarina","sigla":"IPREVSC","id":6206,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"iprevsc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os casar\u00f5es portugueses do Litoral, a arquitetura em estilo enxaimel no Vale do Itaja\u00ed e no Norte do Estado e as tradi\u00e7\u00f5es italianas ainda fortes no Oeste s\u00e3o exemplos concretos da diversidade cultural catarinense, hoje enriquecida com a soma de novos sotaques e costumes daqueles que escolheram Santa Catarina para viver. Para proteger essa riqueza, o circuito cultural catarinense \u00e9 composto por dezenas de conjuntos arquitet\u00f4nicos tombados pelo Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional (Iphan) ou pelo Estado e pelos munic\u00edpios. Al\u00e9m do patrim\u00f4nio arquitet\u00f4nico e art\u00edstico, h\u00e1 tamb\u00e9m os acervos nos museus.In: https:\/\/www.sc.gov.br\/conhecasc\/cultura . Acessado em novembro de 2022.O trecho \u201cOs casar\u00f5es portugueses do Litoral, a arquitetura em estilo enxaimel no Vale do Itaja\u00ed e no Norte do Estado e as tradi\u00e7\u00f5es italianas ainda fortes no Oeste s\u00e3o exemplos concretos da diversidade cultural catarinense\u201d pode ser reescrito corretamente da seguinte forma:","provas":[{"id":95440,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Estado de Santa Catarina","sigla":"IPREVSC","id":6206,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"iprevsc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iprevsc-sc-2022-ibade-assistente-social","tipo":1,"nome":"IBADE - IPREVSC - Assistente Social - 2022"},{"id":95438,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Estado de Santa Catarina","sigla":"IPREVSC","id":6206,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"iprevsc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iprevsc-sc-2022-ibade-administrador","tipo":1,"nome":"IBADE - IPREVSC - Administrador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2649920,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os casar\u00f5es portugueses do Litoral, a arquitetura em estilo enxaimel no Vale do Itaja\u00ed e no Norte do Estado e as tradi\u00e7\u00f5es italianas ainda fortes no Oeste s\u00e3o exemplos concretos da diversidade cultural catarinense, hoje enriquecida com a soma de novos sotaques e costumes daqueles que escolheram Santa Catarina para viver. Para proteger essa riqueza, o circuito cultural catarinense \u00e9 composto por dezenas de conjuntos arquitet\u00f4nicos tombados pelo Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional (Iphan) ou pelo Estado e pelos munic\u00edpios. Al\u00e9m do patrim\u00f4nio arquitet\u00f4nico e art\u00edstico, h\u00e1 tamb\u00e9m os acervos nos museus.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">In: https:\/\/www.sc.gov.br\/conhecasc\/cultura . Acessado em novembro de 2022.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O trecho \u201cOs casar\u00f5es portugueses do Litoral, a arquitetura em estilo enxaimel no Vale do Itaja\u00ed e no Norte do Estado e as tradi\u00e7\u00f5es italianas ainda fortes no Oeste s\u00e3o exemplos concretos da diversidade cultural catarinense\u201d pode ser reescrito corretamente da seguinte forma:<\/p>","resposta":10588164,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os casar\u00f5es portugueses do Litoral, a arquitetura em estilo enxaimel no Vale do Itaja\u00ed e no Norte do Estado e as tradi\u00e7\u00f5es italianas ainda fortes no Oeste comp\u00f5e exemplos concretos da diversidade cultural catarinense.","id":10588160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os casar\u00f5es portugueses do Litoral, a arquitetura em estilo enxaimel no Vale do Itaja\u00ed e no Norte do Estado e as tradi\u00e7\u00f5es italianas ainda fortes no Oeste comp\u00f5e exemplos concretos da diversidade cultural catarinense.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os casar\u00f5es portugueses do Litoral, a arquitetura em estilo enxaimel no Vale do Itaja\u00ed e no Norte do Estado e as tradi\u00e7\u00f5es italianas ainda fortes no Oeste, tudo comp\u00f5em exemplos concretos da diversidade cultural catarinense.","id":10588161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os casar\u00f5es portugueses do Litoral, a arquitetura em estilo enxaimel no Vale do Itaja\u00ed e no Norte do Estado e as tradi\u00e7\u00f5es italianas ainda fortes no Oeste, tudo comp\u00f5em exemplos concretos da diversidade cultural catarinense.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os casar\u00f5es portugueses do Litoral, a arquitetura em estilo enxaimel no Vale do Itaja\u00ed e no Norte do Estado e as tradi\u00e7\u00f5es italianas ainda fortes no Oeste faz parte dos exemplos concretos da diversidade cultural catarinense.","id":10588162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os casar\u00f5es portugueses do Litoral, a arquitetura em estilo enxaimel no Vale do Itaja\u00ed e no Norte do Estado e as tradi\u00e7\u00f5es italianas ainda fortes no Oeste faz parte dos exemplos concretos da diversidade cultural catarinense.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os casar\u00f5es portugueses do Litoral, a arquitetura em estilo enxaimel no Vale do Itaja\u00ed e no Norte do Estado e as tradi\u00e7\u00f5es italianas ainda fortes no Oeste, tudo isso se apresentam como exemplos concretos da diversidade cultural catarinense.","id":10588163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os casar\u00f5es portugueses do Litoral, a arquitetura em estilo enxaimel no Vale do Itaja\u00ed e no Norte do Estado e as tradi\u00e7\u00f5es italianas ainda fortes no Oeste, tudo isso se apresentam como exemplos concretos da diversidade cultural catarinense.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os casar\u00f5es portugueses do Litoral, a arquitetura em estilo enxaimel no Vale do Itaja\u00ed e no Norte do Estado e as tradi\u00e7\u00f5es italianas ainda fortes no Oeste representam exemplos concretos da diversidade cultural catarinense.","id":10588164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os casar\u00f5es portugueses do Litoral, a arquitetura em estilo enxaimel no Vale do Itaja\u00ed e no Norte do Estado e as tradi\u00e7\u00f5es italianas ainda fortes no Oeste representam exemplos concretos da diversidade cultural catarinense.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561130,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reorganiza\u00e7\u00e3o e reescrita de ora\u00e7\u00f5es e per\u00edodos","oab":false,"nome":"Reorganiza\u00e7\u00e3o e reescrita de ora\u00e7\u00f5es e per\u00edodos","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409564,"slug":"lingua-portuguesa-reorganizacao-e-reescrita-de-oracoes-e-periodos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2649920","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Estado de Santa Catarina","sigla":"IPREVSC","id":6206,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"iprevsc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os casar\u00f5es portugueses do Litoral, a arquitetura em estilo enxaimel no Vale do Itaja\u00ed e no Norte do Estado e as tradi\u00e7\u00f5es italianas ainda fortes no Oeste s\u00e3o exemplos concretos da diversidade cultural catarinense, hoje enriquecida com a soma de novos sotaques e costumes daqueles que escolheram Santa Catarina para viver. Para proteger essa riqueza, o circuito cultural catarinense \u00e9 composto por dezenas de conjuntos arquitet\u00f4nicos tombados pelo Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional (Iphan) ou pelo Estado e pelos munic\u00edpios. Al\u00e9m do patrim\u00f4nio arquitet\u00f4nico e art\u00edstico, h\u00e1 tamb\u00e9m os acervos nos museus.In: https:\/\/www.sc.gov.br\/conhecasc\/cultura . Acessado em novembro de 2022.Em \u201choje enriquecida com a soma de novos sotaques e costumes daqueles que escolheram Santa Catarina para viver\u201d a reda\u00e7\u00e3o correspondente ao trecho sublinhado, que n\u00e3o altera a corre\u00e7\u00e3o gramatical nem o sentido \u00e9:","provas":[{"id":95440,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Estado de Santa Catarina","sigla":"IPREVSC","id":6206,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"iprevsc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iprevsc-sc-2022-ibade-assistente-social","tipo":1,"nome":"IBADE - IPREVSC - Assistente Social - 2022"},{"id":95438,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Estado de Santa Catarina","sigla":"IPREVSC","id":6206,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"iprevsc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iprevsc-sc-2022-ibade-administrador","tipo":1,"nome":"IBADE - IPREVSC - Administrador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2649922,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os casar\u00f5es portugueses do Litoral, a arquitetura em estilo enxaimel no Vale do Itaja\u00ed e no Norte do Estado e as tradi\u00e7\u00f5es italianas ainda fortes no Oeste s\u00e3o exemplos concretos da diversidade cultural catarinense, hoje enriquecida com a soma de novos sotaques e costumes daqueles que escolheram Santa Catarina para viver. Para proteger essa riqueza, o circuito cultural catarinense \u00e9 composto por dezenas de conjuntos arquitet\u00f4nicos tombados pelo Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional (Iphan) ou pelo Estado e pelos munic\u00edpios. Al\u00e9m do patrim\u00f4nio arquitet\u00f4nico e art\u00edstico, h\u00e1 tamb\u00e9m os acervos nos museus.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">In: https:\/\/www.sc.gov.br\/conhecasc\/cultura . Acessado em novembro de 2022.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em \u201choje enriquecida com a soma de novos sotaques e costumes <u>daqueles que escolheram Santa Catarina para viver<\/u>\u201d a reda\u00e7\u00e3o correspondente ao trecho sublinhado, que n\u00e3o altera a corre\u00e7\u00e3o gramatical nem o sentido \u00e9:<\/p>","resposta":10588170,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de quem escolheu Santa Catarina para viver.","id":10588170,"corpo":"<p>de quem escolheu Santa Catarina para viver.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"onde escolheram Santa Catarina para viver.","id":10588171,"corpo":"<p>onde escolheram Santa Catarina para viver.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"de cujos escolheram Santa Catarina para viver.","id":10588172,"corpo":"<p>de cujos escolheram Santa Catarina para viver.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"daquelas pessoas onde Santa Catarina vieram viver.","id":10588173,"corpo":"<p>daquelas pessoas onde Santa Catarina vieram viver.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"daqueles quem escolheram Santa Catarina para viver.","id":10588174,"corpo":"<p>daqueles quem escolheram Santa Catarina para viver.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561130,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2649922","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Estado de Santa Catarina","sigla":"IPREVSC","id":6206,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"iprevsc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere um conjunto A com 19 elementos e um conjunto Z com 23 elementos. O menor n\u00famero de elementos da uni\u00e3o do conjunto A com o conjunto Z \u00e9: ","provas":[{"id":95440,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Estado de Santa Catarina","sigla":"IPREVSC","id":6206,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"iprevsc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iprevsc-sc-2022-ibade-assistente-social","tipo":1,"nome":"IBADE - IPREVSC - Assistente Social - 2022"},{"id":95438,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Estado de Santa Catarina","sigla":"IPREVSC","id":6206,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"iprevsc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iprevsc-sc-2022-ibade-administrador","tipo":1,"nome":"IBADE - IPREVSC - Administrador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2649939,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere um conjunto A com 19 elementos e um conjunto Z com 23 elementos. O menor n\u00famero de elementos da uni\u00e3o do conjunto A com o conjunto Z \u00e9: <\/p>","resposta":10588257,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"42.","id":10588255,"corpo":"<p>42.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"19.","id":10588256,"corpo":"<p>19.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"23.","id":10588257,"corpo":"<p>23.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4.","id":10588258,"corpo":"<p>4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"20.","id":10588259,"corpo":"<p>20.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561132,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404270,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos-diagrama-de-venn-operacoes-com-conjuntos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjuntos Num\u00e9ricos e Opera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjuntos Num\u00e9ricos e Opera\u00e7\u00f5es","pai":403909,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408638,"slug":"matematica-conjuntos-numericos-e-operacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Conjuntos","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Conjuntos","pai":403909,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408625,"slug":"matematica-operacoes-com-conjuntos"}],"slug":"raciocinio-logico\/2649939","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Estado de Santa Catarina","sigla":"IPREVSC","id":6206,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"iprevsc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dois amigos de inf\u00e2ncia, Pedro e Joana, foram almo\u00e7ar em um restaurante com suas fam\u00edlias. Pedro foi ao almo\u00e7o com a esposa e 3 filhos, j\u00e1 Joana foi com o marido e 1 filho. Sabendo que o valor total da conta foi de R$ 300,00 e que a conta foi dividida proporcionalmente ao n\u00famero de pessoas de cada fam\u00edlia, o valor pago pela fam\u00edlia de Joana foi de:","provas":[{"id":95440,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Estado de Santa Catarina","sigla":"IPREVSC","id":6206,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"iprevsc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iprevsc-sc-2022-ibade-assistente-social","tipo":1,"nome":"IBADE - IPREVSC - Assistente Social - 2022"},{"id":95438,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Estado de Santa Catarina","sigla":"IPREVSC","id":6206,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"iprevsc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iprevsc-sc-2022-ibade-administrador","tipo":1,"nome":"IBADE - IPREVSC - Administrador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2649943,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dois amigos de inf\u00e2ncia, Pedro e Joana, foram almo\u00e7ar em um restaurante com suas fam\u00edlias. Pedro foi ao almo\u00e7o com a esposa e 3 filhos, j\u00e1 Joana foi com o marido e 1 filho. Sabendo que o valor total da conta foi de R$ 300,00 e que a conta foi dividida proporcionalmente ao n\u00famero de pessoas de cada fam\u00edlia, o valor pago pela fam\u00edlia de Joana foi de:<\/p>","resposta":10588276,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 150,00.","id":10588275,"corpo":"<p>R$ 150,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 112,50.","id":10588276,"corpo":"<p>R$ 112,50.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 100,75.","id":10588277,"corpo":"<p>R$ 100,75.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 200,50.","id":10588278,"corpo":"<p>R$ 200,50.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 150,25.","id":10588279,"corpo":"<p>R$ 150,25.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561132,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Propor\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Propor\u00e7\u00e3o","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408569,"slug":"matematica-proporcao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Divis\u00e3o Proporcional","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o Proporcional","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408571,"slug":"matematica-divisao-proporcional"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2649943","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Estado de Santa Catarina","sigla":"IPREVSC","id":6206,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"iprevsc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tocante aos princ\u00edpios que norteiam as atividades de tratamento de dados pessoais, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":95440,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Estado de Santa Catarina","sigla":"IPREVSC","id":6206,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"iprevsc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iprevsc-sc-2022-ibade-assistente-social","tipo":1,"nome":"IBADE - IPREVSC - Assistente Social - 2022"},{"id":95438,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Estado de Santa Catarina","sigla":"IPREVSC","id":6206,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"iprevsc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iprevsc-sc-2022-ibade-administrador","tipo":1,"nome":"IBADE - IPREVSC - Administrador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2649944,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No tocante aos princ\u00edpios que norteiam as atividades de tratamento de dados pessoais, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10588283,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adequa\u00e7\u00e3o: realiza\u00e7\u00e3o do tratamento para prop\u00f3sitos leg\u00edtimos, espec\u00edficos, expl\u00edcitos e informados ao titular, sem possibilidade de tratamento posterior de forma incompat\u00edvel com essas finalidades.","id":10588280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adequa\u00e7\u00e3o: realiza\u00e7\u00e3o do tratamento para prop\u00f3sitos leg\u00edtimos, espec\u00edficos, expl\u00edcitos e informados ao titular, sem possibilidade de tratamento posterior de forma incompat\u00edvel com essas finalidades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Transpar\u00eancia: compatibilidade do tratamento com as finalidades informadas ao titular, de acordo com o contexto do tratamento.","id":10588281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transpar\u00eancia: compatibilidade do tratamento com as finalidades informadas ao titular, de acordo com o contexto do tratamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Seguran\u00e7a: ado\u00e7\u00e3o de medidas para prevenir a ocorr\u00eancia de danos em virtude do tratamento de dados pessoais. ","id":10588282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seguran\u00e7a: ado\u00e7\u00e3o de medidas para prevenir a ocorr\u00eancia de danos em virtude do tratamento de dados pessoais. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Necessidade: limita\u00e7\u00e3o do tratamento ao m\u00ednimo necess\u00e1rio para a realiza\u00e7\u00e3o de suas finalidades, com abrang\u00eancia dos dados pertinentes, proporcionais e n\u00e3o excessivos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s finalidades do tratamento de dados.","id":10588283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Necessidade: limita\u00e7\u00e3o do tratamento ao m\u00ednimo necess\u00e1rio para a realiza\u00e7\u00e3o de suas finalidades, com abrang\u00eancia dos dados pertinentes, proporcionais e n\u00e3o excessivos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s finalidades do tratamento de dados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Preven\u00e7\u00e3o: utiliza\u00e7\u00e3o de medidas t\u00e9cnicas e administrativas aptas a proteger os dados pessoais de acessos n\u00e3o autorizados e de situa\u00e7\u00f5es acidentais ou il\u00edcitas de destrui\u00e7\u00e3o, perda, altera\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o ou difus\u00e3o.","id":10588284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preven\u00e7\u00e3o: utiliza\u00e7\u00e3o de medidas t\u00e9cnicas e administrativas aptas a proteger os dados pessoais de acessos n\u00e3o autorizados e de situa\u00e7\u00f5es acidentais ou il\u00edcitas de destrui\u00e7\u00e3o, perda, altera\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o ou difus\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561133,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.709\/2018 - Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD)","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 13.709\/2018 - Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD)","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":404802,"slug":"legislacao-federal-lei-no-13-709-2018-lei-geral-de-protecao-de-dados-pessoais-lgpd"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/2649944","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Estado de Santa Catarina","sigla":"IPREVSC","id":6206,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"iprevsc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um v\u00edrus de computador tem sido respons\u00e1vel por s\u00e9rios problemas para empresas. Rackers utilizam esse tipo de v\u00edrus para invadir e criptografar bases de dados, exigindo resgate financeiro para liberar a chave de criptografia. O tipo de v\u00edrus mais utilizado para esse ataque denomina-se:","provas":[{"id":95440,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Estado de Santa Catarina","sigla":"IPREVSC","id":6206,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"iprevsc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iprevsc-sc-2022-ibade-assistente-social","tipo":1,"nome":"IBADE - IPREVSC - Assistente Social - 2022"},{"id":95438,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Estado de Santa Catarina","sigla":"IPREVSC","id":6206,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"iprevsc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iprevsc-sc-2022-ibade-administrador","tipo":1,"nome":"IBADE - IPREVSC - Administrador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2649963,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um v\u00edrus de computador tem sido respons\u00e1vel por s\u00e9rios problemas para empresas. <em>Rackers <\/em>utilizam esse tipo de v\u00edrus para invadir e criptografar bases de dados, exigindo resgate financeiro para liberar a chave de criptografia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O tipo de v\u00edrus mais utilizado para esse ataque denomina-se:<\/p>","resposta":10588376,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Spyware.","id":10588375,"corpo":"<p>Spyware.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ransomware.","id":10588376,"corpo":"<p>Ransomware.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Trojan Horse.","id":10588377,"corpo":"<p>Trojan Horse.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Backdoor.","id":10588378,"corpo":"<p>Backdoor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Adware.","id":10588379,"corpo":"<p>Adware.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561134,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405078,"slug":"informatica-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Malwares","oab":false,"nome":"Tipos de Malwares","pai":397574,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429503,"slug":"tecnologia-da-informacao-tipos-de-malwares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de amea\u00e7as ou pragas virtuais","oab":false,"nome":"Tipos de amea\u00e7as ou pragas virtuais","pai":420168,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420179,"slug":"informatica-tipos-de-ameacas-ou-pragas-virtuais"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares","oab":false,"nome":"Malwares","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397574,"slug":"tecnologia-da-informacao-malwares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Tipos de Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405078,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420297,"slug":"informatica-tipos-de-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a na Internet","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a na Internet","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420167,"slug":"informatica-seguranca-na-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares ou pragas e amea\u00e7as virtuais","oab":false,"nome":"Malwares ou pragas e amea\u00e7as virtuais","pai":420167,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420168,"slug":"informatica-malwares-ou-pragas-e-ameacas-virtuais"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2649963","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Estado de Santa Catarina","sigla":"IPREVSC","id":6206,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"iprevsc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As entidades governamentais e n\u00e3o governamentais de assist\u00eancia ao idoso ficam sujeitas \u00e0 inscri\u00e7\u00e3o de seus programas junto ao (\u00e0):","provas":[{"id":95440,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Estado de Santa Catarina","sigla":"IPREVSC","id":6206,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"iprevsc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iprevsc-sc-2022-ibade-assistente-social","tipo":1,"nome":"IBADE - IPREVSC - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2649985,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As entidades governamentais e n\u00e3o governamentais de assist\u00eancia ao idoso ficam sujeitas \u00e0 inscri\u00e7\u00e3o de seus programas junto ao (\u00e0):<\/p>","resposta":10588485,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conselho Municipal da Pessoa Idosa.","id":10588485,"corpo":"<p>Conselho Municipal da Pessoa Idosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Programa do idoso no n\u00edvel municipal.","id":10588486,"corpo":"<p>Programa do idoso no n\u00edvel municipal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Conselho de sa\u00fade. ","id":10588487,"corpo":"<p>Conselho de sa\u00fade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" INSS.","id":10588488,"corpo":"<p> INSS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Secretaria de Assist\u00eancia Social.","id":10588489,"corpo":"<p>Secretaria de Assist\u00eancia Social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561135,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Idosos","oab":false,"nome":"Idosos","pai":398157,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398161,"slug":"servico-social-idosos"}],"slug":"servico-social\/2649985","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SC","id":905,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pge-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das ideias expressas no texto, depreende-se que:","provas":[{"id":95414,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SC","id":905,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PGE SC - Assistente Jur\u00eddico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:24","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2649995,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das ideias expressas no texto, depreende-se que:<\/p>","resposta":10588536,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As necessidades da popula\u00e7\u00e3o s\u00e3o prioridades que demandam a\u00e7\u00f5es de interven\u00e7\u00e3o, com resultados assegurados, constantes no \u00e2mbito da jurisprud\u00eancia.","id":10588534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As necessidades da popula\u00e7\u00e3o s\u00e3o prioridades que demandam a\u00e7\u00f5es de interven\u00e7\u00e3o, com resultados assegurados, constantes no \u00e2mbito da jurisprud\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os atos normativos s\u00e3o o \u00fanico e poss\u00edvel referencial para que a import\u00e2ncia atribu\u00edda \u00e0s variadas pr\u00e1ticas no controle da legalidade seja considerada.","id":10588535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os atos normativos s\u00e3o o \u00fanico e poss\u00edvel referencial para que a import\u00e2ncia atribu\u00edda \u00e0s variadas pr\u00e1ticas no controle da legalidade seja considerada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O reconhecimento da relev\u00e2ncia da fun\u00e7\u00e3o pertinente \u00e0 atividade pr\u00f3pria da Advocacia P\u00fablica coaduna-se com a tese defendida pelo enunciador.","id":10588536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O reconhecimento da relev\u00e2ncia da fun\u00e7\u00e3o pertinente \u00e0 atividade pr\u00f3pria da Advocacia P\u00fablica coaduna-se com a tese defendida pelo enunciador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Embora o Estado Democr\u00e1tico de Direito vigente em nosso pa\u00eds possua valores e interesses pr\u00f3prios, cabe ao servi\u00e7o p\u00fablico intervir de modo particular nas mais diversas demandas.","id":10588537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora o Estado Democr\u00e1tico de Direito vigente em nosso pa\u00eds possua valores e interesses pr\u00f3prios, cabe ao servi\u00e7o p\u00fablico intervir de modo particular nas mais diversas demandas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"No controle da legalidadedos atos administrativos, os agentes \u2013 envolvidos das mais variadas formas em tais processos \u2013 exercem \u2013a priori\u2013um protagonismo que os coloca no centro das quest\u00f5es que lhes s\u00e3o relacionadas.","id":10588538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No controle da legalidadedos atos administrativos, os agentes \u2013 envolvidos das mais variadas formas em tais processos \u2013 exercem \u2013<em>a priori<\/em>\u2013um protagonismo que os coloca no centro das quest\u00f5es que lhes s\u00e3o relacionadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto a seguir contextualiza as quest\u00f5es de 01 a 14. Leia-o atentamente. -A Lei n\u00ba 12.636\/2012 traz consigo um simbolismo singular, na medida em que reconhece a import\u00e2ncia da atividade dos procuradores e procuradoras no controle de legalidade dos atos administrativos e na defesa intransigente do patrim\u00f4nio p\u00fablico, exercendo um importante papel de agente colaborador para efetiva\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas.Esse reconhecimento consta expressamente da justifica\u00e7\u00e3o daquele ato normativo: \u201cTrata-se de uma das mais nobres fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas conferidas ao servi\u00e7o p\u00fablico nacional, posto lhe incumbir a defesa dos valores e interesses do Estado Democr\u00e1tico de Direito vigente em nosso pa\u00eds, conferindo concretude aos direitos e liberdades fundamentais estabelecidos em nossa Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e0 viabilidade das pol\u00edticas p\u00fablicas do Estado brasileiro e \u00e0 estabilidade jur\u00eddica das a\u00e7\u00f5es governamentais\u201d.E n\u00e3o poderia ser diferente. A Advocacia P\u00fablica, prevista na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 como uma das fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a, \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o de car\u00e1ter permanente e pr\u00f3prio de Estado, e, por isso, de vital import\u00e2ncia \u00e0 seguran\u00e7a jur\u00eddica, \u00e0 consolida\u00e7\u00e3o da democracia e \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o dos direitos fundamentais pelas tr\u00eas esferas da Federa\u00e7\u00e3o Brasileira.Enaltecer a atua\u00e7\u00e3o da Advocacia P\u00fablica \u2014 como reconhece a Lei n\u00ba 12.636\/2012 \u2014 \u00e9 essencial n\u00e3o apenas para fins de mem\u00f3ria, registro e resgate hist\u00f3rico, mas, sobretudo, para reafirmar a sua identidade e sua voca\u00e7\u00e3o institucional. Somente se mant\u00e9m coerente com seu DNA quem sabe os porqu\u00eas e as raz\u00f5es de ser de sua exist\u00eancia.S\u00e3o as advogadas e advogados p\u00fablicos quem entregam aos gestores: federal, estaduais e municipais as solu\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas adequadas e aptas \u00e0 concretiza\u00e7\u00e3o das necessidades da popula\u00e7\u00e3o, por meio de atua\u00e7\u00f5es na assessoria e na consultoria jur\u00eddica, no contencioso administrativo e judicial ou ainda no controle de juridicidade dos atos administrativos. A Advocacia P\u00fablica representa, pois, interesse p\u00fablico prim\u00e1rio, interesse de toda a sociedade, e n\u00e3o meramente \u201csecund\u00e1rio\u201d ou \u201cdo aparelho governamental\u201d (essa antiga distin\u00e7\u00e3o precisa ser repensada a partir de uma leitura atenta do desenho constitucional e do modelo de Estado estabelecidos pela CF 1988). N\u00e3o por acaso, uma das raz\u00f5es da Advocacia P\u00fablica, se n\u00e3o a maior e mais importante, consiste em ser um instrumento de concretiza\u00e7\u00e3o de direitos fundamentais.-(Gustavo Machado Tavares. Revista Consultor Jur\u00eddico, 7 de mar\u00e7o de 2022. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.conjur.com.br\/2022-mar07\/gustavo-tavaresdia-advocacia-publica-celebracao-reflexao#author. Adaptado.)","id":561136,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto a seguir contextualiza as quest\u00f5es de <u>01<\/u> a <u>14<\/u>. Leia-o atentamente. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A Lei n\u00ba 12.636\/2012 traz consigo um simbolismo singular, na medida em que reconhece a import\u00e2ncia da atividade dos procuradores e procuradoras no controle de legalidade dos atos administrativos e na defesa intransigente do patrim\u00f4nio p\u00fablico, exercendo um importante papel de agente colaborador para efetiva\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Esse reconhecimento consta expressamente da justifica\u00e7\u00e3o daquele ato normativo: \u201cTrata-se de uma das mais nobres fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas conferidas ao servi\u00e7o p\u00fablico nacional, posto lhe incumbir a defesa dos valores e interesses do Estado Democr\u00e1tico de Direito vigente em nosso pa\u00eds, conferindo concretude aos direitos e liberdades fundamentais estabelecidos em nossa Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e0 viabilidade das pol\u00edticas p\u00fablicas do Estado brasileiro e \u00e0 estabilidade jur\u00eddica das a\u00e7\u00f5es governamentais\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">E n\u00e3o poderia ser diferente. A Advocacia P\u00fablica, prevista na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 como uma das fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a, \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o de car\u00e1ter permanente e pr\u00f3prio de Estado, e, por isso, de vital import\u00e2ncia \u00e0 seguran\u00e7a jur\u00eddica, \u00e0 consolida\u00e7\u00e3o da democracia e \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o dos direitos fundamentais pelas tr\u00eas esferas da Federa\u00e7\u00e3o Brasileira.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Enaltecer a atua\u00e7\u00e3o da Advocacia P\u00fablica \u2014 como reconhece a Lei n\u00ba 12.636\/2012 \u2014 \u00e9 essencial n\u00e3o apenas para fins de mem\u00f3ria, registro e resgate hist\u00f3rico, mas, sobretudo, para reafirmar a sua identidade e sua voca\u00e7\u00e3o institucional. Somente se mant\u00e9m coerente com seu DNA quem sabe os porqu\u00eas e as raz\u00f5es de ser de sua exist\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">S\u00e3o as advogadas e advogados p\u00fablicos quem entregam aos gestores: federal, estaduais e municipais as solu\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas adequadas e aptas \u00e0 concretiza\u00e7\u00e3o das necessidades da popula\u00e7\u00e3o, por meio de atua\u00e7\u00f5es na assessoria e na consultoria jur\u00eddica, no contencioso administrativo e judicial ou ainda no controle de juridicidade dos atos administrativos. A Advocacia P\u00fablica representa, pois, interesse p\u00fablico prim\u00e1rio, interesse de toda a sociedade, e n\u00e3o meramente \u201csecund\u00e1rio\u201d ou \u201cdo aparelho governamental\u201d (essa antiga distin\u00e7\u00e3o precisa ser repensada a partir de uma leitura atenta do desenho constitucional e do modelo de Estado estabelecidos pela CF 1988). N\u00e3o por acaso, uma das raz\u00f5es da Advocacia P\u00fablica, se n\u00e3o a maior e mais importante, consiste em ser um instrumento de concretiza\u00e7\u00e3o de direitos fundamentais.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">(Gustavo Machado Tavares. Revista Consultor Jur\u00eddico, 7 de mar\u00e7o de 2022. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.conjur.com.br\/2022-mar07\/gustavo-tavaresdia-advocacia-publica-celebracao-reflexao#author. Adaptado.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infer\u00eancia Textual","oab":false,"nome":"Infer\u00eancia Textual","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":430370,"slug":"lingua-portuguesa-inferencia-textual"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2649995","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Estado de Santa Catarina","sigla":"IPREVSC","id":6206,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"iprevsc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pesquisa articulada ao fazer profissional do assistente social tem como objetivo:","provas":[{"id":95440,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Estado de Santa Catarina","sigla":"IPREVSC","id":6206,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"iprevsc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iprevsc-sc-2022-ibade-assistente-social","tipo":1,"nome":"IBADE - IPREVSC - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2649996,"hashId":null,"enunciado":"<p>A pesquisa articulada ao fazer profissional do assistente social tem como objetivo:<\/p>","resposta":10588543,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser um meio de coleta de dados para imprimir maior efic\u00e1cia \u00e0 pr\u00e1tica profissional atingindo os objetivos institucionais. ","id":10588539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser um meio de coleta de dados para imprimir maior efic\u00e1cia \u00e0 pr\u00e1tica profissional atingindo os objetivos institucionais. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"subsidiar uma adequada interven\u00e7\u00e3o profissional no contexto social contempor\u00e2neo visando o controle das demandas sociais.","id":10588540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">subsidiar uma adequada interven\u00e7\u00e3o profissional no contexto social contempor\u00e2neo visando o controle das demandas sociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"funcionar como uma ferramenta de supera\u00e7\u00e3o da dicotomia teoria \/pr\u00e1tica. ","id":10588541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">funcionar como uma ferramenta de supera\u00e7\u00e3o da dicotomia teoria \/pr\u00e1tica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a constru\u00e7\u00e3o do conhecimento para viabilizar caminhos de enfrentamento \u00e0s express\u00f5es da quest\u00e3o social. ","id":10588542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a constru\u00e7\u00e3o do conhecimento para viabilizar caminhos de enfrentamento \u00e0s express\u00f5es da quest\u00e3o social. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" ser um instrumento para a reconstitui\u00e7\u00e3o do real necess\u00e1ria \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias da a\u00e7\u00e3o profissional.","id":10588543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> ser um instrumento para a reconstitui\u00e7\u00e3o do real necess\u00e1ria \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias da a\u00e7\u00e3o profissional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561135,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398184,"slug":"servico-social-teoria-metodologia-e-pesquisa-do-servico-social"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":"servico-social\/2649996","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SC","id":905,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pge-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao termo destacado a seguir em: \u201cTrata-se de uma das mais nobres fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas conferidas ao servi\u00e7o p\u00fablico nacional, posto lhe incumbir a defesa dos valores e interesses [...]\u201d (2\u00ba\u00a7), pode-se afirmar que:","provas":[{"id":95414,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SC","id":905,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PGE SC - Assistente Jur\u00eddico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:25","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2650035,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao termo destacado a seguir em: <em>\u201cTrata-se de uma das mais nobres fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas conferidas ao servi\u00e7o p\u00fablico nacional, posto <u>lhe<\/u> incumbir a defesa dos valores e interesses [...]\u201d<\/em> (2\u00ba\u00a7), pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":10588735,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atua como complemento de termo imediatamente anterior, contribuindo para que a ideia seja conclu\u00edda.","id":10588734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atua como complemento de termo imediatamente anterior, contribuindo para que a ideia seja conclu\u00edda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Atua como elemento de coes\u00e3o textual evitando assim repeti\u00e7\u00e3o inadequada de termo j\u00e1 introduzido no discurso.","id":10588735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atua como elemento de coes\u00e3o textual evitando assim repeti\u00e7\u00e3o inadequada de termo j\u00e1 introduzido no discurso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pode ser identificado como agente da a\u00e7\u00e3o expressa pela forma verbal \u201cincumbir\u201d, considerando-se a coer\u00eancia textual.","id":10588736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode ser identificado como agente da a\u00e7\u00e3o expressa pela forma verbal \u201cincumbir\u201d, considerando-se a coer\u00eancia textual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Poderia ser substitu\u00eddo pelo pronome obl\u00edquo \u201co\u201d j\u00e1 que tem como referente um substantivo pertencente ao g\u00eanero masculino.","id":10588737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poderia ser substitu\u00eddo pelo pronome obl\u00edquo \u201co\u201d j\u00e1 que tem como referente um substantivo pertencente ao g\u00eanero masculino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Caso houvesse inten\u00e7\u00e3o de destacar \u201cfun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas\u201d, o \u201clhe\u201d seria substitu\u00eddo por \u201clhes\u201d sem que houvesse preju\u00edzo sem\u00e2ntico ou gramatical.","id":10588738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso houvesse inten\u00e7\u00e3o de destacar \u201cfun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas\u201d, o \u201clhe\u201d seria substitu\u00eddo por \u201clhes\u201d sem que houvesse preju\u00edzo sem\u00e2ntico ou gramatical.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto a seguir contextualiza as quest\u00f5es de 01 a 14. Leia-o atentamente. -A Lei n\u00ba 12.636\/2012 traz consigo um simbolismo singular, na medida em que reconhece a import\u00e2ncia da atividade dos procuradores e procuradoras no controle de legalidade dos atos administrativos e na defesa intransigente do patrim\u00f4nio p\u00fablico, exercendo um importante papel de agente colaborador para efetiva\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas.Esse reconhecimento consta expressamente da justifica\u00e7\u00e3o daquele ato normativo: \u201cTrata-se de uma das mais nobres fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas conferidas ao servi\u00e7o p\u00fablico nacional, posto lhe incumbir a defesa dos valores e interesses do Estado Democr\u00e1tico de Direito vigente em nosso pa\u00eds, conferindo concretude aos direitos e liberdades fundamentais estabelecidos em nossa Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e0 viabilidade das pol\u00edticas p\u00fablicas do Estado brasileiro e \u00e0 estabilidade jur\u00eddica das a\u00e7\u00f5es governamentais\u201d.E n\u00e3o poderia ser diferente. A Advocacia P\u00fablica, prevista na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 como uma das fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a, \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o de car\u00e1ter permanente e pr\u00f3prio de Estado, e, por isso, de vital import\u00e2ncia \u00e0 seguran\u00e7a jur\u00eddica, \u00e0 consolida\u00e7\u00e3o da democracia e \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o dos direitos fundamentais pelas tr\u00eas esferas da Federa\u00e7\u00e3o Brasileira.Enaltecer a atua\u00e7\u00e3o da Advocacia P\u00fablica \u2014 como reconhece a Lei n\u00ba 12.636\/2012 \u2014 \u00e9 essencial n\u00e3o apenas para fins de mem\u00f3ria, registro e resgate hist\u00f3rico, mas, sobretudo, para reafirmar a sua identidade e sua voca\u00e7\u00e3o institucional. Somente se mant\u00e9m coerente com seu DNA quem sabe os porqu\u00eas e as raz\u00f5es de ser de sua exist\u00eancia.S\u00e3o as advogadas e advogados p\u00fablicos quem entregam aos gestores: federal, estaduais e municipais as solu\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas adequadas e aptas \u00e0 concretiza\u00e7\u00e3o das necessidades da popula\u00e7\u00e3o, por meio de atua\u00e7\u00f5es na assessoria e na consultoria jur\u00eddica, no contencioso administrativo e judicial ou ainda no controle de juridicidade dos atos administrativos. A Advocacia P\u00fablica representa, pois, interesse p\u00fablico prim\u00e1rio, interesse de toda a sociedade, e n\u00e3o meramente \u201csecund\u00e1rio\u201d ou \u201cdo aparelho governamental\u201d (essa antiga distin\u00e7\u00e3o precisa ser repensada a partir de uma leitura atenta do desenho constitucional e do modelo de Estado estabelecidos pela CF 1988). N\u00e3o por acaso, uma das raz\u00f5es da Advocacia P\u00fablica, se n\u00e3o a maior e mais importante, consiste em ser um instrumento de concretiza\u00e7\u00e3o de direitos fundamentais.-(Gustavo Machado Tavares. Revista Consultor Jur\u00eddico, 7 de mar\u00e7o de 2022. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.conjur.com.br\/2022-mar07\/gustavo-tavaresdia-advocacia-publica-celebracao-reflexao#author. Adaptado.)","id":561136,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto a seguir contextualiza as quest\u00f5es de <u>01<\/u> a <u>14<\/u>. Leia-o atentamente. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A Lei n\u00ba 12.636\/2012 traz consigo um simbolismo singular, na medida em que reconhece a import\u00e2ncia da atividade dos procuradores e procuradoras no controle de legalidade dos atos administrativos e na defesa intransigente do patrim\u00f4nio p\u00fablico, exercendo um importante papel de agente colaborador para efetiva\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Esse reconhecimento consta expressamente da justifica\u00e7\u00e3o daquele ato normativo: \u201cTrata-se de uma das mais nobres fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas conferidas ao servi\u00e7o p\u00fablico nacional, posto lhe incumbir a defesa dos valores e interesses do Estado Democr\u00e1tico de Direito vigente em nosso pa\u00eds, conferindo concretude aos direitos e liberdades fundamentais estabelecidos em nossa Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e0 viabilidade das pol\u00edticas p\u00fablicas do Estado brasileiro e \u00e0 estabilidade jur\u00eddica das a\u00e7\u00f5es governamentais\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">E n\u00e3o poderia ser diferente. A Advocacia P\u00fablica, prevista na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 como uma das fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a, \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o de car\u00e1ter permanente e pr\u00f3prio de Estado, e, por isso, de vital import\u00e2ncia \u00e0 seguran\u00e7a jur\u00eddica, \u00e0 consolida\u00e7\u00e3o da democracia e \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o dos direitos fundamentais pelas tr\u00eas esferas da Federa\u00e7\u00e3o Brasileira.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Enaltecer a atua\u00e7\u00e3o da Advocacia P\u00fablica \u2014 como reconhece a Lei n\u00ba 12.636\/2012 \u2014 \u00e9 essencial n\u00e3o apenas para fins de mem\u00f3ria, registro e resgate hist\u00f3rico, mas, sobretudo, para reafirmar a sua identidade e sua voca\u00e7\u00e3o institucional. Somente se mant\u00e9m coerente com seu DNA quem sabe os porqu\u00eas e as raz\u00f5es de ser de sua exist\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">S\u00e3o as advogadas e advogados p\u00fablicos quem entregam aos gestores: federal, estaduais e municipais as solu\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas adequadas e aptas \u00e0 concretiza\u00e7\u00e3o das necessidades da popula\u00e7\u00e3o, por meio de atua\u00e7\u00f5es na assessoria e na consultoria jur\u00eddica, no contencioso administrativo e judicial ou ainda no controle de juridicidade dos atos administrativos. A Advocacia P\u00fablica representa, pois, interesse p\u00fablico prim\u00e1rio, interesse de toda a sociedade, e n\u00e3o meramente \u201csecund\u00e1rio\u201d ou \u201cdo aparelho governamental\u201d (essa antiga distin\u00e7\u00e3o precisa ser repensada a partir de uma leitura atenta do desenho constitucional e do modelo de Estado estabelecidos pela CF 1988). N\u00e3o por acaso, uma das raz\u00f5es da Advocacia P\u00fablica, se n\u00e3o a maior e mais importante, consiste em ser um instrumento de concretiza\u00e7\u00e3o de direitos fundamentais.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">(Gustavo Machado Tavares. Revista Consultor Jur\u00eddico, 7 de mar\u00e7o de 2022. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.conjur.com.br\/2022-mar07\/gustavo-tavaresdia-advocacia-publica-celebracao-reflexao#author. Adaptado.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos elementos de referencia\u00e7\u00e3o (coes\u00e3o referencial)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de referencia\u00e7\u00e3o (coes\u00e3o referencial)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409552,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-referenciacao-coesao-referencial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1fora","oab":false,"nome":"An\u00e1fora","pai":409552,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419239,"slug":"lingua-portuguesa-anafora"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2650035","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":4778,"slug":"engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Estaria mantida a corre\u00e7\u00e3o gramatical do trecho \u201cOs sacerdotes indianos se recusavam a escrever as hist\u00f3rias sagradas por medo de perder o controle sobre elas. Professores carism\u00e1ticos (como S\u00f3crates) se recusaram a escrever\u201d, caso a posi\u00e7\u00e3o do pronome \u201cse\u201d, em suas duas ocorr\u00eancias, fosse alterada de procl\u00edtica \u2014 como est\u00e1 no texto \u2014 para encl\u00edtica.","provas":[{"id":74701,"cargo":{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":4778,"slug":"engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:23:05","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":2478512,"hashId":"8da949a9dbc6b129171377b2d37478fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Estaria mantida a corre\u00e7\u00e3o gramatical do trecho \u201cOs sacerdotes indianos se recusavam a escrever as hist\u00f3rias sagradas por medo de perder o controle sobre elas. Professores carism\u00e1ticos (como S\u00f3crates) se recusaram a escrever\u201d, caso a posi\u00e7\u00e3o do pronome \u201cse\u201d, em suas duas ocorr\u00eancias, fosse alterada de procl\u00edtica \u2014 como est\u00e1 no texto \u2014 para encl\u00edtica.<\/p>","resposta":9844122,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9844122,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9844123,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tAs tecnologias de contar e escrever hist\u00f3rias n\u00e3o seguiram um caminho linear. A pr\u00f3pria escrita foi inventada pelo menos duas vezes, primeiro na Mesopot\u00e2mia e depois nas Am\u00e9ricas. Os sacerdotes indianos se recusavam a escrever as hist\u00f3rias sagradas por medo de perder o controle sobre elas. Professores carism\u00e1ticos (como S\u00f3crates) se recusaram a escrever. Algumas inven\u00e7\u00f5es posteriores foram adotadas somente de forma seletiva, como quando os eruditos \u00e1rabes usaram o papel chin\u00eas, mas n\u00e3o demonstraram nenhum interesse por outra inven\u00e7\u00e3o chinesa, a impress\u00e3o. As inven\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 escrita tinham muitas vezes efeitos colaterais inesperados. Preservar textos antigos significava manter vivas artificialmente as l\u00ednguas. Desde ent\u00e3o, passou-se a estudar l\u00ednguas mortas e alguns textos acabaram sendo declarados sagrados.Martin Puchner. O mundo da escrita: como a literatura transformou a civiliza\u00e7\u00e3o.Pedro Maia Soares (Trad.). S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2019, p. 18 (com adapta\u00e7\u00f5es).Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 tipologia, aos sentidos e aspectos lingu\u00edsticos do texto precedente.","id":541252,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">As tecnologias de contar e escrever hist\u00f3rias n\u00e3o seguiram um caminho linear. A pr\u00f3pria escrita foi inventada pelo menos duas vezes, primeiro na Mesopot\u00e2mia e depois nas Am\u00e9ricas. Os sacerdotes indianos se recusavam a escrever as hist\u00f3rias sagradas por medo de perder o controle sobre elas. Professores carism\u00e1ticos (como S\u00f3crates) se recusaram a escrever. Algumas inven\u00e7\u00f5es posteriores foram adotadas somente de forma seletiva, como quando os eruditos \u00e1rabes usaram o papel chin\u00eas, mas n\u00e3o demonstraram nenhum interesse por outra inven\u00e7\u00e3o chinesa, a impress\u00e3o. As inven\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 escrita tinham muitas vezes efeitos colaterais inesperados. Preservar textos antigos significava manter vivas artificialmente as l\u00ednguas. Desde ent\u00e3o, passou-se a estudar l\u00ednguas mortas e alguns textos acabaram sendo declarados sagrados.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99); font-size: 11px;\">Martin Puchner. <\/span><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99); font-size: 11px;\">O mundo da escrita: como a literatura transformou a civiliza\u00e7\u00e3o<\/strong><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99); font-size: 11px;\">.<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99); font-size: 11px;\">Pedro Maia Soares (Trad.). S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2019, p. 18 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 tipologia, aos sentidos e aspectos lingu\u00edsticos do texto precedente.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 30","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2478512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"UNIASE Concursos","descricao":"UNIASE Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1308,"slug":"uniase-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor Escolar","id":21050,"slug":"monitor-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio do Sul","sigla":"","id":825,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-rio-do-sul-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com previsto no Estatuto dos Servidores de Rio do Sul;O servidor p\u00fablico municipal submetido ao pr\u00e9vio _____________, devidamente aprovado e nomeado para cargo de provimento ________________, fica sujeito ao cumprimento de est\u00e1gio probat\u00f3rio por um per\u00edodo de ___________ para a aquisi\u00e7\u00e3o da estabilidade.Assinale a alternativa que preencha corretamente as lacunas.","provas":[{"id":85146,"cargo":{"descricao":"Monitor Escolar","id":21050,"slug":"monitor-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio do Sul","sigla":"","id":825,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-rio-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"UNIASE Concursos","descricao":"UNIASE Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1308,"slug":"uniase-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-do-sul-sc-2022-uniase-concursos-monitor-escolar","tipo":1,"nome":"UNIASE Concursos - Prefeitura de Rio do Sul - Monitor Escolar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2478723,"hashId":"bb2db9594b3be20c30972778be806a22","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com previsto no Estatuto dos Servidores de Rio do Sul;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O servidor p\u00fablico municipal submetido ao pr\u00e9vio _____________, devidamente aprovado e nomeado para cargo de provimento ________________, fica sujeito ao cumprimento de est\u00e1gio probat\u00f3rio por um per\u00edodo de ___________ para a aquisi\u00e7\u00e3o da estabilidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha corretamente as lacunas.<\/p>","resposta":9845107,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Processo Seletivo; celetista; 2 anos.","id":9845105,"corpo":"<p>Processo Seletivo; celetista; 2 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Concurso P\u00fablico; estatut\u00e1rio; 3 anos.","id":9845106,"corpo":"<p>Concurso P\u00fablico; estatut\u00e1rio; 3 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Concurso P\u00fablico; efetivo; 3 anos.","id":9845107,"corpo":"<p>Concurso P\u00fablico; efetivo; 3 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Concurso P\u00fablico; efetivo; 2 anos.","id":9845108,"corpo":"<p>Concurso P\u00fablico; efetivo; 2 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541260,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2478723","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Hemoterapia","id":19633,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-hemoterapia"},{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Odontogeriatria","id":19583,"slug":"oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-odontogeriatria"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Geral","id":19611,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-geral"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cardiologia","id":21131,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-cardiologia"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Psiquiatria","id":19800,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-psiquiatria"},{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Periodontia","id":19587,"slug":"oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-periodontia"},{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":19586,"slug":"oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-protese-dentaria"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Radiologia","id":19667,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-radiologia"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Urologia","id":19612,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-urologia"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Neurologia","id":19651,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-neurologia"},{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Implantodontia","id":19579,"slug":"oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-implantodontia"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":19784,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-clinica-medica"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Pediatria","id":19666,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-pediatria"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Neurocirurgia","id":19792,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-neurocirurgia"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pneumologia","id":22978,"slug":"oficial-medico-area-pneumologia"},{"descricao":"Oficial Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Hospitalar","id":23121,"slug":"oficial-farmaceutico-area-farmacia-hospitalar"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia","id":26280,"slug":"oficial-medico-area-endocrinologia"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva","id":22961,"slug":"oficial-medico-area-medicina-intensiva"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":19631,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-ginecologia-e-obstetricia"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Medicina de Fam\u00edlia e de Comunidade","id":19637,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-medicina-de-familia-e-de-comunidade"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cancerologia","id":19615,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-cancerologia"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Anestesiologia","id":19614,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-anestesiologia"},{"descricao":"Oficial de Apoio da Aeron\u00e1utica - \u00c1rea: Servi\u00e7os Jur\u00eddicos (EAOAP)","id":16517,"slug":"oficial-de-apoio-da-aeronautica-area-servicos-juridicos-eaoap"},{"descricao":"Oficial Dentista - \u00c1rea: Estomatologia","id":25820,"slug":"oficial-dentista-area-estomatologia"},{"descricao":"Oficial Farmac\u00eautico (EA-CAFAR) - Especialidade: Farm\u00e1cia Bioqu\u00edmica","id":21133,"slug":"oficial-farmaceutico-ea-cafar-especialidade-farmacia-bioquimica"},{"descricao":"Oficial de Apoio da Aeron\u00e1utica - \u00c1rea: Psicologia (EAOAP)","id":16518,"slug":"oficial-de-apoio-da-aeronautica-area-psicologia-eaoap"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Geriatria","id":19629,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-geriatria"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedista","id":22971,"slug":"oficial-medico-area-ortopedista"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Otorrinolaringologia","id":19656,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-otorrinolaringologia"},{"descricao":"Oficial de Apoio da Aeron\u00e1utica - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas (EAOAP)","id":16523,"slug":"oficial-de-apoio-da-aeronautica-area-analise-de-sistemas-eaoap"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":22882,"slug":"oficial-medico-area-oftalmologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o fragmento abaixo (extra\u00eddo do 4\u00ba par\u00e1grafo) para responder \u00e0s quest\u00f5es 3 e 4.\u201cVer \u00e9 muito complicado. Isso \u00e9 estranho porque os olhos, de todos os \u00f3rg\u00e3os dos sentidos, s\u00e3o os de mais f\u00e1cil compreens\u00e3o cient\u00edfica. A sua f\u00edsica \u00e9 id\u00eantica \u00e0 f\u00edsica \u00f3ptica de uma m\u00e1quina fotogr\u00e1fica: o objeto do lado de fora aparece refletido do lado de dentro. Mas existe algo na vis\u00e3o que n\u00e3o pertence \u00e0 f\u00edsica. William Blake sabia disso e afirmou: \u201cA \u00e1rvore que o s\u00e1bio v\u00ea n\u00e3o \u00e9 a mesma \u00e1rvore que o tolo v\u00ea\u201d.Qual tipo textual predomina neste trecho do texto?","provas":[{"id":85128,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Hemoterapia","id":19633,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-hemoterapia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-ea-camar-especialidade-hemoterapia-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Hemoterapia - 2022"},{"id":85141,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Odontogeriatria","id":19583,"slug":"oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-odontogeriatria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-odontogeriatria-4","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Odontogeriatria - 2022"},{"id":85123,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Geral","id":19611,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Geral - 2022"},{"id":85122,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cardiologia","id":21131,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-ea-camar-especialidade-cardiologia-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cardiologia - 2022"},{"id":85139,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Psiquiatria","id":19800,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-ea-camar-especialidade-psiquiatria-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Psiquiatria - 2022"},{"id":85142,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Periodontia","id":19587,"slug":"oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-periodontia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-periodontia-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Periodontia - 2022"},{"id":85143,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":19586,"slug":"oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-protese-dentaria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-protese-dentaria","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2022"},{"id":85137,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Radiologia","id":19667,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-radiologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-ea-camar-especialidade-radiologia-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Radiologia - 2022"},{"id":85138,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Urologia","id":19612,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-urologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-ea-camar-especialidade-urologia-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Urologia - 2022"},{"id":85136,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Neurologia","id":19651,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-neurologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-ea-camar-especialidade-neurologia-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Neurologia - 2022"},{"id":85140,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Implantodontia","id":19579,"slug":"oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-implantodontia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-implantodontia","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Implantodontia - 2022"},{"id":85125,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":19784,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-ea-camar-especialidade-clinica-medica-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2022"},{"id":85133,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Pediatria","id":19666,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-pediatria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-ea-camar-especialidade-pediatria-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Pediatria - 2022"},{"id":85135,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Neurocirurgia","id":19792,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-neurocirurgia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-ea-camar-especialidade-neurocirurgia-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Neurocirurgia - 2022"},{"id":85134,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pneumologia","id":22978,"slug":"oficial-medico-area-pneumologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-area-pneumologia-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pneumologia - 2022"},{"id":85120,"cargo":{"descricao":"Oficial Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Hospitalar","id":23121,"slug":"oficial-farmaceutico-area-farmacia-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-farmaceutico-area-farmacia-hospitalar-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Hospitalar - 2022"},{"id":85126,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia","id":26280,"slug":"oficial-medico-area-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-area-endocrinologia-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia - 2022"},{"id":85130,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva","id":22961,"slug":"oficial-medico-area-medicina-intensiva"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-area-medicina-intensiva-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva - 2022"},{"id":85132,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":19631,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-ginecologia-e-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-ea-camar-especialidade-ginecologia-e-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2022"},{"id":85129,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Medicina de Fam\u00edlia e de Comunidade","id":19637,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-medicina-de-familia-e-de-comunidade"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-ea-camar-especialidade-medicina-de-familia-e-de-comunidade-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Medicina de Fam\u00edlia e de Comunidade - 2022"},{"id":85127,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cancerologia","id":19615,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-cancerologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-ea-camar-especialidade-cancerologia-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cancerologia - 2022"},{"id":87279,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Anestesiologia","id":19614,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-ea-camar-especialidade-anestesiologia-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Anestesiologia - 2022"},{"id":87286,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio da Aeron\u00e1utica - \u00c1rea: Servi\u00e7os Jur\u00eddicos (EAOAP)","id":16517,"slug":"oficial-de-apoio-da-aeronautica-area-servicos-juridicos-eaoap"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-de-apoio-da-aeronautica-area-servicos-juridicos-eaoap-5","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio da Aeron\u00e1utica - \u00c1rea: Servi\u00e7os Jur\u00eddicos (EAOAP) - 2022"},{"id":85245,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista - \u00c1rea: Estomatologia","id":25820,"slug":"oficial-dentista-area-estomatologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-dentista-area-estomatologia-4","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista - \u00c1rea: Estomatologia - 2022"},{"id":85121,"cargo":{"descricao":"Oficial Farmac\u00eautico (EA-CAFAR) - Especialidade: Farm\u00e1cia Bioqu\u00edmica","id":21133,"slug":"oficial-farmaceutico-ea-cafar-especialidade-farmacia-bioquimica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-farmaceutico-ea-cafar-especialidade-farmacia-bioquimica-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial Farmac\u00eautico (EA-CAFAR) - Especialidade: Farm\u00e1cia Bioqu\u00edmica - 2022"},{"id":87285,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio da Aeron\u00e1utica - \u00c1rea: Psicologia (EAOAP)","id":16518,"slug":"oficial-de-apoio-da-aeronautica-area-psicologia-eaoap"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-de-apoio-da-aeronautica-area-psicologia-eaoap-5","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio da Aeron\u00e1utica - \u00c1rea: Psicologia (EAOAP) - 2022"},{"id":85131,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Geriatria","id":19629,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-geriatria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-ea-camar-especialidade-geriatria","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Geriatria - 2022"},{"id":87383,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedista","id":22971,"slug":"oficial-medico-area-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-area-ortopedista-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedista - 2022"},{"id":87281,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Otorrinolaringologia","id":19656,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-otorrinolaringologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-ea-camar-especialidade-otorrinolaringologia-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Otorrinolaringologia - 2022"},{"id":87283,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio da Aeron\u00e1utica - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas (EAOAP)","id":16523,"slug":"oficial-de-apoio-da-aeronautica-area-analise-de-sistemas-eaoap"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-de-apoio-da-aeronautica-area-analise-de-sistemas-eaoap-5","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio da Aeron\u00e1utica - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas (EAOAP) - 2022"},{"id":87280,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":22882,"slug":"oficial-medico-area-oftalmologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-area-oftalmologia-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"},{"id":266,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Prot\u00e9tico"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":270,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Implantodontia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":271,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Estomatologia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":2478913,"hashId":"871847c99cd79d4746df5159c8c3a738","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o fragmento abaixo (extra\u00eddo do 4\u00ba par\u00e1grafo) para responder \u00e0s quest\u00f5es 3 e 4.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cVer \u00e9 muito complicado. Isso \u00e9 estranho porque os olhos, de todos os \u00f3rg\u00e3os dos sentidos, s\u00e3o os de mais f\u00e1cil compreens\u00e3o cient\u00edfica. A sua f\u00edsica \u00e9 id\u00eantica \u00e0 f\u00edsica \u00f3ptica de uma m\u00e1quina fotogr\u00e1fica: o objeto do lado de fora aparece refletido do lado de dentro. Mas existe algo na vis\u00e3o que n\u00e3o pertence \u00e0 f\u00edsica. William Blake sabia disso e afirmou: \u201cA \u00e1rvore que o s\u00e1bio v\u00ea n\u00e3o \u00e9 a mesma \u00e1rvore que o tolo v\u00ea\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual tipo textual predomina neste trecho do texto?<\/p>","resposta":9846029,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Narrativo.","id":9846027,"corpo":"<p>Narrativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Injuntivo.","id":9846028,"corpo":"<p>Injuntivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Dissertativo.","id":9846029,"corpo":"<p>Dissertativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Descritivo.","id":9846030,"corpo":"<p>Descritivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 01 a 10 referem-se ao texto I. TEXTO I A complicada arte de ver 1\u00a7Ela entrou, deitou-se no div\u00e3 e disse: \u201cAcho que estou ficando louca\u201d. Eu fiquei em sil\u00eancio aguardando que ela me revelasse os sinais da sua loucura. \u201cUm dos meus prazeres \u00e9 cozinhar. Vou para a cozinha, corto as cebolas, os tomates, os piment\u00f5es \u2013 \u00e9 uma alegria.2\u00a7Entretanto, faz uns dias, eu fui para a cozinha para fazer aquilo que j\u00e1 fizera centenas de vezes: cortar cebolas. Ato banal sem surpresas. Mas, cortada a cebola, eu olhei para ela e tive um susto. Percebi que nunca havia visto uma cebola. Aqueles an\u00e9is perfeitamente ajustados, a luz se refletindo neles: tive a impress\u00e3o de estar vendo a ros\u00e1cea de um vitral de catedral g\u00f3tica.3\u00a7De repente, a cebola, de objeto a ser comido, se transformou em obra de arte para ser vista! E o pior \u00e9 que o mesmo aconteceu quando cortei os tomates, os piment\u00f5es\u2026 agora, tudo o que vejo me causa espanto.\u201d Ela se calou, esperando o meu diagn\u00f3stico. Eu me levantei, fui \u00e0 estante de livros e de l\u00e1 retirei as \u201cOdes Elementales\u201d, de Pablo Neruda. Procurei a \u201cOde \u00e0 Cebola\u201d e lhe disse: \u201cEssa perturba\u00e7\u00e3o ocular que a acometeu \u00e9 comum entre os poetas. Veja o que Neruda disse de uma cebola igual \u00e0quela que lhe causou assombro: \u2018Rosa de \u00e1gua com escamas de cristal\u2019. N\u00e3o, voc\u00ea n\u00e3o est\u00e1 louca. Voc\u00ea ganhou olhos de poeta\u2026Os poetas ensinam a ver\u201d.4\u00a7Ver \u00e9 muito complicado. Isso \u00e9 estranho porque os olhos, de todos os \u00f3rg\u00e3os dos sentidos, s\u00e3o os de mais f\u00e1cil compreens\u00e3o cient\u00edfica. A sua f\u00edsica \u00e9 id\u00eantica \u00e0 f\u00edsica \u00f3ptica de uma m\u00e1quina fotogr\u00e1fica: o objeto do lado de fora aparece refletido do lado de dentro. Mas existe algo na vis\u00e3o que n\u00e3o pertence \u00e0 f\u00edsica. William Blake sabia disso e afirmou: \u201cA \u00e1rvore que o s\u00e1bio v\u00ea n\u00e3o \u00e9 a mesma \u00e1rvore que o tolo v\u00ea\u201d. Sei disso por experi\u00eancia pr\u00f3pria. Quando vejo os ip\u00eas floridos, sinto-me como Mois\u00e9s diante da sar\u00e7a ardente: ali est\u00e1 uma epifania do sagrado. Mas uma mulher que vivia perto da minha casa decretou a morte de um ip\u00ea que florescia \u00e0 frente de sua casa porque ele sujava o ch\u00e3o, dava muito trabalho para a sua vassoura. Seus olhos n\u00e3o viam a beleza. S\u00f3 viam o lixo. Ad\u00e9lia Prado disse: \u201cDeus de vez em quando me tira a poesia. Olho para uma pedra e vejo uma pedra\u201d.5\u00a7Drummond viu uma pedra e n\u00e3o viu uma pedra. A pedra que ele viu virou poema. H\u00e1 muitas pessoas de vis\u00e3o perfeita que nada veem.6\u00a7\u201cN\u00e3o \u00e9 bastante n\u00e3o ser cego para ver as \u00e1rvores e as flores. N\u00e3o basta abrir a janela para ver os campos e os rios\u201d, escreveu Alberto Caeiro, heter\u00f4nimo de Fernando Pessoa. O ato de ver n\u00e3o \u00e9 coisa natural. Precisa ser aprendido.7\u00a7Nietzsche sabia disso e afirmou que a primeira tarefa da educa\u00e7\u00e3o \u00e9 ensinar a ver. O zen-budismo concorda, e toda a sua espiritualidade \u00e9 uma busca da experi\u00eancia chamada \u201csatori\u201d, a abertura do \u201cterceiro olho\u201d. N\u00e3o sei se Cummings se inspirava no zen-budismo, mas o fato \u00e9 que escreveu: \u201cAgora os ouvidos dos meus ouvidos acordaram e agora os olhos dos meus olhos se abriram\u201d.8\u00a7H\u00e1 um poema no Novo Testamento que relata a caminhada de dois disc\u00edpulos na companhia de Jesus ressuscitado. Mas eles n\u00e3o o reconheciam. Reconheceram-no subitamente: ao partir do p\u00e3o, \u201cseus olhos se abriram\u201d.9\u00a7Vinicius de Moraes adota o mesmo mote em \u201cOper\u00e1rio em Constru\u00e7\u00e3o\u201d: \u201cDe forma que, certo dia, \u00e0 mesa ao cortar o p\u00e3o, o oper\u00e1rio foi tomado de uma s\u00fabita emo\u00e7\u00e3o, ao constatar assombrado que tudo naquela mesa \u2013 garrafa, prato, fac\u00e3o \u2013 era ele quem fazia. Ele, um humilde oper\u00e1rio, um oper\u00e1rio em constru\u00e7\u00e3o\u201d.10\u00a7A diferen\u00e7a se encontra no lugar onde os olhos s\u00e3o guardados. (...) Os olhos que moram na caixa de ferramentas s\u00e3o os olhos dos adultos. Os olhos que moram na caixa dos brinquedos, das crian\u00e7as. Para ter olhos brincalh\u00f5es, \u00e9 preciso ter as crian\u00e7as por nossas mestras.Rubem Alves Texto Adaptado (originalmente publicado no caderno \u201cSinapse\u201d - \u201cFolha de S. Paulo\u201d, em 26\/10\/2004).","id":541295,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>As quest\u00f5es de 01 a 10 referem-se ao texto I. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A complicada arte de ver <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1\u00a7Ela entrou, deitou-se no div\u00e3 e disse: \u201cAcho que estou ficando louca\u201d. Eu fiquei em sil\u00eancio aguardando que ela me revelasse os sinais da sua loucura. \u201cUm dos meus prazeres \u00e9 cozinhar. Vou para a cozinha, corto as cebolas, os tomates, os piment\u00f5es \u2013 \u00e9 uma alegria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2\u00a7Entretanto, faz uns dias, eu fui para a cozinha para fazer aquilo que j\u00e1 fizera centenas de vezes: cortar cebolas. Ato banal sem surpresas. Mas, cortada a cebola, eu olhei para ela e tive um susto. Percebi que nunca havia visto uma cebola. Aqueles an\u00e9is perfeitamente ajustados, a luz se refletindo neles: tive a impress\u00e3o de estar vendo a ros\u00e1cea de um vitral de catedral g\u00f3tica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3\u00a7De repente, a cebola, de objeto a ser comido, se transformou em obra de arte para ser vista! E o pior \u00e9 que o mesmo aconteceu quando cortei os tomates, os piment\u00f5es\u2026 agora, tudo o que vejo me causa espanto.\u201d Ela se calou, esperando o meu diagn\u00f3stico. Eu me levantei, fui \u00e0 estante de livros e de l\u00e1 retirei as \u201cOdes Elementales\u201d, de Pablo Neruda. Procurei a \u201cOde \u00e0 Cebola\u201d e lhe disse: \u201cEssa perturba\u00e7\u00e3o ocular que a acometeu \u00e9 comum entre os poetas. Veja o que Neruda disse de uma cebola igual \u00e0quela que lhe causou assombro: \u2018Rosa de \u00e1gua com escamas de cristal\u2019. N\u00e3o, voc\u00ea n\u00e3o est\u00e1 louca. Voc\u00ea ganhou olhos de poeta\u2026Os poetas ensinam a ver\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4\u00a7Ver \u00e9 muito complicado. Isso \u00e9 estranho porque os olhos, de todos os \u00f3rg\u00e3os dos sentidos, s\u00e3o os de mais f\u00e1cil compreens\u00e3o cient\u00edfica. A sua f\u00edsica \u00e9 id\u00eantica \u00e0 f\u00edsica \u00f3ptica de uma m\u00e1quina fotogr\u00e1fica: o objeto do lado de fora aparece refletido do lado de dentro. Mas existe algo na vis\u00e3o que n\u00e3o pertence \u00e0 f\u00edsica. William Blake sabia disso e afirmou: \u201cA \u00e1rvore que o s\u00e1bio v\u00ea n\u00e3o \u00e9 a mesma \u00e1rvore que o tolo v\u00ea\u201d. Sei disso por experi\u00eancia pr\u00f3pria. Quando vejo os ip\u00eas floridos, sinto-me como Mois\u00e9s diante da sar\u00e7a ardente: ali est\u00e1 uma epifania do sagrado. Mas uma mulher que vivia perto da minha casa decretou a morte de um ip\u00ea que florescia \u00e0 frente de sua casa porque ele sujava o ch\u00e3o, dava muito trabalho para a sua vassoura. Seus olhos n\u00e3o viam a beleza. S\u00f3 viam o lixo. Ad\u00e9lia Prado disse: \u201cDeus de vez em quando me tira a poesia. Olho para uma pedra e vejo uma pedra\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5\u00a7Drummond viu uma pedra e n\u00e3o viu uma pedra. A pedra que ele viu virou poema. H\u00e1 muitas pessoas de vis\u00e3o perfeita que nada veem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6\u00a7\u201cN\u00e3o \u00e9 bastante n\u00e3o ser cego para ver as \u00e1rvores e as flores. N\u00e3o basta abrir a janela para ver os campos e os rios\u201d, escreveu Alberto Caeiro, heter\u00f4nimo de Fernando Pessoa. O ato de ver n\u00e3o \u00e9 coisa natural. Precisa ser aprendido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7\u00a7Nietzsche sabia disso e afirmou que a primeira tarefa da educa\u00e7\u00e3o \u00e9 ensinar a ver. O zen-budismo concorda, e toda a sua espiritualidade \u00e9 uma busca da experi\u00eancia chamada \u201csatori\u201d, a abertura do \u201cterceiro olho\u201d. N\u00e3o sei se Cummings se inspirava no zen-budismo, mas o fato \u00e9 que escreveu: \u201cAgora os ouvidos dos meus ouvidos acordaram e agora os olhos dos meus olhos se abriram\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8\u00a7H\u00e1 um poema no Novo Testamento que relata a caminhada de dois disc\u00edpulos na companhia de Jesus ressuscitado. Mas eles n\u00e3o o reconheciam. Reconheceram-no subitamente: ao partir do p\u00e3o, \u201cseus olhos se abriram\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">9\u00a7Vinicius de Moraes adota o mesmo mote em \u201cOper\u00e1rio em Constru\u00e7\u00e3o\u201d: \u201cDe forma que, certo dia, \u00e0 mesa ao cortar o p\u00e3o, o oper\u00e1rio foi tomado de uma s\u00fabita emo\u00e7\u00e3o, ao constatar assombrado que tudo naquela mesa \u2013 garrafa, prato, fac\u00e3o \u2013 era ele quem fazia. Ele, um humilde oper\u00e1rio, um oper\u00e1rio em constru\u00e7\u00e3o\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10\u00a7A diferen\u00e7a se encontra no lugar onde os olhos s\u00e3o guardados. (...) Os olhos que moram na caixa de ferramentas s\u00e3o os olhos dos adultos. Os olhos que moram na caixa dos brinquedos, das crian\u00e7as. Para ter olhos brincalh\u00f5es, \u00e9 preciso ter as crian\u00e7as por nossas mestras.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Rubem Alves <\/p><p style=\"text-align: right;\">Texto Adaptado (originalmente publicado no caderno \u201cSinapse\u201d - \u201cFolha de S. Paulo\u201d, em 26\/10\/2004).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2478913","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Aluno Soldado Combatente (QPPMEC)","id":21650,"slug":"aluno-soldado-combatente-qppmec"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Acre","sigla":"CBM AC","id":254,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cbm-ac-ac"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s disposi\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Penal Militar (Decreto-Lei n\u00ba 1.001\/1969), assinale a alternativa incorreta acerca da aplica\u00e7\u00e3o da lei penal militar.","provas":[{"id":76736,"cargo":{"descricao":"Aluno Soldado Combatente (QPPMEC)","id":21650,"slug":"aluno-soldado-combatente-qppmec"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Acre","sigla":"CBM AC","id":254,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cbm-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cbm-ac-ac-2022-ibfc-aluno-soldado-combatente-qppmec","tipo":1,"nome":"IBFC - CBM AC - Aluno Soldado Combatente (QPPMEC) - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":9,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:59","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2314970,"hashId":"769de8ad2cc32be36f9bb1a2e7bd56d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0s disposi\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Penal Militar (Decreto-Lei n\u00ba 1.001\/1969), assinale a alternativa <u>incorreta<\/u> acerca da aplica\u00e7\u00e3o da lei penal militar.<\/p>","resposta":9137393,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Considera-se praticado o crime no momento em que o resultado previsto no tipo penal \u00e9 alcan\u00e7ado","id":9137393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se praticado o crime no momento em que o resultado previsto no tipo penal \u00e9 alcan\u00e7ado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A lei excepcional ou tempor\u00e1ria, embora decorrido o per\u00edodo de sua dura\u00e7\u00e3o ou cessadas as circunst\u00e2ncias que a determinaram, aplica-se ao fato praticado durante sua vig\u00eancia","id":9137394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei excepcional ou tempor\u00e1ria, embora decorrido o per\u00edodo de sua dura\u00e7\u00e3o ou cessadas as circunst\u00e2ncias que a determinaram, aplica-se ao fato praticado durante sua vig\u00eancia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Considera-se praticado o fato, no lugar em que se desenvolveu a atividade criminosa, no todo ou em parte, e ainda que sob forma de participa\u00e7\u00e3o, bem como onde se produziu ou deveria produzir-se o resultado","id":9137395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se praticado o fato, no lugar em que se desenvolveu a atividade criminosa, no todo ou em parte, e ainda que sob forma de participa\u00e7\u00e3o, bem como onde se produziu ou deveria produzir-se o resultado<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aplica-se a lei penal militar, sem preju\u00edzo de conven\u00e7\u00f5es, tratados e regras de direito internacional, ao crime cometido, no todo ou em parte no territ\u00f3rio nacional, ou fora dele, ainda que, neste caso, o agente esteja sendo processado ou tenha sido julgado pela justi\u00e7a estrangeira ","id":9137396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aplica-se a lei penal militar, sem preju\u00edzo de conven\u00e7\u00f5es, tratados e regras de direito internacional, ao crime cometido, no todo ou em parte no territ\u00f3rio nacional, ou fora dele, ainda que, neste caso, o agente esteja sendo processado ou tenha sido julgado pela justi\u00e7a estrangeira <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522821,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 49","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o da Lei Penal Militar","oab":false,"nome":"Aplica\u00e7\u00e3o da Lei Penal Militar","pai":404290,"assunto_raiz":404290,"materia":false,"id":404291,"slug":"direito-penal-militar-aplicacao-da-lei-penal-militar"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito penal militar"],"nome_clean":"Direito Penal Militar","oab":false,"nome":"Direito Penal Militar","pai":null,"assunto_raiz":404290,"materia":true,"id":404290,"slug":"direito-penal-militar"}],"slug":"direito-penal-militar\/2314970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Aluno Soldado Combatente (QPPMEC)","id":21650,"slug":"aluno-soldado-combatente-qppmec"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Acre","sigla":"CBM AC","id":254,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cbm-ac-ac"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O artigo 110 do C\u00f3digo Penal Militar trata das esp\u00e9cies de medidas de seguran\u00e7a. Sobre o assunto, leia o dispositivo supracitado: \u201cArt. 110. As medidas de seguran\u00e7a s\u00e3o _____ ou _____. As da primeira esp\u00e9cie subdividem-se em detentivas e n\u00e3o detentivas. As detentivas s\u00e3o a interna\u00e7\u00e3o em manic\u00f4mio judici\u00e1rio e a interna\u00e7\u00e3o em estabelecimento psiqui\u00e1trico anexo ao manic\u00f4mio judici\u00e1rio ou ao estabelecimento penal, ou em se\u00e7\u00e3o especial de um ou de outro. As n\u00e3o detentivas s\u00e3o a cassa\u00e7\u00e3o de licen\u00e7a para dire\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos motorizados, o ex\u00edlio local e a proibi\u00e7\u00e3o de frequentar determinados lugares. As _____ s\u00e3o a interdi\u00e7\u00e3o de estabelecimento ou sede de sociedade ou associa\u00e7\u00e3o, e o confisco\u201d. Art. 110 do C\u00f3digo Penal Militar (Decreto-Lei n\u00ba 1.001\/1969) Assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas.","provas":[{"id":76736,"cargo":{"descricao":"Aluno Soldado Combatente (QPPMEC)","id":21650,"slug":"aluno-soldado-combatente-qppmec"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Acre","sigla":"CBM AC","id":254,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cbm-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cbm-ac-ac-2022-ibfc-aluno-soldado-combatente-qppmec","tipo":1,"nome":"IBFC - CBM AC - Aluno Soldado Combatente (QPPMEC) - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:00","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2315008,"hashId":"b33dc33122755fe2b4eb31c113a3e54c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O artigo 110 do C\u00f3digo Penal Militar trata das esp\u00e9cies de medidas de seguran\u00e7a. Sobre o assunto, leia o dispositivo supracitado: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cArt. 110. As medidas de seguran\u00e7a s\u00e3o _____ ou _____. As da primeira esp\u00e9cie subdividem-se em detentivas e n\u00e3o detentivas. As detentivas s\u00e3o a interna\u00e7\u00e3o em manic\u00f4mio judici\u00e1rio e a interna\u00e7\u00e3o em estabelecimento psiqui\u00e1trico anexo ao manic\u00f4mio judici\u00e1rio ou ao estabelecimento penal, ou em se\u00e7\u00e3o especial de um ou de outro. As n\u00e3o detentivas s\u00e3o a cassa\u00e7\u00e3o de licen\u00e7a para dire\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos motorizados, o ex\u00edlio local e a proibi\u00e7\u00e3o de frequentar determinados lugares. As _____ s\u00e3o a interdi\u00e7\u00e3o de estabelecimento ou sede de sociedade ou associa\u00e7\u00e3o, e o confisco\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em style=\"font-size: 11px;\">Art. 110 do C\u00f3digo Penal Militar (Decreto-Lei n\u00ba 1.001\/1969) <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas.<\/p>","resposta":9137547,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"especiais \/ comuns \/ comuns","id":9137546,"corpo":"<p>especiais \/ comuns \/ comuns<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pessoais \/ patrimoniais \/ patrimoniais","id":9137547,"corpo":"<p>pessoais \/ patrimoniais \/ patrimoniais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"educativas \/ sancionadoras \/ sancionadoras","id":9137548,"corpo":"<p>educativas \/ sancionadoras \/ sancionadoras<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"restritivas \/ individuais \/ individuais","id":9137549,"corpo":"<p>restritivas \/ individuais \/ individuais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522821,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 49","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito penal militar"],"nome_clean":"Direito Penal Militar","oab":false,"nome":"Direito Penal Militar","pai":null,"assunto_raiz":404290,"materia":true,"id":404290,"slug":"direito-penal-militar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medidas de Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Medidas de Seguran\u00e7a","pai":404305,"assunto_raiz":404290,"materia":false,"id":404312,"slug":"direito-penal-militar-medidas-de-seguranca"}],"slug":"direito-penal-militar\/2315008","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Aluno Soldado Combatente (QPPMEC)","id":21650,"slug":"aluno-soldado-combatente-qppmec"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Acre","sigla":"CBM AC","id":254,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cbm-ac-ac"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma sala tem 3m x 4m e o teto est\u00e1 a uma altura de 2m. Considere a densidade do ar 1,2 kg\/m3 e o calor espec\u00edfico de cerca de 1,0 J\/gK.Assinale a alternativa que corretamente apresenta uma estimativa adequada para quantidade de calor que deve ser retirada do ar contido nessa sala para que ela seja resfriada de 10 oC.","provas":[{"id":76736,"cargo":{"descricao":"Aluno Soldado Combatente (QPPMEC)","id":21650,"slug":"aluno-soldado-combatente-qppmec"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Acre","sigla":"CBM AC","id":254,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cbm-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cbm-ac-ac-2022-ibfc-aluno-soldado-combatente-qppmec","tipo":1,"nome":"IBFC - CBM AC - Aluno Soldado Combatente (QPPMEC) - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:00","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2315055,"hashId":"f24eec952dfc51c22c12d93de8e0b529","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma sala tem 3m x 4m e o teto est\u00e1 a uma altura de 2m. Considere a densidade do ar 1,2 kg\/m<sup>3<\/sup> e o calor espec\u00edfico de cerca de 1,0 J\/gK.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corretamente apresenta uma estimativa adequada para quantidade de calor que deve ser retirada do ar contido nessa sala para que ela seja resfriada de 10 <sup>o<\/sup>C.<\/p>","resposta":9137770,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"28,8 J","id":9137768,"corpo":"<p>28,8 J<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"288 J","id":9137769,"corpo":"<p>288 J<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"288 kJ","id":9137770,"corpo":"<p>288 kJ<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2,88 MJ","id":9137771,"corpo":"<p>2,88 MJ<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522829,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 50 a 57","ordem":50},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Calorimetria","oab":false,"nome":"Calorimetria","pai":400871,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400968,"slug":"fisica-calorimetria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termologia","oab":false,"nome":"Termologia","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400871,"slug":"fisica-termologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"}],"slug":"fisica\/2315055","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Aluno Soldado Combatente (QPPMEC)","id":21650,"slug":"aluno-soldado-combatente-qppmec"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Acre","sigla":"CBM AC","id":254,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cbm-ac-ac"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o texto abaixo sobre descargas el\u00e9tricas atmosf\u00e9ricas.\u201cUm raio come\u00e7a com pequenas descargas dentro da nuvem, que liberam os primeiros el\u00e9trons em dire\u00e7\u00e3o ao solo. Quando essa descarga, conhecida como \u2018l\u00edder escalonado\u2019, encontra-se a algumas dezenas de metros da superf\u00edcie, parte em dire\u00e7\u00e3o a ela uma outra descarga com cargas opostas, chamada de \u2018descarga conectante\u2019. Forma-se ent\u00e3o o que \u00e9 conhecido como o canal do raio, um caminho ionizado e altamente condutor. Por ele passa um gigantesco fluxo de cargas el\u00e9tricas denominado \u2018descarga de retorno\u2019. \u00c9 neste momento que o raio acontece com a m\u00e1xima pot\u00eancia, liberando grande quantidade de luz. A diferen\u00e7a de potencial el\u00e9trico de uma nuvem em rela\u00e7\u00e3o ao solo durante a descarga de um raio encontra-se entre 100 milh\u00f5es e 1 bilh\u00e3o de volts. Sua corrente \u00e9 da ordem de 30 mil a 300 mil amp\u00e8res.\u201d Adaptado de \u201cA F\u00edsica das tempestades e dos raios\u201d, Felipe Moron Escanhoela. Fonte: http:\/\/www.sbfisica.org.br\/v1\/ portalpion\/index.php\/artigos\/30-a-fisica-das-tempestades-e-dos-raios Considerando os valores anunciados no texto, podemos estimar a resist\u00eancia el\u00e9trica da atmosfera durante a descarga atmosf\u00e9rica, quando o ar est\u00e1 ionizado. Assinale a alternativa que apresenta corretamente a estimativa da faixa de valores da resist\u00eancia el\u00e9trica e a pot\u00eancia el\u00e9trica m\u00e1xima da descarga el\u00e9trica que pode ser obtida de acordo com esses valores.","provas":[{"id":76736,"cargo":{"descricao":"Aluno Soldado Combatente (QPPMEC)","id":21650,"slug":"aluno-soldado-combatente-qppmec"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Acre","sigla":"CBM AC","id":254,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cbm-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cbm-ac-ac-2022-ibfc-aluno-soldado-combatente-qppmec","tipo":1,"nome":"IBFC - CBM AC - Aluno Soldado Combatente (QPPMEC) - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:01","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2315097,"hashId":"a9d76ae1e8eec189e5370caa8f24bb2c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o texto abaixo sobre descargas el\u00e9tricas atmosf\u00e9ricas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cUm raio come\u00e7a com pequenas descargas dentro da nuvem, que liberam os primeiros el\u00e9trons em dire\u00e7\u00e3o ao solo. Quando essa descarga, conhecida como \u2018l\u00edder escalonado\u2019, encontra-se a algumas dezenas de metros da superf\u00edcie, parte em dire\u00e7\u00e3o a ela uma outra descarga com cargas opostas, chamada de \u2018descarga conectante\u2019. Forma-se ent\u00e3o o que \u00e9 conhecido como o canal do raio, um caminho ionizado e altamente condutor. Por ele passa um gigantesco fluxo de cargas el\u00e9tricas denominado \u2018descarga de retorno\u2019. \u00c9 neste momento que o raio acontece com a m\u00e1xima pot\u00eancia, liberando grande quantidade de luz. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>A diferen\u00e7a de potencial el\u00e9trico de uma nuvem em rela\u00e7\u00e3o ao solo durante a descarga de um raio encontra-se entre 100 milh\u00f5es e 1 bilh\u00e3o de volts. Sua corrente \u00e9 da ordem de 30 mil a 300 mil amp\u00e8res.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Adaptado de \u201cA F\u00edsica das tempestades e dos raios\u201d, Felipe Moron Escanhoela. Fonte: <\/span><u style=\"font-size: 10px;\">http:\/\/www.sbfisica.org.br\/v1\/ <\/u><\/p><p style=\"text-align: right;\"><u style=\"font-size: 10px;\">portalpion\/index.php\/artigos\/30-a-fisica-das-tempestades-e-dos-raios<\/u><span style=\"font-size: 10px;\"> <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando os valores anunciados no texto, podemos estimar a resist\u00eancia el\u00e9trica da atmosfera durante a descarga atmosf\u00e9rica, quando o ar est\u00e1 ionizado. Assinale a alternativa que apresenta corretamente a estimativa da faixa de valores da resist\u00eancia el\u00e9trica e a pot\u00eancia el\u00e9trica m\u00e1xima da descarga el\u00e9trica que pode ser obtida de acordo com esses valores.<\/p>","resposta":9137975,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 k\u2126 a 30 k\u2126, pot\u00eancia de 3 x 1014 W","id":9137974,"corpo":"<p>3 k\u2126 a 30 k\u2126, pot\u00eancia de 3 x 10<sup>14<\/sup> W<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"300 \u2126 a 30 k\u2126, pot\u00eancia de 3 x 1014 W","id":9137975,"corpo":"<p>300 \u2126 a 30 k\u2126, pot\u00eancia de 3 x 10<sup>14<\/sup> W<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"300 \u2126 a 3 k\u2126, pot\u00eancia de 3 x 1012 W","id":9137976,"corpo":"<p>300 \u2126 a 3 k\u2126, pot\u00eancia de 3 x 10<sup>12<\/sup> W<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"30 k\u2126 a 300 k\u2126, pot\u00eancia de 3 x 1012 W","id":9137977,"corpo":"<p>30 k\u2126 a 300 k\u2126, pot\u00eancia de 3 x 10<sup>12<\/sup> W<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522829,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 50 a 57","ordem":50},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resistores e Pot\u00eancia El\u00e9trica","oab":false,"nome":"Resistores e Pot\u00eancia El\u00e9trica","pai":400874,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416639,"slug":"fisica-resistores-e-potencia-eletrica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400970,"slug":"fisica-eletromagnetismo"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"}],"slug":"fisica\/2315097","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Aluno Soldado Combatente (QPPMEC)","id":21650,"slug":"aluno-soldado-combatente-qppmec"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Acre","sigla":"CBM AC","id":254,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cbm-ac-ac"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cobre \u00e9 um metal relativamente raro, empregado de diferentes maneiras, desde em fia\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas at\u00e9 mesmo na produ\u00e7\u00e3o de ligas, como o bronze e o lat\u00e3o. Ele foi o primeiro metal a ser usado pelo Homem como substituto da pedra, na confec\u00e7\u00e3o de armas, ferramentas de trabalho etc. Estudos apontam que o cobre foi utilizado pelos povos que viviam na ilha de Chipre (cujo nome original era Cyprus - e, posteriormente, Cyprium) h\u00e1 mais de 6.500 anos, da\u00ed a origem do seu nome, Cuprum. Por essa raz\u00e3o, inclusive, o s\u00edmbolo desse metal \u00e9 Cu.Adaptado. Dispon\u00edvel em: Cobre: Ocorr\u00eancia, obten\u00e7\u00e3o industrial, propriedades e utiliza\u00e7\u00e3o - UOL Educa\u00e7\u00e3o. Acesso: 05 de janeiro de 2022. Um dos min\u00e9rios mais utilizados na obten\u00e7\u00e3o do cobre met\u00e1lico \u00e9 a calcosita, que pode ser representada pela f\u00f3rmula Cu2S. Um m\u00e9todo de retirada do enxofre do min\u00e9rio \u00e9 o processo de ustula\u00e7\u00e3o (por meio de aquecimento em presen\u00e7a de ar seco, rico em g\u00e1s oxig\u00eanio). Observe a equa\u00e7\u00e3o n\u00e3o balanceada a seguir, que representa o processo citado anteriormente:Cu2S + O2 \u2192 Cu + SO2Ap\u00f3s o balanceamento da equa\u00e7\u00e3o anterior, assinale a alternativa que apresenta qual \u00e9 a massa aproximada (em gramas) de cobre met\u00e1lico que pode ser obtida a partir de 2,0 Kg de Cu2S, com 60% de pureza e g\u00e1s oxig\u00eanio suficiente. (Dados: massas at\u00f4micas - Cu = 63,5; S = 32).","provas":[{"id":76736,"cargo":{"descricao":"Aluno Soldado Combatente (QPPMEC)","id":21650,"slug":"aluno-soldado-combatente-qppmec"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Acre","sigla":"CBM AC","id":254,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cbm-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cbm-ac-ac-2022-ibfc-aluno-soldado-combatente-qppmec","tipo":1,"nome":"IBFC - CBM AC - Aluno Soldado Combatente (QPPMEC) - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:01","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2315156,"hashId":"077eb4f693afa12db354951f76cb1d3c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O cobre \u00e9 um metal relativamente raro, empregado de diferentes maneiras, desde em fia\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas at\u00e9 mesmo na produ\u00e7\u00e3o de ligas, como o bronze e o lat\u00e3o. Ele foi o primeiro metal a ser usado pelo Homem como substituto da pedra, na confec\u00e7\u00e3o de armas, ferramentas de trabalho etc. Estudos apontam que o cobre foi utilizado pelos povos que viviam na ilha de Chipre (cujo nome original era Cyprus - e, posteriormente, Cyprium) h\u00e1 mais de 6.500 anos, da\u00ed a origem do seu nome, Cuprum. Por essa raz\u00e3o, inclusive, o s\u00edmbolo desse metal \u00e9 Cu.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Adaptado. Dispon\u00edvel em: <\/span><u style=\"font-size: 11px;\">Cobre: Ocorr\u00eancia, obten\u00e7\u00e3o industrial, propriedades e utiliza\u00e7\u00e3o - UOL Educa\u00e7\u00e3o<\/u><span style=\"font-size: 11px;\">. Acesso: 05 de <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">janeiro de 2022. <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um dos min\u00e9rios mais utilizados na obten\u00e7\u00e3o do cobre met\u00e1lico \u00e9 a calcosita, que pode ser representada pela f\u00f3rmula Cu<sub>2<\/sub>S. Um m\u00e9todo de retirada do enxofre do min\u00e9rio \u00e9 o processo de ustula\u00e7\u00e3o (por meio de aquecimento em presen\u00e7a de ar seco, rico em g\u00e1s oxig\u00eanio). Observe a equa\u00e7\u00e3o n\u00e3o balanceada a seguir, que representa o processo citado anteriormente:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Cu<sub>2<\/sub>S + O<sub>2<\/sub> \u2192 Cu + SO<sub>2<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s o balanceamento da equa\u00e7\u00e3o anterior, assinale a alternativa que apresenta qual \u00e9 a massa aproximada (em gramas) de cobre met\u00e1lico que pode ser obtida a partir de 2,0 Kg de Cu<sub>2<\/sub>S, com 60% de pureza e g\u00e1s oxig\u00eanio suficiente. (Dados: massas at\u00f4micas - Cu = 63,5; S = 32).<\/p>","resposta":9138248,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2000","id":9138247,"corpo":"<p>2000<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"960","id":9138248,"corpo":"<p>960<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1200","id":9138249,"corpo":"<p>1200<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"600","id":9138250,"corpo":"<p>600<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522835,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 58 a 65","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","oab":false,"nome":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","pai":417259,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417262,"slug":"quimica-grandezas-massa-volume-mol-massa-molar-constante-de-avogadro-e-estequiometria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417259,"slug":"quimica-representacao-das-transformacoes-quimicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"}],"slug":"quimica\/2315156","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Aluno Soldado Combatente (QPPMEC)","id":21650,"slug":"aluno-soldado-combatente-qppmec"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Acre","sigla":"CBM AC","id":254,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cbm-ac-ac"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O petr\u00f3leo \u00e9 uma mistura de mol\u00e9culas de carbono e hidrog\u00eanio que tem origem na decomposi\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria org\u00e2nica, principalmente pl\u00e2ncton, formada por meio da a\u00e7\u00e3o de bact\u00e9rias em ambientes com pouco oxig\u00eanio. No decorrer de milh\u00f5es de anos, esse material se acumulou no fundo de oceanos, mares e lagos. Ao ser pressionado pelos movimentos da crosta terrestre, d\u00e1 origem a mistura que chamamos de petr\u00f3leo e que \u00e9 utilizada em v\u00e1rias atividades industriais: combust\u00edveis, tecidos, medicamentos, pl\u00e1sticos, autom\u00f3veis, entre outras. Adaptado. Dispon\u00edvel em: Petr\u00f3leo: o que \u00e9 e para que serve? - eCycle. Acesso: 06 de janeiro de 2022. Observe as imagens a seguir. Imagem(Adaptado) . Torre de fracionamento do petr\u00f3leo. Dispon\u00edvel em: https:\/\/combustivel-energia.blogspot.com\/2012\/10\/ petroleo-e-derivados.html. Acesso: 06 de janeiro de 2022. Utilizando os dados contidos na quest\u00e3o e seus conhecimentos sobre a obten\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis a partir do petr\u00f3leo, assinale a alternativa correta que apresenta o processo de separa\u00e7\u00e3o de misturas mais relevante durante a obten\u00e7\u00e3o destes combust\u00edveis e a propriedade f\u00edsica adequada utilizada para esta separa\u00e7\u00e3o, respectivamente.","provas":[{"id":76736,"cargo":{"descricao":"Aluno Soldado Combatente (QPPMEC)","id":21650,"slug":"aluno-soldado-combatente-qppmec"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Acre","sigla":"CBM AC","id":254,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cbm-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cbm-ac-ac-2022-ibfc-aluno-soldado-combatente-qppmec","tipo":1,"nome":"IBFC - CBM AC - Aluno Soldado Combatente (QPPMEC) - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:01","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2315161,"hashId":"75f76e34425f79b2f6062b3f1e8f6987","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O petr\u00f3leo \u00e9 uma mistura de mol\u00e9culas de carbono e hidrog\u00eanio que tem origem na decomposi\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria org\u00e2nica, principalmente pl\u00e2ncton, formada por meio da a\u00e7\u00e3o de bact\u00e9rias em ambientes com pouco oxig\u00eanio. No decorrer de milh\u00f5es de anos, esse material se acumulou no fundo de oceanos, mares e lagos. Ao ser pressionado pelos movimentos da crosta terrestre, d\u00e1 origem a mistura que chamamos de petr\u00f3leo e que \u00e9 utilizada em v\u00e1rias atividades industriais: combust\u00edveis, tecidos, medicamentos, pl\u00e1sticos, autom\u00f3veis, entre outras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Adaptado. Dispon\u00edvel em: <\/span><u style=\"font-size: 11px;\">Petr\u00f3leo: o que \u00e9 e para que serve? - eCycle<\/u><span style=\"font-size: 11px;\">. Acesso: 06 de janeiro de 2022. <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Observe as imagens a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/76736\/questao\/2315161-20220328173528000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Imagem(Adaptado) . Torre de fracionamento do petr\u00f3leo. Dispon\u00edvel em: <\/span><u style=\"font-size: 11px;\">https:\/\/combustivel-energia.blogspot.com\/2012\/10\/ <\/u><\/p><p style=\"text-align: right;\"><u style=\"font-size: 11px;\">petroleo-e-derivados.html<\/u><span style=\"font-size: 11px;\">. Acesso: 06 de janeiro de 2022. <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Utilizando os dados contidos na quest\u00e3o e seus conhecimentos sobre a obten\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis a partir do petr\u00f3leo, assinale a alternativa correta que apresenta o processo de separa\u00e7\u00e3o de misturas mais relevante durante a obten\u00e7\u00e3o destes combust\u00edveis e a propriedade f\u00edsica adequada utilizada para esta separa\u00e7\u00e3o, respectivamente.<\/p>","resposta":9138279,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"filtra\u00e7\u00e3o e calor espec\u00edfic","id":9138276,"corpo":"<p>filtra\u00e7\u00e3o e calor espec\u00edfic<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" cromatografia e densidade ","id":9138277,"corpo":"<p> cromatografia e densidade  <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"sedimenta\u00e7\u00e3o e condutibilidade t\u00e9rmica","id":9138278,"corpo":"<p>sedimenta\u00e7\u00e3o e condutibilidade t\u00e9rmica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"destila\u00e7\u00e3o fracionada e temperatura de ebuli\u00e7\u00e3o","id":9138279,"corpo":"<p>destila\u00e7\u00e3o fracionada e temperatura de ebuli\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522835,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 58 a 65","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","oab":false,"nome":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400881,"slug":"quimica-elementos-quimicos-substancias-e-propriedades-quimicas-tabela-periodica"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estudo da mat\u00e9ria: subst\u00e2ncias, misturas, processos de separa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estudo da mat\u00e9ria: subst\u00e2ncias, misturas, processos de separa\u00e7\u00e3o","pai":400881,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417277,"slug":"quimica-estudo-da-materia-substancias-misturas-processos-de-separacao"}],"slug":"quimica\/2315161","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Receitas Estaduais - Geral","id":25225,"slug":"auditor-fiscal-de-receitas-estaduais-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No T\u00edtulo V \u2013 Das Penas \u2013 do C\u00f3digo Penal, destaca-se o cap\u00edtulo sobre a aplica\u00e7\u00e3o da pena. De acordo com o C\u00f3digo Penal, n\u00e3o \u00e9 correto afirmar o seguinte:","provas":[{"id":76753,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Receitas Estaduais - Geral","id":25225,"slug":"auditor-fiscal-de-receitas-estaduais-geral"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefa-pa-2022-fadesp-auditor-fiscal-de-receitas-estaduais-geral","tipo":1,"nome":"FADESP - SEFA - Auditor Fiscal de Receitas Estaduais - Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:03","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2315270,"hashId":"96f1b80e40d48f8ba21f294b556f5c81","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No T\u00edtulo V \u2013 Das Penas \u2013 do C\u00f3digo Penal, destaca-se o cap\u00edtulo sobre a aplica\u00e7\u00e3o da pena. De acordo com o C\u00f3digo Penal, n\u00e3o \u00e9 correto afirmar o seguinte:<\/p>","resposta":9138783,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no caso do agente menor de 21 (vinte e um) anos na data do fato, ou maior de 70 (setenta) anos na data da senten\u00e7a, a idade \u00e9 circunst\u00e2ncia que sempre atenua pena. ","id":9138780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no caso do agente menor de 21 (vinte e um) anos na data do fato, ou maior de 70 (setenta) anos na data da senten\u00e7a, a idade \u00e9 circunst\u00e2ncia que sempre atenua pena. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a pena poder\u00e1 ser atenuada em raz\u00e3o de circunst\u00e2ncia relevante, anterior ou posterior ao crime, embora n\u00e3o prevista expressamente em lei. ","id":9138781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pena poder\u00e1 ser atenuada em raz\u00e3o de circunst\u00e2ncia relevante, anterior ou posterior ao crime, embora n\u00e3o prevista expressamente em lei. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"no concurso de crimes, as penas de multa s\u00e3o aplicadas distinta e integralmente. ","id":9138782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no concurso de crimes, as penas de multa s\u00e3o aplicadas distinta e integralmente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" no concurso de agravantes e atenuantes, a pena deve aproximar-se do limite indicado pelas circunst\u00e2ncias preponderantes, entendendo-se como tais as que resultam dos motivos, \u00e0s circunst\u00e2ncias e consequ\u00eancias do crime. ","id":9138783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> no concurso de agravantes e atenuantes, a pena deve aproximar-se do limite indicado pelas circunst\u00e2ncias preponderantes, entendendo-se como tais as que resultam dos motivos, \u00e0s circunst\u00e2ncias e consequ\u00eancias do crime. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" na fixa\u00e7\u00e3o da pena de multa, o juiz deve atender, principalmente, \u00e0 situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do r\u00e9u.","id":9138784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> na fixa\u00e7\u00e3o da pena de multa, o juiz deve atender, principalmente, \u00e0 situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do r\u00e9u.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522844,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral das Penas","oab":true,"nome":"Teoria Geral das Penas","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406284,"slug":"direito-penal-teoria-geral-das-penas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Penas em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Penas em Esp\u00e9cie","pai":406284,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413846,"slug":"direito-penal-penas-em-especie"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"}],"slug":"direito-penal\/2315270","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Receitas Estaduais - Geral","id":25225,"slug":"auditor-fiscal-de-receitas-estaduais-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os Conceitos de Constitui\u00e7\u00e3o, \u00e9 certo afirmar que","provas":[{"id":76753,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Receitas Estaduais - Geral","id":25225,"slug":"auditor-fiscal-de-receitas-estaduais-geral"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefa-pa-2022-fadesp-auditor-fiscal-de-receitas-estaduais-geral","tipo":1,"nome":"FADESP - SEFA - Auditor Fiscal de Receitas Estaduais - Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:23:03","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2315354,"hashId":"73793651dcab72ff82782c84820c0fb5","enunciado":"<p>Sobre os Conceitos de Constitui\u00e7\u00e3o, \u00e9 certo afirmar que<\/p>","resposta":9139175,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jos\u00e9 Joaquim Gomes Canotilho, com a ruptura do Estado Liberal para um Estado Social, prop\u00f4s a reestrutura\u00e7\u00e3o do conceito de Constitui\u00e7\u00e3o para que viesse a assumir uma fun\u00e7\u00e3o dirigente em que os Poderes P\u00fablicos se limitariam aos estritos contornos da lei formal.","id":9139174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jos\u00e9 Joaquim Gomes Canotilho, com a ruptura do Estado Liberal para um Estado Social, prop\u00f4s a reestrutura\u00e7\u00e3o do conceito de Constitui\u00e7\u00e3o para que viesse a assumir uma fun\u00e7\u00e3o dirigente em que os Poderes P\u00fablicos se limitariam aos estritos contornos da lei formal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a Constitui\u00e7\u00e3o, para Niklas Luhmann, \u00e9 resultado de um acoplamento estrutural entre os sistemas do Direito e da Pol\u00edtica. Para aquele sistema, \u00e9 um elemento de funda\u00e7\u00e3o de suas normas e, para este, um instrumento de legitima\u00e7\u00e3o da vontade soberana.","id":9139175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Constitui\u00e7\u00e3o, para Niklas Luhmann, \u00e9 resultado de um acoplamento estrutural entre os sistemas do Direito e da Pol\u00edtica. Para aquele sistema, \u00e9 um elemento de funda\u00e7\u00e3o de suas normas e, para este, um instrumento de legitima\u00e7\u00e3o da vontade soberana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Carl Schmitt e J\u00fcrgen Habermas compartilham a mesma ideia de Constitui\u00e7\u00e3o. Segundo esta ideia, estabelecem-se procedimentos pol\u00edticos de acordo com os quais os cidad\u00e3os possam, no exerc\u00edcio de seu direito de autodetermina\u00e7\u00e3o, com sucesso, buscar realizar o projeto cooperativo de estabelecer justas (i.e. relativamente mais justas) condi\u00e7\u00f5es de vida.","id":9139176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Carl Schmitt e J\u00fcrgen Habermas compartilham a mesma ideia de Constitui\u00e7\u00e3o. Segundo esta ideia, estabelecem-se procedimentos pol\u00edticos de acordo com os quais os cidad\u00e3os possam, no exerc\u00edcio de seu direito de autodetermina\u00e7\u00e3o, com sucesso, buscar realizar o projeto cooperativo de estabelecer justas (i.e. relativamente mais justas) condi\u00e7\u00f5es de vida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a proposta de dirigismo constitucional elaborada por Jos\u00e9 Joaquim Gomes Canotilho \u00e9 contempor\u00e2nea do surgimento das Constitui\u00e7\u00f5es liberais do s\u00e9culo XIX. ","id":9139177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a proposta de dirigismo constitucional elaborada por Jos\u00e9 Joaquim Gomes Canotilho \u00e9 contempor\u00e2nea do surgimento das Constitui\u00e7\u00f5es liberais do s\u00e9culo XIX. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Peter H\u00e4berle desenvolve um conceito de Constitui\u00e7\u00e3o autorreferente, que, apesar de ser constru\u00edda historicamente, n\u00e3o est\u00e1 aberta a interpreta\u00e7\u00f5es constitucionais oriundas da sociedade civil, j\u00e1 que somente o Poder constitu\u00eddo dos Tribunais lhe pode conferir a interpreta\u00e7\u00e3o adequada.","id":9139178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Peter H\u00e4berle desenvolve um conceito de Constitui\u00e7\u00e3o autorreferente, que, apesar de ser constru\u00edda historicamente, n\u00e3o est\u00e1 aberta a interpreta\u00e7\u00f5es constitucionais oriundas da sociedade civil, j\u00e1 que somente o Poder constitu\u00eddo dos Tribunais lhe pode conferir a interpreta\u00e7\u00e3o adequada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522853,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 90","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito, objeto e fontes de Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Conceito, objeto e fontes de Direito Constitucional","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405201,"slug":"direito-constitucional-conceito-objeto-e-fontes-de-direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2315354","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":25227,"slug":"residencia-em-saude-da-familia"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3oEstataldeSa\u00fadedaFam\u00edlia - FESF","sigla":"FESF","id":3664,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"fesf-ba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As teclas de atalho s\u00e3o muito \u00fateis para agilizar a cria\u00e7\u00e3o de slides. Considerando que um sinal de mais (+) em um atalho significa que voc\u00ea precisa pressionar mais de uma teclas ao mesmo tempo, a alternativa que cont\u00e9m o atalho utilizado para criar um novo slide no Microsoft PowerPoint 365, vers\u00e3o em portugu\u00eas, \u00e9","provas":[{"id":76779,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":25227,"slug":"residencia-em-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3oEstataldeSa\u00fadedaFam\u00edlia - FESF","sigla":"FESF","id":3664,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"fesf-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fesf-ba-2022-cefetbahia-residencia-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - FESF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:23:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":2315623,"hashId":"b8b0ad05b505c0306771412e0343ef7a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As teclas de atalho s\u00e3o muito \u00fateis para agilizar a cria\u00e7\u00e3o de slides. Considerando que um sinal de mais (+) em um atalho significa que voc\u00ea precisa pressionar mais de uma teclas ao mesmo tempo, a alternativa que cont\u00e9m o atalho utilizado para <strong>criar um novo slide<\/strong> no Microsoft PowerPoint 365, vers\u00e3o em portugu\u00eas, \u00e9<\/p>","resposta":9140516,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alt + N","id":9140512,"corpo":"<p>Alt + N<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Alt + M","id":9140513,"corpo":"<p>Alt + M<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ctrl + L","id":9140514,"corpo":"<p>Ctrl + L<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ctrl + N","id":9140515,"corpo":"<p>Ctrl + N<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ctrl + M","id":9140516,"corpo":"<p>Ctrl + M<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522876,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":405124,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420410,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420405,"slug":"informatica-editor-de-apresentacoes-e-conteudo-multimidia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint 365","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint 365","pai":405124,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":406722,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint-365"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"}],"slug":"informatica\/2315623","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Auditoria e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":24819,"slug":"auditor-federal-de-financas-e-controle-area-auditoria-e-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinado cons\u00f3rcio p\u00fablico, integrado por diversos Munic\u00edpios da federa\u00e7\u00e3o, pretende formalizar conv\u00eanio com a Uni\u00e3o de modo que haja o repasse de transfer\u00eancias volunt\u00e1rias federais para a concretiza\u00e7\u00e3o do objeto do ajuste, relacionado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis e equipamentos de atividade agr\u00edcola. Sendo assim, o referido cons\u00f3rcio p\u00fablico procedeu \u00e0 submiss\u00e3o do seu plano de trabalho para sele\u00e7\u00e3o ao \u00f3rg\u00e3o federal competente. Ocorre que, em face de se ter constatado que um dos Munic\u00edpios integrantes do cons\u00f3rcio se encontrava inadimplente junto ao Sistema de Informa\u00e7\u00f5es sobre Requisitos Fiscais (Cauc), o plano de trabalho n\u00e3o fora selecionado. Ao ter ci\u00eancia da referida decis\u00e3o, o \u00f3rg\u00e3o de controle interno da Uni\u00e3o deve emitir um parecer indicando que a decis\u00e3o est\u00e1:","provas":[{"id":76499,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Auditoria e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":24819,"slug":"auditor-federal-de-financas-e-controle-area-auditoria-e-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2022-fgv-auditor-federal-de-financas-e-controle-area-auditoria-e-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"FGV - CGU - Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Auditoria e Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:03","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2307449,"hashId":"50700609a04b1513a6792fe15faa64b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Determinado cons\u00f3rcio p\u00fablico, integrado por diversos Munic\u00edpios da federa\u00e7\u00e3o, pretende formalizar conv\u00eanio com a Uni\u00e3o de modo que haja o repasse de transfer\u00eancias volunt\u00e1rias federais para a concretiza\u00e7\u00e3o do objeto do ajuste, relacionado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis e equipamentos de atividade agr\u00edcola. Sendo assim, o referido cons\u00f3rcio p\u00fablico procedeu \u00e0 submiss\u00e3o do seu plano de trabalho para sele\u00e7\u00e3o ao \u00f3rg\u00e3o federal competente. Ocorre que, em face de se ter constatado que um dos Munic\u00edpios integrantes do cons\u00f3rcio se encontrava inadimplente junto ao Sistema de Informa\u00e7\u00f5es sobre Requisitos Fiscais (Cauc), o plano de trabalho n\u00e3o fora selecionado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao ter ci\u00eancia da referida decis\u00e3o, o \u00f3rg\u00e3o de controle interno da Uni\u00e3o deve emitir um parecer indicando que a decis\u00e3o est\u00e1:<\/p>","resposta":9103370,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"incorreta, na medida em que o objeto do conv\u00eanio se enquadra em uma das hip\u00f3teses de exce\u00e7\u00e3o para fins da aplica\u00e7\u00e3o da san\u00e7\u00e3o de suspens\u00e3o de transfer\u00eancias volunt\u00e1rias, prevista no par\u00e1grafo 3\u00ba do Art. 25 da Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 (Lei de Responsabilidade Fiscal);","id":9103369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incorreta, na medida em que o objeto do conv\u00eanio se enquadra em uma das hip\u00f3teses de exce\u00e7\u00e3o para fins da aplica\u00e7\u00e3o da san\u00e7\u00e3o de suspens\u00e3o de transfer\u00eancias volunt\u00e1rias, prevista no par\u00e1grafo 3\u00ba do Art. 25 da Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 (Lei de Responsabilidade Fiscal);<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"correta, tendo em vista que a escolha das propostas e a celebra\u00e7\u00e3o do contrato de repasse s\u00e3o decis\u00f5es discricion\u00e1rias do \u00f3rg\u00e3o do Poder Executivo competente;","id":9103370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">correta, tendo em vista que a escolha das propostas e a celebra\u00e7\u00e3o do contrato de repasse s\u00e3o decis\u00f5es discricion\u00e1rias do \u00f3rg\u00e3o do Poder Executivo competente;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"incorreta, uma vez que, segundo o princ\u00edpio da intranscend\u00eancia das san\u00e7\u00f5es, penalidades e restri\u00e7\u00f5es de ordem jur\u00eddica n\u00e3o podem superar a dimens\u00e3o estritamente pessoal do infrator, conforme remansosa jurisprud\u00eancia dos Tribunais Superiores;","id":9103371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incorreta, uma vez que, segundo o princ\u00edpio da intranscend\u00eancia das san\u00e7\u00f5es, penalidades e restri\u00e7\u00f5es de ordem jur\u00eddica n\u00e3o podem superar a dimens\u00e3o estritamente pessoal do infrator, conforme remansosa jurisprud\u00eancia dos Tribunais Superiores;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"correta, pois o caso concreto se trata de uma exce\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio da intranscend\u00eancia das san\u00e7\u00f5es, considerando que n\u00e3o h\u00e1 autonomia administrativa, financeira e or\u00e7ament\u00e1ria dos cons\u00f3rcios p\u00fablicos; ","id":9103372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">correta, pois o caso concreto se trata de uma exce\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio da intranscend\u00eancia das san\u00e7\u00f5es, considerando que n\u00e3o h\u00e1 autonomia administrativa, financeira e or\u00e7ament\u00e1ria dos cons\u00f3rcios p\u00fablicos; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" correta, visto que a restri\u00e7\u00e3o cadastral no Cauc n\u00e3o comporta exce\u00e7\u00f5es no caso de cons\u00f3rcios p\u00fablicos. Do contr\u00e1rio, haveria um est\u00edmulo aos administradores estaduais ou municipais inadimplentes a constitu\u00edrem cons\u00f3rcios p\u00fablicos ou outro tipo de entidade da administra\u00e7\u00e3o indireta para o recebimento de recursos federais.","id":9103373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> correta, visto que a restri\u00e7\u00e3o cadastral no Cauc n\u00e3o comporta exce\u00e7\u00f5es no caso de cons\u00f3rcios p\u00fablicos. Do contr\u00e1rio, haveria um est\u00edmulo aos administradores estaduais ou municipais inadimplentes a constitu\u00edrem cons\u00f3rcios p\u00fablicos ou outro tipo de entidade da administra\u00e7\u00e3o indireta para o recebimento de recursos federais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521966,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cons\u00f3rcios P\u00fablicos (Lei 11.107\/2005)","oab":true,"nome":"Cons\u00f3rcios P\u00fablicos (Lei 11.107\/2005)","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404353,"slug":"direito-administrativo-consorcios-publicos-lei-11-107-2005"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.107\/2005 - Disp\u00f5e sobre normas gerais de contrata\u00e7\u00e3o de cons\u00f3rcios p\u00fablicos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 11.107\/2005 - Disp\u00f5e sobre normas gerais de contrata\u00e7\u00e3o de cons\u00f3rcios p\u00fablicos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422952,"slug":"direito-administrativo-lei-no-11-107-2005-dispoe-sobre-normas-gerais-de-contratacao-de-consorcios-publicos-e-da-outras-providencias"}],"slug":"direito-administrativo\/2307449","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista e Traumatologista","id":5663,"slug":"medico-ortopedista-e-traumatologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os casar\u00f5es portugueses do Litoral, a arquitetura em estilo enxaimel no Vale do Itaja\u00ed e no Norte do Estado e as tradi\u00e7\u00f5es italianas ainda fortes no Oeste s\u00e3o exemplos concretos da diversidade cultural catarinense, hoje enriquecida com a soma de novos sotaques e costumes daqueles que escolheram Santa Catarina para viver. Para proteger essa riqueza, o circuito cultural catarinense \u00e9 composto por dezenas de conjuntos arquitet\u00f4nicos tombados pelo Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional (Iphan) ou pelo Estado e pelos munic\u00edpios. Al\u00e9m do patrim\u00f4nio arquitet\u00f4nico e art\u00edstico, h\u00e1 tamb\u00e9m os acervos nos museus.Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.sc.gov.br\/conhecasc\/culturaOutra frente de divulga\u00e7\u00e3o da cultura catarinense s\u00e3o eventos consagrados no Estado, como o Circuito das Festas de Outubro, liderado pelo(a):","provas":[{"id":76111,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista e Traumatologista","id":5663,"slug":"medico-ortopedista-e-traumatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - M\u00e9dico Ortopedista e Traumatologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2307451,"hashId":"05bb44b003f085cc324935f93619b1dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os casar\u00f5es portugueses do Litoral, a arquitetura em estilo enxaimel no Vale do Itaja\u00ed e no Norte do Estado e as tradi\u00e7\u00f5es italianas ainda fortes no Oeste s\u00e3o exemplos concretos da diversidade cultural catarinense, hoje enriquecida com a soma de novos sotaques e costumes daqueles que escolheram Santa Catarina para viver. Para proteger essa riqueza, o circuito cultural catarinense \u00e9 composto por dezenas de conjuntos arquitet\u00f4nicos tombados pelo Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional (Iphan) ou pelo Estado e pelos munic\u00edpios. Al\u00e9m do patrim\u00f4nio arquitet\u00f4nico e art\u00edstico, h\u00e1 tamb\u00e9m os acervos nos museus.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.sc.gov.br\/conhecasc\/cultura<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Outra frente de divulga\u00e7\u00e3o da cultura catarinense s\u00e3o eventos consagrados no Estado, como o Circuito das Festas de Outubro, liderado pelo(a):<\/p>","resposta":9103383,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Schutzenfest.","id":9103379,"corpo":"<p>Schutzenfest.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Festa nacional do marisco.","id":9103380,"corpo":"<p>Festa nacional do marisco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Festa das flores.","id":9103381,"corpo":"<p>Festa das flores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sommerfest.","id":9103382,"corpo":"<p>Sommerfest.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Oktoberfest.","id":9103383,"corpo":"<p>Oktoberfest.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521962,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 20","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2307451","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista e Traumatologista","id":5663,"slug":"medico-ortopedista-e-traumatologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a organiza\u00e7\u00e3o, dire\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":76111,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista e Traumatologista","id":5663,"slug":"medico-ortopedista-e-traumatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - M\u00e9dico Ortopedista e Traumatologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2307490,"hashId":"42073d7bc392868bc5d8c3fba40e5823","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a organiza\u00e7\u00e3o, dire\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9103564,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A dire\u00e7\u00e3o do SUS \u00e9 \u00fanica, sendo exercida, unicamente, pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.","id":9103562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dire\u00e7\u00e3o do SUS \u00e9 \u00fanica, sendo exercida, unicamente, pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As comiss\u00f5es intersetoriais, de \u00e2mbito nacional, n\u00e3o s\u00e3o subordinadas ao Conselho Nacional de Sa\u00fade.","id":9103563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As comiss\u00f5es intersetoriais, de \u00e2mbito nacional, n\u00e3o s\u00e3o subordinadas ao Conselho Nacional de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As comiss\u00f5es intersetoriais t\u00eam a finalidade de articular pol\u00edticas e programas de interesse para a sa\u00fade.","id":9103564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As comiss\u00f5es intersetoriais t\u00eam a finalidade de articular pol\u00edticas e programas de interesse para a sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No n\u00edvel municipal, o SUS n\u00e3o pode organizar-se em distritos para que os recursos n\u00e3o sejam articulados.","id":9103565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No n\u00edvel municipal, o SUS n\u00e3o pode organizar-se em distritos para que os recursos n\u00e3o sejam articulados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os munic\u00edpios n\u00e3o podem constituir cons\u00f3rcios para desenvolver em conjunto as a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os de sa\u00fade que lhes correspondam.","id":9103566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os munic\u00edpios n\u00e3o podem constituir cons\u00f3rcios para desenvolver em conjunto as a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os de sa\u00fade que lhes correspondam.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521968,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Organiza\u00e7\u00e3o, da Dire\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o - Art. 8\u00ba ao 14-B","oab":false,"nome":"Da Organiza\u00e7\u00e3o, da Dire\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o - Art. 8\u00ba ao 14-B","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424070,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-organizacao-da-direcao-e-da-gestao-art-8o-ao-14-b"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2307490","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Auditoria e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":24819,"slug":"auditor-federal-de-financas-e-controle-area-auditoria-e-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma forma de imprimir racionalidade ao processo de formula\u00e7\u00e3o e viabilizar a posterior avalia\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas \u00e9 a utiliza\u00e7\u00e3o do modelo l\u00f3gico, uma importante ferramenta para identificar e descrever os componentes do desenho, da opera\u00e7\u00e3o e dos resultados esperados de uma pol\u00edtica p\u00fablica durante sua elabora\u00e7\u00e3o. O modelo l\u00f3gico \u00e9 formado por cinco componentes: insumos, atividades, produtos, resultados e impactos. Sobre os componentes do modelo l\u00f3gico, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":76499,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Auditoria e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":24819,"slug":"auditor-federal-de-financas-e-controle-area-auditoria-e-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2022-fgv-auditor-federal-de-financas-e-controle-area-auditoria-e-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"FGV - CGU - Auditor Federal de Finan\u00e7as e Controle - \u00c1rea: Auditoria e Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:23:03","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2307558,"hashId":"39ebfc516a9750195d3ceb306ba69709","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma forma de imprimir racionalidade ao processo de formula\u00e7\u00e3o e viabilizar a posterior avalia\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas \u00e9 a utiliza\u00e7\u00e3o do modelo l\u00f3gico, uma importante ferramenta para identificar e descrever os componentes do desenho, da opera\u00e7\u00e3o e dos resultados esperados de uma pol\u00edtica p\u00fablica durante sua elabora\u00e7\u00e3o. O modelo l\u00f3gico \u00e9 formado por cinco componentes: insumos, atividades, produtos, resultados e impactos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre os componentes do modelo l\u00f3gico, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9103896,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"resultados s\u00e3o os efeitos de longo prazo observados nos indiv\u00edduos ou institui\u00e7\u00f5es em decorr\u00eancia da interven\u00e7\u00e3o realizada;","id":9103892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">resultados s\u00e3o os efeitos de longo prazo observados nos indiv\u00edduos ou institui\u00e7\u00f5es em decorr\u00eancia da interven\u00e7\u00e3o realizada;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"produtos s\u00e3o os recursos necess\u00e1rios \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o da interven\u00e7\u00e3o ou implementa\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica;","id":9103893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">produtos s\u00e3o os recursos necess\u00e1rios \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o da interven\u00e7\u00e3o ou implementa\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"insumos s\u00e3o os frutos diretos e quantific\u00e1veis da pol\u00edtica p\u00fablica;","id":9103894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">insumos s\u00e3o os frutos diretos e quantific\u00e1veis da pol\u00edtica p\u00fablica;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"impactos s\u00e3o os efeitos imediatos da interven\u00e7\u00e3o ou pol\u00edtica p\u00fablica, nem sempre mensur\u00e1veis;","id":9103895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">impactos s\u00e3o os efeitos imediatos da interven\u00e7\u00e3o ou pol\u00edtica p\u00fablica, nem sempre mensur\u00e1veis;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"atividades s\u00e3o as a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os realizados no escopo da pol\u00edtica p\u00fablica.","id":9103896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atividades s\u00e3o as a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os realizados no escopo da pol\u00edtica p\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521959,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caracter\u00edsticas da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404546,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404550,"slug":"administracao-publica-caracteristicas-da-administracao-publica"}],"slug":"administracao-publica\/2307558","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835,"slug":"fiscal-do-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas do texto:","provas":[{"id":76102,"cargo":{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835,"slug":"fiscal-do-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Fiscal do Meio Ambiente - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2307621,"hashId":"58b4234ebdf28292c58b9bb61aafd608","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas do texto:<\/p>","resposta":9104206,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0s - \u00e0s - \u00e0 - \u00e0s - a","id":9104206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0s - \u00e0s - \u00e0 - \u00e0s - a<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"as - as - a - as - a","id":9104207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as - as - a - as - a<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"as - \u00e0s - \u00e0 - as - \u00e0","id":9104208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as - \u00e0s - \u00e0 - as - \u00e0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e0s - as - a - as - a","id":9104209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0s - as - a - as - a<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e0s - as - \u00e0 - \u00e0s - a","id":9104210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0s - as - \u00e0 - \u00e0s - a<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.Nesta quinta-feira, dia 9, ____14h, a Secretaria da Fam\u00edlia (Pr\u00f3-fam\u00edlia) faz a doa\u00e7\u00e3o de mais de 50 produtos, entre bonecas de panos e naninhas (travesseirinhos), ____ integrantes do Clube de M\u00e3e da Hermann Barthel, na Associa\u00e7\u00e3o de Moradores da Rua Hermann Barthel, no bairro Velha Central.O objetivo \u00e9 de contemplar as crian\u00e7as em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social e que residem na regi\u00e3o com os produtos doados. De acordo com a Pr\u00f3-fam\u00edlia, o pr\u00f3prio Clube de M\u00e3e do local far\u00e1 a entrega ____ popula\u00e7\u00e3o, em um evento programado para ser realizado j\u00e1 no s\u00e1bado, dia 11, ____ 16h.A confec\u00e7\u00e3o das bonecas de pano contou com a participa\u00e7\u00e3o de idosas assistidas pela Pr\u00f3-fam\u00edlia, incluindo integrantes de Clubes de M\u00e3es e volunt\u00e1rias da comunidade. Al\u00e9m de ajudar quem precisa de aten\u00e7\u00e3o, tem como objetivo tamb\u00e9m de resgatar ____ tradi\u00e7\u00e3o cultural da confec\u00e7\u00e3o de bonecas de pano, que foram feitas totalmente com materiais recicl\u00e1veis doados por empresas parceiras. [...]Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.blumenau.sc.gov.br\/secretarias\/fundacao-pro-familia\/ pro-familia\/secretaria-da-famailia-faz-doaacaao-de-bonecas-de-pano-ao-clubede-maae-da-hermann-barthel17 Acesso em: 07\/dez\/2021. [adaptado]","id":521978,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Nesta quinta-feira, dia 9, ____14h, a Secretaria da Fam\u00edlia (Pr\u00f3-fam\u00edlia) faz a doa\u00e7\u00e3o de mais de 50 produtos, entre bonecas de panos e naninhas (travesseirinhos), ____ integrantes do Clube de M\u00e3e da Hermann Barthel, na Associa\u00e7\u00e3o de Moradores da Rua Hermann Barthel, no bairro Velha Central.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">O objetivo \u00e9 de contemplar as crian\u00e7as em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social e que residem na regi\u00e3o com os produtos doados. De acordo com a Pr\u00f3-fam\u00edlia, o pr\u00f3prio Clube de M\u00e3e do local far\u00e1 a entrega ____ popula\u00e7\u00e3o, em um evento programado para ser realizado j\u00e1 no s\u00e1bado, dia 11, ____ 16h.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">A confec\u00e7\u00e3o das bonecas de pano contou com a participa\u00e7\u00e3o de idosas assistidas pela Pr\u00f3-fam\u00edlia, incluindo integrantes de Clubes de M\u00e3es e volunt\u00e1rias da comunidade. Al\u00e9m de ajudar quem precisa de aten\u00e7\u00e3o, tem como objetivo tamb\u00e9m de resgatar ____ tradi\u00e7\u00e3o cultural da confec\u00e7\u00e3o de bonecas de pano, que foram feitas totalmente com materiais recicl\u00e1veis doados por empresas parceiras. [...]<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.blumenau.sc.gov.br\/secretarias\/fundacao-pro-familia\/ pro-familia\/secretaria-da-famailia-faz-doaacaao-de-bonecas-de-pano-ao-clubede-maae-da-hermann-barthel17 Acesso em: 07\/dez\/2021. [adaptado]<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2307621","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Estrutura Administrativa do Munic\u00edpio - LC n\u00ba. 1.234\/2019, compete ao Gabinete do Prefeito, estruturado na forma do Anexo II da Lei, sob a titularidade da Chefia de Gabinete:","provas":[{"id":76079,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2303448,"hashId":"a3dea885e2c8a0f1aea661f1283b1b72","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Estrutura Administrativa do Munic\u00edpio - LC n\u00ba. 1.234\/2019, compete ao Gabinete do Prefeito, estruturado na forma do Anexo II da Lei, sob a titularidade da Chefia de Gabinete:<\/p>","resposta":9084731,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desenvolver e coordenar os servi\u00e7os de imprensa, rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e publicidade das atividades governamentais.","id":9084729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolver e coordenar os servi\u00e7os de imprensa, rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e publicidade das atividades governamentais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Executar a pol\u00edtica financeira e fiscal do Munic\u00edpio.","id":9084730,"corpo":"<p>Executar a pol\u00edtica financeira e fiscal do Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Promover a integra\u00e7\u00e3o dos diversos \u00f3rg\u00e3os e entidades do Poder Executivo.","id":9084731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover a integra\u00e7\u00e3o dos diversos \u00f3rg\u00e3os e entidades do Poder Executivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Padronizar, adquirir, guardar e distribuir o material de expediente.","id":9084732,"corpo":"<p>Padronizar, adquirir, guardar e distribuir o material de expediente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Tratar da elabora\u00e7\u00e3o dos instrumentos de planejamento referidos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal e da fixa\u00e7\u00e3o das diretrizes dos or\u00e7amentos plurianual e anual de investimentos.","id":9084733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tratar da elabora\u00e7\u00e3o dos instrumentos de planejamento referidos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal e da fixa\u00e7\u00e3o das diretrizes dos or\u00e7amentos plurianual e anual de investimentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521533,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430110,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-blumenau-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2303448","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a organiza\u00e7\u00e3o, dire\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":76079,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2303522,"hashId":"80d2224f873f266f581d190bd4bcf9e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a organiza\u00e7\u00e3o, dire\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9085091,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As comiss\u00f5es intersetoriais, de \u00e2mbito nacional, n\u00e3o s\u00e3o subordinadas ao Conselho Nacional de Sa\u00fade.","id":9085090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As comiss\u00f5es intersetoriais, de \u00e2mbito nacional, n\u00e3o s\u00e3o subordinadas ao Conselho Nacional de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As comiss\u00f5es intersetoriais t\u00eam a finalidade de articular pol\u00edticas e programas de interesse para a sa\u00fade.","id":9085091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As comiss\u00f5es intersetoriais t\u00eam a finalidade de articular pol\u00edticas e programas de interesse para a sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" A dire\u00e7\u00e3o do SUS \u00e9 \u00fanica, sendo exercida, unicamente, pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.","id":9085092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A dire\u00e7\u00e3o do SUS \u00e9 \u00fanica, sendo exercida, unicamente, pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No n\u00edvel municipal, o SUS n\u00e3o pode organizar-se em distritos para que os recursos n\u00e3o sejam articulados.","id":9085093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No n\u00edvel municipal, o SUS n\u00e3o pode organizar-se em distritos para que os recursos n\u00e3o sejam articulados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os munic\u00edpios n\u00e3o podem constituir cons\u00f3rcios para desenvolver em conjunto as a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os de sa\u00fade que lhes correspondam.","id":9085094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os munic\u00edpios n\u00e3o podem constituir cons\u00f3rcios para desenvolver em conjunto as a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os de sa\u00fade que lhes correspondam.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521538,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Organiza\u00e7\u00e3o, da Dire\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o - Art. 8\u00ba ao 14-B","oab":false,"nome":"Da Organiza\u00e7\u00e3o, da Dire\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o - Art. 8\u00ba ao 14-B","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424070,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-organizacao-da-direcao-e-da-gestao-art-8o-ao-14-b"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2303522","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compra \u00e9 a aquisi\u00e7\u00e3o remunerada de bens para fornecimento de uma s\u00f3 vez ou parceladamente, considerada imediata aquela com prazo de entrega de at\u00e9 ____ dias da ordem de fornecimento. Qual das seguintes alternativas preenche CORRETAMENTE a lacuna acima? ","provas":[{"id":80135,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2022-legalle-concursos-escriturario","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Escritur\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2396917,"hashId":"939973a7221d4e36dd4d487a1731948b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Compra \u00e9 a aquisi\u00e7\u00e3o remunerada de bens para fornecimento de uma s\u00f3 vez ou parceladamente, considerada imediata aquela com prazo de entrega de at\u00e9 ____ dias da ordem de fornecimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual das seguintes alternativas preenche CORRETAMENTE a lacuna acima? <\/p>","resposta":9491047,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quinze.","id":9491046,"corpo":"<p>quinze.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"trinta.","id":9491047,"corpo":"<p>trinta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"quarenta e cinco.","id":9491048,"corpo":"<p>quarenta e cinco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"sessenta.","id":9491049,"corpo":"<p>sessenta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"noventa.","id":9491050,"corpo":"<p>noventa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 46 a 49 se referem \u00e0 Lei Federal n\u00ba 14.133\/2021, Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","id":531851,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es de 46 a 49 se referem \u00e0 Lei Federal n\u00ba 14.133\/2021, Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 49","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compra","oab":true,"nome":"Compra","pai":404458,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404460,"slug":"direito-administrativo-compra"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objeto das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Objeto das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404458,"slug":"direito-administrativo-objeto-das-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":429796,"slug":"direito-administrativo-lei-no-14-133-2021-lei-de-licitacoes-e-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/2396917","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil - \u00c1rea: Tr\u00e1fego","id":25182,"slug":"engenheiro-civil-area-trafego"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto, foram usados \"rebocar\", \"traduzindo\" e \"feita\". Respectiva e corretamente, s\u00e3o as formas nominais: ","provas":[{"id":76144,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil - \u00c1rea: Tr\u00e1fego","id":25182,"slug":"engenheiro-civil-area-trafego"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Engenheiro Civil - \u00c1rea: Tr\u00e1fego - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:03","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":462,"descricao":"Engenharia De Tr\u00e1fego (Tr\u00e2nsito)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2303620,"hashId":"944b63eecbf6a5c6d4b23faafe69f461","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto, foram usados \"rebocar\", \"traduzindo\" e \"feita\". Respectiva e corretamente, s\u00e3o as formas nominais: <\/p>","resposta":9085567,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Infinitivo - Ger\u00fandio - Partic\u00edpio Passado.","id":9085567,"corpo":"<p>Infinitivo - Ger\u00fandio - Partic\u00edpio Passado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Infinitivo pessoal - Gerundismo - Partic\u00edpio Passado Irregular.","id":9085568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Infinitivo pessoal - Gerundismo - Partic\u00edpio Passado Irregular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Indicativo - Subjuntivo - Imperativo.","id":9085569,"corpo":"<p>Indicativo - Subjuntivo - Imperativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Primeira conjuga\u00e7\u00e3o - Segunda conjuga\u00e7\u00e3o - Terceira conjuga\u00e7\u00e3o.","id":9085570,"corpo":"<p>Primeira conjuga\u00e7\u00e3o - Segunda conjuga\u00e7\u00e3o - Terceira conjuga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Presente - Pret\u00e9rito - Futuro. ","id":9085571,"corpo":"<p>Presente - Pret\u00e9rito - Futuro. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 6 a 9.Nas primeiras d\u00e9cadas da Col\u00f4nia Blumenau, as constru\u00e7\u00f5es tinham caracter\u00edsticas comuns as encontradas em determinadas regi\u00f5es da atual Alemanha. A tipologia feita com estrutura de madeira encaixada com fechamento de tijolos aparentes n\u00e3o significa que n\u00e3o existia mais capital para \"rebocar\" a edifica\u00e7\u00e3o. Os tijolos s\u00e3o os mesmos usados nas constru\u00e7\u00f5es ou arquitetura Backstein Expressionimus, que, traduzindo do alem\u00e3o, significa \"Arquitetura Expressionista\", feita com tijolos, ou expressionismo em ladrilho - arquitetura caracter\u00edsticas do Norte da Alemanha, de onde \u00e9 oriunda essa forma de construir. Os novos ricos da regi\u00e3o do Vale do Itaja\u00ed, do in\u00edcio do s\u00e9culo XX, e que j\u00e1 adotavam o novo estilo internacional Art Deco e o ecl\u00e9tico, rebocavam suas casas urbanas (em enxaimel) e alguns no interior da col\u00f4nia, criando a falsa afirmativa de que essas edifica\u00e7\u00f5es eram tipicamente rurais e n\u00e3o urbanas. A Col\u00f4nia Blumenau teve, em todo o seu territ\u00f3rio, a presen\u00e7a de edifica\u00e7\u00f5es constru\u00eddas com a t\u00e9cnica enxaimel trazida pelos primeiros imigrantes no final do s\u00e9culo XIX e in\u00edcio do s\u00e9culo XX.(Fonte: Secretaria Municipal de Cultura e Rela\u00e7\u00f5es Institucionais de Blumenau \/ Arquivo Hist\u00f3rico Jos\u00e9 Ferreira da Silva \/ Acervo iconogr\u00e1fico - Fundo Mem\u00f3ria da Cidade - Blumenau - Arquitetura - cla: 5.7.49b \/ Wittmann, Angelina, Revista Hist\u00f3ria Catarina, p.22-4). Dispon\u00edvel em: 0 ttps:\/\/www.blumenau.sc.gov.br\/secretarias\/fundacao-cultural\/fcblu\/memaoria-digital-enxaimel10. Acesso em 06\/dez\/2021.[adaptado]","id":521548,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 6 a 9.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nas primeiras d\u00e9cadas da Col\u00f4nia Blumenau, as constru\u00e7\u00f5es tinham caracter\u00edsticas comuns as encontradas em determinadas regi\u00f5es da atual Alemanha. A tipologia feita com estrutura de madeira encaixada com fechamento de tijolos aparentes n\u00e3o significa que n\u00e3o existia mais capital para \"rebocar\" a edifica\u00e7\u00e3o. Os tijolos s\u00e3o os mesmos usados nas constru\u00e7\u00f5es ou arquitetura Backstein Expressionimus, que, traduzindo do alem\u00e3o, significa \"Arquitetura Expressionista\", feita com tijolos, ou expressionismo em ladrilho - arquitetura caracter\u00edsticas do Norte da Alemanha, de onde \u00e9 oriunda essa forma de construir. Os novos ricos da regi\u00e3o do Vale do Itaja\u00ed, do in\u00edcio do s\u00e9culo XX, e que j\u00e1 adotavam o novo estilo internacional Art Deco e o ecl\u00e9tico, rebocavam suas casas urbanas (em enxaimel) e alguns no interior da col\u00f4nia, criando a falsa afirmativa de que essas edifica\u00e7\u00f5es eram tipicamente rurais e n\u00e3o urbanas. A Col\u00f4nia Blumenau teve, em todo o seu territ\u00f3rio, a presen\u00e7a de edifica\u00e7\u00f5es constru\u00eddas com a t\u00e9cnica enxaimel trazida pelos primeiros imigrantes no final do s\u00e9culo XIX e in\u00edcio do s\u00e9culo XX.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(Fonte: Secretaria Municipal de Cultura e Rela\u00e7\u00f5es Institucionais de Blumenau \/ Arquivo Hist\u00f3rico Jos\u00e9 Ferreira da Silva \/ Acervo iconogr\u00e1fico - Fundo Mem\u00f3ria da Cidade - Blumenau - Arquitetura - cla: 5.7.49b \/ Wittmann, Angelina, Revista Hist\u00f3ria Catarina, p.22-4). Dispon\u00edvel em: 0 ttps:\/\/www.blumenau.sc.gov.br\/secretarias\/fundacao-cultural\/fcblu\/memaoria-digital-enxaimel10. Acesso em 06\/dez\/2021.[adaptado]<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 9","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2303620","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas relacionadas ao Estatuto dos Servidores P\u00fablicos - LC n\u00ba. 660\/2007. Registre V, para verdadeiras, e F, para falsas: (__)Cargo p\u00fablico \u00e9 o conjunto de atribui\u00e7\u00f5es, deveres e responsabilidades cometido ao servidor p\u00fablico, criado por lei, com denomina\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, n\u00famero certo e vencimento pago pelos cofres p\u00fablicos. (__)\u00c0s pessoas com defici\u00eancia \u00e9 assegurado o direito de se inscreverem em concurso p\u00fablico para provimento de cargo, cujas atribui\u00e7\u00f5es sejam compat\u00edveis com as suas defici\u00eancias, para as quais ser\u00e3o reservadas at\u00e9 vinte por cento das vagas oferecidas por cargo no concurso, ou das que vierem a surgir no prazo de sua validade. (__)O menor de 18 (dezoito) anos n\u00e3o poder\u00e1 participar do certame, mesmo que implemente o requisito idade at\u00e9 a data de ingresso no cargo. Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens, de cima para baixo:","provas":[{"id":76088,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Arquiteto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2303818,"hashId":"cc80e98120c766c8232e25a5b54ffc3e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirmativas relacionadas ao Estatuto dos Servidores P\u00fablicos - LC n\u00ba. 660\/2007. Registre V, para verdadeiras, e F, para falsas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Cargo p\u00fablico \u00e9 o conjunto de atribui\u00e7\u00f5es, deveres e responsabilidades cometido ao servidor p\u00fablico, criado por lei, com denomina\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, n\u00famero certo e vencimento pago pelos cofres p\u00fablicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)\u00c0s pessoas com defici\u00eancia \u00e9 assegurado o direito de se inscreverem em concurso p\u00fablico para provimento de cargo, cujas atribui\u00e7\u00f5es sejam compat\u00edveis com as suas defici\u00eancias, para as quais ser\u00e3o reservadas at\u00e9 vinte por cento das vagas oferecidas por cargo no concurso, ou das que vierem a surgir no prazo de sua validade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)O menor de 18 (dezoito) anos n\u00e3o poder\u00e1 participar do certame, mesmo que implemente o requisito idade at\u00e9 a data de ingresso no cargo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens, de cima para baixo:<\/p>","resposta":9086492,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, F.","id":9086490,"corpo":"<p>F, F, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F, V, F.","id":9086491,"corpo":"<p>F, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, V, F.","id":9086492,"corpo":"<p>V, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, V, V.","id":9086493,"corpo":"<p>V, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V, F, V.","id":9086494,"corpo":"<p>V, F, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521565,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 20","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430110,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-blumenau-legislacao-aplicada"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2303818","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m um verbo utilizado no texto no pret\u00e9rito perfeito do indicativo: ","provas":[{"id":76099,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2303822,"hashId":"b4fd7fdcd72a6f2a9892c2f3b8ba7ed0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m um verbo utilizado no texto no pret\u00e9rito perfeito do indicativo: <\/p>","resposta":9086512,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tinham. ","id":9086510,"corpo":"<p>Tinham. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Eram.","id":9086511,"corpo":"<p>Eram.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Teve.","id":9086512,"corpo":"<p>Teve.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Existia.","id":9086513,"corpo":"<p>Existia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Adotavam.","id":9086514,"corpo":"<p>Adotavam.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 6 a 9. Nas primeiras d\u00e9cadas da Col\u00f4nia Blumenau, as constru\u00e7\u00f5es tinham caracter\u00edsticas comuns as encontradas em determinadas regi\u00f5es da atual Alemanha. A tipologia feita com estrutura de madeira encaixada com fechamento de tijolos aparentes n\u00e3o significa que n\u00e3o existia mais capital para \"rebocar\" a edifica\u00e7\u00e3o. Os tijolos s\u00e3o os mesmos usados nas constru\u00e7\u00f5es ou arquitetura Backstein Expressionimus, que, traduzindo do alem\u00e3o, significa \"Arquitetura Expressionista\", feita com tijolos, ou expressionismo em ladrilho - arquitetura caracter\u00edsticas do Norte da Alemanha, de onde \u00e9 oriunda essa forma de construir. Os novos ricos da regi\u00e3o do Vale do Itaja\u00ed, do in\u00edcio do s\u00e9culo XX, e que j\u00e1 adotavam o novo estilo internacional Art Deco e o ecl\u00e9tico, rebocavam suas casas urbanas (em enxaimel) e alguns no interior da col\u00f4nia, criando a falsa afirmativa de que essas edifica\u00e7\u00f5es eram tipicamente rurais e n\u00e3o urbanas. A Col\u00f4nia Blumenau teve, em todo o seu territ\u00f3rio, a presen\u00e7a de edifica\u00e7\u00f5es constru\u00eddas com a t\u00e9cnica enxaimel trazida pelos primeiros imigrantes no final do s\u00e9culo XIX e in\u00edcio do s\u00e9culo XX.(Fonte: Secretaria Municipal de Cultura e Rela\u00e7\u00f5es Institucionais de Blumenau \/ Arquivo Hist\u00f3rico Jos\u00e9 Ferreira da Silva \/ Acervo iconogr\u00e1fico - Fundo Mem\u00f3ria da Cidade - Blumenau - Arquitetura - cla: 5.7.49b \/ Wittmann, Angelina, Revista Hist\u00f3ria Catarina, p.22-4). Dispon\u00edvel em: 0 ttps:\/\/www.blumenau.sc.gov.br\/secretarias\/fundacao-cultural\/fcblu\/memaoria-digital-enxaimel10. Acesso em 06\/dez\/2021.[adaptado]","id":521566,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 6 a 9. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nas primeiras d\u00e9cadas da Col\u00f4nia Blumenau, as constru\u00e7\u00f5es tinham caracter\u00edsticas comuns as encontradas em determinadas regi\u00f5es da atual Alemanha. A tipologia feita com estrutura de madeira encaixada com fechamento de tijolos aparentes n\u00e3o significa que n\u00e3o existia mais capital para \"rebocar\" a edifica\u00e7\u00e3o. Os tijolos s\u00e3o os mesmos usados nas constru\u00e7\u00f5es ou arquitetura Backstein Expressionimus, que, traduzindo do alem\u00e3o, significa \"Arquitetura Expressionista\", feita com tijolos, ou expressionismo em ladrilho - arquitetura caracter\u00edsticas do Norte da Alemanha, de onde \u00e9 oriunda essa forma de construir. Os novos ricos da regi\u00e3o do Vale do Itaja\u00ed, do in\u00edcio do s\u00e9culo XX, e que j\u00e1 adotavam o novo estilo internacional Art Deco e o ecl\u00e9tico, rebocavam suas casas urbanas (em enxaimel) e alguns no interior da col\u00f4nia, criando a falsa afirmativa de que essas edifica\u00e7\u00f5es eram tipicamente rurais e n\u00e3o urbanas. A Col\u00f4nia Blumenau teve, em todo o seu territ\u00f3rio, a presen\u00e7a de edifica\u00e7\u00f5es constru\u00eddas com a t\u00e9cnica enxaimel trazida pelos primeiros imigrantes no final do s\u00e9culo XIX e in\u00edcio do s\u00e9culo XX.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(Fonte: Secretaria Municipal de Cultura e Rela\u00e7\u00f5es Institucionais de Blumenau \/ Arquivo Hist\u00f3rico Jos\u00e9 Ferreira da Silva \/ Acervo iconogr\u00e1fico - Fundo Mem\u00f3ria da Cidade - Blumenau - Arquitetura - cla: 5.7.49b \/ Wittmann, Angelina, Revista Hist\u00f3ria Catarina, p.22-4). Dispon\u00edvel em: 0 ttps:\/\/www.blumenau.sc.gov.br\/secretarias\/fundacao-cultural\/fcblu\/memaoria-digital-enxaimel10. Acesso em 06\/dez\/2021.[adaptado]<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 9","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2303822","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12947,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Nano Server foi projetado para fornecer servi\u00e7os de infraestrutura baseados na nuvem com um footprint m\u00ednimo de recursos, gerenciamento e superf\u00edcie de ataque. Os dois cen\u00e1rios b\u00e1sicos para implanta\u00e7\u00f5es do Nano Server s\u00e3o:\u2022 Servi\u00e7os de infraestrutura de servidor na nuvem, como o Hyper-V, o Failover Clustering, os Scale-out File Servers, o DNS e o Internet Information Services (IIS).\u2022 Aplicativos \u201cnascidos na nuvem\u201d sendo executados em m\u00e1quinas virtuais, em cont\u00eaineres ou em servidores f\u00edsicos, usando plataformas de desenvolvimento que n\u00e3o requerem uma interface gr\u00e1fica.Fonte: Zacker, Craig. Exam ref 70-740 : instala\u00e7\u00e3o, armazena-mento e computa\u00e7\u00e3o com Windows Server 2016 [recurso ele-tr\u00f4nico] \/ Craig Zacker; tradu\u00e7\u00e3o: Aldir Jos\u00e9 Coelho Corr\u00eaa da Silva ; revis\u00e3o t\u00e9cnica: Luciana Monteiro Michel. \u2013 Porto Alegre : Bookman, 2018. Cap 1 pg. 44-46.Analise as afirma\u00e7\u00f5es acerca do Nano Server.I- Oferece suporte \u00e0 Pol\u00edtica de Grupo.II- Oferece suporte apenas a aplicativos de 64 bits.III- Oferece recurso de logon local.IV- N\u00e3o oferece suporte \u00e0 \u00c1rea de Trabalho Remota (Remote Desktop).Est\u00e1 correto o que se afirma apenas em","provas":[{"id":80118,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12947,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-mg-2022-comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg-tecnico-em-laboratorio-area-informatica-3","tipo":1,"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG - CEFET MG - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:23:09","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2397083,"hashId":"ce783328e7ef4306dbf311c1a6a90685","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Nano Server foi projetado para fornecer servi\u00e7os de infraestrutura baseados na nuvem com um <em>footprint <\/em>m\u00ednimo de recursos, gerenciamento e superf\u00edcie de ataque. Os dois cen\u00e1rios b\u00e1sicos para implanta\u00e7\u00f5es do Nano Server s\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Servi\u00e7os de infraestrutura de servidor na nuvem, como o Hyper-V, o Failover Clustering, os Scale-out File Servers, o DNS e o Internet Information Services (IIS).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Aplicativos \u201cnascidos na nuvem\u201d sendo executados em m\u00e1quinas virtuais, em cont\u00eaineres ou em servidores f\u00edsicos, usando plataformas de desenvolvimento que n\u00e3o requerem uma interface gr\u00e1fica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: Zacker, Craig. Exam ref 70-740 : instala\u00e7\u00e3o, armazena-mento e computa\u00e7\u00e3o com Windows Server 2016 [recurso ele-tr\u00f4nico] \/ Craig Zacker; tradu\u00e7\u00e3o: Aldir Jos\u00e9 Coelho Corr\u00eaa da Silva ; revis\u00e3o t\u00e9cnica: Luciana Monteiro Michel. \u2013 Porto Alegre : Bookman, 2018. Cap 1 pg. 44-46.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirma\u00e7\u00f5es acerca do Nano Server.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Oferece suporte \u00e0 Pol\u00edtica de Grupo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Oferece suporte apenas a aplicativos de 64 bits.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Oferece recurso de <em>logon <\/em>local.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- N\u00e3o oferece suporte \u00e0 \u00c1rea de Trabalho Remota (<em>Remote Desktop<\/em>).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma apenas em<\/p>","resposta":9491837,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II.","id":9491834,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"IV.","id":9491835,"corpo":"<p>IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e II.","id":9491836,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e IV.","id":9491837,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9491838,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531872,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows Server","oab":false,"nome":"Windows Server","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429016,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows-server"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2397083","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}