{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2160341,"perPage":"100","pages":21604,"page":10190,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Excipientes gelificantes s\u00e3o usados em comprimidos orais para reduzir a biodisponibilidade do f\u00e1rmaco presente.","provas":[{"id":24567,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":24568,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":833117,"hashId":"3b12153e4253704ae7acb353995813d1","enunciado":"Excipientes gelificantes s\u00e3o usados em comprimidos orais para\r\nreduzir a biodisponibilidade do f\u00e1rmaco presente.","resposta":2878545,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2878544,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2878545,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s formas farmac\u00eauticas s\u00f3lidas, julgue os itens subsecutivos.","id":339810,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s formas farmac\u00eauticas s\u00f3lidas, julgue os itens\r\nsubsecutivos.","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","oab":false,"nome":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398303,"slug":"farmacia-formulacoes-farmaceuticas"}],"slug":"farmacia\/833117","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na situa\u00e7\u00e3o em apre\u00e7o, pelo menos um dos dois medicamentos \u00e9 similar ao medicamento prescrito na receita.","provas":[{"id":24567,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":24568,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":833120,"hashId":"189b454659ee4dab02558818921dd97e","enunciado":"Na situa\u00e7\u00e3o em apre\u00e7o, pelo menos um dos dois medicamentos\r\n\u00e9 similar ao medicamento prescrito na receita.","resposta":2878550,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2878550,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2878551,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente apresentou, em uma farm\u00e1cia, uma receita com a prescri\u00e7\u00e3o de omeprazol 20 mg 1 vez ao dia. O farmac\u00eautico que o atendeu constatou que, no estoque do estabelecimento comercial, havia o medicamento Peprazol, do laborat\u00f3rio Libbs, e o Peptrat, do laborat\u00f3rio Mabra Farmac\u00eautica LTDA, ambos em c\u00e1psulas que cont\u00eam omeprazol 20 mg. Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.","id":339811,"enunciado":"<p>Um paciente apresentou, em uma farm\u00e1cia, uma receita\r\ncom a prescri\u00e7\u00e3o de omeprazol 20 mg 1 vez ao dia. O farmac\u00eautico\r\nque o atendeu constatou que, no estoque do estabelecimento\r\ncomercial, havia o medicamento Peprazol, do laborat\u00f3rio Libbs, e\r\no Peptrat, do laborat\u00f3rio Mabra Farmac\u00eautica LTDA, ambos em\r\nc\u00e1psulas que cont\u00eam omeprazol 20 mg.\r\n<\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","oab":false,"nome":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398303,"slug":"farmacia-formulacoes-farmaceuticas"}],"slug":"farmacia\/833120","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fornecedor da mat\u00e9ria-prima deve ser avaliado quando da escolha do solvente para a prepara\u00e7\u00e3o de uma formula\u00e7\u00e3o l\u00edquida que ir\u00e1 conter o f\u00e1rmaco em quest\u00e3o.","provas":[{"id":24567,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":24568,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":833125,"hashId":"236f1ad010197aa9914de12fca0974b7","enunciado":"O fornecedor da mat\u00e9ria-prima deve ser avaliado quando da\r\nescolha do solvente para a prepara\u00e7\u00e3o de uma formula\u00e7\u00e3o\r\nl\u00edquida que ir\u00e1 conter o f\u00e1rmaco em quest\u00e3o.","resposta":2878561,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2878560,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2878561,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que o gr\u00e1fico apresentado mostra a solubilidade de um f\u00e1rmaco \u2014 mat\u00e9ria-prima obtida a partir de tr\u00eas fornecedores distintos \u2014, em fun\u00e7\u00e3o da raz\u00e3o f\u00e1rmaco\/fase solvente, julgue os itens que se seguem.","id":339812,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24567\/09.gif\"><\/p><p>Considerando que o gr\u00e1fico apresentado mostra a solubilidade de\r\num f\u00e1rmaco \u2014 mat\u00e9ria-prima obtida a partir de tr\u00eas fornecedores\r\ndistintos \u2014, em fun\u00e7\u00e3o da raz\u00e3o f\u00e1rmaco\/fase solvente, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","oab":false,"nome":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398303,"slug":"farmacia-formulacoes-farmaceuticas"}],"slug":"farmacia\/833125","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso o f\u00e1rmaco x fosse usado no preparo de uma c\u00e1psula de uso oral, o in\u00edcio do efeito terap\u00eautico seria mais r\u00e1pido com a utiliza\u00e7\u00e3o do s\u00f3lido representado no arranjo B.","provas":[{"id":24567,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":24568,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":833129,"hashId":"2c26306f012cf4ba7a42889c68236bd8","enunciado":"Caso o f\u00e1rmaco x fosse usado no preparo de uma c\u00e1psula de\r\nuso oral, o in\u00edcio do efeito terap\u00eautico seria mais r\u00e1pido com\r\na utiliza\u00e7\u00e3o do s\u00f3lido representado no arranjo B.","resposta":2878569,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2878568,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2878569,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando dois poss\u00edveis arranjos moleculares de um f\u00e1rmaco x no estado s\u00f3lido, conforme representados de maneira esquem\u00e1tica nas figuras A e B, em que a forma B \u00e9 mais est\u00e1vel, julgue os itens subsecutivos.","id":339813,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24567\/10.gif\"><\/p><p>Considerando dois poss\u00edveis arranjos moleculares de um f\u00e1rmaco\r\nx no estado s\u00f3lido, conforme representados de maneira esquem\u00e1tica\r\nnas figuras A e B, em que a forma B \u00e9 mais est\u00e1vel, julgue os itens\r\nsubsecutivos.<\/p>","rotulo":40,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacocin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Farmacocin\u00e9tica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398290,"slug":"farmacia-farmacocinetica"}],"slug":"farmacia\/833129","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A \u00e1gua pot\u00e1vel, empregada normalmente como fonte de obten\u00e7\u00e3o de \u00e1gua do mais alto grau de pureza, \u00e9 obtida por meio do tratamento da \u00e1gua bruta.","provas":[{"id":24567,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":24568,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":833135,"hashId":"dca6724d11dddc54fb185de737986854","enunciado":"A \u00e1gua pot\u00e1vel, empregada normalmente como fonte de\r\nobten\u00e7\u00e3o de \u00e1gua do mais alto grau de pureza, \u00e9 obtida por\r\nmeio do tratamento da \u00e1gua bruta.","resposta":2878580,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2878580,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2878581,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es da Farmacopeia Brasileira, 5.\u00aa edi\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes, relativos a tipo de \u00e1guas e \u00e1guas para uso farmac\u00eautico.","id":339814,"enunciado":"De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es da Farmacopeia Brasileira,\r\n5.\u00aa edi\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes, relativos a tipo de \u00e1guas e\r\n\u00e1guas para uso farmac\u00eautico.","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacopeia","oab":false,"nome":"Farmacopeia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398284,"slug":"farmacia-farmacopeia"}],"slug":"farmacia\/833135","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A \u00e1gua purificada n\u00e3o cont\u00e9m qualquer outra subst\u00e2ncia adicionada e pode ser utilizada na produ\u00e7\u00e3o de formas farmac\u00eauticas n\u00e3o parenterais, desde que n\u00e3o exista nenhuma recomenda\u00e7\u00e3o de pureza superior para o seu uso ou n\u00e3o precise ser apirog\u00eanica.","provas":[{"id":24567,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":24568,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":833136,"hashId":"a9beda4b8080607c4e7abb4d6477079a","enunciado":"A \u00e1gua purificada n\u00e3o cont\u00e9m qualquer outra subst\u00e2ncia\r\nadicionada e pode ser utilizada na produ\u00e7\u00e3o de formas\r\nfarmac\u00eauticas n\u00e3o parenterais, desde que n\u00e3o exista nenhuma\r\nrecomenda\u00e7\u00e3o de pureza superior para o seu uso ou n\u00e3o\r\nprecise ser apirog\u00eanica.","resposta":2878582,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2878582,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2878583,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es da Farmacopeia Brasileira, 5.\u00aa edi\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes, relativos a tipo de \u00e1guas e \u00e1guas para uso farmac\u00eautico.","id":339814,"enunciado":"De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es da Farmacopeia Brasileira,\r\n5.\u00aa edi\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes, relativos a tipo de \u00e1guas e\r\n\u00e1guas para uso farmac\u00eautico.","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacopeia","oab":false,"nome":"Farmacopeia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398284,"slug":"farmacia-farmacopeia"}],"slug":"farmacia\/833136","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As quinolonas inibem a s\u00edntese do DNA bacteriano, o que ocasiona a morte da bact\u00e9ria.","provas":[{"id":24567,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":24568,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":833141,"hashId":"75217af121f20af638918f7ffdb95c20","enunciado":"As quinolonas inibem a s\u00edntese do DNA bacteriano, o que\r\nocasiona a morte da bact\u00e9ria.","resposta":2878592,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2878592,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2878593,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos antibi\u00f3ticos, julgue os itens subsequentes.","id":339816,"enunciado":"Acerca dos antibi\u00f3ticos, julgue os itens subsequentes.","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398289,"slug":"farmacia-farmacologia"}],"slug":"farmacia\/833141","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Embora a amoxicilina seja uma penicilina de amplo espectro, ela \u00e9 sens\u00edvel \u00e0s betalactamases e, por isso, pode ser administrada em associa\u00e7\u00f5es a agentes inibidores dessas enzimas.","provas":[{"id":24567,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":24568,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":833143,"hashId":"82dec3d0a70752d70eb4b3bf826be353","enunciado":"Embora a amoxicilina seja uma penicilina de amplo espectro,\r\nela \u00e9 sens\u00edvel \u00e0s betalactamases e, por isso, pode ser\r\nadministrada em associa\u00e7\u00f5es a agentes inibidores dessas\r\nenzimas.","resposta":2878596,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2878596,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2878597,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos antibi\u00f3ticos, julgue os itens subsequentes.","id":339816,"enunciado":"Acerca dos antibi\u00f3ticos, julgue os itens subsequentes.","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":"farmacia\/833143","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se o f\u00e1rmaco fosse dilu\u00eddo em \u00e1gua para inje\u00e7\u00e3o, seria poss\u00edvel obter uma solu\u00e7\u00e3o oft\u00e1lmica completamente biocompat\u00edvel com a via ocular.","provas":[{"id":24567,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":24568,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":833144,"hashId":"c0c02b335634dd957c20ea76a76369e3","enunciado":"Se o f\u00e1rmaco fosse dilu\u00eddo em \u00e1gua para inje\u00e7\u00e3o, seria poss\u00edvel\r\nobter uma solu\u00e7\u00e3o oft\u00e1lmica completamente biocompat\u00edvel\r\ncom a via ocular.","resposta":2878599,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2878598,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2878599,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em uma farm\u00e1cia hospitalar, solicitou-se que o farmac\u00eautico preparasse 10 mL de uma solu\u00e7\u00e3o, para uso t\u00f3pico oft\u00e1lmico, com 5 mg\/mL de voriconazol. No estoque da farm\u00e1cia, o farmac\u00eautico encontrou dispon\u00edvel o medicamento Vfend\u00ae. Na bula desse medicamento, constavam as informa\u00e7\u00f5es a seguir. Em face dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos aos procedimentos e requisitos necess\u00e1rios para o preparo da solu\u00e7\u00e3o.","id":339817,"enunciado":"<p>Em uma farm\u00e1cia hospitalar, solicitou-se que o\r\nfarmac\u00eautico preparasse 10 mL de uma solu\u00e7\u00e3o, para uso t\u00f3pico\r\noft\u00e1lmico, com 5 mg\/mL de voriconazol. No estoque da farm\u00e1cia,\r\no farmac\u00eautico encontrou dispon\u00edvel o medicamento Vfend\u00ae. Na\r\nbula desse medicamento, constavam as informa\u00e7\u00f5es a seguir. <\/p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24567\/12.gif\"><p>Em face dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os pr\u00f3ximos itens,\r\nrelativos aos procedimentos e requisitos necess\u00e1rios para o preparo\r\nda solu\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","oab":false,"nome":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398303,"slug":"farmacia-formulacoes-farmaceuticas"}],"slug":"farmacia\/833144","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O preparo da referida solu\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser feito em capela de fluxo laminar, j\u00e1 que o referido equipamento esteriliza o f\u00e1rmaco e o ambiente, evitando a contamina\u00e7\u00e3o microbiana.","provas":[{"id":24567,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":24568,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":833147,"hashId":"4bbb07a84a2af76d55bc01a8109f0b45","enunciado":"O preparo da referida solu\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser feito em capela de\r\nfluxo laminar, j\u00e1 que o referido equipamento esteriliza o\r\nf\u00e1rmaco e o ambiente, evitando a contamina\u00e7\u00e3o microbiana.","resposta":2878605,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2878604,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2878605,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em uma farm\u00e1cia hospitalar, solicitou-se que o farmac\u00eautico preparasse 10 mL de uma solu\u00e7\u00e3o, para uso t\u00f3pico oft\u00e1lmico, com 5 mg\/mL de voriconazol. No estoque da farm\u00e1cia, o farmac\u00eautico encontrou dispon\u00edvel o medicamento Vfend\u00ae. Na bula desse medicamento, constavam as informa\u00e7\u00f5es a seguir. Em face dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos aos procedimentos e requisitos necess\u00e1rios para o preparo da solu\u00e7\u00e3o.","id":339817,"enunciado":"<p>Em uma farm\u00e1cia hospitalar, solicitou-se que o\r\nfarmac\u00eautico preparasse 10 mL de uma solu\u00e7\u00e3o, para uso t\u00f3pico\r\noft\u00e1lmico, com 5 mg\/mL de voriconazol. No estoque da farm\u00e1cia,\r\no farmac\u00eautico encontrou dispon\u00edvel o medicamento Vfend\u00ae. Na\r\nbula desse medicamento, constavam as informa\u00e7\u00f5es a seguir. <\/p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24567\/12.gif\"><p>Em face dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os pr\u00f3ximos itens,\r\nrelativos aos procedimentos e requisitos necess\u00e1rios para o preparo\r\nda solu\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","oab":false,"nome":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398303,"slug":"farmacia-formulacoes-farmaceuticas"}],"slug":"farmacia\/833147","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso o m\u00e9todo cromatogr\u00e1fico fosse utilizado para a dosagem do f\u00e1rmaco na forma farmac\u00eautica final com interferentes anal\u00edticos, ele apresentaria menor seletividade que o espectrofotom\u00e9trico.","provas":[{"id":24567,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":24568,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":833149,"hashId":"f3e5b84b765181e15ad80e834da6070e","enunciado":"Caso o m\u00e9todo cromatogr\u00e1fico fosse utilizado para a dosagem\r\ndo f\u00e1rmaco na forma farmac\u00eautica final com interferentes\r\nanal\u00edticos, ele apresentaria menor seletividade que o\r\nespectrofotom\u00e9trico.","resposta":2878609,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2878608,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2878609,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O respons\u00e1vel t\u00e9cnico por desenvolvimento e manipula\u00e7\u00e3o de medicamentos de um laborat\u00f3rio preparou uma solu\u00e7\u00e3o oral aquosa de um f\u00e1rmaco hipot\u00e9tico a 5% (p\/p). Por desconhecer a solubilidade do f\u00e1rmaco e por saber que n\u00e3o se tratava de uma formula\u00e7\u00e3o farmacopeica, ele decidiu calcular experimentalmente. Na literatura cient\u00edfica, encontrou dois m\u00e9todos anal\u00edticos, um por espectrofotometria no UV\/Vis e outro pela utiliza\u00e7\u00e3o de um cromat\u00f3grafo a l\u00edquido de alta efici\u00eancia. O farmac\u00eautico optou pelo primeiro m\u00e9todo, cuja curva anal\u00edtica encontrada \u00e9 de y = 0,876 x + 0,002 (em que y \u00e9 absorb\u00e2ncia e x \u00e9 a concentra\u00e7\u00e3o em &#956;g\/mL). Ap\u00f3s um excesso do f\u00e1rmaco (pureza &gt; 99%) ter sido disperso em \u00e1gua destilada e depois de ter deixado a mistura em agita\u00e7\u00e3o por vinte e quatro horas, \u00e0 temperatura ambiente, o respons\u00e1vel filtrou-a, diluiu-a 1.000 vezes em bal\u00e3o volum\u00e9trico e encontrou uma absorb\u00e2ncia de 0,502. Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens a seguir.","id":339818,"enunciado":"<p>O respons\u00e1vel t\u00e9cnico por desenvolvimento e manipula\u00e7\u00e3o\r\nde medicamentos de um laborat\u00f3rio preparou uma solu\u00e7\u00e3o oral\r\naquosa de um f\u00e1rmaco hipot\u00e9tico a 5% (p\/p). Por desconhecer a\r\nsolubilidade do f\u00e1rmaco e por saber que n\u00e3o se tratava de uma\r\nformula\u00e7\u00e3o farmacopeica, ele decidiu calcular experimentalmente.\r\nNa literatura cient\u00edfica, encontrou dois m\u00e9todos anal\u00edticos, um por\r\nespectrofotometria no UV\/Vis e outro pela utiliza\u00e7\u00e3o de um\r\ncromat\u00f3grafo a l\u00edquido de alta efici\u00eancia. O farmac\u00eautico optou\r\npelo primeiro m\u00e9todo, cuja curva anal\u00edtica encontrada \u00e9 de\r\ny = 0,876 x + 0,002 (em que y \u00e9 absorb\u00e2ncia e x \u00e9 a concentra\u00e7\u00e3o\r\nem &#956;g\/mL). Ap\u00f3s um excesso do f\u00e1rmaco (pureza &gt; 99%) ter sido\r\ndisperso em \u00e1gua destilada e depois de ter deixado a mistura em\r\nagita\u00e7\u00e3o por vinte e quatro horas, \u00e0 temperatura ambiente, o\r\nrespons\u00e1vel filtrou-a, diluiu-a 1.000 vezes em bal\u00e3o volum\u00e9trico e\r\nencontrou uma absorb\u00e2ncia de 0,502.\r\n<\/p><p>Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Farmacot\u00e9cnica","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398304,"slug":"farmacia-farmacotecnica"}],"slug":"farmacia\/833149","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma alternativa acertada para o preparo de uma formula\u00e7\u00e3o l\u00edquida oral, utilizando-se o f\u00e1rmaco referido, seria na forma de suspens\u00e3o.","provas":[{"id":24567,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":24568,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":833150,"hashId":"41e0e76e865cdaeafecb296eaf1ceda3","enunciado":"Uma alternativa acertada para o preparo de uma formula\u00e7\u00e3o\r\nl\u00edquida oral, utilizando-se o f\u00e1rmaco referido, seria na forma de\r\nsuspens\u00e3o.","resposta":2878610,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2878610,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2878611,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O respons\u00e1vel t\u00e9cnico por desenvolvimento e manipula\u00e7\u00e3o de medicamentos de um laborat\u00f3rio preparou uma solu\u00e7\u00e3o oral aquosa de um f\u00e1rmaco hipot\u00e9tico a 5% (p\/p). Por desconhecer a solubilidade do f\u00e1rmaco e por saber que n\u00e3o se tratava de uma formula\u00e7\u00e3o farmacopeica, ele decidiu calcular experimentalmente. Na literatura cient\u00edfica, encontrou dois m\u00e9todos anal\u00edticos, um por espectrofotometria no UV\/Vis e outro pela utiliza\u00e7\u00e3o de um cromat\u00f3grafo a l\u00edquido de alta efici\u00eancia. O farmac\u00eautico optou pelo primeiro m\u00e9todo, cuja curva anal\u00edtica encontrada \u00e9 de y = 0,876 x + 0,002 (em que y \u00e9 absorb\u00e2ncia e x \u00e9 a concentra\u00e7\u00e3o em &#956;g\/mL). Ap\u00f3s um excesso do f\u00e1rmaco (pureza &gt; 99%) ter sido disperso em \u00e1gua destilada e depois de ter deixado a mistura em agita\u00e7\u00e3o por vinte e quatro horas, \u00e0 temperatura ambiente, o respons\u00e1vel filtrou-a, diluiu-a 1.000 vezes em bal\u00e3o volum\u00e9trico e encontrou uma absorb\u00e2ncia de 0,502. Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens a seguir.","id":339818,"enunciado":"<p>O respons\u00e1vel t\u00e9cnico por desenvolvimento e manipula\u00e7\u00e3o\r\nde medicamentos de um laborat\u00f3rio preparou uma solu\u00e7\u00e3o oral\r\naquosa de um f\u00e1rmaco hipot\u00e9tico a 5% (p\/p). Por desconhecer a\r\nsolubilidade do f\u00e1rmaco e por saber que n\u00e3o se tratava de uma\r\nformula\u00e7\u00e3o farmacopeica, ele decidiu calcular experimentalmente.\r\nNa literatura cient\u00edfica, encontrou dois m\u00e9todos anal\u00edticos, um por\r\nespectrofotometria no UV\/Vis e outro pela utiliza\u00e7\u00e3o de um\r\ncromat\u00f3grafo a l\u00edquido de alta efici\u00eancia. O farmac\u00eautico optou\r\npelo primeiro m\u00e9todo, cuja curva anal\u00edtica encontrada \u00e9 de\r\ny = 0,876 x + 0,002 (em que y \u00e9 absorb\u00e2ncia e x \u00e9 a concentra\u00e7\u00e3o\r\nem &#956;g\/mL). Ap\u00f3s um excesso do f\u00e1rmaco (pureza &gt; 99%) ter sido\r\ndisperso em \u00e1gua destilada e depois de ter deixado a mistura em\r\nagita\u00e7\u00e3o por vinte e quatro horas, \u00e0 temperatura ambiente, o\r\nrespons\u00e1vel filtrou-a, diluiu-a 1.000 vezes em bal\u00e3o volum\u00e9trico e\r\nencontrou uma absorb\u00e2ncia de 0,502.\r\n<\/p><p>Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","oab":false,"nome":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398303,"slug":"farmacia-formulacoes-farmaceuticas"}],"slug":"farmacia\/833150","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma vez que, ao filtrar a luz no comprimento de onda correspondente \u00e0s faixas UVA e UVB, o filtro B \u00e9 mais seletivo que o A, a formula\u00e7\u00e3o composta pelo B tem maior efic\u00e1cia.","provas":[{"id":24567,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":24568,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":833159,"hashId":"d906a80bd132ce0c9265d7d1c18f8a3b","enunciado":"Uma vez que, ao filtrar a luz no comprimento de onda\r\ncorrespondente \u00e0s faixas UVA e UVB, o filtro B \u00e9 mais\r\nseletivo que o A, a formula\u00e7\u00e3o composta pelo B tem maior\r\nefic\u00e1cia.","resposta":2878628,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2878628,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2878629,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No desenvolvimento de alguns filtros solares comerciais, tem sido utilizada a tecnologia de nanopart\u00edculas. Considerando um filtro A que contenha \u00f3xido de zinco micronizado (di\u00e2metro de part\u00edcula entre 100 &#956;m e 500 &#956;m) e um filtro B composto por di\u00f3xido de tit\u00e2nio nanoparticulado (di\u00e2metro de part\u00edcula = 200 nm \u00b1 20 nm), julgue os seguintes itens.","id":339820,"enunciado":"No desenvolvimento de alguns filtros solares comerciais, tem sido\r\nutilizada a tecnologia de nanopart\u00edculas. Considerando um filtro A\r\nque contenha \u00f3xido de zinco micronizado (di\u00e2metro de part\u00edcula\r\nentre 100 &#956;m e 500 &#956;m) e um filtro B composto por di\u00f3xido de\r\ntit\u00e2nio nanoparticulado (di\u00e2metro de part\u00edcula = 200 nm \u00b1 20 nm),\r\njulgue os seguintes itens.","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","oab":false,"nome":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398303,"slug":"farmacia-formulacoes-farmaceuticas"}],"slug":"farmacia\/833159","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A capta\u00e7\u00e3o da luz na faixa do ultravioleta pelo filtro B deve excitar as mol\u00e9culas de di\u00f3xido de tit\u00e2nio e emitir luz em comprimentos de onda de baixa energia e, portanto, sem efeitos delet\u00e9rios para a pele.","provas":[{"id":24567,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":24568,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":833162,"hashId":"05b37047966473700d4f12083afcdce1","enunciado":"A capta\u00e7\u00e3o da luz na faixa do ultravioleta pelo filtro B deve\r\nexcitar as mol\u00e9culas de di\u00f3xido de tit\u00e2nio e emitir luz em\r\ncomprimentos de onda de baixa energia e, portanto, sem\r\nefeitos delet\u00e9rios para a pele.","resposta":2878635,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2878634,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2878635,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No desenvolvimento de alguns filtros solares comerciais, tem sido utilizada a tecnologia de nanopart\u00edculas. Considerando um filtro A que contenha \u00f3xido de zinco micronizado (di\u00e2metro de part\u00edcula entre 100 &#956;m e 500 &#956;m) e um filtro B composto por di\u00f3xido de tit\u00e2nio nanoparticulado (di\u00e2metro de part\u00edcula = 200 nm \u00b1 20 nm), julgue os seguintes itens.","id":339820,"enunciado":"No desenvolvimento de alguns filtros solares comerciais, tem sido\r\nutilizada a tecnologia de nanopart\u00edculas. Considerando um filtro A\r\nque contenha \u00f3xido de zinco micronizado (di\u00e2metro de part\u00edcula\r\nentre 100 &#956;m e 500 &#956;m) e um filtro B composto por di\u00f3xido de\r\ntit\u00e2nio nanoparticulado (di\u00e2metro de part\u00edcula = 200 nm \u00b1 20 nm),\r\njulgue os seguintes itens.","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","oab":false,"nome":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398303,"slug":"farmacia-formulacoes-farmaceuticas"}],"slug":"farmacia\/833162","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A sacarose \u00e9 o edulcorante da formula\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":24567,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":24568,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":833164,"hashId":"7c6ce47ed513802af2555595578e0510","enunciado":"A sacarose \u00e9 o edulcorante da formula\u00e7\u00e3o.","resposta":2878638,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2878638,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2878639,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A partir da an\u00e1lise da composi\u00e7\u00e3o apresentada, que corresponde a uma suspens\u00e3o oral comercial, julgue os itens que se seguem.","id":339821,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24567\/13.gif\"><\/p><p>A partir da an\u00e1lise da composi\u00e7\u00e3o apresentada, que corresponde a\r\numa suspens\u00e3o oral comercial, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","oab":false,"nome":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398303,"slug":"farmacia-formulacoes-farmaceuticas"}],"slug":"farmacia\/833164","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A presen\u00e7a de citrato de s\u00f3dio pode ter influ\u00eancia no grau de flocula\u00e7\u00e3o das part\u00edculas suspensas do f\u00e1rmaco, grau que, por sua vez, influencia na velocidade e no modo de sedimenta\u00e7\u00e3o dessas part\u00edculas.","provas":[{"id":24567,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":24568,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":833166,"hashId":"8ce572f64972755cf3188bfb7d4b8784","enunciado":"A presen\u00e7a de citrato de s\u00f3dio pode ter influ\u00eancia no grau de\r\nflocula\u00e7\u00e3o das part\u00edculas suspensas do f\u00e1rmaco, grau que, por\r\nsua vez, influencia na velocidade e no modo de sedimenta\u00e7\u00e3o\r\ndessas part\u00edculas.","resposta":2878642,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2878642,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2878643,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A partir da an\u00e1lise da composi\u00e7\u00e3o apresentada, que corresponde a uma suspens\u00e3o oral comercial, julgue os itens que se seguem.","id":339821,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24567\/13.gif\"><\/p><p>A partir da an\u00e1lise da composi\u00e7\u00e3o apresentada, que corresponde a\r\numa suspens\u00e3o oral comercial, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","oab":false,"nome":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398303,"slug":"farmacia-formulacoes-farmaceuticas"}],"slug":"farmacia\/833166","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando que a dose do f\u00e1rmaco a ser administrada seja de 5 mg\/kg, um paciente de 50 kg dever\u00e1 receber 2,5 mL da formula\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":24567,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":24568,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":833167,"hashId":"f96aa85462496eab7a01b970289280dc","enunciado":"Considerando que a dose do f\u00e1rmaco a ser administrada seja de\r\n5 mg\/kg, um paciente de 50 kg dever\u00e1 receber 2,5 mL da\r\nformula\u00e7\u00e3o.","resposta":2878644,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2878644,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2878645,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A partir da an\u00e1lise da composi\u00e7\u00e3o apresentada, que corresponde a uma suspens\u00e3o oral comercial, julgue os itens que se seguem.","id":339821,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24567\/13.gif\"><\/p><p>A partir da an\u00e1lise da composi\u00e7\u00e3o apresentada, que corresponde a\r\numa suspens\u00e3o oral comercial, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398301,"slug":"farmacia-administracao-de-medicamentos"}],"slug":"farmacia\/833167","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A curva 2 tem comportamento de fluxo dilatante, importante em xampus e condicionadores.","provas":[{"id":24567,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":24568,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":833170,"hashId":"6f65bbc9edd31242699adfe83da69228","enunciado":"A curva 2 tem comportamento de fluxo dilatante, importante\r\nem xampus e condicionadores.","resposta":2878651,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2878650,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2878651,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nos reogramas apresentados, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":339822,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24567\/14.gif\"><\/p><p>Com base nos reogramas apresentados, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","oab":false,"nome":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398303,"slug":"farmacia-formulacoes-farmaceuticas"}],"slug":"farmacia\/833170","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Estima-se que at\u00e9 70% das infec\u00e7\u00f5es bacterianas humanas ocorram com a forma\u00e7\u00e3o de biofilmes bacterianos. A maioria das infec\u00e7\u00f5es nosocomiais est\u00e1 relacionada aos biofilmes aderidos aos cateteres para o acesso venoso e a administra\u00e7\u00e3o de medicamentos e nutri\u00e7\u00e3o parenteral.","provas":[{"id":24567,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":24568,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":833178,"hashId":"8b9e49db86537e2687103f528b49756b","enunciado":"Estima-se que at\u00e9 70% das infec\u00e7\u00f5es bacterianas humanas\r\nocorram com a forma\u00e7\u00e3o de biofilmes bacterianos. A maioria\r\ndas infec\u00e7\u00f5es nosocomiais est\u00e1 relacionada aos biofilmes\r\naderidos aos cateteres para o acesso venoso e a administra\u00e7\u00e3o\r\nde medicamentos e nutri\u00e7\u00e3o parenteral.","resposta":2878666,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2878666,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2878667,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao crescimento microbiano e aos m\u00e9todos de controle do crescimento microbiano, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":339824,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao crescimento microbiano e aos m\u00e9todos de controle\r\ndo crescimento microbiano, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Microbiologia","oab":false,"nome":"Microbiologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398388,"slug":"farmacia-microbiologia"}],"slug":"farmacia\/833178","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A tetraciclina \u00e9 um antimicrobiano de amplo espectro de a\u00e7\u00e3o, ao contr\u00e1rio da vancomicina, que possui estreito espectro de a\u00e7\u00e3o; isso significa que a tetraciclina age tanto em bact\u00e9rias Gram-positivas e Gram-negativas quanto em v\u00edrus, ao passo que a vancomicina n\u00e3o age contra infec\u00e7\u00f5es virais.","provas":[{"id":24567,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":24568,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":833185,"hashId":"c36f88fce0c81e93011564b9f86ef949","enunciado":"A tetraciclina \u00e9 um antimicrobiano de amplo espectro de a\u00e7\u00e3o,\r\nao contr\u00e1rio da vancomicina, que possui estreito espectro de\r\na\u00e7\u00e3o; isso significa que a tetraciclina age tanto em bact\u00e9rias\r\nGram-positivas e Gram-negativas quanto em v\u00edrus, ao passo\r\nque a vancomicina n\u00e3o age contra infec\u00e7\u00f5es virais.","resposta":2878681,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2878680,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2878681,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 quimioterapia antimicrobiana, aos mecanismos de a\u00e7\u00e3o de antibacterianos e \u00e0 resist\u00eancia a antimicrobianos, julgue os itens a seguir.","id":339825,"enunciado":"No que se refere \u00e0 quimioterapia antimicrobiana, aos mecanismos\r\nde a\u00e7\u00e3o de antibacterianos e \u00e0 resist\u00eancia a antimicrobianos, julgue\r\nos itens a seguir.","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Microbiologia","oab":false,"nome":"Microbiologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398388,"slug":"farmacia-microbiologia"}],"slug":"farmacia\/833185","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A sulfanilamida \u00e9 um antibacteriano capaz de conter infec\u00e7\u00f5es estreptoc\u00f3cicas, mas n\u00e3o \u00e9 um antibi\u00f3tico.","provas":[{"id":24567,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":24568,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":833188,"hashId":"7fc023aa2ed99a4f33e26fa504adcfcb","enunciado":"A sulfanilamida \u00e9 um antibacteriano capaz de conter infec\u00e7\u00f5es\r\nestreptoc\u00f3cicas, mas n\u00e3o \u00e9 um antibi\u00f3tico.","resposta":2878686,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2878686,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2878687,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 quimioterapia antimicrobiana, aos mecanismos de a\u00e7\u00e3o de antibacterianos e \u00e0 resist\u00eancia a antimicrobianos, julgue os itens a seguir.","id":339825,"enunciado":"No que se refere \u00e0 quimioterapia antimicrobiana, aos mecanismos\r\nde a\u00e7\u00e3o de antibacterianos e \u00e0 resist\u00eancia a antimicrobianos, julgue\r\nos itens a seguir.","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Microbiologia","oab":false,"nome":"Microbiologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398388,"slug":"farmacia-microbiologia"}],"slug":"farmacia\/833188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico de diabetes melito pode ser realizado por tr\u00eas crit\u00e9rios diferentes: primeiro, pela presen\u00e7a de sinais e sintomas associados \u00e0 glicemia casual acima de 200 mg\/dL; segundo, glicemia em jejum acima de 126 mg\/dL; terceiro, teste de toler\u00e2ncia \u00e0 glicose com glicemia acima de 200 mg\/dL.","provas":[{"id":24567,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":24568,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":833197,"hashId":"cfea864f0533edc3f133c6d2df7d0507","enunciado":"O diagn\u00f3stico de diabetes melito pode ser realizado por tr\u00eas\r\ncrit\u00e9rios diferentes: primeiro, pela presen\u00e7a de sinais e\r\nsintomas associados \u00e0 glicemia casual acima de 200 mg\/dL;\r\nsegundo, glicemia em jejum acima de 126 mg\/dL; terceiro,\r\nteste de toler\u00e2ncia \u00e0 glicose com glicemia acima de 200 mg\/dL.","resposta":2878704,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2878704,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2878705,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia ao texto e \u00e0s DCNTs nele mencionadas, julgue os itens subsequentes.","id":339827,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24567\/16.gif\"><\/p><p>Com refer\u00eancia ao texto e \u00e0s DCNTs nele mencionadas, julgue os\r\nitens subsequentes.<\/p>","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Farmacologia Cl\u00ednica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419126,"slug":"farmacia-farmacologia-clinica"}],"slug":"farmacia\/833197","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No tratamento de pacientes diab\u00e9ticos e hipercolesterol\u00eamicos devido \u00e0 a\u00e7\u00e3o hipoglicemiante nas c\u00e9lulas pancre\u00e1ticas, empregam-se f\u00e1rmacos da classe das estatinas, que s\u00e3o inibidores da enzima HMG-CoA redutase.","provas":[{"id":24567,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":24568,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":833199,"hashId":"46c0f6c5be64c107a3e84c83c9f59922","enunciado":"No tratamento de pacientes diab\u00e9ticos e hipercolesterol\u00eamicos\r\ndevido \u00e0 a\u00e7\u00e3o hipoglicemiante nas c\u00e9lulas pancre\u00e1ticas,\r\nempregam-se f\u00e1rmacos da classe das estatinas, que s\u00e3o\r\ninibidores da enzima HMG-CoA redutase.","resposta":2878709,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2878708,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2878709,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia ao texto e \u00e0s DCNTs nele mencionadas, julgue os itens subsequentes.","id":339827,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24567\/16.gif\"><\/p><p>Com refer\u00eancia ao texto e \u00e0s DCNTs nele mencionadas, julgue os\r\nitens subsequentes.<\/p>","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":"farmacia\/833199","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O procedimento indicado para a realiza\u00e7\u00e3o do exame de fezes e confirma\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico \u00e9 pelo m\u00e9todo de Kato-Katz, que permite a quantifica\u00e7\u00e3o do agente infeccioso.","provas":[{"id":24567,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":24568,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":833204,"hashId":"09e10d920902fbfa1bc072b1377ac0a6","enunciado":"O procedimento indicado para a realiza\u00e7\u00e3o do exame de fezes\r\ne confirma\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico \u00e9 pelo m\u00e9todo de Kato-Katz, que\r\npermite a quantifica\u00e7\u00e3o do agente infeccioso.","resposta":2878719,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2878718,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2878719,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente do sexo feminino, de vinte anos de idade, procurou o posto de sa\u00fade com queixas de fraqueza muscular, dores abdominais, diarreia persistente havia mais de duas semanas, com fezes acinzentadas e apar\u00eancia oleosa. Foram colhidas amostras de sangue e fezes da paciente para a realiza\u00e7\u00e3o de exames laboratoriais e alguns resultados desses exames est\u00e3o listados a seguir. Com refer\u00eancia ao caso cl\u00ednico descrito e \u00e0s informa\u00e7\u00f5es apresentadas, julgue os itens que se seguem.","id":339828,"enunciado":"<p>Paciente do sexo feminino, de vinte anos de idade,\r\nprocurou o posto de sa\u00fade com queixas de fraqueza muscular, dores\r\nabdominais, diarreia persistente havia mais de duas semanas, com\r\nfezes acinzentadas e apar\u00eancia oleosa. Foram colhidas amostras de\r\nsangue e fezes da paciente para a realiza\u00e7\u00e3o de exames laboratoriais\r\ne alguns resultados desses exames est\u00e3o listados a seguir. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24567\/17.gif\"><\/p><p>Com refer\u00eancia ao caso cl\u00ednico descrito e \u00e0s informa\u00e7\u00f5es\r\napresentadas, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Parasitologia","oab":false,"nome":"Parasitologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398703,"slug":"farmacia-parasitologia"}],"slug":"farmacia\/833204","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":12518},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":8999}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O caso em quest\u00e3o requer limas que tenham fio lateral de corte mais agudo e proporcionem a forma\u00e7\u00e3o de raspas de dentina menores, o que ser\u00e1 satisfat\u00f3rio para a superf\u00edcie dentin\u00e1ria.","provas":[{"id":24569,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":12518},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-odontologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia - 2017"},{"id":24570,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":8999},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-odontologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":833210,"hashId":"a1d030d635674ed4674ee54a155b28c9","enunciado":"O caso em quest\u00e3o requer limas que tenham fio lateral de corte\r\nmais agudo e proporcionem a forma\u00e7\u00e3o de raspas de dentina\r\nmenores, o que ser\u00e1 satisfat\u00f3rio para a superf\u00edcie dentin\u00e1ria.","resposta":2878730,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2878730,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2878731,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um homem com setenta e tr\u00eas anos de idade foi encaminhado a um servi\u00e7o de endodontia com diagn\u00f3stico de pulpite irrevers\u00edvel no dente 26. No exame cl\u00ednico, confirmam-se o diagn\u00f3stico e a indica\u00e7\u00e3o de tratamento endod\u00f4ntico convencional. Adicionalmente, a radiografia periapical indicou a exist\u00eancia de quatro canais atr\u00e9sicos; dois deles, na raiz mesiovestibular com dupla curvatura. Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":339830,"enunciado":"<p>Um homem com setenta e tr\u00eas anos de idade foi\r\nencaminhado a um servi\u00e7o de endodontia com diagn\u00f3stico de\r\npulpite irrevers\u00edvel no dente 26. No exame cl\u00ednico, confirmam-se o\r\ndiagn\u00f3stico e a indica\u00e7\u00e3o de tratamento endod\u00f4ntico convencional.\r\nAdicionalmente, a radiografia periapical indicou a exist\u00eancia de\r\nquatro canais atr\u00e9sicos; dois deles, na raiz mesiovestibular com\r\ndupla curvatura.\r\n<\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Endodontia","oab":false,"nome":"Endodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399348,"slug":"odontologia-endodontia"}],"slug":"odontologia\/833210","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":12518},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":8999}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A s\u00edndrome de ard\u00eancia bucal acomete frequentemente o paciente com hipotireoidismo.","provas":[{"id":24569,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":12518},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-odontologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia - 2017"},{"id":24570,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":8999},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-odontologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":833219,"hashId":"90e7415b1acb60606e4e1549c425b781","enunciado":"A s\u00edndrome de ard\u00eancia bucal acomete frequentemente o\r\npaciente com hipotireoidismo.","resposta":2878749,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2878748,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2878749,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o papel do cirurgi\u00e3o-dentista como colaborador no diagn\u00f3stico e na hip\u00f3tese de manifesta\u00e7\u00e3o de hipotireoidismo, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":339832,"enunciado":"Considerando o papel do cirurgi\u00e3o-dentista como colaborador no\r\ndiagn\u00f3stico e na hip\u00f3tese de manifesta\u00e7\u00e3o de hipotireoidismo,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":12,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Manifesta\u00e7\u00e3o Oral das Doen\u00e7as Sist\u00eamicas","oab":false,"nome":"Manifesta\u00e7\u00e3o Oral das Doen\u00e7as Sist\u00eamicas","pai":417410,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417411,"slug":"odontologia-manifestacao-oral-das-doencas-sistemicas"}],"slug":"odontologia\/833219","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":12518},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":8999}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Normalmente, o hipotireoidismo est\u00e1 associado ao aumento de volume das gl\u00e2ndulas salivares.","provas":[{"id":24569,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":12518},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-odontologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia - 2017"},{"id":24570,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":8999},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-odontologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":833222,"hashId":"4826a3a7805ee4f73ac4a1082fca1135","enunciado":"Normalmente, o hipotireoidismo est\u00e1 associado ao aumento de\r\nvolume das gl\u00e2ndulas salivares.","resposta":2878754,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2878754,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2878755,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o papel do cirurgi\u00e3o-dentista como colaborador no diagn\u00f3stico e na hip\u00f3tese de manifesta\u00e7\u00e3o de hipotireoidismo, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":339832,"enunciado":"Considerando o papel do cirurgi\u00e3o-dentista como colaborador no\r\ndiagn\u00f3stico e na hip\u00f3tese de manifesta\u00e7\u00e3o de hipotireoidismo,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":12,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Manifesta\u00e7\u00e3o Oral das Doen\u00e7as Sist\u00eamicas","oab":false,"nome":"Manifesta\u00e7\u00e3o Oral das Doen\u00e7as Sist\u00eamicas","pai":417410,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417411,"slug":"odontologia-manifestacao-oral-das-doencas-sistemicas"}],"slug":"odontologia\/833222","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":12518},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":8999}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico de hipotireoidismo pode ser confirmado durante o exame f\u00edsico extraoral pela presen\u00e7a de pele seca, \u00e1spera, fria e com descama\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":24569,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":12518},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-odontologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia - 2017"},{"id":24570,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":8999},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-odontologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":833223,"hashId":"b85b8e76bc6e455e6772bfae36956ad7","enunciado":"O diagn\u00f3stico de hipotireoidismo pode ser confirmado durante\r\no exame f\u00edsico extraoral pela presen\u00e7a de pele seca, \u00e1spera, fria\r\ne com descama\u00e7\u00e3o.","resposta":2878757,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2878756,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2878757,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o papel do cirurgi\u00e3o-dentista como colaborador no diagn\u00f3stico e na hip\u00f3tese de manifesta\u00e7\u00e3o de hipotireoidismo, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":339832,"enunciado":"Considerando o papel do cirurgi\u00e3o-dentista como colaborador no\r\ndiagn\u00f3stico e na hip\u00f3tese de manifesta\u00e7\u00e3o de hipotireoidismo,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":12,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Integral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Integral","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417558,"slug":"odontologia-clinica-integral"}],"slug":"odontologia\/833223","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":12518},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":8999}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os sintomas apresentados pela paciente s\u00e3o de angina de Ludwig, quadro grav\u00edssimo das infec\u00e7\u00f5es mandibulares, decorrente da proje\u00e7\u00e3o posterior da l\u00edngua, que obstrui as vias a\u00e9reas superiores e pode provocar asfixia.","provas":[{"id":24569,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":12518},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-odontologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia - 2017"},{"id":24570,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":8999},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-odontologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":833225,"hashId":"9cece15dd78af9a798712e330c7b1fb8","enunciado":"Os sintomas apresentados pela paciente s\u00e3o de angina de\r\nLudwig, quadro grav\u00edssimo das infec\u00e7\u00f5es mandibulares,\r\ndecorrente da proje\u00e7\u00e3o posterior da l\u00edngua, que obstrui as vias\r\na\u00e9reas superiores e pode provocar asfixia.","resposta":2878761,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2878760,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2878761,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma mulher de vinte e cinco anos de idade foi atendida em ambulat\u00f3rio odontol\u00f3gico com edema na hemiface direita, dor intensa e estado febril. No exame f\u00edsico, foi observada a presen\u00e7a de abscesso dentoalveolar relativo ao dente 45. A respeito desse caso cl\u00ednico, julgue os itens subsequentes, considerando a drenagem imediata da cole\u00e7\u00e3o purulenta como manobra de urg\u00eancia.","id":339833,"enunciado":"<p>Uma mulher de vinte e cinco anos de idade foi atendida em\r\nambulat\u00f3rio odontol\u00f3gico com edema na hemiface direita, dor\r\nintensa e estado febril. No exame f\u00edsico, foi observada a presen\u00e7a\r\nde abscesso dentoalveolar relativo ao dente 45.\r\n<\/p><p>A respeito desse caso cl\u00ednico, julgue os itens subsequentes,\r\nconsiderando a drenagem imediata da cole\u00e7\u00e3o purulenta como\r\nmanobra de urg\u00eancia.<\/p>","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cirurgia","oab":false,"nome":"Cirurgia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399311,"slug":"odontologia-cirurgia"}],"slug":"odontologia\/833225","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":12518},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":8999}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso a quantidade de dentes nos arcos do paciente seja significativamente maior, o problema poder\u00e1 estar associado \u00e0 s\u00edndrome de Gardner.","provas":[{"id":24569,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":12518},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-odontologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia - 2017"},{"id":24570,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":8999},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-odontologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":833230,"hashId":"00fece875b52a4f7f5e2c240fb7ea70d","enunciado":"Caso a quantidade de dentes nos arcos do paciente seja\r\nsignificativamente maior, o problema poder\u00e1 estar associado\r\n\u00e0 s\u00edndrome de Gardner.","resposta":2878770,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2878770,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2878771,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um homem de dezoito anos de idade foi encaminhado ao servi\u00e7o de cirurgia bucal com indica\u00e7\u00e3o de algumas extra\u00e7\u00f5es. Na anamnese, ele relatou possuir uma s\u00edndrome cuja manifesta\u00e7\u00e3o bucal se dava por meio de m\u00e1-forma\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria. No entanto, n\u00e3o sabia explicar exatamente qual era o seu problema, por isso o cirurgi\u00e3o-dentista realizou exames para averiguar a condi\u00e7\u00e3o bucal e a prov\u00e1vel hip\u00f3tese diagn\u00f3stica do paciente. Com refer\u00eancia a esse caso cl\u00ednico, julgue os itens subsecutivos.","id":339834,"enunciado":"<p>Um homem de dezoito anos de idade foi encaminhado ao\r\nservi\u00e7o de cirurgia bucal com indica\u00e7\u00e3o de algumas extra\u00e7\u00f5es. Na\r\nanamnese, ele relatou possuir uma s\u00edndrome cuja manifesta\u00e7\u00e3o\r\nbucal se dava por meio de m\u00e1-forma\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria. No entanto, n\u00e3o\r\nsabia explicar exatamente qual era o seu problema, por isso o\r\ncirurgi\u00e3o-dentista realizou exames para averiguar a condi\u00e7\u00e3o bucal\r\ne a prov\u00e1vel hip\u00f3tese diagn\u00f3stica do paciente.\r\n<\/p><p>Com refer\u00eancia a esse caso cl\u00ednico, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":22,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Manifesta\u00e7\u00e3o Oral das Doen\u00e7as Sist\u00eamicas","oab":false,"nome":"Manifesta\u00e7\u00e3o Oral das Doen\u00e7as Sist\u00eamicas","pai":417410,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417411,"slug":"odontologia-manifestacao-oral-das-doencas-sistemicas"}],"slug":"odontologia\/833230","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":12518},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":8999}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso o paciente apresente uma quantidade normal de dentes, estando, por\u00e9m, alguns unidos por fus\u00e3o cement\u00e1ria, o problema estar\u00e1 relacionado \u00e0 concresc\u00eancia.","provas":[{"id":24569,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":12518},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-odontologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia - 2017"},{"id":24570,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":8999},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-odontologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":833233,"hashId":"70fedae50fe34ca5ad3c6639dbbdbd66","enunciado":"Caso o paciente apresente uma quantidade normal de dentes,\r\nestando, por\u00e9m, alguns unidos por fus\u00e3o cement\u00e1ria, o\r\nproblema estar\u00e1 relacionado \u00e0 concresc\u00eancia.","resposta":2878776,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2878776,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2878777,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um homem de dezoito anos de idade foi encaminhado ao servi\u00e7o de cirurgia bucal com indica\u00e7\u00e3o de algumas extra\u00e7\u00f5es. Na anamnese, ele relatou possuir uma s\u00edndrome cuja manifesta\u00e7\u00e3o bucal se dava por meio de m\u00e1-forma\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria. No entanto, n\u00e3o sabia explicar exatamente qual era o seu problema, por isso o cirurgi\u00e3o-dentista realizou exames para averiguar a condi\u00e7\u00e3o bucal e a prov\u00e1vel hip\u00f3tese diagn\u00f3stica do paciente. Com refer\u00eancia a esse caso cl\u00ednico, julgue os itens subsecutivos.","id":339834,"enunciado":"<p>Um homem de dezoito anos de idade foi encaminhado ao\r\nservi\u00e7o de cirurgia bucal com indica\u00e7\u00e3o de algumas extra\u00e7\u00f5es. Na\r\nanamnese, ele relatou possuir uma s\u00edndrome cuja manifesta\u00e7\u00e3o\r\nbucal se dava por meio de m\u00e1-forma\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria. No entanto, n\u00e3o\r\nsabia explicar exatamente qual era o seu problema, por isso o\r\ncirurgi\u00e3o-dentista realizou exames para averiguar a condi\u00e7\u00e3o bucal\r\ne a prov\u00e1vel hip\u00f3tese diagn\u00f3stica do paciente.\r\n<\/p><p>Com refer\u00eancia a esse caso cl\u00ednico, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":22,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anomalias Dent\u00e1rias e de Tecidos Moles","oab":false,"nome":"Anomalias Dent\u00e1rias e de Tecidos Moles","pai":417410,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417414,"slug":"odontologia-anomalias-dentarias-e-de-tecidos-moles"}],"slug":"odontologia\/833233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":12518},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":8999}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso de suspeita de fratura de c\u00f4ndilo, o profissional poder\u00e1 se valer de imagens satisfat\u00f3rias por meio da proje\u00e7\u00e3o de Towne reversa.","provas":[{"id":24569,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":12518},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-odontologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia - 2017"},{"id":24570,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":8999},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-odontologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":833236,"hashId":"bab5db8ebf4c8d9849270a627eab5065","enunciado":"No caso de suspeita de fratura de c\u00f4ndilo, o profissional\r\npoder\u00e1 se valer de imagens satisfat\u00f3rias por meio da proje\u00e7\u00e3o\r\nde Towne reversa.","resposta":2878782,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2878782,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2878783,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma jovem de dezesseis anos de idade, v\u00edtima de acidente automobil\u00edstico, sofreu traumatismo na regi\u00e3o da face. Diante do quadro de urg\u00eancia, o cirurgi\u00e3o-dentista, para melhor se orientar, solicitou alguns exames radiogr\u00e1ficos. Considerando esse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":339835,"enunciado":"<p>Uma jovem de dezesseis anos de idade, v\u00edtima de acidente\r\nautomobil\u00edstico, sofreu traumatismo na regi\u00e3o da face. Diante do\r\nquadro de urg\u00eancia, o cirurgi\u00e3o-dentista, para melhor se orientar,\r\nsolicitou alguns exames radiogr\u00e1ficos.\r\n<\/p><p>Considerando esse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Radiologia e Imaginologia Odontol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Radiologia e Imaginologia Odontol\u00f3gica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399326,"slug":"odontologia-radiologia-e-imaginologia-odontologica"}],"slug":"odontologia\/833236","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na regress\u00e3o linear, quando a vari\u00e2ncia dos termos do erro aparece constante no intervalo de valores de uma vari\u00e1vel independente, dizemos que os dados s\u00e3o:","provas":[{"id":24533,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-analista-administrativo-area-estatistica","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":832066,"hashId":"99db36f767ccc775691a018813c37721","enunciado":"Na regress\u00e3o linear, quando a vari\u00e2ncia dos termos do\r\nerro aparece constante no intervalo de valores de uma\r\nvari\u00e1vel independente, dizemos que os dados s\u00e3o:","resposta":2875538,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Colineares","id":2875536,"corpo":"Colineares","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Autocorrelacionados","id":2875537,"corpo":"Autocorrelacionados","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Homoced\u00e1sticos","id":2875538,"corpo":"Homoced\u00e1sticos","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Heteroced\u00e1sticos","id":2875539,"corpo":"Heteroced\u00e1sticos","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Constantes","id":2875540,"corpo":"Constantes","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":339558,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Propriedades Assint\u00f3ticas","oab":false,"nome":"Propriedades Assint\u00f3ticas","pai":426609,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7260,"slug":"estatistica-propriedades-assintoticas"}],"slug":"estatistica\/832066","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Processos","id":12508}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique, das alternativas abaixo, o diagrama comportamental da UML 2.0 que apresenta os conceitos de include e extend para destacar o tipo de rela\u00e7\u00f5es existentes:","provas":[{"id":24534,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Processos","id":12508},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-processos","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Processos - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:00","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":832073,"hashId":"7eaebd5de5a0d249861b9b2c1310d25b","enunciado":"Identifique, das alternativas abaixo, o diagrama\r\ncomportamental da UML 2.0 que apresenta os conceitos\r\nde include e extend para destacar o tipo de rela\u00e7\u00f5es\r\nexistentes:","resposta":2875573,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diagrama de Objetos","id":2875571,"corpo":"Diagrama de Objetos","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diagrama de Pacotes","id":2875572,"corpo":"Diagrama de Pacotes","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diagrama de Caso de Uso","id":2875573,"corpo":"Diagrama de Caso de Uso","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diagrama de Instala\u00e7\u00e3o","id":2875574,"corpo":"Diagrama de Instala\u00e7\u00e3o","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Diagrama de Componentes","id":2875575,"corpo":"Diagrama de Componentes","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":339560,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/832073","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Processos","id":12508}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na linguagem JAVA temos quatro modificadores de acesso que modificam a forma como podem ser acessadas as classes, m\u00e9todos e\/ou vari\u00e1veis. Para tanto, preencha a tabela abaixo com SIM ou N\u00c3O, linha a linha: Assinale a alternativa que completa correta e respectivamente as lacunas.","provas":[{"id":24534,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Processos","id":12508},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-processos","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Processos - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:02","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":832087,"hashId":"c7549c788690736928f2e42976849a32","enunciado":"<p>Na linguagem JAVA temos quatro modificadores\r\nde acesso que modificam a forma como podem ser\r\nacessadas as classes, m\u00e9todos e\/ou vari\u00e1veis. Para\r\ntanto, preencha a tabela abaixo com SIM ou N\u00c3O, linha\r\na linha: <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24534\/14.gif\"><\/p><p>Assinale a alternativa que completa correta e\r\nrespectivamente as lacunas.<\/p>","resposta":2875644,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":2875641,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24534\/15.gif\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":2875642,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24534\/16.gif\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":2875643,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24534\/17.gif\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":2875644,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24534\/18.gif\">","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":2875645,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24534\/19.gif\">","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":339561,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/832087","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":12518},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":8999}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cirurgi\u00f5es-dentistas apresentam alto risco de contrair hepatite B \u2014 transmitida por secre\u00e7\u00f5es infecciosas presentes na saliva, no sangue ou no fluido gengival \u2014, devido ao fato de esse v\u00edrus permanecer infeccioso, por at\u00e9 seis meses ap\u00f3s ter secado sobre alguma superf\u00edcie.","provas":[{"id":24569,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":12518},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-odontologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia - 2017"},{"id":24570,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":8999},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-odontologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:56:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":833239,"hashId":"060ddd155b4382790789166c5a363ce2","enunciado":"Cirurgi\u00f5es-dentistas apresentam alto risco de contrair hepatite\r\nB \u2014 transmitida por secre\u00e7\u00f5es infecciosas presentes na saliva,\r\nno sangue ou no fluido gengival \u2014, devido ao fato de esse\r\nv\u00edrus permanecer infeccioso, por at\u00e9 seis meses ap\u00f3s ter secado\r\nsobre alguma superf\u00edcie.","resposta":2878788,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2878788,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2878789,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos procedimentos odontol\u00f3gicos de antissepsia e profilaxia, julgue os itens a seguir.","id":339836,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos procedimentos odontol\u00f3gicos de antissepsia e\r\nprofilaxia, julgue os itens a seguir.","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399302,"slug":"odontologia-biosseguranca"}],"slug":"odontologia\/833239","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":12518},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":8999}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na sala-cl\u00ednica do consult\u00f3rio odontol\u00f3gico, a simples desinfec\u00e7\u00e3o de todas as superf\u00edcies com saneantes \u00e0 base de hipoclorito de s\u00f3dio \u00e9 uma medida capaz de interferir na cadeia de infec\u00e7\u00e3o, proporcionando um ambiente seguro ao atendimento odontol\u00f3gico.","provas":[{"id":24569,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":12518},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-odontologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia - 2017"},{"id":24570,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":8999},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-odontologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:56:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":833242,"hashId":"bc87d723a8a5ba67cd3cd773aedb5907","enunciado":"Na sala-cl\u00ednica do consult\u00f3rio odontol\u00f3gico, a simples\r\ndesinfec\u00e7\u00e3o de todas as superf\u00edcies com saneantes \u00e0 base de\r\nhipoclorito de s\u00f3dio \u00e9 uma medida capaz de interferir na cadeia\r\nde infec\u00e7\u00e3o, proporcionando um ambiente seguro ao\r\natendimento odontol\u00f3gico.","resposta":2878795,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2878794,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2878795,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos procedimentos odontol\u00f3gicos de antissepsia e profilaxia, julgue os itens a seguir.","id":339836,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos procedimentos odontol\u00f3gicos de antissepsia e\r\nprofilaxia, julgue os itens a seguir.","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399302,"slug":"odontologia-biosseguranca"}],"slug":"odontologia\/833242","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":12518},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":8999}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A remo\u00e7\u00e3o da les\u00e3o cariosa profunda, de r\u00e1pida evolu\u00e7\u00e3o, que provoca resposta cl\u00ednica pulpar dolorosa evidenciada pela sensibilidade t\u00e9rmica, n\u00e3o impede a degenera\u00e7\u00e3o pulpar.","provas":[{"id":24569,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":12518},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-odontologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia - 2017"},{"id":24570,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":8999},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-odontologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:56:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":833251,"hashId":"6a18d2008ab4e19d85c06ee64b9a12f9","enunciado":"A remo\u00e7\u00e3o da les\u00e3o cariosa profunda, de r\u00e1pida evolu\u00e7\u00e3o, que\r\nprovoca resposta cl\u00ednica pulpar dolorosa evidenciada pela\r\nsensibilidade t\u00e9rmica, n\u00e3o impede a degenera\u00e7\u00e3o pulpar.","resposta":2878812,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2878812,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2878813,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsecutivos, acerca dos materiais e procedimentos restauradores dos dentes.","id":339838,"enunciado":"Julgue os itens subsecutivos, acerca dos materiais e procedimentos\r\nrestauradores dos dentes.","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cariologia","oab":false,"nome":"Cariologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399307,"slug":"odontologia-cariologia"}],"slug":"odontologia\/833251","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":12518},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":8999}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O coeficiente entre o n\u00famero de superf\u00edcies aderidas e o de superf\u00edcies livres da resina em uma cavidade tridimensional pode ser reduzido durante a polimeriza\u00e7\u00e3o aplicando-se incrementos da resina de forma que esta tenha contato com todas as paredes da cavidade simultaneamente.","provas":[{"id":24569,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":12518},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-odontologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia - 2017"},{"id":24570,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":8999},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-odontologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:56:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":833253,"hashId":"5d6f3bae876fd8e932df28d3fe80b991","enunciado":"O coeficiente entre o n\u00famero de superf\u00edcies aderidas e o de\r\nsuperf\u00edcies livres da resina em uma cavidade tridimensional\r\npode ser reduzido durante a polimeriza\u00e7\u00e3o aplicando-se\r\nincrementos da resina de forma que esta tenha contato com\r\ntodas as paredes da cavidade simultaneamente.","resposta":2878817,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2878816,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2878817,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsecutivos, acerca dos materiais e procedimentos restauradores dos dentes.","id":339838,"enunciado":"Julgue os itens subsecutivos, acerca dos materiais e procedimentos\r\nrestauradores dos dentes.","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Dent\u00edstica","oab":false,"nome":"Dent\u00edstica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399343,"slug":"odontologia-dentistica"}],"slug":"odontologia\/833253","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":12518},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":8999}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Todo preparo em uma cavidade profunda que ultrapasse a jun\u00e7\u00e3o amelo-dentin\u00e1ria \u00e9 determinado por uma dentina escler\u00f3tica \u00edntegra que garante a prote\u00e7\u00e3o pulpar.","provas":[{"id":24569,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":12518},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-odontologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia - 2017"},{"id":24570,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":8999},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-odontologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:56:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":833254,"hashId":"2beb6f14ad5186b09bc42d76733d09f3","enunciado":"Todo preparo em uma cavidade profunda que ultrapasse a\r\njun\u00e7\u00e3o amelo-dentin\u00e1ria \u00e9 determinado por uma dentina\r\nescler\u00f3tica \u00edntegra que garante a prote\u00e7\u00e3o pulpar.","resposta":2878819,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2878818,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2878819,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsecutivos, acerca dos materiais e procedimentos restauradores dos dentes.","id":339838,"enunciado":"Julgue os itens subsecutivos, acerca dos materiais e procedimentos\r\nrestauradores dos dentes.","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Dent\u00edstica","oab":false,"nome":"Dent\u00edstica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399343,"slug":"odontologia-dentistica"}],"slug":"odontologia\/833254","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":12518},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":8999}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na anestesia local, as fibras motoras s\u00e3o as primeiras a serem bloqueadas e as \u00faltimas a serem recuperadas, em fun\u00e7\u00e3o de seu di\u00e2metro e mieliniza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":24569,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":12518},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-odontologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia - 2017"},{"id":24570,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":8999},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-odontologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:56:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":833256,"hashId":"b77d93f34d2ee089ded7521a02a0e562","enunciado":"Na anestesia local, as fibras motoras s\u00e3o as primeiras a serem\r\nbloqueadas e as \u00faltimas a serem recuperadas, em fun\u00e7\u00e3o de seu\r\ndi\u00e2metro e mieliniza\u00e7\u00e3o.","resposta":2878823,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2878822,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2878823,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, relativos \u00e0s solu\u00e7\u00f5es anest\u00e9sicas utilizadas na odontologia.","id":339839,"enunciado":"Julgue os itens subsequentes, relativos \u00e0s solu\u00e7\u00f5es anest\u00e9sicas\r\nutilizadas na odontologia.","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399321,"slug":"odontologia-anestesiologia"}],"slug":"odontologia\/833256","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":12518},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":8999}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em casos de pacientes com alta sensibilidade na mucosa oral, o uso da benzoca\u00edna em pastilha, spray, gel ou solu\u00e7\u00e3o n\u00e3o oferece risco de provocar efeitos sist\u00eamicos em raz\u00e3o de seu baixo poder de absor\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":24569,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":12518},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-odontologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia - 2017"},{"id":24570,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":8999},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-odontologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:56:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":833258,"hashId":"0adcef6cb4d7466f436cb547832dcd36","enunciado":"Em casos de pacientes com alta sensibilidade na mucosa oral,\r\no uso da benzoca\u00edna em pastilha, spray, gel ou solu\u00e7\u00e3o n\u00e3o\r\noferece risco de provocar efeitos sist\u00eamicos em raz\u00e3o de seu\r\nbaixo poder de absor\u00e7\u00e3o.","resposta":2878826,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2878826,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2878827,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, relativos \u00e0s solu\u00e7\u00f5es anest\u00e9sicas utilizadas na odontologia.","id":339839,"enunciado":"Julgue os itens subsequentes, relativos \u00e0s solu\u00e7\u00f5es anest\u00e9sicas\r\nutilizadas na odontologia.","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399321,"slug":"odontologia-anestesiologia"}],"slug":"odontologia\/833258","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":12518},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":8999}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A dura\u00e7\u00e3o do tratamento analg\u00e9sico varia de acordo com a dura\u00e7\u00e3o da dor, por essa raz\u00e3o, de forma geral, analg\u00e9sicos n\u00e3o devem ser prescritos de forma profil\u00e1tica em casos de procedimentos cir\u00fargicos.","provas":[{"id":24569,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":12518},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-odontologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia - 2017"},{"id":24570,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":8999},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-odontologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:56:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":833267,"hashId":"c51ddc7d6df5df44fc9031c212ec210a","enunciado":"A dura\u00e7\u00e3o do tratamento analg\u00e9sico varia de acordo com a\r\ndura\u00e7\u00e3o da dor, por essa raz\u00e3o, de forma geral, analg\u00e9sicos n\u00e3o\r\ndevem ser prescritos de forma profil\u00e1tica em casos de\r\nprocedimentos cir\u00fargicos.","resposta":2878844,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2878844,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2878845,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos f\u00e1rmacos utilizados no exerc\u00edcio odontol\u00f3gico, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":339840,"enunciado":"Acerca dos f\u00e1rmacos utilizados no exerc\u00edcio odontol\u00f3gico, julgue\r\nos pr\u00f3ximos itens.","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399341,"slug":"odontologia-terapeutica-e-farmacologia-odontologica"}],"slug":"odontologia\/833267","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":12518},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":8999}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A nifedipina, que pode levar ao surgimento de hiperplasia gengival, \u00e9 um agente anticonvulsivante.","provas":[{"id":24569,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":12518},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-odontologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia - 2017"},{"id":24570,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":8999},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-odontologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:56:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":833276,"hashId":"dc2afae98ff473263ba9bd8ace171c13","enunciado":"A nifedipina, que pode levar ao surgimento de hiperplasia\r\ngengival, \u00e9 um agente anticonvulsivante.","resposta":2878863,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2878862,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2878863,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 terap\u00eautica medicamentosa em odontologia, julgue os itens que se seguem.","id":339842,"enunciado":"No que se refere \u00e0 terap\u00eautica medicamentosa em odontologia,\r\njulgue os itens que se seguem.","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399341,"slug":"odontologia-terapeutica-e-farmacologia-odontologica"}],"slug":"odontologia\/833276","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":12518},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":8999}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As for\u00e7as oclusais excessivas e o refluxo gastrointestinal s\u00e3o as principais causas de abfra\u00e7\u00e3o por resultarem em flex\u00f5es dentais que alteram a estrutura do esmalte, da dentina e do cemento.","provas":[{"id":24569,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":12518},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-odontologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia - 2017"},{"id":24570,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":8999},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-odontologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:56:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":833280,"hashId":"e1e29566421febaf5c2eb64c3f3a02dd","enunciado":"As for\u00e7as oclusais excessivas e o refluxo gastrointestinal s\u00e3o as\r\nprincipais causas de abfra\u00e7\u00e3o por resultarem em flex\u00f5es dentais\r\nque alteram a estrutura do esmalte, da dentina e do cemento.","resposta":2878871,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2878870,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2878871,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s les\u00f5es cervicais n\u00e3o cariosas (LCNCs), julgue os itens seguintes.","id":339843,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s les\u00f5es cervicais n\u00e3o cariosas (LCNCs), julgue os\r\nitens seguintes.","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anatomia Dent\u00e1ria e Oclus\u00e3o","oab":false,"nome":"Anatomia Dent\u00e1ria e Oclus\u00e3o","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399370,"slug":"odontologia-anatomia-dentaria-e-oclusao"}],"slug":"odontologia\/833280","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":12518},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":8999}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A recusa do exerc\u00edcio da profiss\u00e3o em locais onde as condi\u00e7\u00f5es de trabalho n\u00e3o sejam dignas, seguras e salubres constitui direito fundamental dos profissionais de odontologia.","provas":[{"id":24569,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":12518},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-odontologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia - 2017"},{"id":24570,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":8999},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-odontologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:56:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":833283,"hashId":"0c35bb35f3a4930b00c798bbf96dfa3a","enunciado":"A recusa do exerc\u00edcio da profiss\u00e3o em locais onde as condi\u00e7\u00f5es\r\nde trabalho n\u00e3o sejam dignas, seguras e salubres constitui\r\ndireito fundamental dos profissionais de odontologia.","resposta":2878876,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2878876,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2878877,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gica e do C\u00f3digo de Processo \u00c9tico Odontol\u00f3gico em vigor, julgue os itens subsequentes.","id":339844,"enunciado":"Acerca do C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gica e do C\u00f3digo de Processo\r\n\u00c9tico Odontol\u00f3gico em vigor, julgue os itens subsequentes.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gico e Legisla\u00e7\u00e3o profissional","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gico e Legisla\u00e7\u00e3o profissional","pai":417458,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417741,"slug":"odontologia-codigo-de-etica-odontologico-e-legislacao-profissional"}],"slug":"odontologia\/833283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":12518},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":8999}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os cr\u00e2nios de mulheres apresentam c\u00f4ndilos occipitais mais longos e estreitos do que os de homens.","provas":[{"id":24569,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":12518},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-odontologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia - 2017"},{"id":24570,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":8999},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-odontologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:56:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":833287,"hashId":"23097401b08788cda7cee93944182901","enunciado":"Os cr\u00e2nios de mulheres apresentam c\u00f4ndilos occipitais mais\r\nlongos e estreitos do que os de homens.","resposta":2878885,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2878884,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2878885,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 odontologia legal e forense.","id":339845,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 odontologia legal e forense.","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Odontologia Legal\/Forense","oab":false,"nome":"Odontologia Legal\/Forense","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399432,"slug":"odontologia-odontologia-legal-forense"}],"slug":"odontologia\/833287","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":12518},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":8999}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso o osso mandibular da referida paciente se caracterize como cortical e caso haja altera\u00e7\u00e3o de pH dos tecidos locais, o odontologista dever\u00e1 optar pela t\u00e9cnica de bloqueio do nervo alveolar inferior em vez da t\u00e9cnica anest\u00e9sica infiltrativa.","provas":[{"id":24569,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":12518},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-odontologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia - 2017"},{"id":24570,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":8999},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-odontologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":833302,"hashId":"42ebfc5f6775f62b9466dcc253d59949","enunciado":"Caso o osso mandibular da referida paciente se caracterize\r\ncomo cortical e caso haja altera\u00e7\u00e3o de pH dos tecidos locais,\r\no odontologista dever\u00e1 optar pela t\u00e9cnica de bloqueio do nervo\r\nalveolar inferior em vez da t\u00e9cnica anest\u00e9sica infiltrativa.","resposta":2878914,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2878914,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2878915,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente de quinze anos de idade, do sexo feminino, compareceu ao consult\u00f3rio odontol\u00f3gico com dor intensa e aumento volum\u00e9trico moderado da face direita. Ap\u00f3s exame cl\u00ednico simples, foi constatado que havia uma c\u00e1rie extensa no primeiro molar inferior direito. A paciente relatou ser al\u00e9rgica \u00e0 penicilina. Com refer\u00eancia ao caso cl\u00ednico precedente e aos conceitos fundamentais de odontologia, julgue os itens a seguir.","id":339848,"enunciado":"<p>Paciente de quinze anos de idade, do sexo feminino,\r\ncompareceu ao consult\u00f3rio odontol\u00f3gico com dor intensa e aumento\r\nvolum\u00e9trico moderado da face direita. Ap\u00f3s exame cl\u00ednico simples,\r\nfoi constatado que havia uma c\u00e1rie extensa no primeiro molar\r\ninferior direito. A paciente relatou ser al\u00e9rgica \u00e0 penicilina.\r\n<\/p><p>Com refer\u00eancia ao caso cl\u00ednico precedente e aos conceitos\r\nfundamentais de odontologia, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Odontopediatria","oab":false,"nome":"Odontopediatria","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399359,"slug":"odontologia-odontopediatria"},{"nome_clean":"Anatomia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","oab":false,"nome":"Anatomia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399430,"slug":"odontologia-anatomia-de-cabeca-e-pescoco"}],"slug":"odontologia\/833302","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":12518},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":8999}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O carcinoma de c\u00e9lulas escamosas \u00e9 a neoplasia maligna mais frequente dos tecidos bucais e tem origem no epit\u00e9lio de revestimento da boca.","provas":[{"id":24569,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":12518},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-odontologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia - 2017"},{"id":24570,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":8999},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-odontologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":833309,"hashId":"720ea52cfd8b6801a55bdac53ddcf33b","enunciado":"O carcinoma de c\u00e9lulas escamosas \u00e9 a neoplasia maligna mais\r\nfrequente dos tecidos bucais e tem origem no epit\u00e9lio de\r\nrevestimento da boca.","resposta":2878928,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2878928,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2878929,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos tecidos periodontais, julgue os itens seguintes.","id":339850,"enunciado":"A respeito dos tecidos periodontais, julgue os itens seguintes.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Periodontia","oab":false,"nome":"Periodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399336,"slug":"odontologia-periodontia"}],"slug":"odontologia\/833309","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":12518},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":8999}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual \u00e9 uma barreira, geralmente mec\u00e2nica, entre o profissional e as poss\u00edveis fontes de contamina\u00e7\u00e3o ou amea\u00e7as \u00e0 integridade f\u00edsica.","provas":[{"id":24569,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":12518},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-odontologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia - 2017"},{"id":24570,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":8999},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-odontologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":833315,"hashId":"6f943e1c405ac95c65f5de2625548834","enunciado":"O equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual \u00e9 uma barreira,\r\ngeralmente mec\u00e2nica, entre o profissional e as poss\u00edveis fontes\r\nde contamina\u00e7\u00e3o ou amea\u00e7as \u00e0 integridade f\u00edsica.","resposta":2878940,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2878940,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2878941,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios de biosseguran\u00e7a em odontologia, julgue os itens subsequentes.","id":339851,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios de biosseguran\u00e7a em odontologia,\r\njulgue os itens subsequentes.","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399302,"slug":"odontologia-biosseguranca"}],"slug":"odontologia\/833315","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Agente Censit\u00e1rio Administrativo","id":13449},{"descricao":"Agente Censit\u00e1rio de Inform\u00e1tica","id":13451}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cDa popula\u00e7\u00e3o de 3 milh\u00f5es de ind\u00edgenas anterior ao per\u00edodo colonial, restaram pouco mais de 200 mil na entrada do s\u00e9culo XXI, a maior parte habitantes de reservas como o Parque do Xingu. Criado em 1961 pelo presidente J\u00e2nio Quadros, como coroamento do trabalho dos irm\u00e3os Leonardo, Orlando e Cl\u00e1udio Villas-B\u00f4as, o parque abrigou remanescentes das tribos tapuias, que, ocultas no sert\u00e3o, foram mais preservadas\u201d. (A conquista do Brasil, Thales Guaracy) A op\u00e7\u00e3o abaixo que mostra uma an\u00e1lise correta de um dos componentes do texto \u00e9:","provas":[{"id":26649,"cargo":{"descricao":"Agente Censit\u00e1rio Administrativo","id":13449},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibge-2017-fgv-agente-censitario-administrativo","tipo":1,"nome":"FGV - IBGE - Agente Censit\u00e1rio Administrativo - 2017"},{"id":26651,"cargo":{"descricao":"Agente Censit\u00e1rio de Inform\u00e1tica","id":13451},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibge-2017-fgv-agente-censitario-de-informatica","tipo":1,"nome":"FGV - IBGE - Agente Censit\u00e1rio de Inform\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:56:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":893399,"hashId":"9f8207544fd570fd2d43ce3a9e76553b","enunciado":"<p>\u201cDa popula\u00e7\u00e3o de 3 milh\u00f5es de ind\u00edgenas anterior ao per\u00edodo colonial, restaram pouco mais de 200 mil na entrada do s\u00e9culo XXI, a maior parte habitantes de reservas como o Parque do Xingu. Criado em 1961 pelo presidente J\u00e2nio Quadros, como coroamento do trabalho dos irm\u00e3os Leonardo, Orlando e Cl\u00e1udio Villas-B\u00f4as, o parque abrigou remanescentes das tribos tapuias, que, ocultas no sert\u00e3o, foram mais preservadas\u201d. (A conquista do Brasil, Thales Guaracy)\r\n<\/p><p>A op\u00e7\u00e3o abaixo que mostra uma an\u00e1lise correta de um dos componentes do texto \u00e9:<\/p>","resposta":3127876,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" a forma verbal \u2018restaram\u2019 concorda com \u20183 milh\u00f5es de ind\u00edgenas\u2019;","id":3127872,"corpo":" a forma verbal \u2018restaram\u2019 concorda com \u20183 milh\u00f5es de ind\u00edgenas\u2019;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no termo \u2018s\u00e9culo XXI\u2019 o numeral em algarismos romanos deve ser lido como ordinal;","id":3127873,"corpo":"no termo \u2018s\u00e9culo XXI\u2019 o numeral em algarismos romanos deve ser lido como ordinal;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o termo \u2018como o Parque do Xingu\u2019 tem valor de compara\u00e7\u00e3o;","id":3127874,"corpo":"o termo \u2018como o Parque do Xingu\u2019 tem valor de compara\u00e7\u00e3o;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o partic\u00edpio \u2018criado\u2019 concorda com \u2018presidente J\u00e2nio Quadros\u2019;","id":3127875,"corpo":"o partic\u00edpio \u2018criado\u2019 concorda com \u2018presidente J\u00e2nio Quadros\u2019;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o termo \u2018ocultas no sert\u00e3o\u2019 transmite ideia de causa.","id":3127876,"corpo":"o termo \u2018ocultas no sert\u00e3o\u2019 transmite ideia de causa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349803,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26649\/22.gif\">","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/893399","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Agente Censit\u00e1rio Administrativo","id":13449}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma pesquisa sobre motiva\u00e7\u00e3o no trabalho, realizada na empresa Beta, uma funcion\u00e1ria declarou: \u201cgosto de estar com as pessoas do meu grupo; o que mais valorizo e me motiva no meu trabalho \u00e9 pertencer \u00e0 minha equipe e ser amiga de todos\u201d. De acordo com as teorias de motiva\u00e7\u00e3o, a funcion\u00e1ria apresenta, como necessidade predominante:","provas":[{"id":26649,"cargo":{"descricao":"Agente Censit\u00e1rio Administrativo","id":13449},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibge-2017-fgv-agente-censitario-administrativo","tipo":1,"nome":"FGV - IBGE - Agente Censit\u00e1rio Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:56:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":893414,"hashId":"f3c214520f997590dd9ad12fb430c5bc","enunciado":"<p>Em uma pesquisa sobre motiva\u00e7\u00e3o no trabalho, realizada na empresa Beta, uma funcion\u00e1ria declarou: \u201cgosto de estar com as pessoas do meu grupo; o que mais valorizo e me motiva no meu trabalho \u00e9 pertencer \u00e0 minha equipe e ser amiga de todos\u201d.\r\n<\/p><p>De acordo com as teorias de motiva\u00e7\u00e3o, a funcion\u00e1ria apresenta, como necessidade predominante:<\/p>","resposta":3127949,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poder;","id":3127947,"corpo":"poder;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"realiza\u00e7\u00e3o;","id":3127948,"corpo":"realiza\u00e7\u00e3o;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"afilia\u00e7\u00e3o;","id":3127949,"corpo":"afilia\u00e7\u00e3o;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"crescimento;","id":3127950,"corpo":"crescimento;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"subsist\u00eancia.","id":3127951,"corpo":"subsist\u00eancia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349805,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404670,"slug":"administracao-geral-motivacao"}],"slug":"administracao-geral\/893414","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Agente Censit\u00e1rio Administrativo","id":13449}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As equipes de trabalho s\u00e3o amplamente utilizadas nas organiza\u00e7\u00f5es contempor\u00e2neas. No entanto, as equipes nem sempre s\u00e3o mais adequadas que o trabalho individual. Entre as desvantagens das equipes de trabalho em rela\u00e7\u00e3o ao trabalho individual est\u00e1:","provas":[{"id":26649,"cargo":{"descricao":"Agente Censit\u00e1rio Administrativo","id":13449},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibge-2017-fgv-agente-censitario-administrativo","tipo":1,"nome":"FGV - IBGE - Agente Censit\u00e1rio Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:56:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":893422,"hashId":"b70fc92cb08a95bb094937aabd991219","enunciado":"<p>As equipes de trabalho s\u00e3o amplamente utilizadas nas organiza\u00e7\u00f5es contempor\u00e2neas. No entanto, as equipes nem sempre s\u00e3o mais adequadas que o trabalho individual.\r\n<\/p><p>Entre as desvantagens das equipes de trabalho em rela\u00e7\u00e3o ao trabalho individual est\u00e1:<\/p>","resposta":3127990,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dificultam o processo de inova\u00e7\u00e3o;","id":3127987,"corpo":"dificultam o processo de inova\u00e7\u00e3o;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dificultam a emerg\u00eancia de l\u00edderes;","id":3127988,"corpo":"dificultam a emerg\u00eancia de l\u00edderes;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tornam as tarefas interdependentes;","id":3127989,"corpo":"tornam as tarefas interdependentes;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" tomam mais tempo e consomem mais recursos;","id":3127990,"corpo":" tomam mais tempo e consomem mais recursos;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"alteram os sistemas de reconhecimento e recompensa organizacionais.","id":3127991,"corpo":"alteram os sistemas de reconhecimento e recompensa organizacionais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349806,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Trabalho em Equipe","oab":false,"nome":"Trabalho em Equipe","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404669,"slug":"administracao-geral-trabalho-em-equipe"}],"slug":"administracao-geral\/893422","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Agente Censit\u00e1rio Administrativo","id":13449},{"descricao":"Agente Censit\u00e1rio de Inform\u00e1tica","id":13451}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Bia quer comprar chicletes para seus amigos. Na loja onde ela vai comprar, cada chiclete custa R$1,00, mas h\u00e1 pacotes de 5 chicletes por R$4,00 e pacotes de 10 chicletes por R$7,00. Com R$90,00, o n\u00famero m\u00e1ximo de chicletes que ela pode comprar nessa loja \u00e9:","provas":[{"id":26649,"cargo":{"descricao":"Agente Censit\u00e1rio Administrativo","id":13449},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibge-2017-fgv-agente-censitario-administrativo","tipo":1,"nome":"FGV - IBGE - Agente Censit\u00e1rio Administrativo - 2017"},{"id":26651,"cargo":{"descricao":"Agente Censit\u00e1rio de Inform\u00e1tica","id":13451},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibge-2017-fgv-agente-censitario-de-informatica","tipo":1,"nome":"FGV - IBGE - Agente Censit\u00e1rio de Inform\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":893434,"hashId":"dfc0897eb713daec33adfade38a60bf1","enunciado":"<p>Bia quer comprar chicletes para seus amigos. Na loja onde ela vai\r\ncomprar, cada chiclete custa R$1,00, mas h\u00e1 pacotes de 5 chicletes\r\npor R$4,00 e pacotes de 10 chicletes por R$7,00.\r\n<\/p><p>Com R$90,00, o n\u00famero m\u00e1ximo de chicletes que ela pode\r\ncomprar nessa loja \u00e9:<\/p>","resposta":3128051,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"90","id":3128047,"corpo":"90","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"97","id":3128048,"corpo":"97","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"103","id":3128049,"corpo":"103","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"115","id":3128050,"corpo":"115","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"127","id":3128051,"corpo":"127","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349807,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/893434","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Agente Censit\u00e1rio de Inform\u00e1tica","id":13451}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a figura a seguir, que ilustra parte da lista de arquivos sobre o Censo Agropecu\u00e1rio 2017 armazenados no computador de Pedro com Windows 7 instalado. Para executar essa pesquisa, no Windows Explorer, Pedro deve utilizar o filtro:","provas":[{"id":26651,"cargo":{"descricao":"Agente Censit\u00e1rio de Inform\u00e1tica","id":13451},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibge-2017-fgv-agente-censitario-de-informatica","tipo":1,"nome":"FGV - IBGE - Agente Censit\u00e1rio de Inform\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":893466,"hashId":"c002173e21ef5a17fba6b788c2b91e0c","enunciado":"<p>Observe a figura a seguir, que ilustra parte da lista de arquivos sobre o Censo Agropecu\u00e1rio 2017 armazenados no computador de Pedro com Windows 7 instalado. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26651\/32.gif\"><\/p><p>Para executar essa pesquisa, no Windows Explorer, Pedro deve utilizar o filtro:<\/p>","resposta":3128211,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"Recenseador\" NOT Pendente","id":3128207,"corpo":"\"Recenseador\" NOT Pendente","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Recenseador (marca: -Pendente)","id":3128208,"corpo":"Recenseador (marca: -Pendente)","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Recenseador?-Pendente (tipo: *)","id":3128209,"corpo":"Recenseador?-Pendente (tipo: *)","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(nome: Recenseador marca: -Pendente tipo: *)","id":3128210,"corpo":"(nome: Recenseador marca: -Pendente tipo: *)","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(nome: Recenseador nome: ~!Pendente)","id":3128211,"corpo":"(nome: Recenseador nome: ~!Pendente)","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349811,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/893466","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Agente Censit\u00e1rio de Inform\u00e1tica","id":13451}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Windows 7, para capturar a imagem da janela ativa, aquela que est\u00e1 em primeiro plano na tela, devem-se pressionar a(s) tecla(s):","provas":[{"id":26651,"cargo":{"descricao":"Agente Censit\u00e1rio de Inform\u00e1tica","id":13451},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibge-2017-fgv-agente-censitario-de-informatica","tipo":1,"nome":"FGV - IBGE - Agente Censit\u00e1rio de Inform\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":893470,"hashId":"397a6152c6d1c72cb66bff95b5e491a8","enunciado":"No Windows 7, para capturar a imagem da janela ativa, aquela que est\u00e1 em primeiro plano na tela, devem-se pressionar a(s) tecla(s):","resposta":3128227,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ALT + PrintScreen","id":3128227,"corpo":"ALT + PrintScreen","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"PrintScreen","id":3128228,"corpo":"PrintScreen","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Backspaced","id":3128229,"corpo":"Backspaced","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":3128230,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26651\/36.gif\">","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":3128231,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26651\/37.gif\">","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349812,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"}],"slug":"informatica\/893470","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Agente Censit\u00e1rio de Inform\u00e1tica","id":13451}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Windows 10, para abrir a Central de A\u00e7\u00f5es, deve-se clicar no \u00edcone:","provas":[{"id":26651,"cargo":{"descricao":"Agente Censit\u00e1rio de Inform\u00e1tica","id":13451},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibge-2017-fgv-agente-censitario-de-informatica","tipo":1,"nome":"FGV - IBGE - Agente Censit\u00e1rio de Inform\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":893475,"hashId":"02da2c9e7ab412b846d261d29a9290d7","enunciado":"No Windows 10, para abrir a Central de A\u00e7\u00f5es, deve-se clicar no\r\n\u00edcone:","resposta":3128256,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":3128252,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26651\/43.gif\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":3128253,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26651\/44.gif\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":3128254,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26651\/45.gif\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":3128255,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26651\/46.gif\">","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":3128256,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26651\/47.gif\">","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349812,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/893475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o gerenciamento de enfermagem em Unidade de Terapia Intensiva de um hospital p\u00fablico, \u00e9 necess\u00e1ria a ado\u00e7\u00e3o de procedimento administrativo, regido por legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica para aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os, com objetivos de garantir a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio constitucional da isonomia e de selecionar a proposta mais vantajosa para a Administra\u00e7\u00e3o. Considerando as modalidades de licita\u00e7\u00e3o existentes no Brasil, \u00e9 correto afirmar que, o Preg\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":24592,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-enfermeiro-area-terapia-intensiva-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":834481,"hashId":"77d83077a9e2fcf4e87d6555b31975f6","enunciado":"Para o gerenciamento de enfermagem em Unidade de\r\nTerapia Intensiva de um hospital p\u00fablico, \u00e9 necess\u00e1ria\r\na ado\u00e7\u00e3o de procedimento administrativo, regido por\r\nlegisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica para aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os,\r\ncom objetivos de garantir a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio\r\nconstitucional da isonomia e de selecionar a proposta\r\nmais vantajosa para a Administra\u00e7\u00e3o. Considerando as\r\nmodalidades de licita\u00e7\u00e3o existentes no Brasil, \u00e9 correto\r\nafirmar que, o Preg\u00e3o \u00e9:","resposta":2882239,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Utilizado entre quaisquer interessados para venda de bens e m\u00f3veis inserv\u00edveis para Administra\u00e7\u00e3o","id":2882238,"corpo":"Utilizado entre quaisquer interessados para venda de\r\nbens e m\u00f3veis inserv\u00edveis para Administra\u00e7\u00e3o","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Realizado por meio de propostas e lances sucessivos em sess\u00e3o p\u00fablica, independentemente de valor estimado de contrata\u00e7\u00e3o e da disputa pelo fornecimento de bens e servi\u00e7os comuns","id":2882239,"corpo":"Realizado por meio de propostas e lances sucessivos\r\nem sess\u00e3o p\u00fablica, independentemente de valor\r\nestimado de contrata\u00e7\u00e3o e da disputa pelo fornecimento\r\nde bens e servi\u00e7os comuns","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Utilizado entre os interessados, cadastrados ou n\u00e3o, escolhidos e convidados em n\u00famero m\u00ednimo de tr\u00eas pela unidade institucional. Indicado para aquisi\u00e7\u00f5es de valores baixos, estabelecidos por Lei","id":2882240,"corpo":"Utilizado entre os interessados, cadastrados ou n\u00e3o,\r\nescolhidos e convidados em n\u00famero m\u00ednimo de tr\u00eas\r\npela unidade institucional. Indicado para aquisi\u00e7\u00f5es de\r\nvalores baixos, estabelecidos por Lei","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Utilizado entre os interessados devidamente cadastrados ou que atenderam a todas as exig\u00eancias para cadastramento. Indicado para aquisi\u00e7\u00f5es de valores m\u00e9dios, estabelecidos por Lei","id":2882241,"corpo":"Utilizado entre os interessados devidamente\r\ncadastrados ou que atenderam a todas as exig\u00eancias\r\npara cadastramento. Indicado para aquisi\u00e7\u00f5es de\r\nvalores m\u00e9dios, estabelecidos por Lei","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Utilizado entre quaisquer interessados que, na fase inicial de habilita\u00e7\u00e3o preliminar, comprovem possuir os requisitos m\u00ednimos de qualifica\u00e7\u00e3o exigidos no edital. Indicado para aquisi\u00e7\u00f5es de valores altos, estabelecidos por Lei","id":2882242,"corpo":"Utilizado entre quaisquer interessados que, na fase\r\ninicial de habilita\u00e7\u00e3o preliminar, comprovem possuir os\r\nrequisitos m\u00ednimos de qualifica\u00e7\u00e3o exigidos no edital.\r\nIndicado para aquisi\u00e7\u00f5es de valores altos, estabelecidos\r\npor Lei","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340126,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","oab":true,"nome":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404482,"slug":"direito-administrativo-pregao-lei-n-10-520-2002"}],"slug":"direito-administrativo\/834481","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Vigil\u00e2ncia","id":12524}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A an\u00e1lise de dados \u00e9 um dos passos mais importantes na investiga\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica. Sobre este assunto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":24593,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Vigil\u00e2ncia","id":12524},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-enfermeiro-area-vigilancia-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Vigil\u00e2ncia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":333,"descricao":"Enfermagem (Vigil\u00e2ncia)"}],"id":834488,"hashId":"f950058b08152d94af0ed6f11ec4e040","enunciado":"A an\u00e1lise de dados \u00e9 um dos passos mais importantes\r\nna investiga\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica. Sobre este assunto,\r\nassinale a alternativa correta.","resposta":2882275,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vari\u00e1veis quantitativas se referem a atributos ou caracter\u00edsticas dos sujeitos, as quais s\u00e3o classificadas entre um n\u00famero finito de op\u00e7\u00f5es","id":2882273,"corpo":"Vari\u00e1veis quantitativas se referem a atributos ou\r\ncaracter\u00edsticas dos sujeitos, as quais s\u00e3o classificadas\r\nentre um n\u00famero finito de op\u00e7\u00f5es","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vari\u00e1veis qualitativas representam medidas a serem tomadas dos sujeitos","id":2882274,"corpo":"Vari\u00e1veis qualitativas representam medidas a serem\r\ntomadas dos sujeitos","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vari\u00e1veis qualitativas nominais, referem-se a atributos que n\u00e3o apresentam uma ordem entre suas poss\u00edveis classes","id":2882275,"corpo":"Vari\u00e1veis qualitativas nominais, referem-se a atributos\r\nque n\u00e3o apresentam uma ordem entre suas poss\u00edveis\r\nclasses","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vari\u00e1veis qualitativas ordinais s\u00e3o representadas por contagens, ou seja, medidas que assumem um valor inteiro","id":2882276,"corpo":"Vari\u00e1veis qualitativas ordinais s\u00e3o representadas por\r\ncontagens, ou seja, medidas que assumem um valor\r\ninteiro","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Vari\u00e1veis quantitativas discretas, referem-se a atributos que apresentam uma ordem intr\u00ednseca, como, por exemplo, a classe social","id":2882277,"corpo":"Vari\u00e1veis quantitativas discretas, referem-se a atributos\r\nque apresentam uma ordem intr\u00ednseca, como, por\r\nexemplo, a classe social","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340128,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o  31 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Estudos epidemiol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Estudos epidemiol\u00f3gicos","pai":428288,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428294,"slug":"enfermagem-estudos-epidemiologicos"},{"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica","pai":428285,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428329,"slug":"enfermagem-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"enfermagem\/834488","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Vigil\u00e2ncia","id":12524}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a doen\u00e7a Meningoc\u00f3cica, leia as afirmativas a seguir e assinale a alternativa correta. I. Doen\u00e7a de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, sendo os surtos e os aglomerados de casos ou \u00f3bitos de notifica\u00e7\u00e3o imediata. II. O reservat\u00f3rio \u00e9 o homem, sendo a nasofaringe o local de coloniza\u00e7\u00e3o do microrganismo. III. A transmiss\u00e3o por f\u00f4mites \u00e9 considerada a mais importante. IV. O per\u00edodo de transmissibilidade persiste at\u00e9 que o meningococo desapare\u00e7a da nasofaringe. Em geral, a bact\u00e9ria \u00e9 eliminada da nasofaringe ap\u00f3s 96 horas de antibioticoterapia adequada. Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":24593,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Vigil\u00e2ncia","id":12524},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-enfermeiro-area-vigilancia-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Vigil\u00e2ncia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":333,"descricao":"Enfermagem (Vigil\u00e2ncia)"}],"id":834495,"hashId":"9a80ef93be421c75a9d0b70f0217d0b8","enunciado":"<p>Sobre a doen\u00e7a Meningoc\u00f3cica, leia as afirmativas a\r\nseguir e assinale a alternativa correta.\r\n<\/p><p>I. Doen\u00e7a de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, sendo os surtos\r\ne os aglomerados de casos ou \u00f3bitos de notifica\u00e7\u00e3o\r\nimediata.<\/p><p>\r\nII. O reservat\u00f3rio \u00e9 o homem, sendo a nasofaringe o local\r\nde coloniza\u00e7\u00e3o do microrganismo.\r\n<\/p><p>III. A transmiss\u00e3o por f\u00f4mites \u00e9 considerada a mais\r\nimportante.\r\n<\/p><p>IV. O per\u00edodo de transmissibilidade persiste at\u00e9 que o\r\nmeningococo desapare\u00e7a da nasofaringe. Em geral, a\r\nbact\u00e9ria \u00e9 eliminada da nasofaringe ap\u00f3s 96 horas de\r\nantibioticoterapia adequada.<\/p><p>\r\nEst\u00e3o corretas as afirmativas:<\/p>","resposta":2882309,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV","id":2882308,"corpo":"I, II, III e IV","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas","id":2882309,"corpo":"I e II, apenas","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas","id":2882310,"corpo":"I, II e IV, apenas","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas","id":2882311,"corpo":"III e IV, apenas","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas","id":2882312,"corpo":"I, II e III, apenas","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340128,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o  31 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Meningite","oab":false,"nome":"Meningite","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405835,"slug":"enfermagem-meningite"}],"slug":"enfermagem\/834495","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Vigil\u00e2ncia","id":12524}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os riscos ergon\u00f4micos, pertencem ao grupo ______ de cor ______, segundo a classifica\u00e7\u00e3o de riscos ocupacionais, de acordo com a natureza e padroniza\u00e7\u00e3o de cor. Assinale a alternativa que completa correta e respectivamente as lacunas.","provas":[{"id":24593,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Vigil\u00e2ncia","id":12524},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-enfermeiro-area-vigilancia-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Vigil\u00e2ncia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":333,"descricao":"Enfermagem (Vigil\u00e2ncia)"}],"id":834504,"hashId":"1121bc3257391bf4f1ee7c0844281a69","enunciado":"Os riscos ergon\u00f4micos, pertencem ao grupo ______\r\nde cor ______, segundo a classifica\u00e7\u00e3o de riscos\r\nocupacionais, de acordo com a natureza e padroniza\u00e7\u00e3o\r\nde cor. Assinale a alternativa que completa correta e\r\nrespectivamente as lacunas.","resposta":2882356,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1; roxo","id":2882353,"corpo":"1; roxo","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2; verde","id":2882354,"corpo":"2; verde","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3; vermelho","id":2882355,"corpo":"3; vermelho","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4; amarelo","id":2882356,"corpo":"4; amarelo","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5; preto","id":2882357,"corpo":"5; preto","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340129,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/834504","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher\/Obstetr\u00edcia","id":12525}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a primeira semana de desenvolvimento humano durante a gesta\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas abaixo e a seguir assinale a alternativa correta. I. A medida que o ovo passa pela trompa, em dire\u00e7\u00e3o ao \u00fatero, sofre r\u00e1pidas divis\u00f5es mit\u00f3ticas (segmenta\u00e7\u00e3o), que s\u00e3o respons\u00e1veis pela forma\u00e7\u00e3o de blast\u00f4meros. II. No terceiro dia ap\u00f3s a fertiliza\u00e7\u00e3o, o ovo com 16 ou mais blast\u00f4meros \u00e9 denominado zigoto que entra na cavidade uterina. III. No quinto dia h\u00e1 forma\u00e7\u00e3o da ves\u00edcula vitelina secund\u00e1ria. IV. No final da primeira semana, o ovo est\u00e1 superficialmente implantado no endom\u00e9trio. Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":24594,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher\/Obstetr\u00edcia","id":12525},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-enfermeiro-area-saude-da-mulher-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher\/Obstetr\u00edcia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":834508,"hashId":"805367a829a2a79306b0765021fbd46d","enunciado":"<p>Considerando a primeira semana de desenvolvimento\r\nhumano durante a gesta\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas\r\nabaixo e a seguir assinale a alternativa correta.\r\n<\/p><p>I. A medida que o ovo passa pela trompa, em dire\u00e7\u00e3o ao\r\n\u00fatero, sofre r\u00e1pidas divis\u00f5es mit\u00f3ticas (segmenta\u00e7\u00e3o),\r\nque s\u00e3o respons\u00e1veis pela forma\u00e7\u00e3o de blast\u00f4meros.\r\n<\/p><p>II. No terceiro dia ap\u00f3s a fertiliza\u00e7\u00e3o, o ovo com 16 ou\r\nmais blast\u00f4meros \u00e9 denominado zigoto que entra na\r\ncavidade uterina.<\/p><p>\r\nIII. No quinto dia h\u00e1 forma\u00e7\u00e3o da ves\u00edcula vitelina\r\nsecund\u00e1ria.\r\n<\/p><p>IV. No final da primeira semana, o ovo est\u00e1 superficialmente\r\nimplantado no endom\u00e9trio.\r\n<\/p><p>Est\u00e3o corretas as afirmativas:<\/p>","resposta":2882374,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta","id":2882373,"corpo":"Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e IV est\u00e3o corretas","id":2882374,"corpo":"Apenas as afirmativas I e IV est\u00e3o corretas","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II, III e IV est\u00e3o corretas","id":2882375,"corpo":"As afirmativas I, II, III e IV est\u00e3o corretas","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afrmativas II e III est\u00e3o corretas","id":2882376,"corpo":"Apenas as afrmativas II e III est\u00e3o corretas","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas III e IV est\u00e3o corretas","id":2882377,"corpo":"Apenas as afirmativas III e IV est\u00e3o corretas","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340130,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Mulher","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Mulher","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405802,"slug":"enfermagem-saude-da-mulher"},{"nome_clean":"Crescimento e desenvolvimento","oab":false,"nome":"Crescimento e desenvolvimento","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413315,"slug":"enfermagem-crescimento-e-desenvolvimento"}],"slug":"enfermagem\/834508","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher\/Obstetr\u00edcia","id":12525}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as urg\u00eancias e emerg\u00eancias obst\u00e9tricas, correlacione as colunas abaixo, enumerando-as de cima para baixo, e a seguir assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":24594,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher\/Obstetr\u00edcia","id":12525},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-enfermeiro-area-saude-da-mulher-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher\/Obstetr\u00edcia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":834522,"hashId":"e86118aae1ef85c98b74342be303653a","enunciado":"<p>De acordo com as urg\u00eancias e emerg\u00eancias obst\u00e9tricas,\r\ncorrelacione as colunas abaixo, enumerando-as de cima\r\npara baixo, e a seguir assinale a alternativa correta.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24594\/16.gif\"><\/p>","resposta":2882447,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2, 1, 1, 2, 2","id":2882443,"corpo":"2, 1, 1, 2, 2","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 1, 2, 2, 1","id":2882444,"corpo":"1, 1, 2, 2, 1","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2, 2, 1, 1, 2","id":2882445,"corpo":"2, 2, 1, 1, 2","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 2, 1, 1, 2 ","id":2882446,"corpo":"1, 2, 1, 1, 2\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 2, 2, 1, 1","id":2882447,"corpo":"1, 2, 2, 1, 1","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340131,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Complica\u00e7\u00f5es da Gesta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Complica\u00e7\u00f5es da Gesta\u00e7\u00e3o","pai":413328,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405795,"slug":"enfermagem-complicacoes-da-gestacao"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Mulher","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Mulher","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405802,"slug":"enfermagem-saude-da-mulher"}],"slug":"enfermagem\/834522","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher\/Obstetr\u00edcia","id":12525}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Cuidado com rec\u00e9m-nascido (RN) come\u00e7a antes de seu nascimento, com a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade da mulher e da gestante. O acompanhamento pr\u00e9-natal iniciado em momento oportuno, com assist\u00eancia qualificada e humanizada e integra\u00e7\u00e3o com a aten\u00e7\u00e3o de sa\u00fade de m\u00e9dia e alta complexidade (pr\u00e9-natal de alto risco, quando necess\u00e1rio), constitui uma rede articulada de assist\u00eancia para responder \u00e0s necessidades da gestante e do RN. Considerando as a\u00e7\u00f5es que devem ser desenvolvidas pelos servi\u00e7os, analise as afirmativas abaixo e a seguir assinale a alternativa correta. I. Promo\u00e7\u00e3o do contato m\u00e3e-beb\u00ea imediato ap\u00f3s o parto para o beb\u00ea saud\u00e1vel, evitando-se interven\u00e7\u00f5es desnecess\u00e1rias de rotina e que interferem nessa intera\u00e7\u00e3o nas primeiras horas de vida. II. Vincula\u00e7\u00e3o da gestante \u00e0 maternidade desde o acompanhamento pr\u00e9-natal \u00e9 dever do servi\u00e7o de sa\u00fade e direito das usu\u00e1rias. III. Direito a acompanhante da gestante e pu\u00e9rpera durante o trabalho de parto e parto e para o beb\u00ea, com garantia de alojamento conjunto, inclusive se for necess\u00e1ria a interna\u00e7\u00e3o do beb\u00ea. IV. Visita domiciliar na primeira semana ap\u00f3s o parto, com avalia\u00e7\u00e3o global e de risco da crian\u00e7a, exclusivamente para os casos de gesta\u00e7\u00e3o de alto risco. V. Estimular o contato pele a pele e o aleitamento materno at\u00e9 a terceira hora de vida. Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":24594,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher\/Obstetr\u00edcia","id":12525},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-enfermeiro-area-saude-da-mulher-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher\/Obstetr\u00edcia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":834523,"hashId":"9f3c64f0e4d2950f096221dd91bc05da","enunciado":"<p>O Cuidado com rec\u00e9m-nascido (RN) come\u00e7a antes de\r\nseu nascimento, com a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade da mulher e\r\nda gestante. O acompanhamento pr\u00e9-natal iniciado\r\nem momento oportuno, com assist\u00eancia qualificada\r\ne humanizada e integra\u00e7\u00e3o com a aten\u00e7\u00e3o de sa\u00fade\r\nde m\u00e9dia e alta complexidade (pr\u00e9-natal de alto risco,\r\nquando necess\u00e1rio), constitui uma rede articulada\r\nde assist\u00eancia para responder \u00e0s necessidades da\r\ngestante e do RN. Considerando as a\u00e7\u00f5es que devem\r\nser desenvolvidas pelos servi\u00e7os, analise as afirmativas\r\nabaixo e a seguir assinale a alternativa correta.<\/p><p>\r\nI. Promo\u00e7\u00e3o do contato m\u00e3e-beb\u00ea imediato ap\u00f3s o\r\nparto para o beb\u00ea saud\u00e1vel, evitando-se interven\u00e7\u00f5es\r\ndesnecess\u00e1rias de rotina e que interferem nessa\r\nintera\u00e7\u00e3o nas primeiras horas de vida.\r\n<\/p><p>II. Vincula\u00e7\u00e3o da gestante \u00e0 maternidade desde o\r\nacompanhamento pr\u00e9-natal \u00e9 dever do servi\u00e7o de sa\u00fade\r\ne direito das usu\u00e1rias.\r\n<\/p><p>III. Direito a acompanhante da gestante e pu\u00e9rpera durante\r\no trabalho de parto e parto e para o beb\u00ea, com garantia\r\nde alojamento conjunto, inclusive se for necess\u00e1ria a\r\ninterna\u00e7\u00e3o do beb\u00ea.\r\n<\/p><p>IV. Visita domiciliar na primeira semana ap\u00f3s o parto, com\r\navalia\u00e7\u00e3o global e de risco da crian\u00e7a, exclusivamente\r\npara os casos de gesta\u00e7\u00e3o de alto risco.\r\n<\/p><p>V. Estimular o contato pele a pele e o aleitamento materno\r\nat\u00e9 a terceira hora de vida.<\/p><p>\r\nEst\u00e3o corretas as afirmativas:<\/p>","resposta":2882448,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas","id":2882448,"corpo":"Apenas as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II, III, IV e V est\u00e3o corretas","id":2882449,"corpo":"As afirmativas I, II, III, IV e V est\u00e3o corretas","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II, III, V est\u00e3o corretas","id":2882450,"corpo":"As afirmativas I, II, III, V est\u00e3o corretas","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, III e V est\u00e3o corretas","id":2882451,"corpo":"Apenas as afirmativas I, III e V est\u00e3o corretas","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, IV e V est\u00e3o corretas","id":2882452,"corpo":"Apenas as afirmativas I, IV e V est\u00e3o corretas","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340132,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"}],"slug":"enfermagem\/834523","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher\/Obstetr\u00edcia","id":12525}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dor p\u00e9lvica \u00e9 um das queixas mais frequente na mulher. Considerando o diagn\u00f3stico de enfermagem: \u201crisco para d\u00e9ficit de volume de l\u00edquidos relacionado com a hemorragia\u201d, uma das a\u00e7\u00f5es de enfermagem que n\u00e3o corresponde a este diagn\u00f3stico \u00e9:","provas":[{"id":24594,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher\/Obstetr\u00edcia","id":12525},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-enfermeiro-area-saude-da-mulher-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher\/Obstetr\u00edcia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":834530,"hashId":"28159f17d46ec3bbb7ab4824475a0a68","enunciado":"A dor p\u00e9lvica \u00e9 um das queixas mais frequente na\r\nmulher. Considerando o diagn\u00f3stico de enfermagem:\r\n\u201crisco para d\u00e9ficit de volume de l\u00edquidos relacionado\r\ncom a hemorragia\u201d, uma das a\u00e7\u00f5es de enfermagem que\r\nn\u00e3o corresponde a este diagn\u00f3stico \u00e9:","resposta":2882484,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Monitorar o d\u00e9bito urin\u00e1rio","id":2882483,"corpo":"Monitorar o d\u00e9bito urin\u00e1rio","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Posicionar o paciente em dec\u00fabito lateral esquerdo","id":2882484,"corpo":"Posicionar o paciente em dec\u00fabito lateral esquerdo","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Monitorar os sinais de inquietude, taquicardia, hipotens\u00e3o, sudorese e palidez cut\u00e2nea","id":2882485,"corpo":"Monitorar os sinais de inquietude, taquicardia,\r\nhipotens\u00e3o, sudorese e palidez cut\u00e2nea","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Monitorar os n\u00edveis de Hemoglobina e Hemat\u00f3crito","id":2882486,"corpo":"Monitorar os n\u00edveis de Hemoglobina e Hemat\u00f3crito","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Monitorar os sinais vitais","id":2882487,"corpo":"Monitorar os sinais vitais","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340132,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Mulher","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Mulher","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405802,"slug":"enfermagem-saude-da-mulher"},{"nome_clean":"Diagn\u00f3sticos de enfermagem","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3sticos de enfermagem","pai":405753,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413460,"slug":"enfermagem-diagnosticos-de-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/834530","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito de suas atribui\u00e7\u00f5es, o farmac\u00eautico presta cuidados \u00e0 sa\u00fade, em todos os lugares e n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o, em servi\u00e7os p\u00fabicos ou privados. O exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de farmac\u00eautico \u00e9 normatizado pelo Decreto n\u00ba 85.878, de 07 de abril de 1981. Sobre esse decreto, considere as atividades elencadas abaixo e assinale a alternativa correta: I. Assessoramento ou responsabilidade t\u00e9cnica em \u00f3rg\u00e3os, laborat\u00f3rios, setores ou estabelecimentos farmac\u00eauticos em que se executem controle e\/ou inspe\u00e7\u00e3o de qualidade, an\u00e1lise pr\u00e9via, an\u00e1lise de controle e an\u00e1lise fiscal de produtos que tenham destina\u00e7\u00e3o terap\u00eautica, anest\u00e9sica ou auxiliar de diagn\u00f3sticos ou capazes de determinar depend\u00eancia f\u00edsica ou ps\u00edquica. II. Assessoramento ou responsabilidade t\u00e9cnica em estabelecimentos industriais em que se fabriquem insumos farmac\u00eauticos para uso humano ou veterin\u00e1rio e insumos para produtos diet\u00e9ticos e cosm\u00e9ticos com indica\u00e7\u00e3o terap\u00eautica. III. Assessoramento ou responsabilidade t\u00e9cnica em \u00f3rg\u00e3os, laborat\u00f3rios, setores ou estabelecimentos farmac\u00eauticos em que se pratiquem extra\u00e7\u00e3o, purifica\u00e7\u00e3o, controle de qualidade, inspe\u00e7\u00e3o de qualidade, an\u00e1lise pr\u00e9via, an\u00e1lise de controle e an\u00e1lise fiscal de insumos farmac\u00eauticos de origem vegetal, animal e mineral. IV. Assessoramento ou responsabilidade t\u00e9cnica em \u00f3rg\u00e3os, empresas, estabelecimentos, laborat\u00f3rios ou setores em que se preparem ou fabriquem produtos biol\u00f3gicos, imunoter\u00e1picos, soros, vacinas, al\u00e9rgenos, opoter\u00e1picos para uso humano e veterin\u00e1rio, bem como de derivados do sangue. V. A fiscaliza\u00e7\u00e3o profissional sanit\u00e1ria e t\u00e9cnica de empresas, estabelecimentos, setores, f\u00f3rmulas, produtos, processos e m\u00e9todos farmac\u00eauticos ou de natureza farmac\u00eautica. Sobre essas atividades, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":24596,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Farmac\u00eautico - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":834559,"hashId":"c3e1faa6bfa61729ab638a6b3b3277b0","enunciado":"<p>No \u00e2mbito de suas atribui\u00e7\u00f5es, o farmac\u00eautico presta\r\ncuidados \u00e0 sa\u00fade, em todos os lugares e n\u00edveis de\r\naten\u00e7\u00e3o, em servi\u00e7os p\u00fabicos ou privados. O exerc\u00edcio\r\nda profiss\u00e3o de farmac\u00eautico \u00e9 normatizado pelo\r\nDecreto n\u00ba 85.878, de 07 de abril de 1981. Sobre esse\r\ndecreto, considere as atividades elencadas abaixo e\r\nassinale a alternativa correta:<\/p><p>\r\nI. Assessoramento ou responsabilidade t\u00e9cnica em \u00f3rg\u00e3os,\r\nlaborat\u00f3rios, setores ou estabelecimentos farmac\u00eauticos\r\nem que se executem controle e\/ou inspe\u00e7\u00e3o de\r\nqualidade, an\u00e1lise pr\u00e9via, an\u00e1lise de controle e an\u00e1lise\r\nfiscal de produtos que tenham destina\u00e7\u00e3o terap\u00eautica,\r\nanest\u00e9sica ou auxiliar de diagn\u00f3sticos ou capazes de\r\ndeterminar depend\u00eancia f\u00edsica ou ps\u00edquica.\r\n<\/p><p>II. Assessoramento ou responsabilidade t\u00e9cnica em\r\nestabelecimentos industriais em que se fabriquem\r\ninsumos farmac\u00eauticos para uso humano ou veterin\u00e1rio\r\ne insumos para produtos diet\u00e9ticos e cosm\u00e9ticos com\r\nindica\u00e7\u00e3o terap\u00eautica.\r\n<\/p><p>III. Assessoramento ou responsabilidade t\u00e9cnica em \u00f3rg\u00e3os,\r\nlaborat\u00f3rios, setores ou estabelecimentos farmac\u00eauticos\r\nem que se pratiquem extra\u00e7\u00e3o, purifica\u00e7\u00e3o, controle de\r\nqualidade, inspe\u00e7\u00e3o de qualidade, an\u00e1lise pr\u00e9via, an\u00e1lise\r\nde controle e an\u00e1lise fiscal de insumos farmac\u00eauticos de\r\norigem vegetal, animal e mineral.\r\n<\/p><p>IV. Assessoramento ou responsabilidade t\u00e9cnica em\r\n\u00f3rg\u00e3os, empresas, estabelecimentos, laborat\u00f3rios ou\r\nsetores em que se preparem ou fabriquem produtos\r\nbiol\u00f3gicos, imunoter\u00e1picos, soros, vacinas, al\u00e9rgenos,\r\nopoter\u00e1picos para uso humano e veterin\u00e1rio, bem como\r\nde derivados do sangue.\r\n<\/p><p>V. A fiscaliza\u00e7\u00e3o profissional sanit\u00e1ria e t\u00e9cnica de\r\nempresas, estabelecimentos, setores, f\u00f3rmulas,\r\nprodutos, processos e m\u00e9todos farmac\u00eauticos ou de\r\nnatureza farmac\u00eautica.\r\n<\/p><p>Sobre essas atividades, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":2882629,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o atividades privativas do farmac\u00eautico aquelas elencadas em I, II e III","id":2882628,"corpo":"S\u00e3o atividades privativas do farmac\u00eautico aquelas\r\nelencadas em I, II e III","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o atividades n\u00e3o privativas do farmac\u00eautico aquelas elencadas em II e IV","id":2882629,"corpo":"S\u00e3o atividades n\u00e3o privativas do farmac\u00eautico aquelas\r\nelencadas em II e IV","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o atividades n\u00e3o privativas do farmac\u00eautico aquelas elencadas em I, II e III","id":2882630,"corpo":"S\u00e3o atividades n\u00e3o privativas do farmac\u00eautico aquelas\r\nelencadas em I, II e III","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o atividades privativas do farmac\u00eautico aquelas elencadas em II e V","id":2882631,"corpo":"S\u00e3o atividades privativas do farmac\u00eautico aquelas\r\nelencadas em II e V","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o atividades n\u00e3o privativas do farmac\u00eautico aquelas elencadas em III, IV e V","id":2882632,"corpo":"S\u00e3o atividades n\u00e3o privativas do farmac\u00eautico aquelas\r\nelencadas em III, IV e V","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340136,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decretos","oab":false,"nome":"Decretos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418540,"slug":"legislacao-federal-decretos"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 85.878\/1981 - Estabelece normas para execu\u00e7\u00e3o de Lei n\u00ba 3.820, de 11 de novembro de 1960, sobre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de farmac\u00eautico, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 85.878\/1981 - Estabelece normas para execu\u00e7\u00e3o de Lei n\u00ba 3.820, de 11 de novembro de 1960, sobre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de farmac\u00eautico, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":419064,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-85-878-1981-estabelece-normas-para-execucao-de-lei-no-3-820-de-11-de-novembro-de-1960-sobre-o-exercicio-da-profissao-de-farmaceutico-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/834559","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estar gr\u00e1vida n\u00e3o significa apenas esperar para dar \u00e0 luz. A gravidez e o parto representam momentos marcantes para a mulher; \u00e9 raro uma gravidez ser recebida com indiferen\u00e7a. Por isso, considerando o risco da utiliza\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos durante a gravidez com potenciais efeitos teratog\u00eanicos, a resolu\u00e7\u00e3o da Diretoria Colegiada da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (ANVISA), RE no. 1548, de 23 de setembro de 2003, determinou a publica\u00e7\u00e3o das \u201ccategorias de risco de f\u00e1rmacos destinados \u00e0s mulheres gr\u00e1vidas\u201d. Sobre f\u00e1rmacos e gravidez, considere as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta: I. O acetato de medroxiprogesterona \u00e9 contraindicado em mulheres gr\u00e1vidas ou que possam vir a engravidar; pois com a utiliza\u00e7\u00e3o desse medicamento, pode ocorrer m\u00e1forma\u00e7\u00e3o genitais e card\u00edacas em fetos de ambos os sexos. II. O atenolol \u00e9 um betabloqueador e o uso dessa classe farmacol\u00f3gica durante a gravidez pode prejudicar o crescimento do feto, causar hipoglicemia e bradicardia neonatal. III. A budesonida \u00e9 indicada para rinite al\u00e9rgica moderada a grave e rinite n\u00e3o al\u00e9rgica, mas seu uso no primeiro trimestre de gesta\u00e7\u00e3o \u00e9 associado a m\u00e1-forma\u00e7\u00e3o cong\u00eanita, especialmente musculares e card\u00edacas; deve-se monitorar neonatos que foram expostos a corticosteroides sist\u00eamicos in utero quanto ao surgimento de hipoadrenalismo. Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":24596,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Farmac\u00eautico - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":834565,"hashId":"d751d507a0046fa2fcfd717157aa588c","enunciado":"<p>Estar gr\u00e1vida n\u00e3o significa apenas esperar para dar\r\n\u00e0 luz. A gravidez e o parto representam momentos\r\nmarcantes para a mulher; \u00e9 raro uma gravidez ser\r\nrecebida com indiferen\u00e7a. Por isso, considerando o\r\nrisco da utiliza\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos durante a gravidez\r\ncom potenciais efeitos teratog\u00eanicos, a resolu\u00e7\u00e3o da\r\nDiretoria Colegiada da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia\r\nSanit\u00e1ria (ANVISA), RE no. 1548, de 23 de setembro de\r\n2003, determinou a publica\u00e7\u00e3o das \u201ccategorias de risco\r\nde f\u00e1rmacos destinados \u00e0s mulheres gr\u00e1vidas\u201d. Sobre\r\nf\u00e1rmacos e gravidez, considere as afirmativas abaixo e\r\nassinale a alternativa correta:\r\n<\/p><p>I. O acetato de medroxiprogesterona \u00e9 contraindicado em\r\nmulheres gr\u00e1vidas ou que possam vir a engravidar; pois\r\ncom a utiliza\u00e7\u00e3o desse medicamento, pode ocorrer m\u00e1forma\u00e7\u00e3o\r\ngenitais e card\u00edacas em fetos de ambos os\r\nsexos.\r\n<\/p><p>II. O atenolol \u00e9 um betabloqueador e o uso dessa classe\r\nfarmacol\u00f3gica durante a gravidez pode prejudicar o\r\ncrescimento do feto, causar hipoglicemia e bradicardia\r\nneonatal.\r\n<\/p><p>III. A budesonida \u00e9 indicada para rinite al\u00e9rgica moderada\r\na grave e rinite n\u00e3o al\u00e9rgica, mas seu uso no primeiro\r\ntrimestre de gesta\u00e7\u00e3o \u00e9 associado a m\u00e1-forma\u00e7\u00e3o\r\ncong\u00eanita, especialmente musculares e card\u00edacas;\r\ndeve-se monitorar neonatos que foram expostos\r\na corticosteroides sist\u00eamicos in utero quanto ao\r\nsurgimento de hipoadrenalismo.\r\n<\/p><p>Est\u00e3o corretas as afirmativas:<\/p>","resposta":2882659,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas","id":2882658,"corpo":"I, apenas","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III","id":2882659,"corpo":"I, II e III","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas","id":2882660,"corpo":"III, apenas","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III, apenas","id":2882661,"corpo":"I e III, apenas","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, apenas","id":2882662,"corpo":"II, apenas","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340137,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":"farmacia\/834565","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta que representa o dist\u00farbio sangu\u00edneo relacionado \u00e0 presen\u00e7a de pet\u00e9quias, p\u00farpura ou equimoses ao exame f\u00edsico associado \u00e0 ocorr\u00eancia de hemat\u00faria:","provas":[{"id":24596,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Farmac\u00eautico - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":834576,"hashId":"5229e86a3bd1cc6fa67f72dce6997cb4","enunciado":"Assinale a alternativa correta que representa o dist\u00farbio\r\nsangu\u00edneo relacionado \u00e0 presen\u00e7a de pet\u00e9quias,\r\np\u00farpura ou equimoses ao exame f\u00edsico associado \u00e0\r\nocorr\u00eancia de hemat\u00faria:","resposta":2882713,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trombocitopenia","id":2882713,"corpo":"Trombocitopenia","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Eosinofilia","id":2882714,"corpo":"Eosinofilia","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Anemia","id":2882715,"corpo":"Anemia","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trombocitose","id":2882716,"corpo":"Trombocitose","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Policetemia","id":2882717,"corpo":"Policetemia","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340138,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica na Investiga\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica na Investiga\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398753,"slug":"farmacia-metodologia-cientifica-na-investigacao-clinica"}],"slug":"farmacia\/834576","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os materiais mais comumente pedidos para an\u00e1lise cl\u00ednica s\u00e3o fezes, urina, sangue e expectora\u00e7\u00e3o. A maioria, fora o sangue, pode ser colhido em casa e permanece aos cuidados do paciente at\u00e9 a data de entrega para o laborat\u00f3rio que for analisar o material. Os exames mais pedidos s\u00e3o: hemograma, bioqu\u00edmica do sangue, hemostasia, imunologia e os exames parasitol\u00f3gicos. Assinale a alternativa correta sobre o recolhimento desses materiais e suas an\u00e1lises:","provas":[{"id":24596,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Farmac\u00eautico - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":834581,"hashId":"0cdb594664ad896a37417ca20165e484","enunciado":"Os materiais mais comumente pedidos para an\u00e1lise\r\ncl\u00ednica s\u00e3o fezes, urina, sangue e expectora\u00e7\u00e3o. A\r\nmaioria, fora o sangue, pode ser colhido em casa e\r\npermanece aos cuidados do paciente at\u00e9 a data de\r\nentrega para o laborat\u00f3rio que for analisar o material.\r\nOs exames mais pedidos s\u00e3o: hemograma, bioqu\u00edmica\r\ndo sangue, hemostasia, imunologia e os exames\r\nparasitol\u00f3gicos. Assinale a alternativa correta sobre o\r\nrecolhimento desses materiais e suas an\u00e1lises:","resposta":2882739,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os exames de fezes e urina possuem uma baixa taxa de atraso por falhas no recolhimento do material","id":2882738,"corpo":"Os exames de fezes e urina possuem uma baixa taxa\r\nde atraso por falhas no recolhimento do material","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O exame de albumina \u00e9 realizado no plasma sangu\u00edneo e auxilia no diagn\u00f3stico de doen\u00e7as como a cirrose, pois \u00e9 sintetizada pelo f\u00edgado","id":2882739,"corpo":"O exame de albumina \u00e9 realizado no plasma sangu\u00edneo\r\ne auxilia no diagn\u00f3stico de doen\u00e7as como a cirrose, pois\r\n\u00e9 sintetizada pelo f\u00edgado","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A urina I identifica a exist\u00eancia da infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria e a bact\u00e9ria causadora","id":2882740,"corpo":"A urina I identifica a exist\u00eancia da infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria e a\r\nbact\u00e9ria causadora","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O hemograma \u00e9 realizado para a verifica\u00e7\u00e3o da quantidade de plaquetas, colesterol, gl\u00f3bulos brancos e gl\u00f3bulos vermelhos","id":2882741,"corpo":"O hemograma \u00e9 realizado para a verifica\u00e7\u00e3o da\r\nquantidade de plaquetas, colesterol, gl\u00f3bulos brancos e\r\ngl\u00f3bulos vermelhos","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A urocultura \u00e9 um exame simples que consiste em analisar a fun\u00e7\u00e3o dos rins e tamb\u00e9m identificar infec\u00e7\u00f5es urin\u00e1rias","id":2882742,"corpo":"A urocultura \u00e9 um exame simples que consiste em\r\nanalisar a fun\u00e7\u00e3o dos rins e tamb\u00e9m identificar infec\u00e7\u00f5es\r\nurin\u00e1rias","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340138,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Semiologia","oab":false,"nome":"Semiologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398293,"slug":"farmacia-semiologia"}],"slug":"farmacia\/834581","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica\/Radiodiagn\u00f3stico","id":12526}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A magnifica\u00e7\u00e3o \u00e9 importante em v\u00e1rias situa\u00e7\u00f5es nos exames de mamografia. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 magnifica\u00e7\u00e3o na mamografia, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":24597,"cargo":{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica\/Radiodiagn\u00f3stico","id":12526},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-fisico-area-fisica-medica-radiodiagnostico-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica\/Radiodiagn\u00f3stico - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":480,"descricao":"F\u00edsica M\u00e9dica"}],"id":834592,"hashId":"2a4822417b1f483f76971ed7c10e8223","enunciado":"A magnifica\u00e7\u00e3o \u00e9 importante em v\u00e1rias situa\u00e7\u00f5es nos\r\nexames de mamografia. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 magnifica\u00e7\u00e3o na\r\nmamografia, assinale a alternativa INCORRETA.","resposta":2882793,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A dose no paciente \u00e9 a mesma que em exames normais de mamografia","id":2882793,"corpo":"A dose no paciente \u00e9 a mesma que em exames normais\r\nde mamografia","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Produz imagens com at\u00e9 o dobro do tamanho normal","id":2882794,"corpo":"Produz imagens com at\u00e9 o dobro do tamanho normal","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Necessita de equipamentos especiais para sua execu\u00e7\u00e3o","id":2882795,"corpo":"Necessita de equipamentos especiais para sua\r\nexecu\u00e7\u00e3o","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ponto focal efetivo n\u00e3o deve exceder 0,1 mm","id":2882796,"corpo":"Ponto focal efetivo n\u00e3o deve exceder 0,1 mm","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Procura investigar pequenas les\u00f5es e microcalcifica\u00e7\u00f5es","id":2882797,"corpo":"Procura investigar pequenas les\u00f5es e microcalcifica\u00e7\u00f5es","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340140,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"F\u00edsica At\u00f4mica e Nuclear","oab":false,"nome":"F\u00edsica At\u00f4mica e Nuclear","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400877,"slug":"fisica-fisica-atomica-e-nuclear"}],"slug":"fisica\/834592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica\/Radiodiagn\u00f3stico","id":12526}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio de otimiza\u00e7\u00e3o da prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica, analise as afirmativas a seguir e identifique as que correspondem ao princ\u00edpio de otimiza\u00e7\u00e3o. I. A otimiza\u00e7\u00e3o da prote\u00e7\u00e3o deve ser aplicada em dois n\u00edveis, nos projetos e constru\u00e7\u00f5es de equipamentos e instala\u00e7\u00f5es, e nos procedimentos de trabalho. II. Que a exposi\u00e7\u00e3o m\u00e9dica deve resultar em um benef\u00edcio real para a sa\u00fade do indiv\u00edduo e\/ou para sociedade, tendo em conta a totalidade dos benef\u00edcios potenciais em mat\u00e9ria de diagn\u00f3stico ou terap\u00eautica que dela decorram, em compara\u00e7\u00e3o com o detrimento que possa ser causado pela radia\u00e7\u00e3o ao indiv\u00edduo. III. As exposi\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas de pacientes devem ser otimizadas ao valor m\u00ednimo necess\u00e1rio para obten\u00e7\u00e3o do objetivo radiol\u00f3gico (diagn\u00f3stico e terap\u00eautico), compat\u00edvel com os padr\u00f5es aceit\u00e1veis de qualidade de imagem. IV. As exposi\u00e7\u00f5es ocupacionais normais de cada indiv\u00edduo, decorrentes de todas as pr\u00e1ticas, devem ser controladas de modo que os valores dos limites estabelecidos na Resolu\u00e7\u00e3o-CNEN n\u00b0 12\/88 n\u00e3o sejam excedidos. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":24597,"cargo":{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica\/Radiodiagn\u00f3stico","id":12526},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-fisico-area-fisica-medica-radiodiagnostico-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica\/Radiodiagn\u00f3stico - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":480,"descricao":"F\u00edsica M\u00e9dica"}],"id":834603,"hashId":"93e050627905e2e01415007e4ff4d3f4","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio de otimiza\u00e7\u00e3o da prote\u00e7\u00e3o\r\nradiol\u00f3gica, analise as afirmativas a seguir e identifique\r\nas que correspondem ao princ\u00edpio de otimiza\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>I. A otimiza\u00e7\u00e3o da prote\u00e7\u00e3o deve ser aplicada em dois\r\nn\u00edveis, nos projetos e constru\u00e7\u00f5es de equipamentos e\r\ninstala\u00e7\u00f5es, e nos procedimentos de trabalho.\r\n<\/p><p>II. Que a exposi\u00e7\u00e3o m\u00e9dica deve resultar em um benef\u00edcio\r\nreal para a sa\u00fade do indiv\u00edduo e\/ou para sociedade,\r\ntendo em conta a totalidade dos benef\u00edcios potenciais\r\nem mat\u00e9ria de diagn\u00f3stico ou terap\u00eautica que dela\r\ndecorram, em compara\u00e7\u00e3o com o detrimento que possa\r\nser causado pela radia\u00e7\u00e3o ao indiv\u00edduo.\r\n<\/p><p>III. As exposi\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas de pacientes devem ser otimizadas\r\nao valor m\u00ednimo necess\u00e1rio para obten\u00e7\u00e3o do objetivo\r\nradiol\u00f3gico (diagn\u00f3stico e terap\u00eautico), compat\u00edvel com os\r\npadr\u00f5es aceit\u00e1veis de qualidade de imagem.<\/p><p>\r\nIV. As exposi\u00e7\u00f5es ocupacionais normais de cada indiv\u00edduo,\r\ndecorrentes de todas as pr\u00e1ticas, devem ser controladas\r\nde modo que os valores dos limites estabelecidos na\r\nResolu\u00e7\u00e3o-CNEN n\u00b0 12\/88 n\u00e3o sejam excedidos.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":2882849,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas I, II e III","id":2882848,"corpo":"Est\u00e3o corretas I, II e III","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas I e III","id":2882849,"corpo":"Est\u00e3o corretas I e III","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas II, III e IV","id":2882850,"corpo":"Est\u00e3o corretas II, III e IV","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas I, III e IV","id":2882851,"corpo":"Est\u00e3o corretas I, III e IV","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas","id":2882852,"corpo":"Todas est\u00e3o corretas","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340141,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"F\u00edsica At\u00f4mica e Nuclear","oab":false,"nome":"F\u00edsica At\u00f4mica e Nuclear","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400877,"slug":"fisica-fisica-atomica-e-nuclear"}],"slug":"fisica\/834603","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Respirat\u00f3ria","id":12527}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta. As t\u00e9cnicas de remo\u00e7\u00e3o de secre\u00e7\u00e3o br\u00f4nquica especialmente a vibratoterapia tem como objetivo deixar o muco mais fluido e com baixa viscosidade, facilitando sua sa\u00edda, por aproximar a frequ\u00eancia vibrat\u00f3ria da frequ\u00eancia do batimento ciliar que \u00e9 cerca de:","provas":[{"id":24598,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Respirat\u00f3ria","id":12527},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-fisioterapeuta-area-respiratoria-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Respirat\u00f3ria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":475,"descricao":"Fisioterapia - Respirat\u00f3ria"}],"id":834613,"hashId":"76e9b564b583ccd07d8aee1bf0b1b558","enunciado":"Assinale a alternativa correta. As t\u00e9cnicas de remo\u00e7\u00e3o\r\nde secre\u00e7\u00e3o br\u00f4nquica especialmente a vibratoterapia\r\ntem como objetivo deixar o muco mais fluido e com\r\nbaixa viscosidade, facilitando sua sa\u00edda, por aproximar\r\na frequ\u00eancia vibrat\u00f3ria da frequ\u00eancia do batimento ciliar\r\nque \u00e9 cerca de:","resposta":2882901,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"40 Hz","id":2882898,"corpo":"40 Hz","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 Hz","id":2882899,"corpo":"2 Hz","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"100 Hz","id":2882900,"corpo":"100 Hz","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"13 Hz","id":2882901,"corpo":"13 Hz","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4 Hz","id":2882902,"corpo":"4 Hz","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340143,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/834613","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Respirat\u00f3ria","id":12527}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Correlacione corretamente as fases da tosse e os fatores que as compromete. A correla\u00e7\u00e3o correta se estabelece em:","provas":[{"id":24598,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Respirat\u00f3ria","id":12527},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-fisioterapeuta-area-respiratoria-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Respirat\u00f3ria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":475,"descricao":"Fisioterapia - Respirat\u00f3ria"}],"id":834616,"hashId":"d2a775902800ef1c22fa75d36c3e6f1e","enunciado":"<p>Correlacione corretamente as fases da tosse e os\r\nfatores que as compromete.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24598\/03.gif\"><\/p><p> A correla\u00e7\u00e3o correta se estabelece em:<\/p>","resposta":2882917,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1A, 2B, 3C, 4D","id":2882913,"corpo":"1A, 2B, 3C, 4D","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1B, 2A, 3D, 4C","id":2882914,"corpo":"1B, 2A, 3D, 4C","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1C, 2D, 3A, 4B","id":2882915,"corpo":"1C, 2D, 3A, 4B","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1D, 2B, 3A,4C","id":2882916,"corpo":"1D, 2B, 3A,4C","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1A, 2B, 3D, 4C","id":2882917,"corpo":"1A, 2B, 3D, 4C","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340143,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/834616","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Respirat\u00f3ria","id":12527}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Correlacione corretamente os tipos de oxigenoterapia e seus meios de aplica\u00e7\u00e3o. A correla\u00e7\u00e3o correta se estabelece em:","provas":[{"id":24598,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Respirat\u00f3ria","id":12527},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-fisioterapeuta-area-respiratoria-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Respirat\u00f3ria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":475,"descricao":"Fisioterapia - Respirat\u00f3ria"}],"id":834618,"hashId":"bb8c9cee77fd88c74308fd8df90647c6","enunciado":"<p>Correlacione corretamente os tipos de oxigenoterapia e\r\nseus meios de aplica\u00e7\u00e3o. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24598\/05.gif\"><\/p><p>A correla\u00e7\u00e3o correta se estabelece em:<\/p>","resposta":2882923,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1D, 2A, 3B, 4C","id":2882923,"corpo":"1D, 2A, 3B, 4C","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1C, 2B, 3A, 4D","id":2882924,"corpo":"1C, 2B, 3A, 4D","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1A, 2B, 3C, 4D","id":2882925,"corpo":"1A, 2B, 3C, 4D","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1A, 2D, 3B, 4C","id":2882926,"corpo":"1A, 2D, 3B, 4C","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1A, 2D, 3C, 4B","id":2882927,"corpo":"1A, 2D, 3C, 4B","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340143,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/834618","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Respirat\u00f3ria","id":12527}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta. No fluxo a\u00e9reo do pulm\u00e3o ocorre:","provas":[{"id":24598,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Respirat\u00f3ria","id":12527},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-fisioterapeuta-area-respiratoria-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Respirat\u00f3ria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":475,"descricao":"Fisioterapia - Respirat\u00f3ria"}],"id":834620,"hashId":"af33b7ec182ba72832c1aff5624140b2","enunciado":"Assinale a alternativa correta. No fluxo a\u00e9reo do pulm\u00e3o\r\nocorre:","resposta":2882936,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mais turbul\u00eancia nas vias a\u00e9reas de menor calibre","id":2882933,"corpo":"mais turbul\u00eancia nas vias a\u00e9reas de menor calibre","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"velocidades de fluxo elevadas levam a fluxos laminar","id":2882934,"corpo":"velocidades de fluxo elevadas levam a fluxos laminar","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"velocidades de fluxo baixos levam a fluxos turbulentos","id":2882935,"corpo":"velocidades de fluxo baixos levam a fluxos turbulentos","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"durante a inspira\u00e7\u00e3o a press\u00e3o alveolar deve ser menor do que a press\u00e3o na boca","id":2882936,"corpo":"durante a inspira\u00e7\u00e3o a press\u00e3o alveolar deve ser menor\r\ndo que a press\u00e3o na boca","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na maior parte da arvore br\u00f4nquica o fluxo \u00e9 turbulento","id":2882937,"corpo":"na maior parte da arvore br\u00f4nquica o fluxo \u00e9 turbulento","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340143,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/834620","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Respirat\u00f3ria","id":12527}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta. O oxig\u00eanio pode ser ofertado para enriquecer a concentra\u00e7\u00e3o do ar inspirado por meio do sistema de baixo fluxo, considerando que:","provas":[{"id":24598,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Respirat\u00f3ria","id":12527},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-fisioterapeuta-area-respiratoria-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Respirat\u00f3ria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":475,"descricao":"Fisioterapia - Respirat\u00f3ria"}],"id":834623,"hashId":"3a8de65bd0122315bf65811989453a3f","enunciado":"Assinale a alternativa incorreta. O oxig\u00eanio pode ser\r\nofertado para enriquecer a concentra\u00e7\u00e3o do ar inspirado\r\npor meio do sistema de baixo fluxo, considerando que:","resposta":2882952,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a FiO2 liberada depende essencialmente do padr\u00e3o ventilat\u00f3rio do paciente","id":2882948,"corpo":"a FiO2 liberada depende essencialmente do padr\u00e3o\r\nventilat\u00f3rio do paciente","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 necessidade de umidifica\u00e7\u00e3o suplementar quando o fluxo de O2 \u00e9 ajustado em valores baixos at\u00e9 3 a 4 l\/min","id":2882949,"corpo":"n\u00e3o h\u00e1 necessidade de umidifica\u00e7\u00e3o suplementar\r\nquando o fluxo de O2 \u00e9 ajustado em valores baixos at\u00e9\r\n3 a 4 l\/min","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a utiliza\u00e7\u00e3o de fluxo altos no sistema n\u00e3o \u00e9 indicada devido ao risco de irrita\u00e7\u00e3o local e dermatites","id":2882950,"corpo":"a utiliza\u00e7\u00e3o de fluxo altos no sistema n\u00e3o \u00e9 indicada\r\ndevido ao risco de irrita\u00e7\u00e3o local e dermatites","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"c\u00e2nulas nasais s\u00e3o confort\u00e1veis e permitem que o paciente possa falar, tossir e se alimentar","id":2882951,"corpo":"c\u00e2nulas nasais s\u00e3o confort\u00e1veis e permitem que o\r\npaciente possa falar, tossir e se alimentar","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a FiO2 liberada por um sistema de baixo fluxo \u00e9 bastante precisa e previs\u00edvel devido ao reservat\u00f3rio anat\u00f4mico onde o oxig\u00eanio se aloja (cavidade nasal e oral)","id":2882952,"corpo":"a FiO2 liberada por um sistema de baixo fluxo \u00e9 bastante\r\nprecisa e previs\u00edvel devido ao reservat\u00f3rio anat\u00f4mico\r\nonde o oxig\u00eanio se aloja (cavidade nasal e oral)","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340144,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/834623","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Respirat\u00f3ria","id":12527}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta. Os principais fatores que provocam a retinopatia da prematuridade s\u00e3o:","provas":[{"id":24598,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Respirat\u00f3ria","id":12527},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-fisioterapeuta-area-respiratoria-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Respirat\u00f3ria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":475,"descricao":"Fisioterapia - Respirat\u00f3ria"}],"id":834625,"hashId":"84e3c1cdc317c0cd4bae66a2349e25c5","enunciado":"Assinale a alternativa correta. Os principais fatores que\r\nprovocam a retinopatia da prematuridade s\u00e3o:","resposta":2882958,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vasculariza\u00e7\u00e3o incompleta da retina e o aumento da PaO2","id":2882958,"corpo":"vasculariza\u00e7\u00e3o incompleta da retina e o aumento da\r\nPaO2","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estresse oxidativo, atelectasia da prematuridade","id":2882959,"corpo":"estresse oxidativo, atelectasia da prematuridade","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hiper\u00f3xia, atelectasia de absor\u00e7\u00e3o","id":2882960,"corpo":"hiper\u00f3xia, atelectasia de absor\u00e7\u00e3o","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estresse oxidativo e hipercapnia","id":2882961,"corpo":"estresse oxidativo e hipercapnia","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"vasculariza\u00e7\u00e3o incompleta da retina e angiog\u00eanese desorganizada","id":2882962,"corpo":"vasculariza\u00e7\u00e3o incompleta da retina e angiog\u00eanese\r\ndesorganizada","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340144,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Neurol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Fisioterapia Neurol\u00f3gica","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401098,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-neurologica"}],"slug":"fisioterapia\/834625","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal","id":12528}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta. A ventila\u00e7\u00e3o n\u00e3o invasiva (VNI) com press\u00e3o positiva cont\u00ednua nas vias a\u00e9reas (CPAP) utiliza:","provas":[{"id":24599,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal","id":12528},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-neonatal-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":484,"descricao":"Fisioterapia - Neonatologia"}],"id":834638,"hashId":"9fce60c1001c403389fdc0a95e1edb3f","enunciado":"Assinale a alternativa correta. A ventila\u00e7\u00e3o n\u00e3o invasiva\r\n(VNI) com press\u00e3o positiva cont\u00ednua nas vias a\u00e9reas\r\n(CPAP) utiliza:","resposta":2883027,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dois n\u00edveis de press\u00e3o, por press\u00e3o inspirat\u00f3ria continua (IPAP) e press\u00e3o de suporte (PSV)","id":2883023,"corpo":"dois n\u00edveis de press\u00e3o, por press\u00e3o inspirat\u00f3ria continua\r\n(IPAP) e press\u00e3o de suporte (PSV)","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dois n\u00edveis de press\u00e3o, por IPAP e press\u00e3o expirat\u00f3ria positiva (EPAP)","id":2883024,"corpo":"dois n\u00edveis de press\u00e3o, por IPAP e press\u00e3o expirat\u00f3ria\r\npositiva (EPAP)","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"press\u00e3o positiva inspirat\u00f3ria e uma v\u00e1lvula expirat\u00f3ria que permite press\u00e3o expirat\u00f3ria final","id":2883025,"corpo":"press\u00e3o positiva inspirat\u00f3ria e uma v\u00e1lvula expirat\u00f3ria\r\nque permite press\u00e3o expirat\u00f3ria final","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dois n\u00edveis de press\u00e3o nas vias a\u00e9reas, IPAP e EPAP, sendo que a ventila\u00e7\u00e3o do paciente \u00e9 totalmente espont\u00e2nea","id":2883026,"corpo":"dois n\u00edveis de press\u00e3o nas vias a\u00e9reas, IPAP e EPAP,\r\nsendo que a ventila\u00e7\u00e3o do paciente \u00e9 totalmente\r\nespont\u00e2nea","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"press\u00e3o expirat\u00f3ria final cont\u00ednua nas vias a\u00e9reas e a ventila\u00e7\u00e3o do paciente \u00e9 espont\u00e2nea","id":2883027,"corpo":"press\u00e3o expirat\u00f3ria final cont\u00ednua nas vias a\u00e9reas e a\r\nventila\u00e7\u00e3o do paciente \u00e9 espont\u00e2nea","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340146,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/834638","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal","id":12528}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo, d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F) e assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo, nas afirma\u00e7\u00f5es sobre ventila\u00e7\u00e3o mandat\u00f3ria intermitente sincronizada (SIMV) em pediatria e neonatologia. ( ) A SIMV tem vantagem na redu\u00e7\u00e3o do trabalho respirat\u00f3rio, pois diminui a oscila\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial e do fluxo sangu\u00edneo cerebral. ( ) \u00c9 modalidade pouco empregada em pediatria e neonatologia pois pode apresentar instabilidade hemodin\u00e2mica. ( ) Na SIMV, as ventila\u00e7\u00f5es com press\u00e3o positiva s\u00e3o realizadas em frequ\u00eancia pr\u00e9-estabelecida e totalmente independentes do ciclo respirat\u00f3rio espont\u00e2neo do paciente. ( ) A SIMV melhora as trocas gasosas e facilita o desmame do ventilador. A sequ\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":24599,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal","id":12528},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-neonatal-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":484,"descricao":"Fisioterapia - Neonatologia"}],"id":834640,"hashId":"a7d0a02bcdde2fadef745aa81947014d","enunciado":"<p>Analise as afirmativas abaixo, d\u00ea valores Verdadeiro (V)\r\nou Falso (F) e assinale a alternativa que apresenta a\r\nsequ\u00eancia correta de cima para baixo, nas afirma\u00e7\u00f5es\r\nsobre ventila\u00e7\u00e3o mandat\u00f3ria intermitente sincronizada\r\n(SIMV) em pediatria e neonatologia.\r\n<\/p><p>( ) A SIMV tem vantagem na redu\u00e7\u00e3o do trabalho\r\nrespirat\u00f3rio, pois diminui a oscila\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial\r\ne do fluxo sangu\u00edneo cerebral.\r\n<\/p><p>( ) \u00c9 modalidade pouco empregada em pediatria e\r\nneonatologia pois pode apresentar instabilidade\r\nhemodin\u00e2mica.\r\n<\/p><p>( ) Na SIMV, as ventila\u00e7\u00f5es com press\u00e3o positiva s\u00e3o\r\nrealizadas em frequ\u00eancia pr\u00e9-estabelecida e totalmente\r\nindependentes do ciclo respirat\u00f3rio espont\u00e2neo do\r\npaciente.\r\n<\/p><p>( ) A SIMV melhora as trocas gasosas e facilita o desmame\r\ndo ventilador.\r\n<\/p><p>A sequ\u00eancia correta \u00e9:<\/p>","resposta":2883033,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V-F-F-V","id":2883033,"corpo":"V-F-F-V","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F-V-V-F","id":2883034,"corpo":"F-V-V-F","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V-V-F-F","id":2883035,"corpo":"V-V-F-F","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V-F-V-V","id":2883036,"corpo":"V-F-V-V","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F-F-V-V","id":2883037,"corpo":"F-F-V-V","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340146,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/834640","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal","id":12528}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Correlacione corretamente os par\u00e2metros ventilat\u00f3rios de ajuste inicial na ventila\u00e7\u00e3o pulmonar mec\u00e2nica do rec\u00e9m-nascido e seus determinantes. A correla\u00e7\u00e3o correta se estabelece em:","provas":[{"id":24599,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal","id":12528},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-neonatal-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":484,"descricao":"Fisioterapia - Neonatologia"}],"id":834643,"hashId":"95244f86103027aba6e916fb9afa821d","enunciado":"<p>Correlacione corretamente os par\u00e2metros ventilat\u00f3rios\r\nde ajuste inicial na ventila\u00e7\u00e3o pulmonar mec\u00e2nica do\r\nrec\u00e9m-nascido e seus determinantes. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24599\/09.gif\"><\/p><p>A correla\u00e7\u00e3o correta se estabelece em:<\/p>","resposta":2883052,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1E; 2D; 3A; 4B; 5C","id":2883048,"corpo":"1E; 2D; 3A; 4B; 5C","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1B; 2E; 3C; 4D; 5A","id":2883049,"corpo":"1B; 2E; 3C; 4D; 5A","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1D; 2A; 3C; 4B; 5E","id":2883050,"corpo":"1D; 2A; 3C; 4B; 5E","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1C; 2E; 3D; 4B; 5A","id":2883051,"corpo":"1C; 2E; 3D; 4B; 5A","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1D; 2E; 3C; 4B; 5A","id":2883052,"corpo":"1D; 2E; 3C; 4B; 5A","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340146,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/834643","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":12529}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na respira\u00e7\u00e3o tranquila a expira\u00e7\u00e3o \u00e9 passiva, passa a ser ativa durante o exerc\u00edcio e a hiperventila\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria, seus m\u00fasculos essenciais s\u00e3o: Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":24600,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":12529},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":481,"descricao":"Fisioterapia - Terapia Intensiva"}],"id":834658,"hashId":"0f000e55f2f8decff1d6e099a6a71857","enunciado":"Na respira\u00e7\u00e3o tranquila a expira\u00e7\u00e3o \u00e9 passiva, passa\r\na ser ativa durante o exerc\u00edcio e a hiperventila\u00e7\u00e3o\r\nvolunt\u00e1ria, seus m\u00fasculos essenciais s\u00e3o:\r\nAssinale a alternativa correta.","resposta":2883126,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"parede abdominal, intercostais externos","id":2883123,"corpo":"parede abdominal, intercostais externos","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"parede abdominal, intercostais internos","id":2883124,"corpo":"parede abdominal, intercostais internos","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reto abdominal, transverso do t\u00f3rax","id":2883125,"corpo":"reto abdominal, transverso do t\u00f3rax","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reto abdominal, obl\u00edquos internos e externos, transverso do abdome","id":2883126,"corpo":"reto abdominal, obl\u00edquos internos e externos, transverso\r\ndo abdome","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reto abdominal, iliopsoas","id":2883127,"corpo":"reto abdominal, iliopsoas","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340148,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/834658","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":12529}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao aferir volumes pulmonares est\u00e1ticos, por meio de expir\u00f4metro, o ar que permanece no pulm\u00e3o ap\u00f3s expira\u00e7\u00e3o m\u00e1xima \u00e9 denominado:","provas":[{"id":24600,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":12529},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":481,"descricao":"Fisioterapia - Terapia Intensiva"}],"id":834660,"hashId":"b9de628326046dbdef7561e80a113f0e","enunciado":"Ao aferir volumes pulmonares est\u00e1ticos, por meio\r\nde expir\u00f4metro, o ar que permanece no pulm\u00e3o ap\u00f3s\r\nexpira\u00e7\u00e3o m\u00e1xima \u00e9 denominado:","resposta":2883133,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"volume residual","id":2883133,"corpo":"volume residual","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"volume de ar corrente","id":2883134,"corpo":"volume de ar corrente","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"capacidade vital","id":2883135,"corpo":"capacidade vital","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"capacidade residual funcional","id":2883136,"corpo":"capacidade residual funcional","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"capacidade pulmonar total","id":2883137,"corpo":"capacidade pulmonar total","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340148,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/834660","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Hemocentro - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":12717}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hemocentro de Bras\u00edlia","sigla":"FHB","id":1408,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um(a) assistente social do Hemocentro, ao come\u00e7ar um trabalho com as fam\u00edlias dos doadores, identificou in\u00fameros casos de viola\u00e7\u00e3o de direitos. Considerando o caso hipot\u00e9tico mencionado, assinale a alternativa que caracteriza o perfil das fam\u00edlias.","provas":[{"id":24957,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Hemocentro - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":12717},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hemocentro de Bras\u00edlia","sigla":"FHB","id":1408,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fhb-df-2017-iades-analista-de-atividades-do-hemocentro-area-assistencia-social","tipo":1,"nome":"IADES - FHB - Analista de Atividades do Hemocentro - \u00c1rea Assist\u00eancia Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":846160,"hashId":"6783506ebaa6d30366597b618f561be7","enunciado":"<p>Um(a) assistente social do Hemocentro, ao come\u00e7ar um\r\ntrabalho com as fam\u00edlias dos doadores, identificou in\u00fameros\r\ncasos de viola\u00e7\u00e3o de direitos.\r\n<\/p><p>Considerando o caso hipot\u00e9tico mencionado, assinale a\r\nalternativa que caracteriza o perfil das fam\u00edlias.<\/p>","resposta":2924753,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Coparentalidade vertical.","id":2924752,"corpo":"Coparentalidade vertical.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Viol\u00eancia dom\u00e9stica.","id":2924753,"corpo":"Viol\u00eancia dom\u00e9stica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aus\u00eancia de conflitos.","id":2924754,"corpo":"Aus\u00eancia de conflitos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bem-estar social compartilhado.","id":2924755,"corpo":"Bem-estar social compartilhado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Viv\u00eancias de prazer.","id":2924756,"corpo":"Viv\u00eancias de prazer.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342321,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24957\/07.gif\">","rotulo":42,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e a Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e a Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398474,"slug":"servico-social-servico-social-e-a-familia"}],"slug":"servico-social\/846160","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Hemocentro - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":12717}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hemocentro de Bras\u00edlia","sigla":"FHB","id":1408,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tradi\u00e7\u00e3o de atendimento \u00e0s pessoas portadoras de transtorno mental no Brasil remonta a t\u00e1ticas de tortura, mortes, destitui\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es sociais, entre outras atrocidades cometidas contra os seres humanos em regime de priva\u00e7\u00e3o de liberdade. Acerca desse assunto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":24957,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Hemocentro - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":12717},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hemocentro de Bras\u00edlia","sigla":"FHB","id":1408,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fhb-df-2017-iades-analista-de-atividades-do-hemocentro-area-assistencia-social","tipo":1,"nome":"IADES - FHB - Analista de Atividades do Hemocentro - \u00c1rea Assist\u00eancia Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":846161,"hashId":"c7554d1e6a1d7675964e96ade57700ea","enunciado":"A tradi\u00e7\u00e3o de atendimento \u00e0s pessoas portadoras de transtorno\r\nmental no Brasil remonta a t\u00e1ticas de tortura, mortes,\r\ndestitui\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es sociais, entre outras atrocidades\r\ncometidas contra os seres humanos em regime de priva\u00e7\u00e3o de\r\nliberdade. Acerca desse assunto, assinale a alternativa correta.","resposta":2924761,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As pr\u00e1ticas de tortura cometidas nos hospitais psiqui\u00e1tricos n\u00e3o devem ser investigadas pelas comiss\u00f5es da verdade.","id":2924757,"corpo":"As pr\u00e1ticas de tortura cometidas nos hospitais\r\npsiqui\u00e1tricos n\u00e3o devem ser investigadas pelas\r\ncomiss\u00f5es da verdade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A interna\u00e7\u00e3o \u00e9 a melhor via de atendimento de pacientes com transtornos mentais.","id":2924758,"corpo":"A interna\u00e7\u00e3o \u00e9 a melhor via de atendimento de\r\npacientes com transtornos mentais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A inser\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social deve ser evitada em casos graves de transtorno mental.","id":2924759,"corpo":"A inser\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social deve ser evitada em\r\ncasos graves de transtorno mental.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O direito dos pacientes deve estar ao alcance exclusivo dos respectivos familiares.","id":2924760,"corpo":"O direito dos pacientes deve estar ao alcance\r\nexclusivo dos respectivos familiares.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A pol\u00edtica de humaniza\u00e7\u00e3o na sa\u00fade \u00e9 uma alternativa para lidar com os desafios das interna\u00e7\u00f5es psiqui\u00e1tricas.","id":2924761,"corpo":"A pol\u00edtica de humaniza\u00e7\u00e3o na sa\u00fade \u00e9 uma\r\nalternativa para lidar com os desafios das interna\u00e7\u00f5es\r\npsiqui\u00e1tricas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342322,"enunciado":"","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"}],"slug":"servico-social\/846161","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Hemocentro - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":12717}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hemocentro de Bras\u00edlia","sigla":"FHB","id":1408,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A reforma psiqui\u00e1trica no Brasil se pautou por mudan\u00e7as na l\u00f3gica do tratamento das pessoas com transtorno mental. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa que corresponde aos avan\u00e7os oriundos da reforma psiqui\u00e1trica.","provas":[{"id":24957,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Hemocentro - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":12717},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hemocentro de Bras\u00edlia","sigla":"FHB","id":1408,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fhb-df-2017-iades-analista-de-atividades-do-hemocentro-area-assistencia-social","tipo":1,"nome":"IADES - FHB - Analista de Atividades do Hemocentro - \u00c1rea Assist\u00eancia Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":846165,"hashId":"cb95a1eec7d76d12b4b685231a2a01fe","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24957\/08.gif\"><\/p><p>A reforma psiqui\u00e1trica no Brasil se pautou por mudan\u00e7as na\r\nl\u00f3gica do tratamento das pessoas com transtorno mental.\r\nCom base nessas informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa que\r\ncorresponde aos avan\u00e7os oriundos da reforma psiqui\u00e1trica.<\/p>","resposta":2924781,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O refor\u00e7o da interna\u00e7\u00e3o para pacientes idosos.","id":2924777,"corpo":"O refor\u00e7o da interna\u00e7\u00e3o para pacientes idosos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O incentivo \u00e0 interdi\u00e7\u00e3o dos pacientes graves.","id":2924778,"corpo":"O incentivo \u00e0 interdi\u00e7\u00e3o dos pacientes graves.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O servi\u00e7o de home care p\u00fablico.","id":2924779,"corpo":"O servi\u00e7o de home care p\u00fablico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A indeniza\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas com transtorno mental internadas injustamente.","id":2924780,"corpo":"A indeniza\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas com transtorno mental\r\ninternadas injustamente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A ressocializa\u00e7\u00e3o das pessoas portadoras de transtornos mentais.","id":2924781,"corpo":"A ressocializa\u00e7\u00e3o das pessoas portadoras de\r\ntranstornos mentais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342322,"enunciado":"","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"}],"slug":"servico-social\/846165","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Hemocentro - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":12717}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hemocentro de Bras\u00edlia","sigla":"FHB","id":1408,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que os \u00edndices de desigualdades socioecon\u00f4micas no Brasil s\u00e3o alarmantes, assinale a alternativa que indica o que pode ser feito para diminuir essas disparidades.","provas":[{"id":24957,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Hemocentro - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":12717},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hemocentro de Bras\u00edlia","sigla":"FHB","id":1408,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fhb-df-2017-iades-analista-de-atividades-do-hemocentro-area-assistencia-social","tipo":1,"nome":"IADES - FHB - Analista de Atividades do Hemocentro - \u00c1rea Assist\u00eancia Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":846166,"hashId":"fe5587d7e938e6b916b12d2440153201","enunciado":"Considerando que os \u00edndices de desigualdades socioecon\u00f4micas\r\nno Brasil s\u00e3o alarmantes, assinale a alternativa que indica o que\r\npode ser feito para diminuir essas disparidades.","resposta":2924783,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma proposta de reforma da previd\u00eancia social, que ajuste os proventos dos trabalhadores.","id":2924782,"corpo":"Uma proposta de reforma da previd\u00eancia social, que\r\najuste os proventos dos trabalhadores.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma proposta de reforma tribut\u00e1ria no Brasil baseada nos princ\u00edpios de equidade, de progressividade e da capacidade contributiva.","id":2924783,"corpo":"Uma proposta de reforma tribut\u00e1ria no Brasil baseada\r\nnos princ\u00edpios de equidade, de progressividade e da\r\ncapacidade contributiva.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o que limite os gastos sociais.","id":2924784,"corpo":"Uma proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o que limite\r\nos gastos sociais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma proposta de reforma tribut\u00e1ria calcada na sobretaxa\u00e7\u00e3o da classe m\u00e9dia brasileira.","id":2924785,"corpo":"Uma proposta de reforma tribut\u00e1ria calcada na\r\nsobretaxa\u00e7\u00e3o da classe m\u00e9dia brasileira.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma proposta de reforma da previd\u00eancia social que privilegie a capitaliza\u00e7\u00e3o dos rendimentos.","id":2924786,"corpo":"Uma proposta de reforma da previd\u00eancia social que\r\nprivilegie a capitaliza\u00e7\u00e3o dos rendimentos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342322,"enunciado":"","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"}],"slug":"servico-social\/846166","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Hemocentro - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social\/Jornalismo","id":12718}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hemocentro de Bras\u00edlia","sigla":"FHB","id":1408,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das novas tecnologias e da globaliza\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":24958,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Hemocentro - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social\/Jornalismo","id":12718},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hemocentro de Bras\u00edlia","sigla":"FHB","id":1408,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fhb-df-2017-iades-analista-de-atividades-do-hemocentro-area-comunicacao-social-jornalismo","tipo":1,"nome":"IADES - FHB - Analista de Atividades do Hemocentro - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social\/Jornalismo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":846170,"hashId":"28bacfd1923ae3caefd1c734bcb8a2d4","enunciado":"Acerca das novas tecnologias e da globaliza\u00e7\u00e3o da\r\ninforma\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","resposta":2924806,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A acultura\u00e7\u00e3o, processo no qual uma cultura obrigatoriamente assimila uma outra, \u00e9 um dos elementos do processo de globaliza\u00e7\u00e3o.","id":2924802,"corpo":"A acultura\u00e7\u00e3o, processo no qual uma cultura\r\nobrigatoriamente assimila uma outra, \u00e9 um dos\r\nelementos do processo de globaliza\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A tecnologia da informa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das \u00e1reas do conhecimento que integram a ci\u00eancia da computa\u00e7\u00e3o.","id":2924803,"corpo":"A tecnologia da informa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das \u00e1reas do\r\nconhecimento que integram a ci\u00eancia da computa\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" O processo conhecido como globaliza\u00e7\u00e3o se restringe essencialmente \u00e0 economia.","id":2924804,"corpo":" O processo conhecido como globaliza\u00e7\u00e3o se\r\nrestringe essencialmente \u00e0 economia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conhecida como \u201cnovo paradigma\u201d, a chamada nova economia agrega a tecnologia da informa\u00e7\u00e3o ao fordismo.","id":2924805,"corpo":"Conhecida como \u201cnovo paradigma\u201d, a chamada nova\r\neconomia agrega a tecnologia da informa\u00e7\u00e3o ao\r\nfordismo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O papel da informa\u00e7\u00e3o e do conhecimento nas economias vem provocando modifica\u00e7\u00f5es substantivas nas rela\u00e7\u00f5es, na forma e no conte\u00fado do trabalho, o qual assume um car\u00e1ter cada vez mais informacional.","id":2924806,"corpo":"O papel da informa\u00e7\u00e3o e do conhecimento nas\r\neconomias vem provocando modifica\u00e7\u00f5es\r\nsubstantivas nas rela\u00e7\u00f5es, na forma e no conte\u00fado do\r\ntrabalho, o qual assume um car\u00e1ter cada vez mais\r\ninformacional.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342323,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397703,"slug":"comunicacao-social-tecnologias-e-novas-tendencias-na-comunicacao"}],"slug":"comunicacao-social\/846170","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Hemocentro - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social\/Jornalismo","id":12718}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hemocentro de Bras\u00edlia","sigla":"FHB","id":1408,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a teoria, os conceitos e os paradigmas da comunica\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":24958,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Hemocentro - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social\/Jornalismo","id":12718},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hemocentro de Bras\u00edlia","sigla":"FHB","id":1408,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fhb-df-2017-iades-analista-de-atividades-do-hemocentro-area-comunicacao-social-jornalismo","tipo":1,"nome":"IADES - FHB - Analista de Atividades do Hemocentro - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social\/Jornalismo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":846171,"hashId":"059dc365f7283e479f3149df2b59366b","enunciado":"Considerando a teoria, os conceitos e os paradigmas da\r\ncomunica\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","resposta":2924810,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contrapondo-se \u00e0 teoria da comunica\u00e7\u00e3o, a semi\u00f3tica \u00e9 o estudo da natureza, dos tipos e das fun\u00e7\u00f5es de signos.","id":2924807,"corpo":"Contrapondo-se \u00e0 teoria da comunica\u00e7\u00e3o, a semi\u00f3tica\r\n\u00e9 o estudo da natureza, dos tipos e das fun\u00e7\u00f5es de\r\nsignos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fen\u00f4menos como o da internet evoluem na contram\u00e3o da segmenta\u00e7\u00e3o de p\u00fablicos ao disponibilizar grandes quantidades de informa\u00e7\u00e3o a um n\u00famero ainda maior de receptores.","id":2924808,"corpo":"Fen\u00f4menos como o da internet evoluem na\r\ncontram\u00e3o da segmenta\u00e7\u00e3o de p\u00fablicos ao\r\ndisponibilizar grandes quantidades de informa\u00e7\u00e3o a\r\num n\u00famero ainda maior de receptores.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A teoria do agendamento (agenda setting), desenvolvida por Lasswell, discute a tend\u00eancia de os consumidores de not\u00edcias considerarem mais importantes os assuntos que s\u00e3o veiculados com maior destaque na cobertura jornal\u00edstica.","id":2924809,"corpo":"A teoria do agendamento (agenda setting),\r\ndesenvolvida por Lasswell, discute a tend\u00eancia de os\r\nconsumidores de not\u00edcias considerarem mais\r\nimportantes os assuntos que s\u00e3o veiculados com\r\nmaior destaque na cobertura jornal\u00edstica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Posteriormente trocada por \u201cind\u00fastria cultural\u201d, a express\u00e3o cultura de massa, disseminada por meio dos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o de massa, define os conte\u00fados desenhados para atingir um grande grupo popular, transcendendo qualquer distin\u00e7\u00e3o de natureza social, \u00e9tnica, et\u00e1ria ou sexual.","id":2924810,"corpo":"Posteriormente trocada por \u201cind\u00fastria cultural\u201d, a\r\nexpress\u00e3o cultura de massa, disseminada por meio\r\ndos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o de massa, define os\r\nconte\u00fados desenhados para atingir um grande grupo\r\npopular, transcendendo qualquer distin\u00e7\u00e3o de\r\nnatureza social, \u00e9tnica, et\u00e1ria ou sexual.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os novos paradigmas, forjados pelas novas tecnologias da informa\u00e7\u00e3o e da comunica\u00e7\u00e3o, colocaram por terra a velha agenda setting.","id":2924811,"corpo":"Os novos paradigmas, forjados pelas novas\r\ntecnologias da informa\u00e7\u00e3o e da comunica\u00e7\u00e3o,\r\ncolocaram por terra a velha agenda setting.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342323,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"}],"slug":"comunicacao-social\/846171","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Hemocentro - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social\/Jornalismo","id":12718}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hemocentro de Bras\u00edlia","sigla":"FHB","id":1408,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao C\u00f3digo Brasileiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":24958,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Hemocentro - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social\/Jornalismo","id":12718},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hemocentro de Bras\u00edlia","sigla":"FHB","id":1408,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fhb-df-2017-iades-analista-de-atividades-do-hemocentro-area-comunicacao-social-jornalismo","tipo":1,"nome":"IADES - FHB - Analista de Atividades do Hemocentro - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social\/Jornalismo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":846175,"hashId":"a7a8ac67996109849488ac13d65a409c","enunciado":"No que se refere ao C\u00f3digo Brasileiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es,\r\nassinale a alternativa correta.","resposta":2924828,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esse c\u00f3digo entende como servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es o que ocorria tanto no processo eletromagn\u00e9tico quanto no universo digital.","id":2924827,"corpo":"Esse c\u00f3digo entende como servi\u00e7os de\r\ntelecomunica\u00e7\u00f5es o que ocorria tanto no processo\r\neletromagn\u00e9tico quanto no universo digital.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O servi\u00e7o de radiodifus\u00e3o, destinado a ser recebido direta e livremente pelo p\u00fablico em geral, compreende radiodifus\u00e3o sonora e televis\u00e3o.","id":2924828,"corpo":"O servi\u00e7o de radiodifus\u00e3o, destinado a ser recebido\r\ndireta e livremente pelo p\u00fablico em geral,\r\ncompreende radiodifus\u00e3o sonora e televis\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apesar de ter sido editado em 1962, o referido c\u00f3digo permanece atual, afinado com as novas tecnologias e com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, estruturando toda a rede de telecomunica\u00e7\u00e3o no Brasil at\u00e9 os dias de hoje.","id":2924829,"corpo":"Apesar de ter sido editado em 1962, o referido c\u00f3digo\r\npermanece atual, afinado com as novas tecnologias e\r\ncom a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, estruturando toda a rede de\r\ntelecomunica\u00e7\u00e3o no Brasil at\u00e9 os dias de hoje.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Uni\u00e3o pode terceirizar a fiscaliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es por ela concedidos, autorizados ou permitidos.","id":2924830,"corpo":"A Uni\u00e3o pode terceirizar a fiscaliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os\r\nde telecomunica\u00e7\u00f5es por ela concedidos, autorizados\r\nou permitidos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A concess\u00e3o e a renova\u00e7\u00e3o de outorga de explora\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de radiodifus\u00e3o passam por processo que envolve as administra\u00e7\u00f5es municipal, estadual e federal.","id":2924831,"corpo":"A concess\u00e3o e a renova\u00e7\u00e3o de outorga de explora\u00e7\u00e3o\r\ndos servi\u00e7os de radiodifus\u00e3o passam por processo que\r\nenvolve as administra\u00e7\u00f5es municipal, estadual e federal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342324,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.117\/1962 - C\u00f3digo Brasileiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 4.117\/1962 - C\u00f3digo Brasileiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":418260,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418397,"slug":"comunicacao-social-lei-no-4-117-1962-codigo-brasileiro-de-telecomunicacoes"}],"slug":"comunicacao-social\/846175","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Proctologia","id":12719}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o c\u00e2ncer de \u00e2nus, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":24959,"cargo":{"descricao":"Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Proctologia","id":12719},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2017-idecan-aspirante-medico-area-proctologia","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM DF - Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Proctologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:54","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":297,"descricao":"Medicina - Proctologia"}],"id":846205,"hashId":"f5f0694aa2b6d7d1650d524ee5218742","enunciado":"Sobre o c\u00e2ncer de \u00e2nus, assinale a afirmativa INCORRETA.","resposta":2924964,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tipo histol\u00f3gico mais comum \u00e9 carcinoma adenoescamoso.","id":2924964,"corpo":"O tipo histol\u00f3gico mais comum \u00e9 carcinoma adenoescamoso.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O tratamento cir\u00fargico \u00e9 reservado para doen\u00e7a recidivante extensa ap\u00f3s QT e RT.","id":2924965,"corpo":"O tratamento cir\u00fargico \u00e9 reservado para doen\u00e7a recidivante extensa ap\u00f3s QT e RT.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os fatores de risco mais importantes s\u00e3o infec\u00e7\u00e3o pelo HPV, pr\u00e1tica de sexo anal receptivo e AIDS.","id":2924966,"corpo":"Os fatores de risco mais importantes s\u00e3o infec\u00e7\u00e3o pelo HPV, pr\u00e1tica de sexo anal receptivo e AIDS.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas mais comuns s\u00e3o: sangramento, dor, sensa\u00e7\u00e3o de massa perineal e prurido.","id":2924967,"corpo":"As manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas mais comuns s\u00e3o: sangramento, dor, sensa\u00e7\u00e3o de massa perineal e prurido.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342327,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Proctologia","oab":false,"nome":"Proctologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291394,"slug":"medicina-proctologia"}],"slug":"medicina\/846205","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Proctologia","id":12719}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hemorragia digestiva baixa causada por angiodisplasias, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":24959,"cargo":{"descricao":"Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Proctologia","id":12719},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2017-idecan-aspirante-medico-area-proctologia","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM DF - Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Proctologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:54","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":297,"descricao":"Medicina - Proctologia"}],"id":846206,"hashId":"449215c86c742d892b9c548d315d63f7","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hemorragia digestiva baixa causada por angiodisplasias, assinale a afirmativa INCORRETA.","resposta":2924968,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O sangramento por angiodisplasia \u00e9 de origem arterial.","id":2924968,"corpo":"O sangramento por angiodisplasia \u00e9 de origem arterial.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O local mais comum de sangramento por angiodisplasia \u00e9 o ceco.","id":2924969,"corpo":"O local mais comum de sangramento por angiodisplasia \u00e9 o ceco.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os sangramentos por angiodisplasia tendem a ser menos intensos que aqueles originados por divert\u00edculos.","id":2924970,"corpo":"Os sangramentos por angiodisplasia tendem a ser menos intensos que aqueles originados por divert\u00edculos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em geral, as les\u00f5es por angioplastias s\u00e3o mais dif\u00edceis de serem visualizadas na colonoscopia quando comparadas com outras les\u00f5es col\u00f4nicas sangrantes.","id":2924971,"corpo":"Em geral, as les\u00f5es por angioplastias s\u00e3o mais dif\u00edceis de serem visualizadas na colonoscopia quando comparadas\r\ncom outras les\u00f5es col\u00f4nicas sangrantes.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342327,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Proctologia","oab":false,"nome":"Proctologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291394,"slug":"medicina-proctologia"}],"slug":"medicina\/846206","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria","id":12720}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As tarefas do desenvolvimento foram definidas para cada fase do ciclo de vida da inf\u00e2ncia at\u00e9 a idade adulta por Erickson, em 1959. Essas tarefas ajudam a organizar e entender como as mentes passam por amadurecimento e mudan\u00e7as normais. Sobre os tipos e as caracter\u00edsticas dos mecanismos de defesa das crian\u00e7as na fase dos primeiros passos, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":24960,"cargo":{"descricao":"Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria","id":12720},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2017-idecan-aspirante-medico-area-psiquiatria-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM DF - Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:55","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":846212,"hashId":"e473ea5a25275e70ce31153632fdc80f","enunciado":"As tarefas do desenvolvimento foram definidas para cada fase do ciclo de vida da inf\u00e2ncia at\u00e9 a idade adulta por\r\nErickson, em 1959. Essas tarefas ajudam a organizar e entender como as mentes passam por amadurecimento e\r\nmudan\u00e7as normais. Sobre os tipos e as caracter\u00edsticas dos mecanismos de defesa das crian\u00e7as na fase dos primeiros\r\npassos, assinale a afirmativa correta.","resposta":2924995,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o est\u00e3o relacionados com a autorregula\u00e7\u00e3o emocional.","id":2924992,"corpo":"N\u00e3o est\u00e3o relacionados com a autorregula\u00e7\u00e3o emocional.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Progridem dentro do controle volunt\u00e1rio e da consci\u00eancia da crian\u00e7a.","id":2924993,"corpo":"Progridem dentro do controle volunt\u00e1rio e da consci\u00eancia da crian\u00e7a.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Repress\u00e3o \u00e9 um tipo de mecanismo de defesa associado a um estado emocional altamente prazeroso.","id":2924994,"corpo":"Repress\u00e3o \u00e9 um tipo de mecanismo de defesa associado a um estado emocional altamente prazeroso.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caracteriza um bloqueio inconsciente e autom\u00e1tico da consci\u00eancia de um desejo ou cren\u00e7a e dirigir tal conte\u00fado mental contra o self.","id":2924995,"corpo":"Caracteriza um bloqueio inconsciente e autom\u00e1tico da consci\u00eancia de um desejo ou cren\u00e7a e dirigir tal conte\u00fado\r\nmental contra o self.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342328,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/846212","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria","id":12720}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O carbonato de l\u00edtio mostrou-se eficaz para o tratamento agudo e profil\u00e1tico tanto de epis\u00f3dios de mania quanto de depress\u00e3o em pacientes com transtorno bipolar. Por\u00e9m, apresenta efeitos colaterais importantes que devem ser avaliados antes do tratamento. Um dos efeitos colaterais importantes que pode ocorrer ap\u00f3s algum tempo de uso de l\u00edtio e, ainda, ser clinicamente significativo \u00e9:","provas":[{"id":24960,"cargo":{"descricao":"Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria","id":12720},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2017-idecan-aspirante-medico-area-psiquiatria-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM DF - Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:55","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":846213,"hashId":"7e12c08e1ad5f600624583f320640640","enunciado":"O carbonato de l\u00edtio mostrou-se eficaz para o tratamento agudo e profil\u00e1tico tanto de epis\u00f3dios de mania quanto de\r\ndepress\u00e3o em pacientes com transtorno bipolar. Por\u00e9m, apresenta efeitos colaterais importantes que devem ser\r\navaliados antes do tratamento. Um dos efeitos colaterais importantes que pode ocorrer ap\u00f3s algum tempo de uso de\r\nl\u00edtio e, ainda, ser clinicamente significativo \u00e9:","resposta":2924998,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Leucopenia.","id":2924996,"corpo":"Leucopenia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Perda de peso.","id":2924997,"corpo":"Perda de peso.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hipotireoidismo.","id":2924998,"corpo":"Hipotireoidismo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome do ov\u00e1rio polic\u00edstico.","id":2924999,"corpo":"S\u00edndrome do ov\u00e1rio polic\u00edstico.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342328,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/846213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria","id":12720}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Praticamente, todo transtorno psiqui\u00e1trico pode estar associado a dist\u00farbios da fun\u00e7\u00e3o de sono-vig\u00edlia ou dos ritmos circadianos. A ICSD-2 divide os transtornos do sono em seis grupos: ins\u00f4nias, transtornos respirat\u00f3rios relacionados ao sono, Transtorno do Ritmo Circadiano do Sono (TRCS), parassonias e transtornos de movimento relacionados ao sono. Sobre a hipersonia, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":24960,"cargo":{"descricao":"Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria","id":12720},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2017-idecan-aspirante-medico-area-psiquiatria-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM DF - Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:55","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":846214,"hashId":"3647e8fcd784f2b12d51e980aad8442d","enunciado":"Praticamente, todo transtorno psiqui\u00e1trico pode estar associado a dist\u00farbios da fun\u00e7\u00e3o de sono-vig\u00edlia ou dos ritmos\r\ncircadianos. A ICSD-2 divide os transtornos do sono em seis grupos: ins\u00f4nias, transtornos respirat\u00f3rios relacionados\r\nao sono, Transtorno do Ritmo Circadiano do Sono (TRCS), parassonias e transtornos de movimento relacionados ao\r\nsono. Sobre a hipersonia, \u00e9 correto afirmar que","resposta":2925001,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o com causas infecciosas.","id":2925000,"corpo":"n\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o com causas infecciosas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pode estar associada \u00e0 s\u00edndrome de Kleine-Levin.","id":2925001,"corpo":"pode estar associada \u00e0 s\u00edndrome de Kleine-Levin.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 definida como eventos f\u00edsicos ou experi\u00eancias indesej\u00e1veis associadas a uma sonol\u00eancia grave.","id":2925002,"corpo":"\u00e9 definida como eventos f\u00edsicos ou experi\u00eancias indesej\u00e1veis associadas a uma sonol\u00eancia grave.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hipersonia de origem central pode ter como causa os Transtornos do Ritmo Circadiano do Sono (TRCS).","id":2925003,"corpo":"hipersonia de origem central pode ter como causa os Transtornos do Ritmo Circadiano do Sono (TRCS).","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342328,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/846214","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria","id":12720}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os transtornos do humor, sobretudo a depress\u00e3o, est\u00e3o entre as mais prevalentes e incapacitantes condi\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas. Existem v\u00e1rias estrat\u00e9gias terap\u00eauticas, dentre elas, a eletroconvulsoterapia cont\u00ednua, sendo uma parte importante do tratamento. As indica\u00e7\u00f5es de eletroconvulsoterapia (ECT) s\u00e3o, EXCETO:","provas":[{"id":24960,"cargo":{"descricao":"Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria","id":12720},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2017-idecan-aspirante-medico-area-psiquiatria-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM DF - Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:56","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":846231,"hashId":"866afdbfb15deec2c5cad21a66724a15","enunciado":"Os transtornos do humor, sobretudo a depress\u00e3o, est\u00e3o entre as mais prevalentes e incapacitantes condi\u00e7\u00f5es\r\nm\u00e9dicas. Existem v\u00e1rias estrat\u00e9gias terap\u00eauticas, dentre elas, a eletroconvulsoterapia cont\u00ednua, sendo uma parte\r\nimportante do tratamento. As indica\u00e7\u00f5es de eletroconvulsoterapia (ECT) s\u00e3o, EXCETO:","resposta":2925070,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Parkinson.","id":2925068,"corpo":"Doen\u00e7a de Parkinson.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Necessidade de resposta r\u00e1pida.","id":2925069,"corpo":"Necessidade de resposta r\u00e1pida.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Epilepsia intrat\u00e1vel, exceto em idosos.","id":2925070,"corpo":"Epilepsia intrat\u00e1vel, exceto em idosos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando os benzodiazep\u00ednicos s\u00e3o ineficazes.","id":2925071,"corpo":"Quando os benzodiazep\u00ednicos s\u00e3o ineficazes.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342329,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/846231","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia","id":12721}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Apendicite aguda responde por cerca de 4% das causas de abd\u00f4men agudo, sendo a causa inflamat\u00f3ria mais frequente da cavidade abdominal. O diagn\u00f3stico geralmente baseia-se nos dados da hist\u00f3ria, exame f\u00edsico e testes laboratoriais. Entretanto, at\u00e9 um ter\u00e7o dos pacientes com suspeita de apendicite apresenta quadro cl\u00ednico e laboratorial at\u00edpico, situa\u00e7\u00e3o na qual os exames de imagem podem ser imperativos. Sobre os exames de imagens na apendicite aguda, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":24961,"cargo":{"descricao":"Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia","id":12721},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2017-idecan-aspirante-medico-area-radiologia-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM DF - Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:56","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":846235,"hashId":"a11341830a986c3c4ca17fa8cccca00b","enunciado":"Apendicite aguda responde por cerca de 4% das causas de abd\u00f4men agudo, sendo a causa inflamat\u00f3ria mais\r\nfrequente da cavidade abdominal. O diagn\u00f3stico geralmente baseia-se nos dados da hist\u00f3ria, exame f\u00edsico e testes\r\nlaboratoriais. Entretanto, at\u00e9 um ter\u00e7o dos pacientes com suspeita de apendicite apresenta quadro cl\u00ednico e\r\nlaboratorial at\u00edpico, situa\u00e7\u00e3o na qual os exames de imagem podem ser imperativos. Sobre os exames de imagens na\r\napendicite aguda, assinale a afirmativa INCORRETA.","resposta":2925087,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O apendic\u00f3lito n\u00e3o indica, necessariamente, que o \u00f3rg\u00e3o esteja inflamado, pois este achado \u00e9 observado em adultos assintom\u00e1ticos e sem distens\u00e3o apendicular.","id":2925084,"corpo":"O apendic\u00f3lito n\u00e3o indica, necessariamente, que o \u00f3rg\u00e3o esteja inflamado, pois este achado \u00e9 observado em adultos\r\nassintom\u00e1ticos e sem distens\u00e3o apendicular.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O uso do contraste oral na TC \u00e9 desnecess\u00e1rio na maioria dos casos, sendo utilizado nos pacientes com dor abdominal inespec\u00edfica, ou quando se necessita da opacifica\u00e7\u00e3o do \u00edleo para dirimir qualquer d\u00favida, caso o contraste retal n\u00e3o seja elucidativo.","id":2925085,"corpo":"O uso do contraste oral na TC \u00e9 desnecess\u00e1rio na maioria dos casos, sendo utilizado nos pacientes com dor\r\nabdominal inespec\u00edfica, ou quando se necessita da opacifica\u00e7\u00e3o do \u00edleo para dirimir qualquer d\u00favida, caso o contraste\r\nretal n\u00e3o seja elucidativo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O exame ultrassonogr\u00e1fico tem sido amplamente utilizado no diagn\u00f3stico de apendicite aguda, em virtude do seu baixo custo, da sua grande disponibilidade e por ser in\u00f3cuo, apresentando sensibilidade e especificidade que variam de 75% a 93% e de 91% a 100%, respectivamente.","id":2925086,"corpo":"O exame ultrassonogr\u00e1fico tem sido amplamente utilizado no diagn\u00f3stico de apendicite aguda, em virtude do seu\r\nbaixo custo, da sua grande disponibilidade e por ser in\u00f3cuo, apresentando sensibilidade e especificidade que variam\r\nde 75% a 93% e de 91% a 100%, respectivamente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A TC helicoidal apresenta vantagens sobre a convencional (cortes transversais sequenciais), como menor tempo de exame e possibilidade de reconstru\u00e7\u00f5es com cortes mais finos, apresentando melhores resultados finais. A TC multidetectores com cortes transversais, seguidos de reconstru\u00e7\u00f5es no plano coronal, pode melhorar a caracteriza\u00e7\u00e3o ao ap\u00eandice, sendo a sensibilidade maior com o uso dos cortes transversais, isoladamente.","id":2925087,"corpo":"A TC helicoidal apresenta vantagens sobre a convencional (cortes transversais sequenciais), como menor tempo de\r\nexame e possibilidade de reconstru\u00e7\u00f5es com cortes mais finos, apresentando melhores resultados finais. A TC\r\nmultidetectores com cortes transversais, seguidos de reconstru\u00e7\u00f5es no plano coronal, pode melhorar a\r\ncaracteriza\u00e7\u00e3o ao ap\u00eandice, sendo a sensibilidade maior com o uso dos cortes transversais, isoladamente.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342330,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/846235","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia","id":12721}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cPaciente do sexo masculino, 25 anos, apresentou os seguintes sintomas: hemorragias nasais graves, febre e sensa\u00e7\u00e3o de mal-estar generalizado. Tomografias de seu t\u00f3rax mostram uma massa com cavita\u00e7\u00e3o tocando a fissura e pequenos n\u00f3dulos perif\u00e9ricos e de base pleural, tamb\u00e9m demonstram um vaso proeminente adjacente \u00e0s les\u00f5es e hemorragia pulmonar irregular.\u201d Possivelmente trata-se de:","provas":[{"id":24961,"cargo":{"descricao":"Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia","id":12721},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2017-idecan-aspirante-medico-area-radiologia-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM DF - Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:56","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":846243,"hashId":"f2746c69c4b0162362cffcab8c82d6e7","enunciado":"\u201cPaciente do sexo masculino, 25 anos, apresentou os seguintes sintomas: hemorragias nasais graves, febre e\r\nsensa\u00e7\u00e3o de mal-estar generalizado. Tomografias de seu t\u00f3rax mostram uma massa com cavita\u00e7\u00e3o tocando a fissura e\r\npequenos n\u00f3dulos perif\u00e9ricos e de base pleural, tamb\u00e9m demonstram um vaso proeminente adjacente \u00e0s les\u00f5es e\r\nhemorragia pulmonar irregular.\u201d Possivelmente trata-se de:","resposta":2925118,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tuberculose.","id":2925116,"corpo":"Tuberculose.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Joubert.","id":2925117,"corpo":"S\u00edndrome de Joubert.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Wegener.","id":2925118,"corpo":"S\u00edndrome de Wegener.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C\u00e2ncer na cavidade nasal.","id":2925119,"corpo":"C\u00e2ncer na cavidade nasal.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342331,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/846243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia","id":12721}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cPrincipal exame na fase mais aguda (primeiras horas) do AVCH; o \u00fanico que pode diferenciar se estamos diante de um AVC isqu\u00eamico ou hemorr\u00e1gico e, ainda, avaliar o tamanho e o local do sangramento, ou a necessidade de cirurgia de urg\u00eancia.\u201d Trata-se de:","provas":[{"id":24961,"cargo":{"descricao":"Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia","id":12721},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2017-idecan-aspirante-medico-area-radiologia-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM DF - Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:56","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":846245,"hashId":"460d31bbb2f61a5c8571d39042853637","enunciado":"\u201cPrincipal exame na fase mais aguda (primeiras horas) do AVCH; o \u00fanico que pode diferenciar se estamos diante de\r\num AVC isqu\u00eamico ou hemorr\u00e1gico e, ainda, avaliar o tamanho e o local do sangramento, ou a necessidade de\r\ncirurgia de urg\u00eancia.\u201d Trata-se de:","resposta":2925125,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ecocardiograma.","id":2925124,"corpo":"Ecocardiograma.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tomografia do cr\u00e2nio.","id":2925125,"corpo":"Tomografia do cr\u00e2nio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Resson\u00e2ncia nuclear magn\u00e9tica do cr\u00e2nio.","id":2925126,"corpo":"Resson\u00e2ncia nuclear magn\u00e9tica do cr\u00e2nio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Angiografia dos vasos cerebrais e do pesco\u00e7o.","id":2925127,"corpo":"Angiografia dos vasos cerebrais e do pesco\u00e7o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342331,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/846245","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia","id":12721}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atualmente, a RM vem sendo cada vez mais solicitada para o estudo das patologias osteoarticulares, sendo capaz de demonstrar anomalias \u00f3sseas como osteomielite e processos infiltrativos da medula \u00f3ssea mais precocemente do que os demais m\u00e9todos de imagem, mostrando-se, ainda, bastante superior \u00e0 radiologia convencional e \u00e0 TC no estudo das anomalias de partes moles, gra\u00e7as \u00e0 sua excelente resolu\u00e7\u00e3o de contraste. Observe a imagem e assinale a alternativa correspondente.","provas":[{"id":24961,"cargo":{"descricao":"Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia","id":12721},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2017-idecan-aspirante-medico-area-radiologia-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM DF - Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:56","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":846249,"hashId":"868b34ed262fb99eb0fc34cc290b4413","enunciado":"<p>Atualmente, a RM vem sendo cada vez mais solicitada para o estudo das patologias osteoarticulares, sendo capaz de\r\ndemonstrar anomalias \u00f3sseas como osteomielite e processos infiltrativos da medula \u00f3ssea mais precocemente do\r\nque os demais m\u00e9todos de imagem, mostrando-se, ainda, bastante superior \u00e0 radiologia convencional e \u00e0 TC no\r\nestudo das anomalias de partes moles, gra\u00e7as \u00e0 sua excelente resolu\u00e7\u00e3o de contraste. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24961\/09.gif\"><\/p><p>Observe a imagem e assinale a alternativa correspondente.<\/p>","resposta":2925143,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A cintilografia \u00f3ssea \u00e9 bem espec\u00edfica mostrando o aumento da capta\u00e7\u00e3o do radiof\u00e1rmaco no local.","id":2925140,"corpo":"A cintilografia \u00f3ssea \u00e9 bem espec\u00edfica mostrando o aumento da capta\u00e7\u00e3o do radiof\u00e1rmaco no local.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A TC n\u00e3o \u00e9 \u00fatil na demonstra\u00e7\u00e3o da fratura, j\u00e1 a RM permite avalia\u00e7\u00e3o mais completa, demonstrando n\u00e3o s\u00f3 o local da fratura e o tamanho do fragmento, mas tamb\u00e9m les\u00f5es de partes moles (musculares e tend\u00edneas) associadas.","id":2925141,"corpo":"A TC n\u00e3o \u00e9 \u00fatil na demonstra\u00e7\u00e3o da fratura, j\u00e1 a RM permite avalia\u00e7\u00e3o mais completa, demonstrando n\u00e3o s\u00f3 o local\r\nda fratura e o tamanho do fragmento, mas tamb\u00e9m les\u00f5es de partes moles (musculares e tend\u00edneas) associadas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Este tipo de fratura resulta da aplica\u00e7\u00e3o de um \u201cstress\u201d anormal sobre um osso com resist\u00eancia el\u00e1stica normal. Nestes casos, a hist\u00f3ria cl\u00ednica de intensifica\u00e7\u00e3o da atividade f\u00edsica, modifica\u00e7\u00e3o da intensidade, ritmo e\/ou frequ\u00eancia do treinamento, altera\u00e7\u00e3o do tipo de solo e\/ou cal\u00e7ado utilizado no treino s\u00e3o fundamentais para o diagn\u00f3stico.","id":2925142,"corpo":"Este tipo de fratura resulta da aplica\u00e7\u00e3o de um \u201cstress\u201d anormal sobre um osso com resist\u00eancia el\u00e1stica normal.\r\nNestes casos, a hist\u00f3ria cl\u00ednica de intensifica\u00e7\u00e3o da atividade f\u00edsica, modifica\u00e7\u00e3o da intensidade, ritmo e\/ou frequ\u00eancia\r\ndo treinamento, altera\u00e7\u00e3o do tipo de solo e\/ou cal\u00e7ado utilizado no treino s\u00e3o fundamentais para o diagn\u00f3stico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma fratura por avuls\u00e3o que ocorre geralmente em adolescentes e adultos jovens atletas. Nestes pacientes \u00e9 fundamental a avalia\u00e7\u00e3o do lado sintom\u00e1tico, em compara\u00e7\u00e3o com o lado oposto, j\u00e1 que estas fraturas ocorrem em \u00e1reas de centro de ossifica\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria, de modo que o que parece ser fratura pode, simplesmente, representar varia\u00e7\u00e3o anat\u00f4mica.","id":2925143,"corpo":"\u00c9 uma fratura por avuls\u00e3o que ocorre geralmente em adolescentes e adultos jovens atletas. Nestes pacientes \u00e9\r\nfundamental a avalia\u00e7\u00e3o do lado sintom\u00e1tico, em compara\u00e7\u00e3o com o lado oposto, j\u00e1 que estas fraturas ocorrem em\r\n\u00e1reas de centro de ossifica\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria, de modo que o que parece ser fratura pode, simplesmente, representar\r\nvaria\u00e7\u00e3o anat\u00f4mica.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342331,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/846249","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Reumatologia","id":12722}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na monoartrite aguda, a anamnese e o exame f\u00edsico devem determinar se o processo \u00e9 agudo (in\u00edcio em horas ou dias), se realmente atinge a articula\u00e7\u00e3o e n\u00e3o os tecidos ou osso adjacente e, ainda, se \u00e9 de fato monoarticular. Na aus\u00eancia de traumatismo, quais as principais causas de monoartrite aguda?","provas":[{"id":24962,"cargo":{"descricao":"Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Reumatologia","id":12722},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2017-idecan-aspirante-medico-area-reumatologia-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM DF - Aspirante M\u00e9dico - \u00c1rea Reumatologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:57","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"}],"id":846256,"hashId":"22b91c879ea7ddf7e1f697912c9329ca","enunciado":"Na monoartrite aguda, a anamnese e o exame f\u00edsico devem determinar se o processo \u00e9 agudo (in\u00edcio em horas ou\r\ndias), se realmente atinge a articula\u00e7\u00e3o e n\u00e3o os tecidos ou osso adjacente e, ainda, se \u00e9 de fato monoarticular. Na\r\naus\u00eancia de traumatismo, quais as principais causas de monoartrite aguda?","resposta":2925169,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Artrite induzida por cristais e doen\u00e7a de Still.","id":2925168,"corpo":"Artrite induzida por cristais e doen\u00e7a de Still.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Artrite induzida por cristais e artrite infecciosa.","id":2925169,"corpo":"Artrite induzida por cristais e artrite infecciosa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Eritema nodoso e l\u00fapus eritematoso sist\u00eamico.","id":2925170,"corpo":"Eritema nodoso e l\u00fapus eritematoso sist\u00eamico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Artrite infecciosa e l\u00fapus eritematoso sist\u00eamico.","id":2925171,"corpo":"Artrite infecciosa e l\u00fapus eritematoso sist\u00eamico.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342332,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Reumatologia","oab":false,"nome":"Reumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4503,"slug":"medicina-reumatologia"}],"slug":"medicina\/846256","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}