{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2160395,"perPage":"100","pages":21604,"page":10197,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte III - \u00c1rea Direito","id":13965}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os doutrinadores apontam diferentes esp\u00e9cies de neg\u00f3cios jur\u00eddicos, conforme diversos crit\u00e9rios de classifica\u00e7\u00e3o, bem como em face da disciplina estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o civil brasileira. Nesse sentido, pode-se citar como exemplos neg\u00f3cios","provas":[{"id":27565,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte III - \u00c1rea Direito","id":13965},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"artesp-sp-2017-fcc-especialista-em-regulacao-de-transporte-iii-area-direito","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte III - \u00c1rea Direito - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:06","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":916886,"hashId":"43629a00e0147ce04c83df9296edbaa1","enunciado":"Os doutrinadores apontam diferentes esp\u00e9cies de neg\u00f3cios jur\u00eddicos, conforme diversos crit\u00e9rios de classifica\u00e7\u00e3o, bem como em\r\nface da disciplina estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o civil brasileira. Nesse sentido, pode-se citar como exemplos neg\u00f3cios","resposta":3216735,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"unilaterais, que podem ser praticados por um ou mais sujeitos, por\u00e9m com declara\u00e7\u00e3o volitiva em um \u00fanico sentido, diversamente dos bilaterais onde as declara\u00e7\u00f5es s\u00e3o em sentido contr\u00e1rio.","id":3216735,"corpo":"unilaterais, que podem ser praticados por um ou mais sujeitos, por\u00e9m com declara\u00e7\u00e3o volitiva em um \u00fanico sentido,\r\ndiversamente dos bilaterais onde as declara\u00e7\u00f5es s\u00e3o em sentido contr\u00e1rio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sinalagm\u00e1ticos, quando conferem vantagens e \u00f4nus a ambos os sujeitos, aos quais se contrap\u00f5em os onerosos, nos quais apenas um dos sujeitos aufere vantagens.","id":3216736,"corpo":"sinalagm\u00e1ticos, quando conferem vantagens e \u00f4nus a ambos os sujeitos, aos quais se contrap\u00f5em os onerosos, nos quais\r\napenas um dos sujeitos aufere vantagens.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"principais, quando expressamente tipificados na legisla\u00e7\u00e3o civil, e acess\u00f3rios, assim entendidos aqueles que, embora com objeto l\u00edcito, n\u00e3o podem ser enquadrados em nenhum tipo legal.","id":3216737,"corpo":"principais, quando expressamente tipificados na legisla\u00e7\u00e3o civil, e acess\u00f3rios, assim entendidos aqueles que, embora com\r\nobjeto l\u00edcito, n\u00e3o podem ser enquadrados em nenhum tipo legal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"constitutivos, assim entendidos aqueles que instituem um direito n\u00e3o decorrente do neg\u00f3cio em si e, de outro lado, os declarat\u00f3rios, que n\u00e3o conferem novos direitos aos sujeitos.","id":3216738,"corpo":"constitutivos, assim entendidos aqueles que instituem um direito n\u00e3o decorrente do neg\u00f3cio em si e, de outro lado, os\r\ndeclarat\u00f3rios, que n\u00e3o conferem novos direitos aos sujeitos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"inter vivos, praticados durante a exist\u00eancia da pessoa natural e causa mortis, estes praticados por herdeiros ou sucessores do de cujus.","id":3216739,"corpo":"inter vivos, praticados durante a exist\u00eancia da pessoa natural e causa mortis, estes praticados por herdeiros ou sucessores\r\ndo de cujus.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353877,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"},{"nome_clean":"Dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 184)","oab":true,"nome":"Dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 184)","pai":405890,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405891,"slug":"direito-civil-dos-negocios-juridicos-art-104-ao-184"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos neg\u00f3cios jur\u00eddicos","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos neg\u00f3cios jur\u00eddicos","pai":405891,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405902,"slug":"direito-civil-classificacao-dos-negocios-juridicos"},{"nome_clean":"Neg\u00f3cio unilateral, bilateral e plurilateral","oab":false,"nome":"Neg\u00f3cio unilateral, bilateral e plurilateral","pai":405902,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424912,"slug":"direito-civil-negocio-unilateral-bilateral-e-plurilateral"}],"slug":"direito-civil\/916886","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":13967},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":13968},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":13969}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O segundo par\u00e1grafo do texto apresenta uma mensagem com teor","provas":[{"id":27567,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":13967},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"artesp-sp-2017-fcc-agente-de-fiscalizacao-a-regulacao-de-transporte-area-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade - 2017"},{"id":27568,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":13968},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"artesp-sp-2017-fcc-agente-de-fiscalizacao-a-regulacao-de-transporte-area-tecnico-em-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":27569,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":13969},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"artesp-sp-2017-fcc-agente-de-fiscalizacao-a-regulacao-de-transporte-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:07","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":916895,"hashId":"d14e18d6b2059aee66cb654e916ddee6","enunciado":"O segundo par\u00e1grafo do texto apresenta uma mensagem com teor","resposta":3216781,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ilustrativo, que relativiza a tese do primeiro par\u00e1grafo.","id":3216780,"corpo":"ilustrativo, que relativiza a tese do primeiro par\u00e1grafo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"informativo, que corrobora a tese do primeiro par\u00e1grafo.","id":3216781,"corpo":"informativo, que corrobora a tese do primeiro par\u00e1grafo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cient\u00edfico, que refuta a tese do primeiro par\u00e1grafo.","id":3216782,"corpo":"cient\u00edfico, que refuta a tese do primeiro par\u00e1grafo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"controverso, que retifica a tese do primeiro par\u00e1grafo.","id":3216783,"corpo":"controverso, que retifica a tese do primeiro par\u00e1grafo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" apelativo, que questiona a tese do primeiro par\u00e1grafo.","id":3216784,"corpo":" apelativo, que questiona a tese do primeiro par\u00e1grafo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353878,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27567\/70.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 2"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/916895","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":13967},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":13968},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":13969}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"... 2016 marcou o in\u00edcio dessa raiva. (3o par\u00e1grafo) Um verbo empregado com a mesma transitividade que a observada no segmento acima est\u00e1 destacado em:","provas":[{"id":27567,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":13967},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"artesp-sp-2017-fcc-agente-de-fiscalizacao-a-regulacao-de-transporte-area-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade - 2017"},{"id":27568,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":13968},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"artesp-sp-2017-fcc-agente-de-fiscalizacao-a-regulacao-de-transporte-area-tecnico-em-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":27569,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":13969},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"artesp-sp-2017-fcc-agente-de-fiscalizacao-a-regulacao-de-transporte-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:08","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":916913,"hashId":"c9b2086e32bf4aa9248385ad34137870","enunciado":"<p>... 2016 marcou o in\u00edcio dessa raiva. (3o par\u00e1grafo)\r\n<\/p><p>Um verbo empregado com a mesma transitividade que a observada no segmento acima est\u00e1 destacado em:<\/p>","resposta":3216872,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cPara sermos honestos... (3o par\u00e1grafo)","id":3216870,"corpo":"\u201cPara <u>sermos<\/u> honestos... (3o par\u00e1grafo)","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" \u201cElas v\u00e3o ficar com raiva\u201d. (2o par\u00e1grafo)","id":3216871,"corpo":" \u201cElas v\u00e3o <u>ficar<\/u> com raiva\u201d. (2o par\u00e1grafo)","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"... recuperar os postos de trabalho... (3o par\u00e1grafo)","id":3216872,"corpo":"... <u>recuperar <\/u>os postos de trabalho... (3o par\u00e1grafo)","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"... impulsionar as pessoas a novas vagas de emprego. (3o par\u00e1grafo)","id":3216873,"corpo":"...<u> impulsionar<\/u> as pessoas a novas vagas de emprego. (3o par\u00e1grafo)","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"... lidar com o aumento da desigualdade. (3o par\u00e1grafo)","id":3216874,"corpo":"<u>... lidar<\/u> com o aumento da desigualdade. (3o par\u00e1grafo)","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353884,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27567\/74.gif\">","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"nome_clean":"Sintaxe de reg\u00eancia","oab":false,"nome":"Sintaxe de reg\u00eancia","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409479,"slug":"lingua-portuguesa-sintaxe-de-regencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/916913","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":13967},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":13968},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":13969}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A planilha abaixo foi elaborada no Excel 2016 e lista alguns itens em estoque e suas respectivas quantidades. Caso as fun\u00e7\u00f5es: =CONT.N\u00daM(C2:C5) e =CONT.VALORES(C2:C5) sejam inseridas, respectivamente, nas c\u00e9lulas C6 e C7, estas c\u00e9lulas estar\u00e3o com","provas":[{"id":27567,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":13967},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"artesp-sp-2017-fcc-agente-de-fiscalizacao-a-regulacao-de-transporte-area-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade - 2017"},{"id":27568,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":13968},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"artesp-sp-2017-fcc-agente-de-fiscalizacao-a-regulacao-de-transporte-area-tecnico-em-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":27569,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":13969},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"artesp-sp-2017-fcc-agente-de-fiscalizacao-a-regulacao-de-transporte-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:08","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":916921,"hashId":"9354b4edeff3464c8f6c4255b6cbd0e2","enunciado":"<p>A planilha abaixo foi elaborada no Excel 2016 e lista alguns itens em estoque e suas respectivas quantidades. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27567\/75.gif\"><\/p><p>Caso as fun\u00e7\u00f5es: =CONT.N\u00daM(C2:C5) e =CONT.VALORES(C2:C5) sejam inseridas, respectivamente, nas c\u00e9lulas C6 e C7,\r\nestas c\u00e9lulas estar\u00e3o com<\/p>","resposta":3216910,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 e 4.","id":3216910,"corpo":"3 e 4.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 e 375.","id":3216911,"corpo":"4 e 375.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 e #VALOR!.","id":3216912,"corpo":"3 e #VALOR!.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 3 e #VALOR!.","id":3216913,"corpo":" 3 e #VALOR!.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"#VALOR! e #VALOR!.","id":3216914,"corpo":"#VALOR! e #VALOR!.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353887,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/916921","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":13967},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":13968}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei Estadual no 10.177\/1998, que regula o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual, a convalida\u00e7\u00e3o do ato administrativo","provas":[{"id":27567,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":13967},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"artesp-sp-2017-fcc-agente-de-fiscalizacao-a-regulacao-de-transporte-area-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade - 2017"},{"id":27568,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":13968},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"artesp-sp-2017-fcc-agente-de-fiscalizacao-a-regulacao-de-transporte-area-tecnico-em-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:08","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":916926,"hashId":"0804f607ae57f7d47fdd1d6011d03be0","enunciado":"Nos termos da Lei Estadual no 10.177\/1998, que regula o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual,\r\na convalida\u00e7\u00e3o do ato administrativo","resposta":3216936,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nem sempre ser\u00e1 formalizada por ato motivado, existindo determinadas hip\u00f3teses que admitem a utiliza\u00e7\u00e3o do instituto sem tal requisito.","id":3216935,"corpo":"nem sempre ser\u00e1 formalizada por ato motivado, existindo determinadas hip\u00f3teses que admitem a utiliza\u00e7\u00e3o do instituto\r\nsem tal requisito.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o ser\u00e1 admitida, dentre outras hip\u00f3teses, quando dela resultar preju\u00edzo a terceiros.","id":3216936,"corpo":"n\u00e3o ser\u00e1 admitida, dentre outras hip\u00f3teses, quando dela resultar preju\u00edzo a terceiros.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" ser\u00e1 admitida ainda que se trate de ato impugnado.","id":3216937,"corpo":" ser\u00e1 admitida ainda que se trate de ato impugnado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"destina-se, dentre outras hip\u00f3teses, a atos administrativos com v\u00edcio de motivo.","id":3216938,"corpo":"destina-se, dentre outras hip\u00f3teses, a atos administrativos com v\u00edcio de motivo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na hip\u00f3tese de v\u00edcio de compet\u00eancia, deve ser feita pela autoridade titulada para a pr\u00e1tica do ato, e desde que n\u00e3o se trate de compet\u00eancia deleg\u00e1vel.","id":3216939,"corpo":"na hip\u00f3tese de v\u00edcio de compet\u00eancia, deve ser feita pela autoridade titulada para a pr\u00e1tica do ato, e desde que n\u00e3o se trate\r\nde compet\u00eancia deleg\u00e1vel.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353888,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lein\u00ba 10.177\/1998 - Regula o Processo Administrativo no \u00c2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual","oab":false,"nome":"Lein\u00ba 10.177\/1998 - Regula o Processo Administrativo no \u00c2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual","pai":395535,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399758,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-10-177-1998-regula-o-processo-administrativo-no-ambito-da-administracao-publica-estadual"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/916926","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":13967},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":13968}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O valor do Patrim\u00f4nio L\u00edquido da Cia. Canguru, apresentado em seu Balan\u00e7o Patrimonial de 31\/12\/2016, era, em reais,","provas":[{"id":27567,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":13967},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"artesp-sp-2017-fcc-agente-de-fiscalizacao-a-regulacao-de-transporte-area-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade - 2017"},{"id":27568,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":13968},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"artesp-sp-2017-fcc-agente-de-fiscalizacao-a-regulacao-de-transporte-area-tecnico-em-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:09","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":916936,"hashId":"2fd42feb4bd87025734931f93658a68f","enunciado":"O valor do Patrim\u00f4nio L\u00edquido da Cia. Canguru, apresentado em seu Balan\u00e7o Patrimonial de 31\/12\/2016, era, em reais,","resposta":3216986,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"158.000,00.","id":3216985,"corpo":"158.000,00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"353.000,00.","id":3216986,"corpo":"353.000,00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"371.000,00.","id":3216987,"corpo":"371.000,00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"428.000,00.","id":3216988,"corpo":"428.000,00.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"339.000,00.","id":3216989,"corpo":"339.000,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353890,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27567\/77.gif\">","rotulo":42,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Patrim\u00f4nio","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4307,"slug":"contabilidade-geral-patrimonio"}],"slug":"contabilidade-geral\/916936","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":13967},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":13968}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Cia. Black Pink possu\u00eda, em 31\/12\/2015, o patrim\u00f4nio l\u00edquido composto pelas seguintes contas: Capital Social R$ 1.000.000,00 e Reserva Legal R$ 195.000,00. Em 2016, o lucro l\u00edquido obtido pela Cia. foi R$ 200.000,00. Sabendo que a Cia. Black Pink constituiu Reserva Legal de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria, que o seu estatuto estabelece que o valor dos dividendos m\u00ednimos obrigat\u00f3rios \u00e9 de 25% do lucro l\u00edquido e que os lucros retidos para expans\u00e3o s\u00e3o de at\u00e9 80% do lucro l\u00edquido, o valor retido para expans\u00e3o, em 31\/12\/2016, foi, em reais,","provas":[{"id":27567,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":13967},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"artesp-sp-2017-fcc-agente-de-fiscalizacao-a-regulacao-de-transporte-area-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade - 2017"},{"id":27568,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":13968},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"artesp-sp-2017-fcc-agente-de-fiscalizacao-a-regulacao-de-transporte-area-tecnico-em-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:09","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":916938,"hashId":"bb9f81ca53b692d52104d1d7745f134f","enunciado":"A Cia. Black Pink possu\u00eda, em 31\/12\/2015, o patrim\u00f4nio l\u00edquido composto pelas seguintes contas: Capital Social\r\nR$ 1.000.000,00 e Reserva Legal R$ 195.000,00. Em 2016, o lucro l\u00edquido obtido pela Cia. foi R$ 200.000,00. Sabendo que a\r\nCia. Black Pink constituiu Reserva Legal de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria, que o seu estatuto estabelece que o valor dos\r\ndividendos m\u00ednimos obrigat\u00f3rios \u00e9 de 25% do lucro l\u00edquido e que os lucros retidos para expans\u00e3o s\u00e3o de at\u00e9 80% do lucro\r\nl\u00edquido, o valor retido para expans\u00e3o, em 31\/12\/2016, foi, em reais,","resposta":3216996,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"160.000,00.","id":3216995,"corpo":"160.000,00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"145.000,00.","id":3216996,"corpo":"145.000,00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"140.000,00.","id":3216997,"corpo":"140.000,00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"142.500,00.","id":3216998,"corpo":"142.500,00.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"146.250,00.","id":3216999,"corpo":"146.250,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353891,"enunciado":"","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Resultado","oab":false,"nome":"Resultado","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4344,"slug":"contabilidade-geral-resultado"}],"slug":"contabilidade-geral\/916938","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":13967},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":13968}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa Ferro e Fogo S.A. possu\u00eda, em 31\/12\/2016, em seu ativo imobilizado, uma M\u00e1quina Xtreme especializada em derretimento de n\u00edquel utilizada na produ\u00e7\u00e3o de ligas de a\u00e7o, com os seguintes saldos: Ao elaborar as Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis referentes ao ano de 2016, a empresa Ferro e Fogo S. A.","provas":[{"id":27567,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":13967},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"artesp-sp-2017-fcc-agente-de-fiscalizacao-a-regulacao-de-transporte-area-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade - 2017"},{"id":27568,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":13968},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"artesp-sp-2017-fcc-agente-de-fiscalizacao-a-regulacao-de-transporte-area-tecnico-em-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:09","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":916942,"hashId":"483fb6a582decb96aa99f3a267cb8e88","enunciado":"<p>A empresa Ferro e Fogo S.A. possu\u00eda, em 31\/12\/2016, em seu ativo imobilizado, uma M\u00e1quina Xtreme especializada em\r\nderretimento de n\u00edquel utilizada na produ\u00e7\u00e3o de ligas de a\u00e7o, com os seguintes saldos: <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27567\/79.gif\"><\/p><p>Ao elaborar as Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis referentes ao ano de 2016, a empresa Ferro e Fogo S. A.<\/p>","resposta":3217016,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o fez nenhum ajuste (n\u00e3o reconheceu perda por impairment).","id":3217015,"corpo":"n\u00e3o fez nenhum ajuste (n\u00e3o reconheceu perda por impairment).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reconheceu uma perda por desvaloriza\u00e7\u00e3o no valor de R$ 100.000,00.","id":3217016,"corpo":"reconheceu uma perda por desvaloriza\u00e7\u00e3o no valor de R$ 100.000,00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reconheceu uma perda por desvaloriza\u00e7\u00e3o no valor de R$ 200.000,00.","id":3217017,"corpo":"reconheceu uma perda por desvaloriza\u00e7\u00e3o no valor de R$ 200.000,00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reconheceu uma perda por desvaloriza\u00e7\u00e3o no valor de R$ 300.000,00.","id":3217018,"corpo":"reconheceu uma perda por desvaloriza\u00e7\u00e3o no valor de R$ 300.000,00.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reconheceu uma perda por desvaloriza\u00e7\u00e3o no valor de R$ 400.000,00","id":3217019,"corpo":"reconheceu uma perda por desvaloriza\u00e7\u00e3o no valor de R$ 400.000,00","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353891,"enunciado":"","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"}],"slug":"contabilidade-geral\/916942","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":13967},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":13968}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao plano de conta das empresas, a conta A\u00e7\u00f5es em Tesouraria tem natureza","provas":[{"id":27567,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":13967},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"artesp-sp-2017-fcc-agente-de-fiscalizacao-a-regulacao-de-transporte-area-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade - 2017"},{"id":27568,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":13968},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"artesp-sp-2017-fcc-agente-de-fiscalizacao-a-regulacao-de-transporte-area-tecnico-em-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:09","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":916944,"hashId":"3941ab962d422ed73e33e38adf39c12c","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o ao plano de conta das empresas, a conta A\u00e7\u00f5es em Tesouraria tem natureza","resposta":3217027,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"credora e \u00e9 classificada no Patrim\u00f4nio L\u00edquido.","id":3217025,"corpo":"credora e \u00e9 classificada no Patrim\u00f4nio L\u00edquido.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"devedora e \u00e9 classificada no Ativo N\u00e3o Circulante.","id":3217026,"corpo":"devedora e \u00e9 classificada no Ativo N\u00e3o Circulante.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"devedora e \u00e9 classificada no Patrim\u00f4nio L\u00edquido.","id":3217027,"corpo":"devedora e \u00e9 classificada no Patrim\u00f4nio L\u00edquido.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"devedora e \u00e9 classificada no Resultado do per\u00edodo.","id":3217028,"corpo":"devedora e \u00e9 classificada no Resultado do per\u00edodo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"credora e \u00e9 classificada no Passivo Circulante ou N\u00e3o circulante, dependendo do seu prazo de pagamento.","id":3217029,"corpo":"credora e \u00e9 classificada no Passivo Circulante ou N\u00e3o circulante, dependendo do seu prazo de pagamento.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353891,"enunciado":"","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"}],"slug":"contabilidade-geral\/916944","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":13967},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":13968}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 02\/01\/2015, a empresa Para\u00edso S.A. adquiriu 15% da Cia. Paulista por R$ 200.000,00 \u00e0 vista. A empresa Para\u00edso adquiriu apenas a\u00e7\u00f5es preferenciais e n\u00e3o possui influ\u00eancia na Administra\u00e7\u00e3o da Cia. Paulista. Em 2016, a Cia. Paulista obteve lucro l\u00edquido de R$ 60.000,00 e distribuiu dividendos no valor de R$ 20.000,00. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, os valores contabilizados na conta Investimentos em 31\/12\/2016 e no resultado de 2016 da empresa Para\u00edso S.A. foram, respectivamente, em reais,","provas":[{"id":27567,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":13967},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"artesp-sp-2017-fcc-agente-de-fiscalizacao-a-regulacao-de-transporte-area-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade - 2017"},{"id":27568,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":13968},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"artesp-sp-2017-fcc-agente-de-fiscalizacao-a-regulacao-de-transporte-area-tecnico-em-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:09","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":916946,"hashId":"5fdef3d2e5439b711a2e4336f8116e28","enunciado":"Em 02\/01\/2015, a empresa Para\u00edso S.A. adquiriu 15% da Cia. Paulista por R$ 200.000,00 \u00e0 vista. A empresa Para\u00edso adquiriu\r\napenas a\u00e7\u00f5es preferenciais e n\u00e3o possui influ\u00eancia na Administra\u00e7\u00e3o da Cia. Paulista. Em 2016, a Cia. Paulista obteve lucro\r\nl\u00edquido de R$ 60.000,00 e distribuiu dividendos no valor de R$ 20.000,00. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, os valores contabilizados\r\nna conta Investimentos em 31\/12\/2016 e no resultado de 2016 da empresa Para\u00edso S.A. foram, respectivamente, em reais,","resposta":3217035,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"200.000,00 e 3.000,00.","id":3217035,"corpo":"200.000,00 e 3.000,00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"200.000,00 e 9.000,00.","id":3217036,"corpo":"200.000,00 e 9.000,00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"206.000,00 e 6.000,00.","id":3217037,"corpo":"206.000,00 e 6.000,00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"203.000,00 e 3.000,00.","id":3217038,"corpo":"203.000,00 e 3.000,00.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"206.000,00 e 9.000,00.","id":3217039,"corpo":"206.000,00 e 9.000,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353892,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Resultado","oab":false,"nome":"Resultado","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4344,"slug":"contabilidade-geral-resultado"}],"slug":"contabilidade-geral\/916946","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":13967},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":13968}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O quadro abaixo apresenta os tipos de custos de Gest\u00e3o da Qualidade e algumas a\u00e7\u00f5es que os caracterizam: A correla\u00e7\u00e3o correta entre as colunas \u00e9:","provas":[{"id":27567,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":13967},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"artesp-sp-2017-fcc-agente-de-fiscalizacao-a-regulacao-de-transporte-area-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade - 2017"},{"id":27568,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":13968},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"artesp-sp-2017-fcc-agente-de-fiscalizacao-a-regulacao-de-transporte-area-tecnico-em-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:09","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":916955,"hashId":"e5d46bce125db368a63bc9675144f533","enunciado":"<p>O quadro abaixo apresenta os tipos de custos de Gest\u00e3o da Qualidade e algumas a\u00e7\u00f5es que os caracterizam:<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27567\/82.gif\"><\/p><p> A correla\u00e7\u00e3o correta entre as colunas \u00e9:<\/p>","resposta":3217084,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1Z; 2X; 3W; 4Y.","id":3217080,"corpo":"1Z; 2X; 3W; 4Y.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1Z; 2W; 3X; 4Y.","id":3217081,"corpo":"1Z; 2W; 3X; 4Y.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 1Y; 2X; 3Z; 4W.","id":3217082,"corpo":" 1Y; 2X; 3Z; 4W.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1W; 2Z; 3Y; 4X.","id":3217083,"corpo":"1W; 2Z; 3Y; 4X.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1X; 2Y; 3W; 4Z.","id":3217084,"corpo":"1X; 2Y; 3W; 4Z.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353893,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o da Qualidade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Qualidade","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417247,"slug":"administracao-geral-gestao-da-qualidade"}],"slug":"administracao-geral\/916955","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":13967},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":13968}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O quadro abaixo apresenta os passos para a execu\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia: A correla\u00e7\u00e3o correta entre as colunas \u00e9:","provas":[{"id":27567,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":13967},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"artesp-sp-2017-fcc-agente-de-fiscalizacao-a-regulacao-de-transporte-area-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade - 2017"},{"id":27568,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":13968},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"artesp-sp-2017-fcc-agente-de-fiscalizacao-a-regulacao-de-transporte-area-tecnico-em-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:09","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":916958,"hashId":"057e922cf8cfb3e40e467b9bde209fa0","enunciado":"<p>O quadro abaixo apresenta os passos para a execu\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia: <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27567\/84.gif\"><\/p><p>A correla\u00e7\u00e3o correta entre as colunas \u00e9:<\/p>","resposta":3217095,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1Y; 2W; 3X; 4Z.","id":3217095,"corpo":"1Y; 2W; 3X; 4Z.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1Z; 2W; 3X; 4Y.","id":3217096,"corpo":"1Z; 2W; 3X; 4Y.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1Y; 2X; 3W; 4Z.","id":3217097,"corpo":"1Y; 2X; 3W; 4Z.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1W; 2Z; 3Y; 4X.","id":3217098,"corpo":"1W; 2Z; 3Y; 4X.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1Z; 2X; 3W; 4Y.","id":3217099,"corpo":"1Z; 2X; 3W; 4Y.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353893,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem neocl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Abordagem neocl\u00e1ssica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404579,"slug":"administracao-geral-abordagem-neoclassica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise do Campo de For\u00e7as","oab":false,"nome":"An\u00e1lise do Campo de For\u00e7as","pai":425649,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417228,"slug":"administracao-geral-analise-do-campo-de-forcas"}],"slug":"administracao-geral\/916958","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":13969}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere: I. Compet\u00eancia para a edi\u00e7\u00e3o de atos normativos que regulem direitos e deveres dos administrados. II. Atribui\u00e7\u00f5es inerentes ao car\u00e1ter pol\u00edtico da autoridade. III. Atribui\u00e7\u00f5es recebidas por delega\u00e7\u00e3o, ainda que haja autoriza\u00e7\u00e3o expressa permitindo a delega\u00e7\u00e3o e ditando os seus termos. IV. Fun\u00e7\u00f5es pertencentes ao \u00f3rg\u00e3o colegiado. Nos termos da Lei Estadual no 10.177\/1998, salvo veda\u00e7\u00e3o legal, as autoridades superiores poder\u00e3o delegar a seus subordinados a pr\u00e1tica de atos de sua compet\u00eancia. Considerando os itens apresentados, s\u00e3o indeleg\u00e1veis, dentre outras hip\u00f3teses decorrentes de normas espec\u00edficas, o que consta APENAS em","provas":[{"id":27569,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":13969},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"artesp-sp-2017-fcc-agente-de-fiscalizacao-a-regulacao-de-transporte-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:10","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":916965,"hashId":"e9603f696183d31b8f8ffb82ff4b2d9c","enunciado":"<p>Considere:\r\n<\/p><p>I. Compet\u00eancia para a edi\u00e7\u00e3o de atos normativos que regulem direitos e deveres dos administrados.\r\n<\/p><p>II. Atribui\u00e7\u00f5es inerentes ao car\u00e1ter pol\u00edtico da autoridade.\r\n<\/p><p>III. Atribui\u00e7\u00f5es recebidas por delega\u00e7\u00e3o, ainda que haja autoriza\u00e7\u00e3o expressa permitindo a delega\u00e7\u00e3o e ditando os seus\r\ntermos.\r\n<\/p><p>IV. Fun\u00e7\u00f5es pertencentes ao \u00f3rg\u00e3o colegiado.\r\nNos termos da Lei Estadual no 10.177\/1998, salvo veda\u00e7\u00e3o legal, as autoridades superiores poder\u00e3o delegar a seus subordinados\r\na pr\u00e1tica de atos de sua compet\u00eancia. <\/p><p>Considerando os itens apresentados, s\u00e3o indeleg\u00e1veis, dentre outras hip\u00f3teses\r\ndecorrentes de normas espec\u00edficas, o que consta APENAS em<\/p>","resposta":3217134,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":3217130,"corpo":"I, III e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":3217131,"corpo":"II e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":3217132,"corpo":"II e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III.","id":3217133,"corpo":"I e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":3217134,"corpo":"I, II e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353894,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lein\u00ba 10.177\/1998 - Regula o Processo Administrativo no \u00c2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual","oab":false,"nome":"Lein\u00ba 10.177\/1998 - Regula o Processo Administrativo no \u00c2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual","pai":395535,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399758,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-10-177-1998-regula-o-processo-administrativo-no-ambito-da-administracao-publica-estadual"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/916965","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":13969}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jos\u00e9 \u00e9 servidor p\u00fablico do Estado de S\u00e3o Paulo e pretende exercer a fun\u00e7\u00e3o de pregoeiro em determinado preg\u00e3o eletr\u00f4nico, a ser realizado pelo Estado de S\u00e3o Paulo. Nos termos do Decreto Estadual no 49.722, de 24\/06\/2005, para que Jos\u00e9 possa atuar como pregoeiro","provas":[{"id":27569,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":13969},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"artesp-sp-2017-fcc-agente-de-fiscalizacao-a-regulacao-de-transporte-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:10","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":916966,"hashId":"5b29fbc569a7a7a2869a6c4dd9ec7b7b","enunciado":"Jos\u00e9 \u00e9 servidor p\u00fablico do Estado de S\u00e3o Paulo e pretende exercer a fun\u00e7\u00e3o de pregoeiro em determinado preg\u00e3o eletr\u00f4nico, a\r\nser realizado pelo Estado de S\u00e3o Paulo. Nos termos do Decreto Estadual no 49.722, de 24\/06\/2005, para que Jos\u00e9 possa atuar\r\ncomo pregoeiro","resposta":3217135,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exige-se que tenha realizado curso de capacita\u00e7\u00e3o para pregoeiro, com treinamento espec\u00edfico em preg\u00e3o eletr\u00f4nico, promovido por \u00f3rg\u00e3o ou entidade da Administra\u00e7\u00e3o Estadual.","id":3217135,"corpo":"exige-se que tenha realizado curso de capacita\u00e7\u00e3o para pregoeiro, com treinamento espec\u00edfico em preg\u00e3o eletr\u00f4nico,\r\npromovido por \u00f3rg\u00e3o ou entidade da Administra\u00e7\u00e3o Estadual.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exige-se que tenha realizado curso de capacita\u00e7\u00e3o para pregoeiro promovido por \u00f3rg\u00e3o ou entidade da Administra\u00e7\u00e3o Federal, Estadual ou Municipal, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio treinamento espec\u00edfico em preg\u00e3o eletr\u00f4nico.","id":3217136,"corpo":"exige-se que tenha realizado curso de capacita\u00e7\u00e3o para pregoeiro promovido por \u00f3rg\u00e3o ou entidade da Administra\u00e7\u00e3o\r\nFederal, Estadual ou Municipal, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio treinamento espec\u00edfico em preg\u00e3o eletr\u00f4nico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se exige curso de capacita\u00e7\u00e3o para pregoeiro, mas Jos\u00e9 dever\u00e1 ter exercido a fun\u00e7\u00e3o de pregoeiro anteriormente, pelo menos uma vez, ainda que em preg\u00e3o presencial.","id":3217137,"corpo":"n\u00e3o se exige curso de capacita\u00e7\u00e3o para pregoeiro, mas Jos\u00e9 dever\u00e1 ter exercido a fun\u00e7\u00e3o de pregoeiro anteriormente, pelo\r\nmenos uma vez, ainda que em preg\u00e3o presencial.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"exige-se que tenha realizado curso de capacita\u00e7\u00e3o para pregoeiro, com treinamento espec\u00edfico em preg\u00e3o eletr\u00f4nico, promovido obrigatoriamente por \u00f3rg\u00e3o ou entidade da Administra\u00e7\u00e3o Federal.","id":3217138,"corpo":"exige-se que tenha realizado curso de capacita\u00e7\u00e3o para pregoeiro, com treinamento espec\u00edfico em preg\u00e3o eletr\u00f4nico,\r\npromovido obrigatoriamente por \u00f3rg\u00e3o ou entidade da Administra\u00e7\u00e3o Federal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se exige curso de capacita\u00e7\u00e3o para pregoeiro, mas Jos\u00e9 dever\u00e1 ter exercido a fun\u00e7\u00e3o de pregoeiro anteriormente, pelo menos uma vez e necessariamente em preg\u00e3o eletr\u00f4nico.","id":3217139,"corpo":"n\u00e3o se exige curso de capacita\u00e7\u00e3o para pregoeiro, mas Jos\u00e9 dever\u00e1 ter exercido a fun\u00e7\u00e3o de pregoeiro anteriormente, pelo\r\nmenos uma vez e necessariamente em preg\u00e3o eletr\u00f4nico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353894,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Decreto Estadual n\u00ba 49.722\/2005 - Disp\u00f5e sobre o preg\u00e3o realizado por meio da utiliza\u00e7\u00e3o de recursos de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o, a que se refere o \u00a7 1\u00ba, do artigo 2\u00ba, da Lei federal n\u00ba 10520, de 17 de julho de 2002, e o artigo 10 do Decreto n\u00ba 47297, de","oab":false,"nome":"Decreto Estadual n\u00ba 49.722\/2005 - Disp\u00f5e sobre o preg\u00e3o realizado por meio da utiliza\u00e7\u00e3o de recursos de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o, a que se refere o \u00a7 1\u00ba, do artigo 2\u00ba, da Lei federal n\u00ba 10520, de 17 de julho de 2002, e o artigo 10 do Decreto n\u00ba 47297, de","pai":395535,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401272,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-decreto-estadual-no-49-722-2005-dispoe-sobre-o-pregao-realizado-por-meio-da-utilizacao-de-recursos-de-tecnologia-da-informacao-a-que-se-refere-o-1o-do-artigo-2o-da-lei-federal-no-10520-de-17-de-julho-de-2002-e-o-artigo-10-do-decreto-no-47297-de"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/916966","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":13969}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s o encerramento de licita\u00e7\u00e3o, na modalidade tomada de pre\u00e7os, o licitante vencedor foi convocado para assinar o termo de contrato, dentro do prazo e condi\u00e7\u00f5es estabelecidos. No entanto, o licitante vencedor, por vontade pr\u00f3pria e sem apresentar qualquer justificativa, n\u00e3o assinou o respectivo contrato. Nos termos da Lei no 8.666\/1993, a Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","provas":[{"id":27569,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":13969},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"artesp-sp-2017-fcc-agente-de-fiscalizacao-a-regulacao-de-transporte-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:10","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":916967,"hashId":"1a6e509dace2516b436857633a254276","enunciado":"Ap\u00f3s o encerramento de licita\u00e7\u00e3o, na modalidade tomada de pre\u00e7os, o licitante vencedor foi convocado para assinar o termo de\r\ncontrato, dentro do prazo e condi\u00e7\u00f5es estabelecidos. No entanto, o licitante vencedor, por vontade pr\u00f3pria e sem apresentar\r\nqualquer justificativa, n\u00e3o assinou o respectivo contrato. Nos termos da Lei no 8.666\/1993, a Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","resposta":3217141,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dever\u00e1 obrigatoriamente revogar a licita\u00e7\u00e3o.","id":3217140,"corpo":"dever\u00e1 obrigatoriamente revogar a licita\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 convocar os licitantes remanescentes, na ordem de classifica\u00e7\u00e3o, para faz\u00ea-lo em igual prazo e nas mesmas condi\u00e7\u00f5es propostas pelo primeiro classificado, inclusive quanto aos pre\u00e7os atualizados de conformidade com o ato convocat\u00f3rio ou revogar a licita\u00e7\u00e3o.","id":3217141,"corpo":"poder\u00e1 convocar os licitantes remanescentes, na ordem de classifica\u00e7\u00e3o, para faz\u00ea-lo em igual prazo e nas mesmas\r\ncondi\u00e7\u00f5es propostas pelo primeiro classificado, inclusive quanto aos pre\u00e7os atualizados de conformidade com o ato\r\nconvocat\u00f3rio ou revogar a licita\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 obrigatoriamente convocar os licitantes remanescentes, na ordem de classifica\u00e7\u00e3o, para faz\u00ea-lo em igual prazo e nas mesmas condi\u00e7\u00f5es propostas pelo primeiro classificado, inclusive quanto aos pre\u00e7os atualizados de conformidade com o ato convocat\u00f3rio.","id":3217142,"corpo":"dever\u00e1 obrigatoriamente convocar os licitantes remanescentes, na ordem de classifica\u00e7\u00e3o, para faz\u00ea-lo em igual prazo e\r\nnas mesmas condi\u00e7\u00f5es propostas pelo primeiro classificado, inclusive quanto aos pre\u00e7os atualizados de conformidade com\r\no ato convocat\u00f3rio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 impor qualquer san\u00e7\u00e3o ao licitante vencedor, pois este tem o direito de n\u00e3o assinar o respectivo contrato administrativo.","id":3217143,"corpo":"n\u00e3o poder\u00e1 impor qualquer san\u00e7\u00e3o ao licitante vencedor, pois este tem o direito de n\u00e3o assinar o respectivo contrato\r\nadministrativo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 convocar os licitantes remanescentes, na ordem de classifica\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio que seja nos mesmos prazos e condi\u00e7\u00f5es propostas pelo primeiro classificado, haja vista a necessidade de adapta\u00e7\u00e3o dos termos contratuais \u00e0s peculiaridades do novo contratado, ou revogar a licita\u00e7\u00e3o.","id":3217144,"corpo":"poder\u00e1 convocar os licitantes remanescentes, na ordem de classifica\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio que seja nos mesmos\r\nprazos e condi\u00e7\u00f5es propostas pelo primeiro classificado, haja vista a necessidade de adapta\u00e7\u00e3o dos termos contratuais \u00e0s\r\npeculiaridades do novo contratado, ou revogar a licita\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353894,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"}],"slug":"direito-administrativo\/916967","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":13969}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere: I. Observar\u00e1, no que couber, o regime do recurso hier\u00e1rquico. II. Pode ser renovado uma \u00fanica vez. III. S\u00f3 ser\u00e1 admitido se contiver novos argumentos. IV. Ser\u00e1 sempre dirigido \u00e0 autoridade que houver expedido o ato ou proferido a decis\u00e3o. Nos termos da Lei Estadual no 10.177\/1998, contra decis\u00f5es tomadas originariamente pelo Governador do Estado ou pelo dirigente superior de pessoa jur\u00eddica da Administra\u00e7\u00e3o descentralizada, caber\u00e1 pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o. A prop\u00f3sito de tal pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o, est\u00e1 correto o que consta APENAS em","provas":[{"id":27569,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":13969},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"artesp-sp-2017-fcc-agente-de-fiscalizacao-a-regulacao-de-transporte-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:10","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":916969,"hashId":"4765fd59d5f895e7b60777c31b106347","enunciado":"<p>Considere:\r\n<\/p><p>I. Observar\u00e1, no que couber, o regime do recurso hier\u00e1rquico.\r\n<\/p><p>II. Pode ser renovado uma \u00fanica vez.\r\n<\/p><p>III. S\u00f3 ser\u00e1 admitido se contiver novos argumentos.<\/p><p>\r\nIV. Ser\u00e1 sempre dirigido \u00e0 autoridade que houver expedido o ato ou proferido a decis\u00e3o.\r\nNos termos da Lei Estadual no 10.177\/1998, contra decis\u00f5es tomadas originariamente pelo Governador do Estado ou pelo\r\ndirigente superior de pessoa jur\u00eddica da Administra\u00e7\u00e3o descentralizada, caber\u00e1 pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o. <\/p><p>A prop\u00f3sito de tal\r\npedido de reconsidera\u00e7\u00e3o, est\u00e1 correto o que consta APENAS em<\/p>","resposta":3217152,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III.","id":3217150,"corpo":"II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II.","id":3217151,"corpo":"I e II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV. ","id":3217152,"corpo":"I, III e IV.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":3217153,"corpo":"II, III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":3217154,"corpo":"I e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353894,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lein\u00ba 10.177\/1998 - Regula o Processo Administrativo no \u00c2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual","oab":false,"nome":"Lein\u00ba 10.177\/1998 - Regula o Processo Administrativo no \u00c2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual","pai":395535,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399758,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-10-177-1998-regula-o-processo-administrativo-no-ambito-da-administracao-publica-estadual"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/916969","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":13969}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante um processo de resolu\u00e7\u00e3o de um problema na rede, para desabilitar a interface de rede eth0 no Linux um profissional deve utilizar o comando","provas":[{"id":27569,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":13969},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"artesp-sp-2017-fcc-agente-de-fiscalizacao-a-regulacao-de-transporte-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:10","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":916981,"hashId":"c9aac18f927bd1e6dbf417b18eb3ff83","enunciado":"Durante um processo de resolu\u00e7\u00e3o de um problema na rede, para desabilitar a interface de rede eth0 no Linux um profissional\r\ndeve utilizar o comando","resposta":3217210,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ip link set eth0 down","id":3217210,"corpo":"ip link set eth0 down","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"shutdown eth0","id":3217211,"corpo":"shutdown eth0","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"netsh eth0 down","id":3217212,"corpo":"netsh eth0 down","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ip link eth0 kill","id":3217213,"corpo":"ip link eth0 kill","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ipconfig set eth0 stop","id":3217214,"corpo":"ipconfig set eth0 stop","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353895,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/916981","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":13969}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a classe PHP vers\u00e3o 7, abaixo: Ap\u00f3s a inst\u00e2ncia do objeto $obj ser criada, para exibir na tela a placa do ve\u00edculo EFC-8765 e a categoria Passeio, utiliza-se a instru\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":27569,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":13969},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"artesp-sp-2017-fcc-agente-de-fiscalizacao-a-regulacao-de-transporte-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:10","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":916987,"hashId":"4345222dedeee8250c1b118dad6116ca","enunciado":"<p>Considere a classe PHP vers\u00e3o 7, abaixo:<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27569\/87.gif\"><\/p><p> Ap\u00f3s a inst\u00e2ncia do objeto $obj ser criada, para exibir na tela a placa do ve\u00edculo EFC-8765 e a categoria Passeio, utiliza-se a\r\ninstru\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":3217242,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"echo $obj-&gt;$placa . \"\\n\" . $obj-&gt;categoria();","id":3217240,"corpo":"echo $obj-&gt;$placa . \"\\n\" . $obj-&gt;categoria();","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"echo $obj.$placa + \" \" + $obj.categoria();","id":3217241,"corpo":"echo $obj.$placa + \" \" + $obj.categoria();","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"echo $obj-&gt;placa, PHP_EOL, $obj-&gt;categoria(), PHP_EOL;","id":3217242,"corpo":"echo $obj-&gt;placa, PHP_EOL, $obj-&gt;categoria(), PHP_EOL;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"echo $obj.$placa, PHP_EOL, $obj.categoria(), PHP_EOL;","id":3217243,"corpo":"echo $obj.$placa, PHP_EOL, $obj.categoria(), PHP_EOL;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"echo $obj-&gt;$placa, PHP_LF, $obj-&gt;categoria(), PHP_LF;","id":3217244,"corpo":"echo $obj-&gt;$placa, PHP_LF, $obj-&gt;categoria(), PHP_LF;","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353896,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51  a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/916987","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":13969}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere, por hip\u00f3tese, que no banco de dados da ARTESP exista uma tabela denominada TabPSAD com os campos IdRodovia, Posto_Servico, Area_Descanso, Vagas_Estacionamento. Um Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte utilizou os comandos SQL para fazer consultas aos dados desta tabela: Est\u00e1 correto o que consta em","provas":[{"id":27569,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":13969},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"artesp-sp-2017-fcc-agente-de-fiscalizacao-a-regulacao-de-transporte-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:11","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":916992,"hashId":"b47bd8c7545051e6fab75b78a131fe61","enunciado":"<p>Considere, por hip\u00f3tese, que no banco de dados da ARTESP exista uma tabela denominada TabPSAD com os campos\r\nIdRodovia, Posto_Servico, Area_Descanso, Vagas_Estacionamento. Um Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de\r\nTransporte utilizou os comandos SQL para fazer consultas aos dados desta tabela: <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27569\/91.gif\"><\/p><p>Est\u00e1 correto o que consta em<\/p>","resposta":3217268,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, apenas.","id":3217265,"corpo":"II, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":3217266,"corpo":"I e III, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":3217267,"corpo":"III, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":3217268,"corpo":"I e II, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3217269,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353896,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51  a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8259,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos-de-gestao-de-projetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/916992","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Tecnologia","id":14081}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema operacional Linux oferece v\u00e1rias ferramentas de linha de comando \u00fateis para o dia a dia do administrador de sistemas.A ferramenta mais adequada para fazer o rastreamento das portas que est\u00e3o abertas no sistema operacional \u00e9:","provas":[{"id":27921,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Tecnologia","id":14081},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2017-fgv-analista-tecnico-area-tecnologia","tipo":1,"nome":"FGV - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Tecnologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:07","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":923778,"hashId":"0414f60956475052b2eef78c03ae26cb","enunciado":"<p>O sistema operacional Linux oferece v\u00e1rias ferramentas de linha de comando \u00fateis para o dia a dia do administrador de sistemas.<\/p><p>A ferramenta mais adequada para fazer o rastreamento das portas que est\u00e3o abertas no sistema operacional \u00e9:<\/p>","resposta":3241448,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uname;","id":3241446,"corpo":"uname;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"top;","id":3241447,"corpo":"top;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nmap;","id":3241448,"corpo":"nmap;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"arp;","id":3241449,"corpo":"arp;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"finger.","id":3241450,"corpo":"finger.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355039,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/923778","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":13294}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA), s\u00e3o linhas de a\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica de Atendimento dos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente: I. integra\u00e7\u00e3o operacional de \u00f3rg\u00e3os do Judici\u00e1rio, Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensoria, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Assist\u00eancia Social, preferencialmente em um mesmo local, para efeito de agiliza\u00e7\u00e3o do atendimento inicial a adolescente a quem se atribua autoria de ato infracional; II. servi\u00e7os, programas, projetos e benef\u00edcios de assist\u00eancia social de garantia de prote\u00e7\u00e3o social e de preven\u00e7\u00e3o e redu\u00e7\u00e3o de viola\u00e7\u00f5es de direitos, seus agravamentos ou reincid\u00eancias; III. campanhas de est\u00edmulo ao acolhimento sob forma de guarda de crian\u00e7as e adolescentes afastados do conv\u00edvio familiar e \u00e0 ado\u00e7\u00e3o, especificamente inter-racial, de crian\u00e7as maiores ou de adolescentes, com necessidades espec\u00edficas de sa\u00fade ou com defici\u00eancias e de grupos de irm\u00e3os. Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":27922,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":13294},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2017-fgv-analista-tecnico-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FGV - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:09","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":923803,"hashId":"1520fc8b25839fa511b571a58cbe5d07","enunciado":"<p>De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA), s\u00e3o linhas de a\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica de Atendimento dos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente:\r\n<\/p><p>I. integra\u00e7\u00e3o operacional de \u00f3rg\u00e3os do Judici\u00e1rio, Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensoria, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Assist\u00eancia Social, preferencialmente em um mesmo local, para efeito de agiliza\u00e7\u00e3o do atendimento inicial a adolescente a quem se atribua autoria de ato infracional;\r\n<\/p><p>II. servi\u00e7os, programas, projetos e benef\u00edcios de assist\u00eancia social de garantia de prote\u00e7\u00e3o social e de preven\u00e7\u00e3o e redu\u00e7\u00e3o de viola\u00e7\u00f5es de direitos, seus agravamentos ou reincid\u00eancias;\r\n<\/p><p>III. campanhas de est\u00edmulo ao acolhimento sob forma de guarda de crian\u00e7as e adolescentes afastados do conv\u00edvio familiar e \u00e0 ado\u00e7\u00e3o, especificamente inter-racial, de crian\u00e7as maiores ou de adolescentes, com necessidades espec\u00edficas de sa\u00fade ou com defici\u00eancias e de grupos de irm\u00e3os.<\/p><p>\r\nEst\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":3241574,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente II;","id":3241571,"corpo":"somente II;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente III;","id":3241572,"corpo":"somente III;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente I e II;","id":3241573,"corpo":"somente I e II;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente II e III;","id":3241574,"corpo":"somente II e III;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3241575,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355041,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/923803","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":13294}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O assistente social Adalto atende a senhora Luc\u00edola, que tem 75 anos, e informa que est\u00e1 desempregada h\u00e1 v\u00e1rios anos, n\u00e3o possui parentes vivos e nem meios para prover a sua pr\u00f3pria manuten\u00e7\u00e3o. A partir desses dados, Adalto poder\u00e1 solicitar para Luc\u00edola:","provas":[{"id":27922,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":13294},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2017-fgv-analista-tecnico-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FGV - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:10","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":923806,"hashId":"7ba0597471ec104df971b38b9a7b23e5","enunciado":"<p>O assistente social Adalto atende a senhora Luc\u00edola, que tem 75 anos, e informa que est\u00e1 desempregada h\u00e1 v\u00e1rios anos, n\u00e3o possui parentes vivos e nem meios para prover a sua pr\u00f3pria manuten\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>A partir desses dados, Adalto poder\u00e1 solicitar para Luc\u00edola:<\/p>","resposta":3241589,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Renda Mensal Vital\u00edcia;","id":3241586,"corpo":"Renda Mensal Vital\u00edcia;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bolsa Fam\u00edlia;","id":3241587,"corpo":"Bolsa Fam\u00edlia;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Seguro-Desemprego;","id":3241588,"corpo":"Seguro-Desemprego;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada;","id":3241589,"corpo":"Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cheque Cidad\u00e3o.","id":3241590,"corpo":"Cheque Cidad\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355041,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-questoes-na-materia-legislacao-federal-lei-organica-da-assistencia-social-loas"},{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"Lei no 8.742\/1993 - Organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":true,"nome":"Lei no 8.742\/1993 - Organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407062,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-742-1993-organizacao-da-assistencia-social-loas"},{"nome_clean":"Do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada","oab":false,"nome":"Do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada","pai":424777,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":424778,"slug":"direito-previdenciario-do-beneficio-de-prestacao-continuada"}],"slug":"direito-previdenciario\/923806","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":13294}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social (LOAS), as entidades e organiza\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia social sem fins lucrativos s\u00e3o aquelas que, isolada ou cumulativamente, prestam atendimento e assessoramento aos benefici\u00e1rios da assist\u00eancia social, bem como as que atuam na defesa e garantia de direitos. As organiza\u00e7\u00f5es que prestam servi\u00e7os e executam programas e projetos voltados prioritariamente para a defesa e efetiva\u00e7\u00e3o dos direitos socioassistenciais, promo\u00e7\u00e3o da cidadania, enfrentamento das desigualdades sociais, dirigidos ao p\u00fablico da pol\u00edtica de assist\u00eancia social, s\u00e3o consideradas entidades de:","provas":[{"id":27922,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":13294},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2017-fgv-analista-tecnico-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FGV - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:11","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":923815,"hashId":"6bd10b6668e3cc51600c233f9e9bbd5d","enunciado":"Nos termos da Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social (LOAS), as entidades e organiza\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia social sem fins lucrativos s\u00e3o aquelas que, isolada ou cumulativamente, prestam atendimento e assessoramento aos benefici\u00e1rios da assist\u00eancia social, bem como as que atuam na defesa e garantia de direitos. As organiza\u00e7\u00f5es que prestam servi\u00e7os e executam programas e projetos voltados prioritariamente para a defesa e efetiva\u00e7\u00e3o dos direitos socioassistenciais, promo\u00e7\u00e3o da cidadania, enfrentamento das desigualdades sociais, dirigidos ao p\u00fablico da pol\u00edtica de assist\u00eancia social, s\u00e3o consideradas entidades de:","resposta":3241635,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atendimento e encaminhamento;","id":3241631,"corpo":"atendimento e encaminhamento;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"consultoria;","id":3241632,"corpo":"consultoria;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"assessoria;","id":3241633,"corpo":"assessoria;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"financiamento; ","id":3241634,"corpo":"financiamento; ","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"defesa e garantia de direitos.","id":3241635,"corpo":"defesa e garantia de direitos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355042,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-questoes-na-materia-legislacao-federal-lei-organica-da-assistencia-social-loas"},{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"Lei no 8.742\/1993 - Organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":true,"nome":"Lei no 8.742\/1993 - Organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407062,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-742-1993-organizacao-da-assistencia-social-loas"},{"nome_clean":"Das Defini\u00e7\u00f5es e dos Objetivos","oab":false,"nome":"Das Defini\u00e7\u00f5es e dos Objetivos","pai":407062,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":424772,"slug":"direito-previdenciario-das-definicoes-e-dos-objetivos"}],"slug":"direito-previdenciario\/923815","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":13294}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia, apropriar-se de ou desviar bens, proventos, pens\u00e3o, benef\u00edcios, remunera\u00e7\u00e3o ou qualquer outro rendimento de pessoa com defici\u00eancia \u00e9 considerado crime, cuja pena \u00e9:","provas":[{"id":27922,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":13294},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2017-fgv-analista-tecnico-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FGV - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:11","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":923821,"hashId":"bc9b67ddeb97bf4373efdf7e307bcc37","enunciado":"De acordo com o Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia, apropriar-se de ou desviar bens, proventos, pens\u00e3o, benef\u00edcios, remunera\u00e7\u00e3o ou qualquer outro rendimento de pessoa com defici\u00eancia \u00e9 considerado crime, cuja pena \u00e9:","resposta":3241661,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reclus\u00e3o, de 1 (um) a 4 (quatro) anos, e multa;","id":3241661,"corpo":"reclus\u00e3o, de 1 (um) a 4 (quatro) anos, e multa;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"multa, dobrando-se o valor do bem ou rendimento apropriado;","id":3241662,"corpo":"multa, dobrando-se o valor do bem ou rendimento apropriado;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os comunit\u00e1rios por prazo n\u00e3o inferior a 1 (um) ano;","id":3241663,"corpo":"presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os comunit\u00e1rios por prazo n\u00e3o inferior a 1 (um) ano;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reclus\u00e3o de 1 (um) a 5 (cinco) anos;","id":3241664,"corpo":"reclus\u00e3o de 1 (um) a 5 (cinco) anos;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"recolhimento ou busca e apreens\u00e3o dos bens ou valores apropriados.","id":3241665,"corpo":"recolhimento ou busca e apreens\u00e3o dos bens ou valores apropriados.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355043,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"}],"slug":"legislacao-federal\/923821","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":13294}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O adolescente Paulo est\u00e1 iniciando o cumprimento de medidas socioeducativas. Para tanto, dever\u00e1 ser estabelecido um Plano Individual de Atendimento (PIA), instrumento de previs\u00e3o, registro e gest\u00e3o das atividades a serem desenvolvidas com o adolescente. Constar\u00e1(\u00e3o) do plano individual, no m\u00ednimo:","provas":[{"id":27922,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":13294},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2017-fgv-analista-tecnico-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FGV - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:12","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":923825,"hashId":"de5364b0afa217765ab644e2adf3baa4","enunciado":"<p>O adolescente Paulo est\u00e1 iniciando o cumprimento de medidas socioeducativas. Para tanto, dever\u00e1 ser estabelecido um Plano Individual de Atendimento (PIA), instrumento de previs\u00e3o, registro e gest\u00e3o das atividades a serem desenvolvidas com o adolescente.\r\n<\/p><p>Constar\u00e1(\u00e3o) do plano individual, no m\u00ednimo:<\/p>","resposta":3241681,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os objetivos declarados pelo adolescente;","id":3241681,"corpo":"os objetivos declarados pelo adolescente;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a repara\u00e7\u00e3o do ato infracional cometido;","id":3241682,"corpo":"a repara\u00e7\u00e3o do ato infracional cometido;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o acompanhamento psicol\u00f3gico;","id":3241683,"corpo":"o acompanhamento psicol\u00f3gico;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as atividades determinadas pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico;","id":3241684,"corpo":"as atividades determinadas pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" as demandas dos pais ou respons\u00e1vel legal.","id":3241685,"corpo":" as demandas dos pais ou respons\u00e1vel legal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355043,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.594\/2012 - Institui o Sistema Nacional de Atendimento Socioeducativo (Sinase), regulamenta a execu\u00e7\u00e3o das medidas socioeducativas destinadas a adolescente que pratique ato infracional; e altera as Leis nos 8.069, de 13 de julho de 1990 (Estatuto","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.594\/2012 - Institui o Sistema Nacional de Atendimento Socioeducativo (Sinase), regulamenta a execu\u00e7\u00e3o das medidas socioeducativas destinadas a adolescente que pratique ato infracional; e altera as Leis nos 8.069, de 13 de julho de 1990 (Estatuto","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398578,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-594-2012-institui-o-sistema-nacional-de-atendimento-socioeducativo-sinase-regulamenta-a-execucao-das-medidas-socioeducativas-destinadas-a-adolescente-que-pratique-ato-infracional-e-altera-as-leis-nos-8-069-de-13-de-julho-de-1990-estatuto"}],"slug":"legislacao-federal\/923825","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":13294}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Competem ao Conselho Nacional dos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente (Conanda) as seguintes fun\u00e7\u00f5es, dentre outras:","provas":[{"id":27922,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":13294},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2017-fgv-analista-tecnico-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FGV - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:12","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":923826,"hashId":"f4378acd76234ba6a27975a8692c32f1","enunciado":"Competem ao Conselho Nacional dos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente (Conanda) as seguintes fun\u00e7\u00f5es, dentre outras:","resposta":3241688,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"financiamento e gest\u00e3o;","id":3241686,"corpo":"financiamento e gest\u00e3o;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"recolhimento e abrigamento;","id":3241687,"corpo":"recolhimento e abrigamento;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o e normativa;","id":3241688,"corpo":"avalia\u00e7\u00e3o e normativa;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"controle e supervis\u00e3o;","id":3241689,"corpo":"controle e supervis\u00e3o;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reabilita\u00e7\u00e3o e ressocializa\u00e7\u00e3o.","id":3241690,"corpo":"reabilita\u00e7\u00e3o e ressocializa\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355043,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/923826","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":13294}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social (PNAS, 2004), a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 traz uma nova concep\u00e7\u00e3o para a Assist\u00eancia Social brasileira. Como pol\u00edtica social p\u00fablica, a assist\u00eancia social inicia seu tr\u00e2nsito para o campo:","provas":[{"id":27922,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":13294},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2017-fgv-analista-tecnico-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FGV - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:13","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":923829,"hashId":"d6e7e2b7c48c075caf3c43ebb624b711","enunciado":"<p>De acordo com a Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social (PNAS, 2004), a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 traz uma nova concep\u00e7\u00e3o para a Assist\u00eancia Social brasileira.<\/p><p>\r\nComo pol\u00edtica social p\u00fablica, a assist\u00eancia social inicia seu tr\u00e2nsito para o campo:<\/p>","resposta":3241701,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dos direitos, da universaliza\u00e7\u00e3o dos acessos e da responsabilidade estatal;","id":3241701,"corpo":"dos direitos, da universaliza\u00e7\u00e3o dos acessos e da responsabilidade estatal;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da focaliza\u00e7\u00e3o dos programas e das Parcerias P\u00fablico-Privadas;","id":3241702,"corpo":"da focaliza\u00e7\u00e3o dos programas e das Parcerias P\u00fablico-Privadas;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dos crit\u00e9rios de elegibilidade inclusivos para as minorias socialmente desprivilegiadas;","id":3241703,"corpo":"dos crit\u00e9rios de elegibilidade inclusivos para as minorias socialmente desprivilegiadas;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dos projetos cuja seletividade dos usu\u00e1rios \u00e9 a principal caracter\u00edstica;","id":3241704,"corpo":"dos projetos cuja seletividade dos usu\u00e1rios \u00e9 a principal caracter\u00edstica;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da meritocracia como crit\u00e9rio principal de acesso para os benef\u00edcios.","id":3241705,"corpo":"da meritocracia como crit\u00e9rio principal de acesso para os benef\u00edcios.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355045,"enunciado":"","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-questoes-na-materia-legislacao-federal-lei-organica-da-assistencia-social-loas"}],"slug":"servico-social\/923829","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":13294}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Giovana, 2 anos, foi adotada judicialmente pelo casal Jos\u00e9 e Maria. Poucos dias ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a de ado\u00e7\u00e3o, os pais adotivos faleceram em um acidente. Diante do acontecimento, os pais biol\u00f3gicos da crian\u00e7a alegam que houve restabelecimento do poder familiar em face da menina. De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es elencadas na Lei n\u00ba 8.069\/90 (ECA), a alega\u00e7\u00e3o dos pais biol\u00f3gicos est\u00e1:","provas":[{"id":27922,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":13294},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2017-fgv-analista-tecnico-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FGV - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:13","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":923835,"hashId":"680f3fa8c53bbd6988f25c8d1bfde542","enunciado":"<p>Giovana, 2 anos, foi adotada judicialmente pelo casal Jos\u00e9 e Maria. Poucos dias ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a de ado\u00e7\u00e3o, os pais adotivos faleceram em um acidente. Diante do acontecimento, os pais biol\u00f3gicos da crian\u00e7a alegam que houve restabelecimento do poder familiar em face da menina.\r\n<\/p><p>De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es elencadas na Lei n\u00ba 8.069\/90 (ECA), a alega\u00e7\u00e3o dos pais biol\u00f3gicos est\u00e1:<\/p>","resposta":3241732,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"correta, desde que n\u00e3o existam parentes adotivos que queiram permanecer com a crian\u00e7a;","id":3241731,"corpo":"correta, desde que n\u00e3o existam parentes adotivos que queiram permanecer com a crian\u00e7a;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"errada, pois a morte dos adotantes n\u00e3o restabelece o poder familiar dos pais naturais;","id":3241732,"corpo":"errada, pois a morte dos adotantes n\u00e3o restabelece o poder familiar dos pais naturais;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"correta, desde que a destitui\u00e7\u00e3o de poder familiar n\u00e3o tenha ocorrido por imputa\u00e7\u00e3o de maus-tratos \u00e0 infante;","id":3241733,"corpo":"correta, desde que a destitui\u00e7\u00e3o de poder familiar n\u00e3o tenha ocorrido por imputa\u00e7\u00e3o de maus-tratos \u00e0 infante;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"errada, mas se pode considerar automaticamente restabelecido o v\u00ednculo jur\u00eddico entre a crian\u00e7a e os av\u00f3s biol\u00f3gicos;","id":3241734,"corpo":"errada, mas se pode considerar automaticamente restabelecido o v\u00ednculo jur\u00eddico entre a crian\u00e7a e os av\u00f3s biol\u00f3gicos;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"correta, desde que seja considerado que a crian\u00e7a usufruir\u00e1 de cuidados adequados com os pais biol\u00f3gicos.","id":3241735,"corpo":"correta, desde que seja considerado que a crian\u00e7a usufruir\u00e1 de cuidados adequados com os pais biol\u00f3gicos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355045,"enunciado":"","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/923835","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Recursos Humanos J\u00fanior","id":14082}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional dos T\u00e9cnicos em Radiologia","sigla":"CONTER","id":196,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Counseling \u00e9 um programa de desenvolvimento pessoal e profissional utilizado pelas empresas. A respeito desse tema, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":27924,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Recursos Humanos J\u00fanior","id":14082},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional dos T\u00e9cnicos em Radiologia","sigla":"CONTER","id":196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"conter-2017-quadrix-tecnologo-em-recursos-humanos-junior","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONTER - Tecn\u00f3logo em Recursos Humanos J\u00fanior - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:14","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":923858,"hashId":"d4a5947a6df43ab7cea79e9ef35e52ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Counseling<\/em> \u00e9 um programa de desenvolvimento pessoal e profissional utilizado pelas empresas. A respeito desse tema, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":3241850,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"seu foco esteja nas quest\u00f5es conflitantes do indiv\u00edduo analisado.","id":3241846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seu foco esteja nas quest\u00f5es conflitantes do indiv\u00edduo analisado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sua abordagem seja empresarial.","id":3241847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sua abordagem seja empresarial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a realiza\u00e7\u00e3o dos trabalhos geralmente ocorra em curto prazo.","id":3241848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a realiza\u00e7\u00e3o dos trabalhos geralmente ocorra em curto prazo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o local ideal para a realiza\u00e7\u00e3o dos trabalhos de counseling seja a empresa em que o colaborador trabalha.","id":3241849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o local ideal para a realiza\u00e7\u00e3o dos trabalhos de <em>counseling<\/em> seja a empresa em que o colaborador trabalha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o foco seja apresentado pelo indiv\u00edduo analisado, mas ele seja o principal respons\u00e1vel por resolver seus problemas.","id":3241850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o foco seja apresentado pelo indiv\u00edduo analisado, mas ele seja o principal respons\u00e1vel por resolver seus problemas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355050,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","pai":404611,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404593,"slug":"administracao-geral-gestao-estrategica"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Mudan\u00e7as","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Mudan\u00e7as","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425568,"slug":"administracao-geral-gestao-de-mudancas"},{"nome_clean":"Criatividade e Inova\u00e7\u00e3o Organizacional","oab":false,"nome":"Criatividade e Inova\u00e7\u00e3o Organizacional","pai":425568,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425579,"slug":"administracao-geral-criatividade-e-inovacao-organizacional"},{"nome_clean":"Inova\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Inova\u00e7\u00e3o","pai":425579,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425581,"slug":"administracao-geral-inovacao"}],"slug":"administracao-geral\/923858","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Recursos Humanos J\u00fanior","id":14082}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional dos T\u00e9cnicos em Radiologia","sigla":"CONTER","id":196,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um marco importante para a discuss\u00e3o a respeito da ado\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o por compet\u00eancias no setor p\u00fablico foi o evento Gest\u00e3o por Compet\u00eancias em Organiza\u00e7\u00f5es de Governo, organizado pela Escola Nacional de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (ENAP). Tratou-se de uma mesa redonda realizada entre novembro de 2004 e mar\u00e7o de 2005. Nela, gestores p\u00fablicos e especialistas analisaram e debateram novas ideias acerca da gest\u00e3o de pessoas em organiza\u00e7\u00f5es de governo e tamb\u00e9m relataram suas atividades de gest\u00e3o por compet\u00eancias e os desafios relacionados \u00e0 sua integra\u00e7\u00e3o aos subsistemas de recursos humanos. \u00c9 um exemplo de desafio para implementar o modelo de gest\u00e3o por compet\u00eancias","provas":[{"id":27924,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Recursos Humanos J\u00fanior","id":14082},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional dos T\u00e9cnicos em Radiologia","sigla":"CONTER","id":196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"conter-2017-quadrix-tecnologo-em-recursos-humanos-junior","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONTER - Tecn\u00f3logo em Recursos Humanos J\u00fanior - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:15","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":923876,"hashId":"09bdd3b5a3d215f9dc35eba2a3919b77","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um marco importante para a discuss\u00e3o a respeito da ado\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o por compet\u00eancias no setor p\u00fablico foi o evento Gest\u00e3o por Compet\u00eancias em Organiza\u00e7\u00f5es de Governo, organizado pela Escola Nacional de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (ENAP). Tratou-se de uma mesa redonda realizada entre novembro de 2004 e mar\u00e7o de 2005. Nela, gestores p\u00fablicos e especialistas analisaram e debateram novas ideias acerca da gest\u00e3o de pessoas em organiza\u00e7\u00f5es de governo e tamb\u00e9m relataram suas atividades de gest\u00e3o por compet\u00eancias e os desafios relacionados \u00e0 sua integra\u00e7\u00e3o aos subsistemas de recursos humanos. \u00c9 um exemplo de desafio para implementar o modelo de gest\u00e3o por compet\u00eancias<\/p>","resposta":3241940,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"direcionar o foco para o que seja necess\u00e1rio trabalhar para que a institui\u00e7\u00e3o alcance seus objetivos.","id":3241936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">direcionar o foco para o que seja necess\u00e1rio trabalhar para que a institui\u00e7\u00e3o alcance seus objetivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a motiva\u00e7\u00e3o, uma vez que o servidor torna-se respons\u00e1vel pelo seu desenvolvimento","id":3241937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a motiva\u00e7\u00e3o, uma vez que o servidor torna-se respons\u00e1vel pelo seu desenvolvimento<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a forma\u00e7\u00e3o de um banco de talentos.","id":3241938,"corpo":"<p>a forma\u00e7\u00e3o de um banco de talentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o autodesenvolvimento, com criatividade, capacidade de trabalhar em equipe, de construir relacionamentos e de gerar resultados.","id":3241939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o autodesenvolvimento, com criatividade, capacidade de trabalhar em equipe, de construir relacionamentos e de gerar resultados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o sistema de progress\u00e3o funcional que se baseie exclusivamente em tempo de servi\u00e7o e n\u00e3o esteja apoiado em avalia\u00e7\u00f5es de compet\u00eancia e de desempenho.","id":3241940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o sistema de progress\u00e3o funcional que se baseie exclusivamente em tempo de servi\u00e7o e n\u00e3o esteja apoiado em avalia\u00e7\u00f5es de compet\u00eancia e de desempenho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355051,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41  a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o dos Modelos\/Paradigmas de Gest\u00e3o","oab":false,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o dos Modelos\/Paradigmas de Gest\u00e3o","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403725,"slug":"administracao-publica-evolucao-dos-modelos-paradigmas-de-gestao"}],"slug":"administracao-publica\/923876","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a anatomofisiologia da orelha m\u00e9dia, analise as afirmativas abaixo e coloque V nas Verdadeiras e F nas Falsas. ( ) A cadeia ossicular promove a concentra\u00e7\u00e3o da energia, que atinge a membrana timp\u00e2nica devido ao seu formato e \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos oss\u00edculos. ( ) A cadeia ossicular (martelo e estribo) sofre influ\u00eancia do tronco encef\u00e1lico, pois possui m\u00fasculos que s\u00e3o controlados por ele. ( ) A contra\u00e7\u00e3o dos m\u00fasculos da cadeia ossicular causa aumento da rigidez do sistema e, consequentemente, um aumento da transmiss\u00e3o de frequ\u00eancia alta. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":27926,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Fonoaudi\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":923908,"hashId":"aa008f14a66b21f1b569790a9e814604","enunciado":"<p>Sobre a anatomofisiologia da orelha m\u00e9dia, analise as afirmativas abaixo e coloque V nas Verdadeiras e F nas Falsas.\r\n<\/p><p>( ) A cadeia ossicular promove a concentra\u00e7\u00e3o da energia, que atinge a membrana timp\u00e2nica devido ao seu formato e \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos oss\u00edculos.<\/p><p>\r\n( ) A cadeia ossicular (martelo e estribo) sofre influ\u00eancia do tronco encef\u00e1lico, pois possui m\u00fasculos que s\u00e3o controlados por ele.\r\n<\/p><p>( ) A contra\u00e7\u00e3o dos m\u00fasculos da cadeia ossicular causa aumento da rigidez do sistema e, consequentemente, um aumento da transmiss\u00e3o de frequ\u00eancia alta.<\/p><p>\r\nAssinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":3242100,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F-F-V","id":3242096,"corpo":"F-F-V","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F-V-V","id":3242097,"corpo":"F-V-V","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V-V-V","id":3242098,"corpo":"V-V-V","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V-F-V","id":3242099,"corpo":"V-F-V","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V-V-F","id":3242100,"corpo":"V-V-F","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355055,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Anatomia Aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Anatomia Aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401422,"slug":"fonoaudiologia-anatomia-aplicada-a-fonoaudiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/923908","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A degluti\u00e7\u00e3o \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o, que sofre mudan\u00e7as devido ao envelhecimento, levando \u00e0 presbifagia. Sobre essas mudan\u00e7as, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":27926,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Fonoaudi\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":923909,"hashId":"9a1f95d032699642200d466f3bb5396a","enunciado":"A degluti\u00e7\u00e3o \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o, que sofre mudan\u00e7as devido ao envelhecimento, levando \u00e0 presbifagia. Sobre essas mudan\u00e7as, assinale a alternativa CORRETA.","resposta":3242103,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" A hipotrofia de l\u00edngua na senesc\u00eancia pode acarretar perda de for\u00e7a muscular e levar \u00e0 presbifagia.","id":3242101,"corpo":" A hipotrofia de l\u00edngua na senesc\u00eancia pode acarretar perda de for\u00e7a muscular e levar \u00e0 presbifagia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"H\u00e1 presen\u00e7a de sialorreia constante, causando dificuldade na coordena\u00e7\u00e3o do bolo alimentar.","id":3242102,"corpo":"H\u00e1 presen\u00e7a de sialorreia constante, causando dificuldade na coordena\u00e7\u00e3o do bolo alimentar.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de hipotonia far\u00edngea, diminuindo a efici\u00eancia da contra\u00e7\u00e3o dessa musculatura, alterando a fase far\u00edngea da degluti\u00e7\u00e3o.","id":3242103,"corpo":"Presen\u00e7a de hipotonia far\u00edngea, diminuindo a efici\u00eancia da contra\u00e7\u00e3o dessa musculatura, alterando a fase far\u00edngea da degluti\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando a degluti\u00e7\u00e3o do idoso \u00e9 comparada \u00e0 da popula\u00e7\u00e3o jovem, observa-se abertura precoce do segmento faringolar\u00edngeo, podendo acarretar broncoaspira\u00e7\u00e3o.","id":3242104,"corpo":"Quando a degluti\u00e7\u00e3o do idoso \u00e9 comparada \u00e0 da popula\u00e7\u00e3o jovem, observa-se abertura precoce do segmento faringolar\u00edngeo, podendo acarretar broncoaspira\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"H\u00e1 aumento das papilas gustativas, levando ao aumento da sensibilidade intraoral e da fun\u00e7\u00e3o gustativa.","id":3242105,"corpo":"H\u00e1 aumento das papilas gustativas, levando ao aumento da sensibilidade intraoral e da fun\u00e7\u00e3o gustativa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355055,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Motricidade Orofacial","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Motricidade Orofacial","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401439,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-motricidade-orofacial"}],"slug":"fonoaudiologia\/923909","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o processo neurofisiol\u00f3gico da degluti\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":27926,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Fonoaudi\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":923915,"hashId":"3386920216a4346f27e3fa44dc49ac57","enunciado":"Sobre o processo neurofisiol\u00f3gico da degluti\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa INCORRETA.","resposta":3242133,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A degluti\u00e7\u00e3o ocorre de maneira segura, devido \u00e0 integridade do sistema nervoso central e das estruturas envolvidas com a degluti\u00e7\u00e3o, o que inclui sensibilidade preservada e vias motoras \u00edntegras, de maneira que seja garantida a chegada do conte\u00fado oral at\u00e9 o est\u00f4mago, com prote\u00e7\u00e3o de vias a\u00e9reas.","id":3242131,"corpo":"A degluti\u00e7\u00e3o ocorre de maneira segura, devido \u00e0 integridade do sistema nervoso central e das estruturas envolvidas com a degluti\u00e7\u00e3o, o que inclui sensibilidade preservada e vias motoras \u00edntegras, de maneira que seja garantida a chegada do conte\u00fado oral at\u00e9 o est\u00f4mago, com prote\u00e7\u00e3o de vias a\u00e9reas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O controle do processo de degluti\u00e7\u00e3o no tronco encef\u00e1lico \u00e9 feito pelo chamado centro da degluti\u00e7\u00e3o, localizado na forma\u00e7\u00e3o reticular bulbar.","id":3242132,"corpo":"O controle do processo de degluti\u00e7\u00e3o no tronco encef\u00e1lico \u00e9 feito pelo chamado centro da degluti\u00e7\u00e3o, localizado na forma\u00e7\u00e3o reticular bulbar.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os neur\u00f4nios localizados no centro da degluti\u00e7\u00e3o podem ser divididos em dois grupos: grupo de neur\u00f4nios localizados na regi\u00e3o dorsal do bulbo, situados na regi\u00e3o cerebelar, e grupo de neur\u00f4nios localizados na regi\u00e3o dorsal do bulbo.","id":3242133,"corpo":"Os neur\u00f4nios localizados no centro da degluti\u00e7\u00e3o podem ser divididos em dois grupos: grupo de neur\u00f4nios localizados na regi\u00e3o dorsal do bulbo, situados na regi\u00e3o cerebelar, e grupo de neur\u00f4nios localizados na regi\u00e3o dorsal do bulbo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 afer\u00eancia do processo de degluti\u00e7\u00e3o, as fibras nervosas aferentes s\u00e3o encarregadas de trazerem as informa\u00e7\u00f5es provenientes da cavidade oral, faringe, laringe e es\u00f4fago.","id":3242134,"corpo":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 afer\u00eancia do processo de degluti\u00e7\u00e3o, as fibras nervosas aferentes s\u00e3o encarregadas de trazerem as informa\u00e7\u00f5es provenientes da cavidade oral, faringe, laringe e es\u00f4fago.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os neur\u00f4nios localizados no n\u00facleo do trato solit\u00e1rio desempenham um papel de dire\u00e7\u00e3o da degluti\u00e7\u00e3o, atuando no disparo e na gera\u00e7\u00e3o da sequ\u00eancia motora.","id":3242135,"corpo":"Os neur\u00f4nios localizados no n\u00facleo do trato solit\u00e1rio desempenham um papel de dire\u00e7\u00e3o da degluti\u00e7\u00e3o, atuando no disparo e na gera\u00e7\u00e3o da sequ\u00eancia motora.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355055,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Motricidade Orofacial","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Motricidade Orofacial","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401439,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-motricidade-orofacial"}],"slug":"fonoaudiologia\/923915","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o dessa t\u00e9cnica retira restos alimentares de cavidade oral e recessos far\u00edngeos, contribuindo, indiretamente, para a conquista da degluti\u00e7\u00e3o funcional. Ela deve ser utilizada com outras t\u00e9cnicas, pois a literatura relata que isoladamente n\u00e3o \u00e9 eficaz. Estamos falando da seguinte t\u00e9cnica de reabilita\u00e7\u00e3o em disfagia:","provas":[{"id":27926,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Fonoaudi\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":923916,"hashId":"f7344816a2163ae0fa735e41d3491d6f","enunciado":"<p>A utiliza\u00e7\u00e3o dessa t\u00e9cnica retira restos alimentares de cavidade oral e recessos far\u00edngeos, contribuindo, indiretamente, para a conquista da degluti\u00e7\u00e3o funcional. Ela deve ser utilizada com outras t\u00e9cnicas, pois a literatura relata que isoladamente n\u00e3o \u00e9 eficaz.\r\n<\/p><p>Estamos falando da seguinte t\u00e9cnica de reabilita\u00e7\u00e3o em disfagia:<\/p>","resposta":3242137,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estimula\u00e7\u00e3o t\u00e9rmico fria.","id":3242136,"corpo":"Estimula\u00e7\u00e3o t\u00e9rmico fria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Degluti\u00e7\u00f5es M\u00faltiplas.","id":3242137,"corpo":"Degluti\u00e7\u00f5es M\u00faltiplas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Degluti\u00e7\u00e3o super-supragl\u00f3tica.","id":3242138,"corpo":" Degluti\u00e7\u00e3o super-supragl\u00f3tica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Degluti\u00e7\u00e3o de esfor\u00e7o.","id":3242139,"corpo":"Degluti\u00e7\u00e3o de esfor\u00e7o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Exerc\u00edcio de Shaker.","id":3242140,"corpo":" Exerc\u00edcio de Shaker.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355055,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Motricidade Orofacial","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Motricidade Orofacial","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401439,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-motricidade-orofacial"}],"slug":"fonoaudiologia\/923916","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o","id":14122},{"descricao":"T\u00e9cnico em Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":14123},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Governamental","id":14124}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que caracteriza corretamente o contexto de cria\u00e7\u00e3o do Territ\u00f3rio Federal do Guapor\u00e9.","provas":[{"id":28102,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sepog-ro-2017-fgv-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - SEPOG - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":28103,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o","id":14122},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sepog-ro-2017-fgv-tecnico-em-comunicacao","tipo":1,"nome":"FGV - SEPOG - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":28104,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":14123},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sepog-ro-2017-fgv-tecnico-em-politicas-publicas","tipo":1,"nome":"FGV - SEPOG - T\u00e9cnico em Pol\u00edticas P\u00fablicas - 2017"},{"id":28105,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Governamental","id":14124},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sepog-ro-2017-fgv-tecnico-em-gestao-governamental","tipo":1,"nome":"FGV - SEPOG - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Governamental - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:24","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[],"id":927296,"hashId":"aa442ce9c6e4e67b2a24dade46078d7e","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28102\/07.gif\"><\/p><p>Assinale a op\u00e7\u00e3o que caracteriza corretamente o contexto de\r\ncria\u00e7\u00e3o do Territ\u00f3rio Federal do Guapor\u00e9.<\/p>","resposta":3253010,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A institui\u00e7\u00e3o do Territ\u00f3rio do Guapor\u00e9 est\u00e1 inserida na pol\u00edtica de cria\u00e7\u00e3o de mais quatro territ\u00f3rios federais: Igua\u00e7u, Ponta Por\u00e3, Porto Velho e Guajar\u00e1-Mirim.","id":3253009,"corpo":"A institui\u00e7\u00e3o do Territ\u00f3rio do Guapor\u00e9 est\u00e1 inserida na pol\u00edtica\r\nde cria\u00e7\u00e3o de mais quatro territ\u00f3rios federais: Igua\u00e7u, Ponta\r\nPor\u00e3, Porto Velho e Guajar\u00e1-Mirim.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A cria\u00e7\u00e3o de territ\u00f3rios federais em regi\u00f5es de interesse geopol\u00edtico e pouco povoadas visava a promover o controle e a defesa do territ\u00f3rio nacional.","id":3253010,"corpo":"A cria\u00e7\u00e3o de territ\u00f3rios federais em regi\u00f5es de interesse\r\ngeopol\u00edtico e pouco povoadas visava a promover o controle e\r\na defesa do territ\u00f3rio nacional.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Territ\u00f3rio do Guapor\u00e9 foi criado no contexto da a\u00e7\u00e3o varguista da \"Grande Marcha para o Oeste\", com o fim de redirecionar a industrializa\u00e7\u00e3o centrada historicamente no Sudeste.","id":3253011,"corpo":"O Territ\u00f3rio do Guapor\u00e9 foi criado no contexto da a\u00e7\u00e3o\r\nvarguista da \"Grande Marcha para o Oeste\", com o fim de\r\nredirecionar a industrializa\u00e7\u00e3o centrada historicamente no\r\nSudeste.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" O Decreto-Lei n\u00ba 5.812 foi assinado no per\u00edodo das negocia\u00e7\u00f5es entre o governo Vargas, a Bol\u00edvia e os Estados Unidos para redefinir as fronteiras brasileiras, conhecidas como Acordos de Washington.","id":3253012,"corpo":" O Decreto-Lei n\u00ba 5.812 foi assinado no per\u00edodo das\r\nnegocia\u00e7\u00f5es entre o governo Vargas, a Bol\u00edvia e os Estados\r\nUnidos para redefinir as fronteiras brasileiras, conhecidas\r\ncomo Acordos de Washington.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A eleva\u00e7\u00e3o do Guapor\u00e9 a territ\u00f3rio federal objetivou facilitar a nacionaliza\u00e7\u00e3o da Madeira-Mamor\u00e9 Railway Co., com vistas ao controle do escoamento da produ\u00e7\u00e3o de borracha utilizada no esfor\u00e7o de guerra aliado.","id":3253013,"corpo":"A eleva\u00e7\u00e3o do Guapor\u00e9 a territ\u00f3rio federal objetivou facilitar a\r\nnacionaliza\u00e7\u00e3o da Madeira-Mamor\u00e9 Railway Co., com vistas ao\r\ncontrole do escoamento da produ\u00e7\u00e3o de borracha utilizada no\r\nesfor\u00e7o de guerra aliado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355717,"enunciado":"","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/927296","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o","id":14122}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para acompanhar as receitas do Estado, o Tribunal de Contas deve receber mensalmente, do Poder Executivo, as informa\u00e7\u00f5es a seguir.","provas":[{"id":28102,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sepog-ro-2017-fgv-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - SEPOG - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":28103,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o","id":14122},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sepog-ro-2017-fgv-tecnico-em-comunicacao","tipo":1,"nome":"FGV - SEPOG - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:24","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":927302,"hashId":"1a1e4378b2f16ae3a48a332c3776025e","enunciado":"Para acompanhar as receitas do Estado, o Tribunal de Contas deve\r\nreceber mensalmente, do Poder Executivo, as informa\u00e7\u00f5es a\r\nseguir.","resposta":3253041,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Descri\u00e7\u00e3o das falhas ocorridas no sistema informatizado de arrecada\u00e7\u00e3o.","id":3253039,"corpo":"Descri\u00e7\u00e3o das falhas ocorridas no sistema informatizado de\r\narrecada\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Relat\u00f3rio das atividades planejadas segundo a Lei do Plano Plurianual.","id":3253040,"corpo":"Relat\u00f3rio das atividades planejadas segundo a Lei do Plano\r\nPlurianual.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quadro demonstrativo das receitas pr\u00f3prias e das receitas de transfer\u00eancia.","id":3253041,"corpo":"Quadro demonstrativo das receitas pr\u00f3prias e das receitas de\r\ntransfer\u00eancia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rela\u00e7\u00e3o dos restos a pagar, discriminadamente, por Poder, \u00d3rg\u00e3o ou Unidade.","id":3253042,"corpo":"Rela\u00e7\u00e3o dos restos a pagar, discriminadamente, por Poder,\r\n\u00d3rg\u00e3o ou Unidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Demonstrativo das contas componentes do ativo financeiro realiz\u00e1vel.","id":3253043,"corpo":"Demonstrativo das contas componentes do ativo financeiro\r\nrealiz\u00e1vel.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355718,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Rond\u00f4nia","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Rond\u00f4nia","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421846,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-de-rondonia"}],"slug":"direito-constitucional\/927302","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o","id":14122}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o servi\u00e7o, o servidor e o cliente FTP, analise as afirmativas a seguir. I. O comando mput \u00e9 utilizado para enviar m\u00faltiplos arquivos para o servidor FTP. II. O protocolo FTP utiliza UDP como camada de transporte. III. Por padr\u00e3o, o protocolo FTP utiliza as portas 20 e 21 do servidor FTP. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":28102,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sepog-ro-2017-fgv-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - SEPOG - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":28103,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o","id":14122},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sepog-ro-2017-fgv-tecnico-em-comunicacao","tipo":1,"nome":"FGV - SEPOG - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:25","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":927313,"hashId":"840137cf152af10e0111623c8f574f38","enunciado":"<p>Sobre o servi\u00e7o, o servidor e o cliente FTP, analise as afirmativas a\r\nseguir.<\/p><p>\r\nI. O comando mput \u00e9 utilizado para enviar m\u00faltiplos arquivos\r\npara o servidor FTP.<\/p><p>\r\nII. O protocolo FTP utiliza UDP como camada de transporte.\r\n<\/p><p>III. Por padr\u00e3o, o protocolo FTP utiliza as portas 20 e 21 do\r\nservidor FTP.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":3253097,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I, apenas.","id":3253094,"corpo":" I, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":3253095,"corpo":"II, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" III, apenas.","id":3253096,"corpo":" III, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" I e III, apenas.","id":3253097,"corpo":" I e III, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" II e III, apenas.","id":3253098,"corpo":" II e III, apenas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355719,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"FTP (FILE TRANSFER PROTOCOL)","oab":false,"nome":"FTP (FILE TRANSFER PROTOCOL)","pai":419939,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405146,"slug":"informatica-ftp-file-transfer-protocol"},{"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"},{"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"nome_clean":"Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","pai":419908,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419939,"slug":"informatica-camada-de-aplicacao"},{"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419950,"slug":"informatica-arquitetura-tcp-ip"},{"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419950,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419951,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"nome_clean":"Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","pai":419951,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419977,"slug":"informatica-camada-de-aplicacao"},{"nome_clean":"FTP (FILE TRANSFER PROTOCOL)","oab":false,"nome":"FTP (FILE TRANSFER PROTOCOL)","pai":419977,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419985,"slug":"informatica-ftp-file-transfer-protocol"}],"slug":"informatica\/927313","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o","id":14122}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cen\u00e1rio: Voc\u00ea copiou uma pasta de um pen drive USB para o disco r\u00edgido do seu computador usando o Windows Explorer no Windows 7. Voc\u00ea ent\u00e3o removeu o pen drive, mas decidiu que seria conveniente ter uma segunda c\u00f3pia da pasta e de seu conte\u00fado na \u00c1rea de Trabalho do computador. O Windows Explorer ainda est\u00e1 aberto e um peda\u00e7o da \u00c1rea de Trabalho est\u00e1 vis\u00edvel. Baseado no cen\u00e1rio acima, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o procedimento a ser adotado para copiar essa pasta para a \u00c1rea de Trabalho.","provas":[{"id":28102,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sepog-ro-2017-fgv-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - SEPOG - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":28103,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o","id":14122},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sepog-ro-2017-fgv-tecnico-em-comunicacao","tipo":1,"nome":"FGV - SEPOG - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:25","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":927321,"hashId":"9732f2bf4030e629fb292d0246a39c79","enunciado":"<p>Cen\u00e1rio: Voc\u00ea copiou uma pasta de um pen drive USB para o disco\r\nr\u00edgido do seu computador usando o Windows Explorer no\r\nWindows 7.\r\n<\/p><p>Voc\u00ea ent\u00e3o removeu o pen drive, mas decidiu que seria\r\nconveniente ter uma segunda c\u00f3pia da pasta e de seu conte\u00fado na\r\n\u00c1rea de Trabalho do computador. O Windows Explorer ainda est\u00e1\r\naberto e um peda\u00e7o da \u00c1rea de Trabalho est\u00e1 vis\u00edvel.\r\n<\/p><p>Baseado no cen\u00e1rio acima, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o\r\nprocedimento a ser adotado para copiar essa pasta para a \u00c1rea de\r\nTrabalho.<\/p>","resposta":3253138,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No Windows Explorer, clique com o bot\u00e3o direito do mouse sobre a pasta e selecione Recortar. Na \u00c1rea de Trabalho selecione Colar.","id":3253134,"corpo":"No Windows Explorer, clique com o bot\u00e3o direito do mouse\r\nsobre a pasta e selecione Recortar. Na \u00c1rea de Trabalho\r\nselecione Colar.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Arraste a pasta para a \u00c1rea de Trabalho enquanto a tecla Shift \u00e9 mantida pressionada.","id":3253135,"corpo":"Arraste a pasta para a \u00c1rea de Trabalho enquanto a tecla Shift\r\n\u00e9 mantida pressionada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Arraste a pasta para a \u00c1rea de Trabalho enquanto a tecla Alt \u00e9 mantida pressionada.","id":3253136,"corpo":"Arraste a pasta para a \u00c1rea de Trabalho enquanto a tecla Alt \u00e9\r\nmantida pressionada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No Windows Explorer, clique com o bot\u00e3o direito do mouse sobre a pasta e selecione Enviar para \u00c1rea de Trabalho.","id":3253137,"corpo":"No Windows Explorer, clique com o bot\u00e3o direito do mouse\r\nsobre a pasta e selecione Enviar para \u00c1rea de Trabalho.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Arraste a pasta para a \u00c1rea de Trabalho enquanto a tecla Ctrl \u00e9 mantida pressionada.","id":3253138,"corpo":"Arraste a pasta para a \u00c1rea de Trabalho enquanto a tecla Ctrl\r\n\u00e9 mantida pressionada.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355719,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/927321","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o","id":14122}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Usando a Internet Explorer 11 em Portugu\u00eas, um usu\u00e1rio encontrou um s\u00edtio web, ao qual pretende voltar muitas vezes. Ele deseja salvar este endere\u00e7o de modo que ele possa facilmente voltar a ele, quando necess\u00e1rio.. Baseado nesse cen\u00e1rio, com a p\u00e1gina do s\u00edtio web aberta em seu navegador, o usu\u00e1rio, para salvar o endere\u00e7o, deve seguir a sequ\u00eancia de comandos","provas":[{"id":28102,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sepog-ro-2017-fgv-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - SEPOG - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":28103,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o","id":14122},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sepog-ro-2017-fgv-tecnico-em-comunicacao","tipo":1,"nome":"FGV - SEPOG - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:25","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":927334,"hashId":"a50c0eb2140698a6418e474883f7d3fe","enunciado":"<p>Usando a Internet Explorer 11 em Portugu\u00eas, um usu\u00e1rio\r\nencontrou um s\u00edtio web, ao qual pretende voltar muitas vezes. Ele\r\ndeseja salvar este endere\u00e7o de modo que ele possa facilmente\r\nvoltar a ele, quando necess\u00e1rio..\r\n<\/p><p>Baseado nesse cen\u00e1rio, com a p\u00e1gina do s\u00edtio web aberta em seu\r\nnavegador, o usu\u00e1rio, para salvar o endere\u00e7o, deve seguir a\r\nsequ\u00eancia de comandos<\/p>","resposta":3253203,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ferramentas &gt; Navega\u00e7\u00e3o InPrivate","id":3253199,"corpo":"Ferramentas &gt; Navega\u00e7\u00e3o InPrivate","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Arquivo &gt; Salvar","id":3253200,"corpo":"Arquivo &gt; Salvar","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Arquivo &gt; Enviar &gt; P\u00e1gina por e-mail...","id":3253201,"corpo":"Arquivo &gt; Enviar &gt; P\u00e1gina por e-mail...","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00edtios Sugeridos &gt; Adicionar S\u00edtio","id":3253202,"corpo":"S\u00edtios Sugeridos &gt; Adicionar S\u00edtio","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Favoritos &gt; Adicionar a Favoritos...","id":3253203,"corpo":"Favoritos &gt; Adicionar a Favoritos...","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355721,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"}],"slug":"informatica\/927334","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o","id":14122}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a planilha Excel 2010 a seguir. Para eliminar esses erros, a f\u00f3rmula em B8 deveria ter sido originalmente escrita como","provas":[{"id":28102,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sepog-ro-2017-fgv-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - SEPOG - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":28103,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o","id":14122},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sepog-ro-2017-fgv-tecnico-em-comunicacao","tipo":1,"nome":"FGV - SEPOG - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:26","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":927338,"hashId":"cdf6d8960ae110125dd34f63e2bbad39","enunciado":"<p>Analise a planilha Excel 2010 a seguir. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28102\/19.gif\"><\/p><p>Para eliminar esses erros, a f\u00f3rmula em B8 deveria ter sido\r\noriginalmente escrita como<\/p>","resposta":3253222,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"=PROCV(A8;$A2:$F5;6)","id":3253219,"corpo":"=PROCV(A8;$A2:$F5;6)","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"=PROCV($A$8;A2:F5;6)","id":3253220,"corpo":"=PROCV($A$8;A2:F5;6)","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"=PROCV(A8:A11;A2:F5;6)","id":3253221,"corpo":"=PROCV(A8:A11;A2:F5;6)","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"=PROCV(A8;A$2:F$5;6) ","id":3253222,"corpo":"=PROCV(A8;A$2:F$5;6)\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"=PROCV(A8;A2:F5;COL(F2))","id":3253223,"corpo":"=PROCV(A8;A2:F5;COL(F2))","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355721,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/927338","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":14123},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Governamental","id":14124}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os contratos administrativos est\u00e3o disciplinados na Lei n\u00ba 8.666\/93, e podem ser considerados os ajustes firmados entre a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, agindo nesta qualidade, e outras partes, desde que em conformidade com o interesse p\u00fablico, sob a reg\u00eancia do direito p\u00fablico e nos termos estabelecidos pela pr\u00f3pria contratante. Sobre as caracter\u00edsticas dos contratos administrativos, assinale a afirmativa incorreta.","provas":[{"id":28104,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":14123},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sepog-ro-2017-fgv-tecnico-em-politicas-publicas","tipo":1,"nome":"FGV - SEPOG - T\u00e9cnico em Pol\u00edticas P\u00fablicas - 2017"},{"id":28105,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Governamental","id":14124},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sepog-ro-2017-fgv-tecnico-em-gestao-governamental","tipo":1,"nome":"FGV - SEPOG - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Governamental - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[],"id":927352,"hashId":"30357922a7f0098a877954912cd83cd5","enunciado":"<p>Os contratos administrativos est\u00e3o disciplinados na Lei n\u00ba\r\n8.666\/93, e podem ser considerados os ajustes firmados entre a\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, agindo nesta qualidade, e outras partes,\r\ndesde que em conformidade com o interesse p\u00fablico, sob a\r\nreg\u00eancia do direito p\u00fablico e nos termos estabelecidos pela\r\npr\u00f3pria contratante.\r\n<\/p><p>Sobre as caracter\u00edsticas dos contratos administrativos, assinale a\r\nafirmativa incorreta.<\/p>","resposta":3253292,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Devem ter licita\u00e7\u00e3o pr\u00e9via, salvo nos casos de dispensa, dispens\u00e1vel ou inexig\u00edvel, conforme previstos em lei.","id":3253289,"corpo":"Devem ter licita\u00e7\u00e3o pr\u00e9via, salvo nos casos de dispensa,\r\ndispens\u00e1vel ou inexig\u00edvel, conforme previstos em lei.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Devem ser consensuais, por surgirem do consentimento m\u00fatuo entre as partes.","id":3253290,"corpo":"Devem ser consensuais, por surgirem do consentimento\r\nm\u00fatuo entre as partes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Devem ser executados pelo contratado, n\u00e3o admitindo a livre subcontrata\u00e7\u00e3o.","id":3253291,"corpo":"Devem ser executados pelo contratado, n\u00e3o admitindo a livre\r\nsubcontrata\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Devem ser informais, n\u00e3o admitindo a exist\u00eancia de cl\u00e1usulas exorbitantes.","id":3253292,"corpo":"Devem ser informais, n\u00e3o admitindo a exist\u00eancia de cl\u00e1usulas\r\nexorbitantes.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Devem ser formais e onerosos, porque remunerados na forma convencionada.","id":3253293,"corpo":"Devem ser formais e onerosos, porque remunerados na forma\r\nconvencionada.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355723,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/927352","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":14123},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Governamental","id":14124}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os agentes p\u00fablicos \u2013 agentes administrativos \u2013 representam a grande maioria dos agentes e subdividem-se em no m\u00ednimo tr\u00eas categorias, a saber:","provas":[{"id":28104,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":14123},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sepog-ro-2017-fgv-tecnico-em-politicas-publicas","tipo":1,"nome":"FGV - SEPOG - T\u00e9cnico em Pol\u00edticas P\u00fablicas - 2017"},{"id":28105,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Governamental","id":14124},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sepog-ro-2017-fgv-tecnico-em-gestao-governamental","tipo":1,"nome":"FGV - SEPOG - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Governamental - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[],"id":927356,"hashId":"5b986e04fcb863b7789de5e2202f350c","enunciado":"Os agentes p\u00fablicos \u2013 agentes administrativos \u2013 representam a\r\ngrande maioria dos agentes e subdividem-se em no m\u00ednimo tr\u00eas\r\ncategorias, a saber:","resposta":3253310,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"agentes honor\u00edficos, empregados p\u00fablicos e servidores tempor\u00e1rios.","id":3253309,"corpo":"agentes honor\u00edficos, empregados p\u00fablicos e servidores\r\ntempor\u00e1rios.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"servidores p\u00fablicos, empregados p\u00fablicos e servidores tempor\u00e1rios.","id":3253310,"corpo":"servidores p\u00fablicos, empregados p\u00fablicos e servidores\r\ntempor\u00e1rios.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"servidores comissionados, empregados p\u00fablicos e servidores tempor\u00e1rios.","id":3253311,"corpo":"servidores comissionados, empregados p\u00fablicos e servidores\r\ntempor\u00e1rios.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"agentes comissionados, empregados p\u00fablicos e servidores tempor\u00e1rios.","id":3253312,"corpo":"agentes comissionados, empregados p\u00fablicos e servidores\r\ntempor\u00e1rios.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"agentes de confian\u00e7a, empregados p\u00fablicos e servidores tempor\u00e1rios.","id":3253313,"corpo":"agentes de confian\u00e7a, empregados p\u00fablicos e servidores\r\ntempor\u00e1rios.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355723,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404344,"slug":"direito-administrativo-orgaos-publicos"},{"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/927356","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":14123},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Governamental","id":14124}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, foi empregada a autoridade formal para a resolu\u00e7\u00e3o de conflitos internos. Nesta estrat\u00e9gia de gest\u00e3o de conflitos, a administra\u00e7\u00e3o faz uso de sua autoridade, assumindo o papel de \u00e1rbitro e comunicando a decis\u00e3o posteriormente \u00e0s partes. Assinale a op\u00e7\u00e3o que melhor define esse estilo\/t\u00e9cnica de gest\u00e3o de conflitos.","provas":[{"id":28104,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":14123},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sepog-ro-2017-fgv-tecnico-em-politicas-publicas","tipo":1,"nome":"FGV - SEPOG - T\u00e9cnico em Pol\u00edticas P\u00fablicas - 2017"},{"id":28105,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Governamental","id":14124},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sepog-ro-2017-fgv-tecnico-em-gestao-governamental","tipo":1,"nome":"FGV - SEPOG - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Governamental - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[],"id":927359,"hashId":"386a27680191f92a5a841581024bd280","enunciado":"<p>Em um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, foi empregada a autoridade formal para a\r\nresolu\u00e7\u00e3o de conflitos internos. Nesta estrat\u00e9gia de gest\u00e3o de\r\nconflitos, a administra\u00e7\u00e3o faz uso de sua autoridade, assumindo o\r\npapel de \u00e1rbitro e comunicando a decis\u00e3o posteriormente \u00e0s\r\npartes.<\/p><p>\r\nAssinale a op\u00e7\u00e3o que melhor define esse estilo\/t\u00e9cnica de gest\u00e3o\r\nde conflitos.<\/p>","resposta":3253325,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Expansiva de recursos.","id":3253324,"corpo":"Expansiva de recursos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Comando autorit\u00e1rio.","id":3253325,"corpo":"Comando autorit\u00e1rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Colaborativa.","id":3253326,"corpo":"Colaborativa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" De acomoda\u00e7\u00e3o.","id":3253327,"corpo":" De acomoda\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Permissiva.","id":3253328,"corpo":"Permissiva.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355723,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Conflitos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Conflitos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404663,"slug":"administracao-geral-gestao-de-conflitos"}],"slug":"administracao-geral\/927359","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":14123},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Governamental","id":14124}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da revoga\u00e7\u00e3o de atos administrativos que no entendimento da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, embora n\u00e3o apresentem ilegalidade, n\u00e3o s\u00e3o mais convenientes ao interesse p\u00fablico, ou seja, tornaram-se inconvenientes e inoportunos. A partir do fragmento acima, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a afirmativa falsa. ( ) Tal revoga\u00e7\u00e3o tem por base o poder discricion\u00e1rio do administrador e s\u00f3 pode ser aplicada sobre atos discricion\u00e1rios. ( ) J\u00e1 que n\u00e3o houve ilegalidade no ato administrativo, os eventuais direitos adquiridos, que dele se originaram, ser\u00e3o mantidos. ( ) A revoga\u00e7\u00e3o de um ato opera efeitos que n\u00e3o retroagem \u00e0 sua origem - efeitos ex nunc. As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":28104,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":14123},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sepog-ro-2017-fgv-tecnico-em-politicas-publicas","tipo":1,"nome":"FGV - SEPOG - T\u00e9cnico em Pol\u00edticas P\u00fablicas - 2017"},{"id":28105,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Governamental","id":14124},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sepog-ro-2017-fgv-tecnico-em-gestao-governamental","tipo":1,"nome":"FGV - SEPOG - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Governamental - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[],"id":927360,"hashId":"a05216ce8f452b9bd26c9b0324370583","enunciado":"<p>A respeito da revoga\u00e7\u00e3o de atos administrativos que no\r\nentendimento da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, embora n\u00e3o apresentem\r\nilegalidade, n\u00e3o s\u00e3o mais convenientes ao interesse p\u00fablico, ou\r\nseja, tornaram-se inconvenientes e inoportunos.\r\nA partir do fragmento acima, assinale V para a afirmativa\r\nverdadeira e F para a afirmativa falsa.\r\n<\/p><p>( ) Tal revoga\u00e7\u00e3o tem por base o poder discricion\u00e1rio do\r\nadministrador e s\u00f3 pode ser aplicada sobre atos\r\ndiscricion\u00e1rios.<\/p><p>\r\n( ) J\u00e1 que n\u00e3o houve ilegalidade no ato administrativo, os\r\neventuais direitos adquiridos, que dele se originaram, ser\u00e3o\r\nmantidos.\r\n<\/p><p>( ) A revoga\u00e7\u00e3o de um ato opera efeitos que n\u00e3o retroagem \u00e0 sua\r\norigem - efeitos ex nunc.<\/p><p>\r\nAs afirmativas s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":3253332,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V - F - V.","id":3253329,"corpo":"V - F - V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F - F - V.","id":3253330,"corpo":"F - F - V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F - V - V.","id":3253331,"corpo":"F - V - V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V - V - V.","id":3253332,"corpo":"V - V - V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V - V - F.","id":3253333,"corpo":"V - V - F.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355723,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/927360","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":14123},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Governamental","id":14124}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Usando o MS Word 2010, vers\u00e3o em Portugu\u00eas, com as configura\u00e7\u00f5es padr\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a combina\u00e7\u00e3o de teclas de atalho usada para colocar textos em it\u00e1lico.","provas":[{"id":28104,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":14123},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sepog-ro-2017-fgv-tecnico-em-politicas-publicas","tipo":1,"nome":"FGV - SEPOG - T\u00e9cnico em Pol\u00edticas P\u00fablicas - 2017"},{"id":28105,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Governamental","id":14124},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sepog-ro-2017-fgv-tecnico-em-gestao-governamental","tipo":1,"nome":"FGV - SEPOG - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Governamental - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[],"id":927374,"hashId":"a193ce5cc06b97a55991311e891a0627","enunciado":"Usando o MS Word 2010, vers\u00e3o em Portugu\u00eas, com as\r\nconfigura\u00e7\u00f5es padr\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a combina\u00e7\u00e3o\r\nde teclas de atalho usada para colocar textos em it\u00e1lico.","resposta":3253401,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Shift+Alt+I","id":3253399,"corpo":"Shift+Alt+I","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alt+I ","id":3253400,"corpo":"Alt+I\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Ctrl+I","id":3253401,"corpo":" Ctrl+I","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Shift+I","id":3253402,"corpo":"Shift+I","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Alt+Ctrl+I","id":3253403,"corpo":" Alt+Ctrl+I","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355725,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/927374","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":14123},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Governamental","id":14124}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das mem\u00f3rias cache de dados, internas a um processador, analise as afirmativas a seguir. I. Elas s\u00e3o mais r\u00e1pidas do que a mem\u00f3ria RAM externa ao processador. II. Elas armazenam c\u00f3pias de posi\u00e7\u00f5es frequentemente usadas da mem\u00f3ria principal. III. Elas s\u00e3o n\u00e3o vol\u00e1teis. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":28104,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":14123},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sepog-ro-2017-fgv-tecnico-em-politicas-publicas","tipo":1,"nome":"FGV - SEPOG - T\u00e9cnico em Pol\u00edticas P\u00fablicas - 2017"},{"id":28105,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Governamental","id":14124},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sepog-ro-2017-fgv-tecnico-em-gestao-governamental","tipo":1,"nome":"FGV - SEPOG - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Governamental - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[],"id":927376,"hashId":"20fbefd84ff9b369bea8fd59271353ee","enunciado":"<p>A respeito das mem\u00f3rias cache de dados, internas a um\r\nprocessador, analise as afirmativas a seguir.\r\n<\/p><p>I. Elas s\u00e3o mais r\u00e1pidas do que a mem\u00f3ria RAM externa ao\r\nprocessador.<\/p><p>\r\nII. Elas armazenam c\u00f3pias de posi\u00e7\u00f5es frequentemente usadas da\r\nmem\u00f3ria principal.\r\n<\/p><p>III. Elas s\u00e3o n\u00e3o vol\u00e1teis.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":3253409,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, somente.","id":3253409,"corpo":"I e II, somente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" I e III, somente.","id":3253410,"corpo":" I e III, somente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" II e III, somente.","id":3253411,"corpo":" II e III, somente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, somente.","id":3253412,"corpo":"II, somente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, somente.","id":3253413,"corpo":"I, somente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355725,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Mem\u00f3ria Cache","oab":false,"nome":"Mem\u00f3ria Cache","pai":405037,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405043,"slug":"informatica-memoria-cache"}],"slug":"informatica\/927376","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Biblioteconomia","id":12481}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o de bibliotecas em cons\u00f3rcios ou redes adveio da necessidade de compartilhar recursos e dividir despesas com a aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos e desenvolvimento de sistemas, o que resultou na constru\u00e7\u00e3o de bancos de dados compartilhados e deu uma nova dimens\u00e3o ao princ\u00edpio de reaproveitamento dos registros bibliogr\u00e1ficos.","provas":[{"id":24489,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Biblioteconomia","id":12481},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-educacional-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Biblioteconomia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:48:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":829951,"hashId":"b344bf230fe15366adc21e263723cce1","enunciado":"A organiza\u00e7\u00e3o de bibliotecas em cons\u00f3rcios ou redes adveio da\r\nnecessidade de compartilhar recursos e dividir despesas com\r\na aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos e desenvolvimento de sistemas,\r\no que resultou na constru\u00e7\u00e3o de bancos de dados\r\ncompartilhados e deu uma nova dimens\u00e3o ao princ\u00edpio de\r\nreaproveitamento dos registros bibliogr\u00e1ficos.","resposta":2870487,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2870487,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2870488,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos \u00e0s bibliotecas digitais e \u00e0s redes virtuais de bibliotecas.","id":338993,"enunciado":"Julgue os itens que se seguem, relativos \u00e0s bibliotecas digitais\r\ne \u00e0s redes virtuais de bibliotecas.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Tecnologias da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397810,"slug":"biblioteconomia-tecnologias-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/829951","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Biblioteconomia","id":12481}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As compet\u00eancias do profissional da informa\u00e7\u00e3o independem do contexto no qual ele est\u00e1 inserido e englobam compet\u00eancias inter-relacionadas, mas independentes, que, por isso, podem ser aplicadas isoladamente sem que se comprometa a excel\u00eancia do trabalho do profissional da informa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":24489,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Biblioteconomia","id":12481},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-educacional-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Biblioteconomia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:48:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":829963,"hashId":"524c24d4525f061c283ccd038ea33705","enunciado":"As compet\u00eancias do profissional da informa\u00e7\u00e3o independem do\r\ncontexto no qual ele est\u00e1 inserido e englobam compet\u00eancias\r\ninter-relacionadas, mas independentes, que, por isso, podem\r\nser aplicadas isoladamente sem que se comprometa\r\na excel\u00eancia do trabalho do profissional da informa\u00e7\u00e3o.","resposta":2870512,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2870511,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2870512,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da oferta de servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":338997,"enunciado":"A respeito da oferta de servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Bibliotec\u00e1rio de referencia","oab":false,"nome":"Bibliotec\u00e1rio de referencia","pai":397797,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397799,"slug":"biblioteconomia-bibliotecario-de-referencia"}],"slug":"biblioteconomia\/829963","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Biblioteconomia","id":12481}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o ocorre nos n\u00edveis operacional, t\u00e1tico e estrat\u00e9gico. O processo de organiza\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o \u00e9 realizado no n\u00edvel estrat\u00e9gico da gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":24489,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Biblioteconomia","id":12481},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-educacional-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Biblioteconomia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:48:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":829971,"hashId":"716a211fb08f42a8f0360ff1f04fa9b4","enunciado":"A gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o ocorre nos n\u00edveis operacional, t\u00e1tico\r\ne estrat\u00e9gico. O processo de organiza\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o \u00e9\r\nrealizado no n\u00edvel estrat\u00e9gico da gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o.","resposta":2870527,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2870527,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2870528,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":338999,"enunciado":"Acerca da gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o do conhecimento","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o do conhecimento","pai":397778,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397780,"slug":"biblioteconomia-gestao-do-conhecimento"}],"slug":"biblioteconomia\/829971","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Biblioteconomia","id":12481}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na indexa\u00e7\u00e3o, exaustividade significa que o indexador \u00e9 seletivo com o n\u00famero de termos utilizados.","provas":[{"id":24489,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Biblioteconomia","id":12481},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-educacional-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Biblioteconomia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:48:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":829990,"hashId":"f1eaf20126c6ae54ef3d5b4a7073d042","enunciado":"Na indexa\u00e7\u00e3o, exaustividade significa que o indexador\r\n\u00e9 seletivo com o n\u00famero de termos utilizados.","resposta":2870566,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2870565,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2870566,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, acerca de representa\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o.","id":339005,"enunciado":"Julgue os itens subsequentes, acerca de representa\u00e7\u00e3o da\r\ninforma\u00e7\u00e3o.","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397785,"slug":"biblioteconomia-indexacao-conceito-definicao-linguagens-de-indexacao-descritores-processos-de-indexacao-tipos-de-indexacao"}],"slug":"biblioteconomia\/829990","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Biblioteconomia","id":12481}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A taxonomia \u00e9 uma linguagem controlada, usada para a indexa\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":24489,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Biblioteconomia","id":12481},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-educacional-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Biblioteconomia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:48:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":829991,"hashId":"3e67f5629757f2ac4d0e688fca07eb7f","enunciado":"A taxonomia \u00e9 uma linguagem controlada, usada para\r\na indexa\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o.","resposta":2870567,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2870567,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2870568,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, acerca de representa\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o.","id":339005,"enunciado":"Julgue os itens subsequentes, acerca de representa\u00e7\u00e3o da\r\ninforma\u00e7\u00e3o.","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397785,"slug":"biblioteconomia-indexacao-conceito-definicao-linguagens-de-indexacao-descritores-processos-de-indexacao-tipos-de-indexacao"}],"slug":"biblioteconomia\/829991","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":12482}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"garante que os ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o veiculem as informa\u00e7\u00f5es desejadas pelas institui\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":24490,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":12482},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-educacional-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":830009,"hashId":"799d3d239c2df9b1c38fe4fc22bf4d6e","enunciado":"garante que os ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o veiculem as\r\ninforma\u00e7\u00f5es desejadas pelas institui\u00e7\u00f5es.","resposta":2870604,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2870603,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2870604,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A entrevista coletiva","id":339011,"enunciado":"A entrevista coletiva","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397691,"slug":"comunicacao-social-comunicacao-organizacional"}],"slug":"comunicacao-social\/830009","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":12482}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A atividade de assessoria de imprensa relaciona-se instrumentalmente com os fatos, pois est\u00e1 vinculada aos interesses do assessorado, na expectativa de represent\u00e1-lo junto \u00e0s demais institui\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":24490,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":12482},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-educacional-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":830011,"hashId":"a6b190db63a52bbf649fbcd324354294","enunciado":"A atividade de assessoria de imprensa relaciona-se\r\ninstrumentalmente com os fatos, pois est\u00e1 vinculada aos\r\ninteresses do assessorado, na expectativa de represent\u00e1-lo junto\r\n\u00e0s demais institui\u00e7\u00f5es.","resposta":2870607,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2870607,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2870608,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das quest\u00f5es \u00e9ticas que envolvem a atividade de assessoria de imprensa institucional, julgue os itens que se seguem.","id":339012,"enunciado":"Acerca das quest\u00f5es \u00e9ticas que envolvem a atividade de assessoria\r\nde imprensa institucional, julgue os itens que se seguem.","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397693,"slug":"comunicacao-social-relacoes-publicas-e-imagem"}],"slug":"comunicacao-social\/830011","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":12482}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os grupos focais s\u00e3o utilizados em pesquisas de explora\u00e7\u00e3o e de avalia\u00e7\u00e3o, com um tema predeterminado, e, geralmente, est\u00e3o associados a outras formas de pesquisa de opini\u00e3o qualitativas e quantitativas.","provas":[{"id":24490,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":12482},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-educacional-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":830012,"hashId":"8bf7bac5dbdb141f7441d3fc92f7749b","enunciado":"Os grupos focais s\u00e3o utilizados em pesquisas de explora\u00e7\u00e3o\r\ne de avalia\u00e7\u00e3o, com um tema predeterminado, e, geralmente,\r\nest\u00e3o associados a outras formas de pesquisa de opini\u00e3o\r\nqualitativas e quantitativas.","resposta":2870609,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2870609,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2870610,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Grupo focal \u00e9 a metodologia utilizada em pesquisas sociais de opini\u00e3o, principalmente na \u00e1rea de comunica\u00e7\u00e3o, pol\u00edticas p\u00fablicas e marketing. Acerca dessa metodologia, julgue os itens subsequentes.","id":339013,"enunciado":"Grupo focal \u00e9 a metodologia utilizada em pesquisas sociais\r\nde opini\u00e3o, principalmente na \u00e1rea de comunica\u00e7\u00e3o, pol\u00edticas\r\np\u00fablicas e marketing. Acerca dessa metodologia, julgue os itens\r\nsubsequentes.","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Opini\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Opini\u00e3o P\u00fablica","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397697,"slug":"comunicacao-social-opiniao-publica"},{"nome_clean":"Pesquisa em Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pesquisa em Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397700,"slug":"comunicacao-social-pesquisa-em-comunicacao"}],"slug":"comunicacao-social\/830012","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":12482}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dos pap\u00e9is desempenhados por departamentos de eventos consiste na organiza\u00e7\u00e3o de eventos, que inclui atividades como orquestra\u00e7\u00e3o de funcion\u00e1rios, fornecedores, estrutura f\u00edsica, decora\u00e7\u00e3o e equipamentos.","provas":[{"id":24490,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":12482},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-educacional-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":830015,"hashId":"50012b0e96c2cc315909582197059df6","enunciado":"Um dos pap\u00e9is desempenhados por departamentos de eventos\r\nconsiste na organiza\u00e7\u00e3o de eventos, que inclui atividades como\r\norquestra\u00e7\u00e3o de funcion\u00e1rios, fornecedores, estrutura f\u00edsica,\r\ndecora\u00e7\u00e3o e equipamentos.","resposta":2870615,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2870615,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2870616,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da comunica\u00e7\u00e3o organizacional, julgue os itens a seguir.","id":339014,"enunciado":"A respeito da comunica\u00e7\u00e3o organizacional, julgue os itens a seguir.","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Cerimonial, Protocolo e Etiqueta","oab":false,"nome":"Cerimonial, Protocolo e Etiqueta","pai":418315,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397705,"slug":"comunicacao-social-cerimonial-protocolo-e-etiqueta"}],"slug":"comunicacao-social\/830015","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":12482}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas rela\u00e7\u00f5es com a imprensa na situa\u00e7\u00e3o em apre\u00e7o, o dirigente m\u00e1ximo da SEE\/DF deve colocar-se \u00e0 frente nos contatos com a m\u00eddia para a gest\u00e3o da crise, por ser ele o principal l\u00edder de opini\u00e3o do sistema de ensino.","provas":[{"id":24490,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":12482},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-educacional-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":830038,"hashId":"2871619550d937426cb379a6d1e62dbd","enunciado":"Nas rela\u00e7\u00f5es com a imprensa na situa\u00e7\u00e3o em apre\u00e7o,\r\no dirigente m\u00e1ximo da SEE\/DF deve colocar-se \u00e0 frente nos\r\ncontatos com a m\u00eddia para a gest\u00e3o da crise, por ser ele o\r\nprincipal l\u00edder de opini\u00e3o do sistema de ensino.","resposta":2870662,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2870661,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2870662,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um item da merenda escolar deteriorado causou dist\u00farbios gastrintestinais em crian\u00e7as de uma escola p\u00fablica, felizmente contornados. O caso foi noticiado pela imprensa. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e da comunica\u00e7\u00e3o de crise, julgue o item a seguir.","id":339019,"enunciado":"<p>Um item da merenda escolar deteriorado causou dist\u00farbios\r\ngastrintestinais em crian\u00e7as de uma escola p\u00fablica, felizmente\r\ncontornados. O caso foi noticiado pela imprensa.\r\n<\/p><p>Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e da comunica\u00e7\u00e3o de crise,\r\njulgue o item a seguir.<\/p>","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397693,"slug":"comunicacao-social-relacoes-publicas-e-imagem"}],"slug":"comunicacao-social\/830038","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":12482}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Press kit \u00e9 o material de apoio entregue ao jornalista durante uma cobertura e que lhe informar\u00e1 a respeito de determinado assunto.","provas":[{"id":24490,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":12482},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-educacional-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":830039,"hashId":"af0ecb9ddf54c7228f256ec89b21306d","enunciado":"Press kit \u00e9 o material de apoio entregue ao jornalista durante\r\numa cobertura e que lhe informar\u00e1 a respeito de determinado\r\nassunto.","resposta":2870663,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2870663,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2870664,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao funcionamento de uma assessoria de imprensa, julgue os itens a seguir.","id":339020,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o ao funcionamento de uma assessoria de imprensa,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397693,"slug":"comunicacao-social-relacoes-publicas-e-imagem"}],"slug":"comunicacao-social\/830039","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":12482}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Follow up \u00e9 a lista que cont\u00e9m a rela\u00e7\u00e3o de contatos e dados dos ve\u00edculos e dos jornais para divulga\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":24490,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":12482},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-educacional-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":830040,"hashId":"0b847b3cde5192348b7b75e41f3379af","enunciado":"Follow up \u00e9 a lista que cont\u00e9m a rela\u00e7\u00e3o de contatos e dados\r\ndos ve\u00edculos e dos jornais para divulga\u00e7\u00e3o.","resposta":2870666,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2870665,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2870666,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao funcionamento de uma assessoria de imprensa, julgue os itens a seguir.","id":339020,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o ao funcionamento de uma assessoria de imprensa,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397693,"slug":"comunicacao-social-relacoes-publicas-e-imagem"}],"slug":"comunicacao-social\/830040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":12482}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O assessor de imprensa desempenha a fun\u00e7\u00e3o de jornalista ao apurar a veracidade de informa\u00e7\u00f5es origin\u00e1rias do pr\u00f3prio assessorado.","provas":[{"id":24490,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":12482},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-educacional-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":830042,"hashId":"54d8f0d2e7ec0a8fcba4723e685cf84c","enunciado":"O assessor de imprensa desempenha a fun\u00e7\u00e3o de jornalista ao\r\napurar a veracidade de informa\u00e7\u00f5es origin\u00e1rias do pr\u00f3prio\r\nassessorado.","resposta":2870669,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2870669,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2870670,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao funcionamento de uma assessoria de imprensa, julgue os itens a seguir.","id":339020,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o ao funcionamento de uma assessoria de imprensa,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397693,"slug":"comunicacao-social-relacoes-publicas-e-imagem"}],"slug":"comunicacao-social\/830042","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria","id":8615},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema","id":6569}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Comiss\u00f5es permanentes","provas":[{"id":28318,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria","id":8615},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tst-2017-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-seguranca-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TST - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria - 2017"},{"id":28319,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema","id":6569},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tst-2017-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-programacao-de-sistema","tipo":1,"nome":"FCC - TST - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:55","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":929525,"hashId":"7b9f84b22f65529dd8c348230f7dedbd","enunciado":"As Comiss\u00f5es permanentes","resposta":3261579,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"colaboram no desempenho dos encargos do Tribunal e s\u00e3o compostas por Ministros eleitos pelo \u00d3rg\u00e3o Especial na primeira sess\u00e3o subsequente \u00e0 posse dos membros da dire\u00e7\u00e3o.","id":3261579,"corpo":"colaboram no desempenho dos encargos do Tribunal e s\u00e3o compostas por Ministros eleitos pelo \u00d3rg\u00e3o Especial na primeira\r\nsess\u00e3o subsequente \u00e0 posse dos membros da dire\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o integradas, como membros natos, por Ministros exercentes dos cargos de dire\u00e7\u00e3o do Tribunal, pelo Vice-Diretor da Escola Nacional de Forma\u00e7\u00e3o e Aperfei\u00e7oamento de Magistrados do Trabalho &#8722; ENAMAT.","id":3261580,"corpo":"s\u00e3o integradas, como membros natos, por Ministros exercentes dos cargos de dire\u00e7\u00e3o do Tribunal, pelo Vice-Diretor da\r\nEscola Nacional de Forma\u00e7\u00e3o e Aperfei\u00e7oamento de Magistrados do Trabalho &#8722; ENAMAT.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser\u00e3o presididas pelo Ministro com mais idade dentre os que as compuserem.","id":3261581,"corpo":"ser\u00e3o presididas pelo Ministro com mais idade dentre os que as compuserem.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"poder\u00e3o eleger cada Ministro como membro titular da mesma comiss\u00e3o permanente para um \u00fanico per\u00edodo, vedada a sua reelei\u00e7\u00e3o.","id":3261582,"corpo":"poder\u00e3o eleger cada Ministro como membro titular da mesma comiss\u00e3o permanente para um \u00fanico per\u00edodo, vedada a sua\r\nreelei\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e3o sugerir ao Presidente do Tribunal Superior do Trabalho normas de servi\u00e7o relativas \u00e0 mat\u00e9ria de sua compet\u00eancia, respeitando-se as regras regimentais sob o tema.","id":3261583,"corpo":"n\u00e3o poder\u00e3o sugerir ao Presidente do Tribunal Superior do Trabalho normas de servi\u00e7o relativas \u00e0 mat\u00e9ria de sua compet\u00eancia,\r\nrespeitando-se as regras regimentais sob o tema.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356114,"enunciado":"","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Regimento Interno - TST","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TST","pai":395401,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394644,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-tst"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/929525","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria","id":8615}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, Jos\u00e9 Maria, preso h\u00e1 um m\u00eas, resolve propor a\u00e7\u00e3o no juizado especial, em causa de at\u00e9 20 sal\u00e1rios m\u00ednimos, pretendendo comparecer pessoalmente sem a assist\u00eancia de advogado, nos termos da Lei no 9.099\/1995, assim, ele","provas":[{"id":28318,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria","id":8615},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tst-2017-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-seguranca-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TST - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":929546,"hashId":"a221b1970a85129e73422e77ba941505","enunciado":"Em uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, Jos\u00e9 Maria, preso h\u00e1 um m\u00eas, resolve propor a\u00e7\u00e3o no juizado especial, em causa de at\u00e9 20 sal\u00e1rios\r\nm\u00ednimos, pretendendo comparecer pessoalmente sem a assist\u00eancia de advogado, nos termos da Lei no 9.099\/1995, assim, ele","resposta":3261684,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 ser parte na a\u00e7\u00e3o, conforme previs\u00e3o expressa da Lei.","id":3261684,"corpo":"n\u00e3o poder\u00e1 ser parte na a\u00e7\u00e3o, conforme previs\u00e3o expressa da Lei.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 propor a a\u00e7\u00e3o, desde que representado por um defensor, independente do valor da causa.","id":3261685,"corpo":"poder\u00e1 propor a a\u00e7\u00e3o, desde que representado por um defensor, independente do valor da causa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 propor a a\u00e7\u00e3o como qualquer cidad\u00e3o, no entanto dever\u00e1 solicitar, com anteced\u00eancia, escolta para a audi\u00eancia.","id":3261686,"corpo":"poder\u00e1 propor a a\u00e7\u00e3o como qualquer cidad\u00e3o, no entanto dever\u00e1 solicitar, com anteced\u00eancia, escolta para a audi\u00eancia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 ser parte na a\u00e7\u00e3o, conforme previs\u00e3o t\u00e1cita da Lei.","id":3261687,"corpo":"n\u00e3o poder\u00e1 ser parte na a\u00e7\u00e3o, conforme previs\u00e3o t\u00e1cita da Lei.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00f3 poder\u00e1 ser representado por um defensor se a a\u00e7\u00e3o estiver acima de 40 sal\u00e1rios m\u00ednimos.","id":3261688,"corpo":"s\u00f3 poder\u00e1 ser representado por um defensor se a a\u00e7\u00e3o estiver acima de 40 sal\u00e1rios m\u00ednimos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356116,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.099\/1995 - Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.099\/1995 - Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394617,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-099-1995-lei-dos-juizados-especiais-civeis-e-criminais"}],"slug":"legislacao-federal\/929546","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria","id":8615}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o CNJ no 239 de 6 de setembro de 2016,","provas":[{"id":28318,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria","id":8615},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tst-2017-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-seguranca-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TST - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":929548,"hashId":"be6aac2875aaa4f4a20c454fb8b21005","enunciado":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o CNJ no 239 de 6 de setembro de 2016,","resposta":3261694,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atividade de intelig\u00eancia do Poder Judici\u00e1rio \u00e9 o exerc\u00edcio permanente e sistem\u00e1tico de a\u00e7\u00f5es especializadas para identificar, avaliar e acompanhar amea\u00e7as reais ou potenciais aos Ativos do Poder Judici\u00e1rio.","id":3261694,"corpo":"atividade de intelig\u00eancia do Poder Judici\u00e1rio \u00e9 o exerc\u00edcio permanente e sistem\u00e1tico de a\u00e7\u00f5es especializadas para\r\nidentificar, avaliar e acompanhar amea\u00e7as reais ou potenciais aos Ativos do Poder Judici\u00e1rio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a do Poder Judici\u00e1rio abrange, exclusivamente, a seguran\u00e7a dos magistrados em situa\u00e7\u00e3o de risco.","id":3261695,"corpo":"a Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a do Poder Judici\u00e1rio abrange, exclusivamente, a seguran\u00e7a dos magistrados em situa\u00e7\u00e3o\r\nde risco.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a do Poder Judici\u00e1rio abrange, apenas, a seguran\u00e7a dos servidores e dos cidad\u00e3os que transitam nos \u00f3rg\u00e3os da Justi\u00e7a.","id":3261696,"corpo":"a Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a do Poder Judici\u00e1rio abrange, apenas, a seguran\u00e7a dos servidores e dos cidad\u00e3os que\r\ntransitam nos \u00f3rg\u00e3os da Justi\u00e7a.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os protocolos, medidas e rotinas de seguran\u00e7a da Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a do Poder Judici\u00e1rio s\u00f3 sofrer\u00e3o altera\u00e7\u00e3o mediante Lei espec\u00edfica.","id":3261697,"corpo":"os protocolos, medidas e rotinas de seguran\u00e7a da Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a do Poder Judici\u00e1rio s\u00f3 sofrer\u00e3o\r\naltera\u00e7\u00e3o mediante Lei espec\u00edfica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"atividade de intelig\u00eancia do Poder Judici\u00e1rio \u00e9 o exerc\u00edcio permanente e sistem\u00e1tico de a\u00e7\u00f5es especializadas para receber informa\u00e7\u00f5es e atuar, de maneira operacional, nas amea\u00e7as reais ou potenciais aos Ativos do Poder Judici\u00e1rio.","id":3261698,"corpo":"atividade de intelig\u00eancia do Poder Judici\u00e1rio \u00e9 o exerc\u00edcio permanente e sistem\u00e1tico de a\u00e7\u00f5es especializadas para receber\r\ninforma\u00e7\u00f5es e atuar, de maneira operacional, nas amea\u00e7as reais ou potenciais aos Ativos do Poder Judici\u00e1rio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356117,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Regimento Interno - TST","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TST","pai":395401,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394644,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-tst"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/929548","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria","id":8615}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, Marcelino, idoso de 68 anos, gravemente enfermo, necessita realizar per\u00edcia m\u00e9dica do Instituto Nacional de Seguridade Social &#8722; INSS para expedi\u00e7\u00e3o e laudo de sa\u00fade necess\u00e1rio ao exerc\u00edcio de seus direitos sociais e de isen\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria. Para expedi\u00e7\u00e3o do aludido laudo, nos termos do estatuto do idoso, lhe \u00e9 assegurado atendimento","provas":[{"id":28318,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria","id":8615},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tst-2017-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-seguranca-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TST - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":929549,"hashId":"8b3c390b6b641f96533072819650d01f","enunciado":"Em uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, Marcelino, idoso de 68 anos, gravemente enfermo, necessita realizar per\u00edcia m\u00e9dica do Instituto\r\nNacional de Seguridade Social &#8722; INSS para expedi\u00e7\u00e3o e laudo de sa\u00fade necess\u00e1rio ao exerc\u00edcio de seus direitos sociais e de\r\nisen\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria. Para expedi\u00e7\u00e3o do aludido laudo, nos termos do estatuto do idoso, lhe \u00e9 assegurado atendimento","resposta":3261700,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"domiciliar pela per\u00edcia m\u00e9dica do INSS, pelo servi\u00e7o p\u00fablico privado de sa\u00fade, inclusive com a indica\u00e7\u00e3o de peritos de sua prefer\u00eancia mesmo que n\u00e3o contratado ou conveniado do Sistema \u00danico de Sa\u00fade &#8722; SUS.","id":3261699,"corpo":"domiciliar pela per\u00edcia m\u00e9dica do INSS, pelo servi\u00e7o p\u00fablico privado de sa\u00fade, inclusive com a indica\u00e7\u00e3o de peritos de sua\r\nprefer\u00eancia mesmo que n\u00e3o contratado ou conveniado do Sistema \u00danico de Sa\u00fade &#8722; SUS.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"domiciliar pela per\u00edcia m\u00e9dica do INSS, pelo servi\u00e7o p\u00fablico de sa\u00fade ou pelo servi\u00e7o p\u00fablico privado de sa\u00fade, contratado ou conveniado, que integre o Sistema \u00danico de Sa\u00fade &#8722; SUS.","id":3261700,"corpo":"domiciliar pela per\u00edcia m\u00e9dica do INSS, pelo servi\u00e7o p\u00fablico de sa\u00fade ou pelo servi\u00e7o p\u00fablico privado de sa\u00fade, contratado\r\nou conveniado, que integre o Sistema \u00danico de Sa\u00fade &#8722; SUS.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"domiciliar pela per\u00edcia m\u00e9dica do INSS, pelo servi\u00e7o p\u00fablico de sa\u00fade ou pelo servi\u00e7o p\u00fablico privado de sa\u00fade, contratado ou conveniado, independente de integrarem, por conv\u00eanio ou contrata\u00e7\u00e3o, o Sistema \u00danico de Sa\u00fade &#8722; SUS.","id":3261701,"corpo":"domiciliar pela per\u00edcia m\u00e9dica do INSS, pelo servi\u00e7o p\u00fablico de sa\u00fade ou pelo servi\u00e7o p\u00fablico privado de sa\u00fade, contratado\r\nou conveniado, independente de integrarem, por conv\u00eanio ou contrata\u00e7\u00e3o, o Sistema \u00danico de Sa\u00fade &#8722; SUS.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hospitalar para per\u00edcia m\u00e9dica do INSS, com o deslocamento \u00e0s suas expensas, para atendimento pelo servi\u00e7o p\u00fablico privado de sa\u00fade, respeitada a indica\u00e7\u00e3o de peritos de sua prefer\u00eancia.","id":3261702,"corpo":"hospitalar para per\u00edcia m\u00e9dica do INSS, com o deslocamento \u00e0s suas expensas, para atendimento pelo servi\u00e7o p\u00fablico\r\nprivado de sa\u00fade, respeitada a indica\u00e7\u00e3o de peritos de sua prefer\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hospitalar para per\u00edcia m\u00e9dica do INSS, com o deslocamento \u00e0s expensas do Sistema \u00danico de Sa\u00fade &#8722; SUS, para atendimento pelo servi\u00e7o p\u00fablico privado de sa\u00fade, respeitada a indica\u00e7\u00e3o de peritos de sua prefer\u00eancia, independente de integrarem, por conv\u00eanio ou contrata\u00e7\u00e3o.","id":3261703,"corpo":"hospitalar para per\u00edcia m\u00e9dica do INSS, com o deslocamento \u00e0s expensas do Sistema \u00danico de Sa\u00fade &#8722; SUS, para\r\natendimento pelo servi\u00e7o p\u00fablico privado de sa\u00fade, respeitada a indica\u00e7\u00e3o de peritos de sua prefer\u00eancia, independente de\r\nintegrarem, por conv\u00eanio ou contrata\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356117,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/929549","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria","id":8615}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que o T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a Sandro foi incumbido de transportar alguns malotes de documentos para o Superior Tribunal de Justi\u00e7a e, ao verificar o n\u00edvel de \u00f3leo, \u00e1gua e combust\u00edvel do ve\u00edculo oficial, constata que o n\u00edvel de combust\u00edvel est\u00e1 na reserva. Apesar do n\u00edvel baixo de combust\u00edvel, Sandro resolve prosseguir diretamente para o STJ antes de reabastecer o ve\u00edculo oficial, no entanto, durante o percurso, tem seu ve\u00edculo imobilizado na via por falta de combust\u00edvel. De acordo com o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, essa situa\u00e7\u00e3o caracteriza infra\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito de natureza","provas":[{"id":28318,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria","id":8615},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tst-2017-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-seguranca-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TST - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":929562,"hashId":"d14114dd3ac5c7da74c8f66fd6593c4e","enunciado":"Suponha que o T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a Sandro foi incumbido de transportar alguns malotes de documentos para o Superior\r\nTribunal de Justi\u00e7a e, ao verificar o n\u00edvel de \u00f3leo, \u00e1gua e combust\u00edvel do ve\u00edculo oficial, constata que o n\u00edvel de combust\u00edvel est\u00e1\r\nna reserva. Apesar do n\u00edvel baixo de combust\u00edvel, Sandro resolve prosseguir diretamente para o STJ antes de reabastecer o\r\nve\u00edculo oficial, no entanto, durante o percurso, tem seu ve\u00edculo imobilizado na via por falta de combust\u00edvel. De acordo com o\r\nC\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, essa situa\u00e7\u00e3o caracteriza infra\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito de natureza","resposta":3261764,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"m\u00e9dia, sendo computados quatro pontos pelo cometimento da infra\u00e7\u00e3o.","id":3261764,"corpo":"m\u00e9dia, sendo computados quatro pontos pelo cometimento da infra\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"leve, sendo computados tr\u00eas pontos pelo cometimento da infra\u00e7\u00e3o.","id":3261765,"corpo":"leve, sendo computados tr\u00eas pontos pelo cometimento da infra\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"grave, sendo computados cinco pontos pelo cometimento da infra\u00e7\u00e3o.","id":3261766,"corpo":"grave, sendo computados cinco pontos pelo cometimento da infra\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"grav\u00edssima, sendo computados sete pontos pelo cometimento da infra\u00e7\u00e3o. ","id":3261767,"corpo":"grav\u00edssima, sendo computados sete pontos pelo cometimento da infra\u00e7\u00e3o.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"grave, sendo computados seis pontos pelo cometimento da infra\u00e7\u00e3o.","id":3261768,"corpo":"grave, sendo computados seis pontos pelo cometimento da infra\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356118,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421883,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xv-das-infracoes"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/929562","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema","id":6569}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um computador com o Linux Red Hat em que est\u00e1 instalado o JBoss Enterprise Application Platform 6 em sua execu\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, um T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica deseja acessar a p\u00e1gina web do console de gerenciamento (management console) do servidor na m\u00e1quina local para poder iniciar e parar o servidor, implantar aplica\u00e7\u00f5es e fazer modifica\u00e7\u00f5es persistentes na configura\u00e7\u00e3o do servidor. Para isso, ter\u00e1 que digitar na linha de endere\u00e7o do navegador a instru\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":28319,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema","id":6569},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tst-2017-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-programacao-de-sistema","tipo":1,"nome":"FCC - TST - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":929568,"hashId":"b772e13966cdc666474958422d91f400","enunciado":"Em um computador com o Linux Red Hat em que est\u00e1 instalado o JBoss Enterprise Application Platform 6 em sua execu\u00e7\u00e3o\r\npadr\u00e3o, um T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica deseja acessar a p\u00e1gina web do console de gerenciamento (management console) do\r\nservidor na m\u00e1quina local para poder iniciar e parar o servidor, implantar aplica\u00e7\u00f5es e fazer modifica\u00e7\u00f5es persistentes na\r\nconfigura\u00e7\u00e3o do servidor. Para isso, ter\u00e1 que digitar na linha de endere\u00e7o do navegador a instru\u00e7\u00e3o","resposta":3261795,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"http:\/\/192.168.0.1:8084\/domain\/console\/.","id":3261794,"corpo":"http:\/\/192.168.0.1:8084\/domain\/console\/.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"http:\/\/localhost:9990\/console\/.","id":3261795,"corpo":"http:\/\/localhost:9990\/console\/.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"http:\/\/192.168.0.1:8084\/domain\/App.html#console\/.","id":3261796,"corpo":"http:\/\/192.168.0.1:8084\/domain\/App.html#console\/.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"http:\/\/192.168.0.1:8084\/domain\/App.html#console\/.","id":3261797,"corpo":"http:\/\/192.168.0.1:8084\/domain\/App.html#console\/.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"http:\/\/localhost:8080\/jboss\/App.html#console\/.","id":3261798,"corpo":"http:\/\/localhost:8080\/jboss\/App.html#console\/.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356119,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/929568","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema","id":6569}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A instru\u00e7\u00e3o na linguagem Java, \u00e9 corretamente escrita na forma","provas":[{"id":28319,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema","id":6569},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tst-2017-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-programacao-de-sistema","tipo":1,"nome":"FCC - TST - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":929571,"hashId":"cd5136b53121bcdb9c747bda83670ee5","enunciado":"A instru\u00e7\u00e3o<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28319\/16.gif\"> na linguagem Java, \u00e9 corretamente escrita na forma","resposta":3261810,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" r = r++\/aux;","id":3261809,"corpo":" r = r++\/aux;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"r += 1.0\/aux;","id":3261810,"corpo":"r += 1.0\/aux;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"r = r + Math.div(1.0,aux);","id":3261811,"corpo":"r = r + Math.div(1.0,aux);","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"r = r + 1 % aux;","id":3261812,"corpo":"r = r + 1 % aux;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"r += Math.div(1,aux);","id":3261813,"corpo":"r += Math.div(1,aux);","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356121,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28319\/14.gif\">","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/929571","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema","id":6569}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o fragmento de c\u00f3digo PHP vers\u00e3o 7, abaixo. Para chamar o m\u00e9todo somaValores e passar os valores 2 e 3 como par\u00e2metros, a lacuna I do c\u00f3digo deve ser corretamente preenchida com","provas":[{"id":28319,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema","id":6569},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tst-2017-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-programacao-de-sistema","tipo":1,"nome":"FCC - TST - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":929572,"hashId":"6510ddc25e50b87b7503ef67bc6baf5d","enunciado":"<p>Considere o fragmento de c\u00f3digo PHP vers\u00e3o 7, abaixo. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28319\/17.gif\"><\/p><p> Para chamar o m\u00e9todo somaValores e passar os valores 2 e 3 como par\u00e2metros, a lacuna I do c\u00f3digo deve ser\r\ncorretamente preenchida com<\/p>","resposta":3261817,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"new ClasseA()-&gt;somaValores(2,3); ou ClasseA::somaValores(2,3);","id":3261814,"corpo":"new ClasseA()-&gt;somaValores(2,3); ou ClasseA::somaValores(2,3);","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"$classe-&gt;$metodo(2,3); ou $classe::$metodo(2,3);","id":3261815,"corpo":"$classe-&gt;$metodo(2,3); ou $classe::$metodo(2,3);","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"$classe.$metodo(2,3); ou &$classe::&$metodo(2,3);","id":3261816,"corpo":"$classe.$metodo(2,3); ou &$classe::&$metodo(2,3);","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"$classe::{$metodo}(2,3); ou ClasseA::somaValores(2,3);","id":3261817,"corpo":"$classe::{$metodo}(2,3); ou ClasseA::somaValores(2,3);","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"new $classe-&gt;$metodo(2,3); ou $classe.$metodo(2,3);","id":3261818,"corpo":"new $classe-&gt;$metodo(2,3); ou $classe.$metodo(2,3);","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356122,"enunciado":"","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/929572","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema","id":6569}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o fragmento de programa Java, abaixo. Ao ser executado em condi\u00e7\u00f5es ideais, se o m\u00e9todo op receber o valor 5 na vari\u00e1vel val o valor retornado ser\u00e1","provas":[{"id":28319,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema","id":6569},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tst-2017-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-programacao-de-sistema","tipo":1,"nome":"FCC - TST - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":929574,"hashId":"7a4cbadd569d9ce028b1232b9e2d9f16","enunciado":"<p>Considere o fragmento de programa Java, abaixo. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28319\/19.gif\"><\/p><p>Ao ser executado em condi\u00e7\u00f5es ideais, se o m\u00e9todo op receber o valor 5 na vari\u00e1vel val o valor retornado ser\u00e1<\/p>","resposta":3261824,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"23.","id":3261824,"corpo":"23.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"13.","id":3261825,"corpo":"13.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"41.","id":3261826,"corpo":"41.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6.","id":3261827,"corpo":"6.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"71.","id":3261828,"corpo":"71.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356122,"enunciado":"","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/929574","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema","id":6569}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um Programador faz parte de uma equipe de desenvolvimento que utiliza Test Driven Development &#8722; TDD. No processo de desenvolvimento com TDD,","provas":[{"id":28319,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema","id":6569},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tst-2017-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-programacao-de-sistema","tipo":1,"nome":"FCC - TST - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":929576,"hashId":"b1305b67adfd8f04ef002321b90fd97d","enunciado":"Um Programador faz parte de uma equipe de desenvolvimento que utiliza Test Driven Development &#8722; TDD. No processo de\r\ndesenvolvimento com TDD,","resposta":3261838,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"escrevem-se e executam-se todos os testes antes de escrever qualquer c\u00f3digo. Somente quando todos os testes passarem, os c\u00f3digos s\u00e3o implementados.","id":3261834,"corpo":"escrevem-se e executam-se todos os testes antes de escrever qualquer c\u00f3digo. Somente quando todos os testes\r\npassarem, os c\u00f3digos s\u00e3o implementados.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a cria\u00e7\u00e3o do software \u00e9 sempre mais lenta por causa dos testes que precisam ser executados antes que os c\u00f3digos sejam implementados.","id":3261835,"corpo":"a cria\u00e7\u00e3o do software \u00e9 sempre mais lenta por causa dos testes que precisam ser executados antes que os c\u00f3digos sejam\r\nimplementados.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o desenvolvimento e execu\u00e7\u00e3o de testes automatizados ocorrem ap\u00f3s o desenvolvimento do c\u00f3digo-fonte da aplica\u00e7\u00e3o.","id":3261836,"corpo":"o desenvolvimento e execu\u00e7\u00e3o de testes automatizados ocorrem ap\u00f3s o desenvolvimento do c\u00f3digo-fonte da aplica\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"d\u00e1-se maior foco no design do caso de teste do que na produ\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo que verifica se o teste funcionar\u00e1 corretamente.","id":3261837,"corpo":"d\u00e1-se maior foco no design do caso de teste do que na produ\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo que verifica se o teste funcionar\u00e1\r\ncorretamente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"come\u00e7a-se escrevendo um teste simples que falha antes que ele realmente tenha algum c\u00f3digo que o acompanhe.","id":3261838,"corpo":"come\u00e7a-se escrevendo um teste simples que falha antes que ele realmente tenha algum c\u00f3digo que o acompanhe.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356122,"enunciado":"","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/929576","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema","id":6569}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que em um DTD est\u00e3o as seguintes descri\u00e7\u00f5es de atributos de um arquivo XML. \u00c9 um elemento inv\u00e1lido no arquivo XML para as descri\u00e7\u00f5es acima:","provas":[{"id":28319,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema","id":6569},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tst-2017-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-programacao-de-sistema","tipo":1,"nome":"FCC - TST - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:58","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":929584,"hashId":"51cb1677d27fcd85a9cf8d6584b13388","enunciado":"<p>Considere que em um DTD est\u00e3o as seguintes descri\u00e7\u00f5es de atributos de um arquivo XML. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28319\/33.gif\"><\/p><p>\u00c9 um elemento inv\u00e1lido no arquivo XML para as descri\u00e7\u00f5es acima:<\/p>","resposta":3261877,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":3261874,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28319\/34.gif\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":3261875,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28319\/35.gif\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":3261876,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28319\/36.gif\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":3261877,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28319\/37.gif\">","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":3261878,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28319\/38.gif\">","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356123,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/929584","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema","id":6569}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma p\u00e1gina HTML com o c\u00f3digo abaixo, que utiliza jQuery, um Programador deseja definir um temporizador para atrasar a execu\u00e7\u00e3o de um container a ser exibido. O Programador deseja definir um tempo de 4000 milissegundos at\u00e9 que o elemento oculto cujo valor de id seja caixa comece a aparecer gradualmente. Para isso a lacuna I deve ser preenchida com","provas":[{"id":28319,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema","id":6569},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tst-2017-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-programacao-de-sistema","tipo":1,"nome":"FCC - TST - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:58","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":929590,"hashId":"1525553dff9f7bd4fa5bbb5046d5e618","enunciado":"<p>Em uma p\u00e1gina HTML com o c\u00f3digo abaixo, que utiliza jQuery, um Programador deseja definir um temporizador para atrasar a\r\nexecu\u00e7\u00e3o de um container a ser exibido. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28319\/48.gif\"><\/p><p>O Programador deseja definir um tempo de 4000 milissegundos at\u00e9 que o elemento oculto cujo valor de id seja caixa comece\r\na aparecer gradualmente. Para isso a lacuna I deve ser preenchida com<\/p>","resposta":3261904,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"$(\"#caixa\").delay(4000).fadeIn();","id":3261904,"corpo":"$(\"#caixa\").delay(4000).fadeIn();","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"$(\"#caixa\").delay(4000).toggle();","id":3261905,"corpo":"$(\"#caixa\").delay(4000).toggle();","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"$(\"div#caixa\").timer(4000).fade();","id":3261906,"corpo":"$(\"div#caixa\").timer(4000).fade();","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"$(\"div#caixa\").timer(4000).fade();","id":3261907,"corpo":"$(\"div#caixa\").timer(4000).fade();","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"$(\"div.caixa\").delay(4000).fadeIn();","id":3261908,"corpo":"$(\"div.caixa\").delay(4000).fadeIn();","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356124,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/929590","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema","id":6569}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um Programador pretende executar uma instru\u00e7\u00e3o SQL que recupere todos os dados da tabela produto cujos pre\u00e7os (preco) sejam maiores ou iguais R$ 100,00 e menores ou iguais a R$ 1.000,00. A express\u00e3o para isso \u00e9 SELECT * FROM produto","provas":[{"id":28319,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema","id":6569},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tst-2017-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-programacao-de-sistema","tipo":1,"nome":"FCC - TST - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:58","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":929597,"hashId":"6c5861c3fb7b3b4e161b5a7c0f527211","enunciado":"Um Programador pretende executar uma instru\u00e7\u00e3o SQL que recupere todos os dados da tabela produto cujos pre\u00e7os (preco)\r\nsejam maiores ou iguais R$ 100,00 e menores ou iguais a R$ 1.000,00. A express\u00e3o para isso \u00e9 SELECT * FROM produto","resposta":3261940,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"WHEN preco GREATER 99 AND LESS 1000;","id":3261939,"corpo":"WHEN preco GREATER 99 AND LESS 1000;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"WHERE preco BETWEEN 100 AND 1000;","id":3261940,"corpo":"WHERE preco BETWEEN 100 AND 1000;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"LIKE preco BETWEEN 100 AND 1000;","id":3261941,"corpo":"LIKE preco BETWEEN 100 AND 1000;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"WHERE preco IN (100, 1000);","id":3261942,"corpo":"WHERE preco IN (100, 1000);","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"JOIN preco INNER (100, 1000);","id":3261943,"corpo":"JOIN preco INNER (100, 1000);","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356124,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/929597","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema","id":6569}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Scrum, um Burndown Chart","provas":[{"id":28319,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema","id":6569},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tst-2017-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-programacao-de-sistema","tipo":1,"nome":"FCC - TST - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:59","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":929606,"hashId":"89d6c837ee59d37cb74043fd6e164046","enunciado":"No Scrum, um Burndown Chart","resposta":3261987,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 o diagrama da estrutura hier\u00e1rquica das tarefas do projeto, onde se pode observar o respons\u00e1vel pela execu\u00e7\u00e3o de cada tarefa atribu\u00edda pelo Scrum Master.","id":3261984,"corpo":"\u00e9 o diagrama da estrutura hier\u00e1rquica das tarefas do projeto, onde se pode observar o respons\u00e1vel pela execu\u00e7\u00e3o de cada\r\ntarefa atribu\u00edda pelo Scrum Master.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"serve para o gerenciamento das aquisi\u00e7\u00f5es do projeto como um todo, onde se pode observar o consumo de recursos materiais do Scrum Team.","id":3261985,"corpo":"serve para o gerenciamento das aquisi\u00e7\u00f5es do projeto como um todo, onde se pode observar o consumo de recursos\r\nmateriais do Scrum Team.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"serve para controlar a atua\u00e7\u00e3o do Product Owner em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ociosidade do Scrum Team, observada ao longo do tempo de trabalho.","id":3261986,"corpo":"serve para controlar a atua\u00e7\u00e3o do Product Owner em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ociosidade do Scrum Team, observada ao longo do tempo\r\nde trabalho.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"serve para o monitoramento do progresso do projeto, onde pode se observar a correla\u00e7\u00e3o entre a quantidade de trabalho restante em fun\u00e7\u00e3o do tempo compromissado.","id":3261987,"corpo":"serve para o monitoramento do progresso do projeto, onde pode se observar a correla\u00e7\u00e3o entre a quantidade de trabalho\r\nrestante em fun\u00e7\u00e3o do tempo compromissado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 um diagrama de entreg\u00e1veis por ordem de data de solicita\u00e7\u00e3o, elaborada pelo Scrum Master, que serve para controlar a atua\u00e7\u00e3o qualitativa e quantitativa do Product Owner com rela\u00e7\u00e3o ao Product Backlog.","id":3261988,"corpo":"\u00e9 um diagrama de entreg\u00e1veis por ordem de data de solicita\u00e7\u00e3o, elaborada pelo Scrum Master, que serve para controlar a\r\natua\u00e7\u00e3o qualitativa e quantitativa do Product Owner com rela\u00e7\u00e3o ao Product Backlog.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356125,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"GED","oab":false,"nome":"GED","pai":428782,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397571,"slug":"tecnologia-da-informacao-ged"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/929606","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que se pretenda desapropriar um im\u00f3vel pertencente ao Munic\u00edpio do Rio de Janeiro para instala\u00e7\u00e3o da nova sede do Tribunal Regional Eleitoral. Nessa situa\u00e7\u00e3o, quanto \u00e0 referida interven\u00e7\u00e3o na propriedade, pode-se afirmar que","provas":[{"id":28320,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tre-rj-2017-consulplan-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE RJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2017"},{"id":28322,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tre-rj-2017-consulplan-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE RJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:51:00","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":929640,"hashId":"41a172647d34fe57f7c4266a9b6e242b","enunciado":"Suponha que se pretenda desapropriar um im\u00f3vel pertencente ao Munic\u00edpio do Rio de Janeiro para instala\u00e7\u00e3o da\r\nnova sede do Tribunal Regional Eleitoral. Nessa situa\u00e7\u00e3o, quanto \u00e0 referida interven\u00e7\u00e3o na propriedade, pode-se\r\nafirmar que","resposta":3262122,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a desapropria\u00e7\u00e3o depende de pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o legislativa federal.","id":3262122,"corpo":"a desapropria\u00e7\u00e3o depende de pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o legislativa federal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" a autoridade competente para declarar a utilidade p\u00fablica \u00e9 o presidente do TRE.","id":3262123,"corpo":" a autoridade competente para declarar a utilidade p\u00fablica \u00e9 o presidente do TRE.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a Uni\u00e3o dever\u00e1 promover a permuta do bem municipal por um bem federal de igual valor.","id":3262124,"corpo":"a Uni\u00e3o dever\u00e1 promover a permuta do bem municipal por um bem federal de igual valor.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 vedado \u00e0 Uni\u00e3o desapropriar o bem municipal sem autoriza\u00e7\u00e3o do correspondente Estado.","id":3262125,"corpo":"\u00e9 vedado \u00e0 Uni\u00e3o desapropriar o bem municipal sem autoriza\u00e7\u00e3o do correspondente Estado.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356134,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404426,"slug":"direito-administrativo-intervencao-do-estado-na-propriedade-e-no-dominio-economico"}],"slug":"direito-administrativo\/929640","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tocante \u00e0 Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s normas do Direito Brasileiro, interprete o caso proposto e assinale a afirmativa juridicamente verdadeira. \u201cA Lei n\u00ba 8.112\/90 previa o direito de licen\u00e7a por assiduidade para os servidores federais. Posteriormente, a Lei n\u00ba 9.527\/97 revogou o referido direito e o substitui por um direito \u00e0 licen\u00e7a para capacita\u00e7\u00e3o. Supondo que seja aprovada a Lei \u201cX\u201d em 2017 revogando a Lei n\u00ba 9.527\/97, poder-se-\u00e1 concluir que","provas":[{"id":28320,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tre-rj-2017-consulplan-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE RJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2017"},{"id":28322,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tre-rj-2017-consulplan-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE RJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:51:00","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":929647,"hashId":"e8b3c8de3798512334d35e6be93fb5e6","enunciado":"No tocante \u00e0 Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s normas do Direito Brasileiro, interprete o caso proposto e assinale a afirmativa\r\njuridicamente verdadeira. \u201cA Lei n\u00ba 8.112\/90 previa o direito de licen\u00e7a por assiduidade para os servidores federais.\r\nPosteriormente, a Lei n\u00ba 9.527\/97 revogou o referido direito e o substitui por um direito \u00e0 licen\u00e7a para capacita\u00e7\u00e3o.\r\nSupondo que seja aprovada a Lei \u201cX\u201d em 2017 revogando a Lei n\u00ba 9.527\/97, poder-se-\u00e1 concluir que","resposta":3262152,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o existindo disposi\u00e7\u00e3o em contr\u00e1rio, a Lei \u201cX\u201d ter\u00e1 vig\u00eancia de cinco anos, prescrevendo ap\u00f3s este per\u00edodo.","id":3262150,"corpo":"n\u00e3o existindo disposi\u00e7\u00e3o em contr\u00e1rio, a Lei \u201cX\u201d ter\u00e1 vig\u00eancia de cinco anos, prescrevendo ap\u00f3s este per\u00edodo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"com a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.527\/97, fica restaurado o direito de licen\u00e7a por assiduidade dos servidores federais.","id":3262151,"corpo":"com a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.527\/97, fica restaurado o direito de licen\u00e7a por assiduidade dos servidores federais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"salvo disposi\u00e7\u00e3o em contr\u00e1rio, a Lei \u201cX\u201d come\u00e7a a vigorar quarenta e cinco dias depois de oficialmente publicada.","id":3262152,"corpo":"salvo disposi\u00e7\u00e3o em contr\u00e1rio, a Lei \u201cX\u201d come\u00e7a a vigorar quarenta e cinco dias depois de oficialmente publicada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a lei nova, em regra, tem vig\u00eancia retroativa, cassando as licen\u00e7as dos servidores federais que j\u00e1 se encontravam em gozo do direito.","id":3262153,"corpo":"a lei nova, em regra, tem vig\u00eancia retroativa, cassando as licen\u00e7as dos servidores federais que j\u00e1 se encontravam em\r\ngozo do direito.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356135,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.527\/1997 - Convers\u00e3o da MPv n\u00ba 1.595-14, de 1997 Altera dispositivos das Leis n\u00bas 8.112, de 11 de dezembro de 1990, 8.460, de 17 de setembro de 1992, e 2.180, de 5 de fevereiro de 1954, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.527\/1997 - Convers\u00e3o da MPv n\u00ba 1.595-14, de 1997 Altera dispositivos das Leis n\u00bas 8.112, de 11 de dezembro de 1990, 8.460, de 17 de setembro de 1992, e 2.180, de 5 de fevereiro de 1954, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401378,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-527-1997-conversao-da-mpv-no-1-595-14-de-1997-altera-dispositivos-das-leis-nos-8-112-de-11-de-dezembro-de-1990-8-460-de-17-de-setembro-de-1992-e-2-180-de-5-de-fevereiro-de-1954-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/929647","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Embargos de Terceiros fazem parte do procedimento especial, previsto no C\u00f3digo de Processo Civil, sendo poss\u00edvel sua utiliza\u00e7\u00e3o por quem, n\u00e3o sendo parte no processo, sofre constri\u00e7\u00e3o ou sofre amea\u00e7a de constri\u00e7\u00e3o sobre bens que possua ou sobre os quais tenha direito incompat\u00edvel com o ato constritivo. Sobre o ajuizamento dos embargos, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":28320,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tre-rj-2017-consulplan-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE RJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2017"},{"id":28322,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tre-rj-2017-consulplan-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE RJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:51:00","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":929651,"hashId":"ac1adc6d070b5d06c6187f31338bd2a0","enunciado":"Os Embargos de Terceiros fazem parte do procedimento especial, previsto no C\u00f3digo de Processo Civil, sendo poss\u00edvel\r\nsua utiliza\u00e7\u00e3o por quem, n\u00e3o sendo parte no processo, sofre constri\u00e7\u00e3o ou sofre amea\u00e7a de constri\u00e7\u00e3o sobre bens que\r\npossua ou sobre os quais tenha direito incompat\u00edvel com o ato constritivo. Sobre o ajuizamento dos embargos,\r\nassinale a alternativa INCORRETA.","resposta":3262169,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pode defender-se por meio de embargos aquele que pretende negar ter adquirido bem em fraude \u00e0 execu\u00e7\u00e3o.","id":3262166,"corpo":"Pode defender-se por meio de embargos aquele que pretende negar ter adquirido bem em fraude \u00e0 execu\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O companheiro \u00e9 terceiro leg\u00edtimo para ajuizamento dos Embargos de Terceiros quando defende a posse de bens pr\u00f3prios.","id":3262167,"corpo":"O companheiro \u00e9 terceiro leg\u00edtimo para ajuizamento dos Embargos de Terceiros quando defende a posse de bens\r\npr\u00f3prios.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 admiss\u00edvel a oposi\u00e7\u00e3o de Embargos de Terceiros fundados em alega\u00e7\u00e3o de posse advinda do compromisso de compra e venda de im\u00f3veis, ainda que desprovido do registro.","id":3262168,"corpo":"\u00c9 admiss\u00edvel a oposi\u00e7\u00e3o de Embargos de Terceiros fundados em alega\u00e7\u00e3o de posse advinda do compromisso de\r\ncompra e venda de im\u00f3veis, ainda que desprovido do registro.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Al\u00e9m da senten\u00e7a que promova a anula\u00e7\u00e3o da penhora sobre o bem, \u00e9 poss\u00edvel ainda em sede de Embargos de Terceiros a declara\u00e7\u00e3o de nulidade do ato jur\u00eddico que verse sobre fraude contra credores.","id":3262169,"corpo":"Al\u00e9m da senten\u00e7a que promova a anula\u00e7\u00e3o da penhora sobre o bem, \u00e9 poss\u00edvel ainda em sede de Embargos de\r\nTerceiros a declara\u00e7\u00e3o de nulidade do ato jur\u00eddico que verse sobre fraude contra credores.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356136,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402195,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-execucao"},{"nome_clean":"Fraudes do Devedor","oab":false,"nome":"Fraudes do Devedor","pai":402195,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424176,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-fraudes-do-devedor"},{"nome_clean":"Fraude Contra Credores","oab":false,"nome":"Fraude Contra Credores","pai":424176,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424182,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-fraude-contra-credores"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/929651","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir. I. As tutelas provis\u00f3rias podem ser classificadas considerando o momento em que s\u00e3o propostas, podendo ser antecedente ou incidental. II. A tutela provis\u00f3ria pode ser conceituada como uma tutela jurisdicional sum\u00e1ria e n\u00e3o definitiva. Pois, se exige apenas um ju\u00edzo de probabilidade e n\u00e3o de certeza, al\u00e9m disto pode ser revogada ou substitu\u00edda em qualquer tempo do curso do processo. III. Para a concess\u00e3o da tutela de urg\u00eancia, o juiz pode, conforme o caso, exigir cau\u00e7\u00e3o real ou fidejuss\u00f3ria id\u00f4nea para ressarcir os danos que a outra parte possa vir a sofrer, podendo a cau\u00e7\u00e3o ser dispensada se a parte economicamente hipossuficiente n\u00e3o puder oferec\u00ea-la. IV. A tutela da evid\u00eancia ser\u00e1 concedida mediante a demonstra\u00e7\u00e3o de perigo de dano ou de risco ao resultado \u00fatil do processo, quando as alega\u00e7\u00f5es de fato puderem ser comprovadas apenas documentalmente e houver tese firmada em julgamento de casos repetitivos ou em s\u00famula vinculante. Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas","provas":[{"id":28320,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tre-rj-2017-consulplan-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE RJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2017"},{"id":28322,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tre-rj-2017-consulplan-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE RJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:51:01","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":929654,"hashId":"c0ded32a96c6f8bd795516215283eda2","enunciado":"<p>Analise as afirmativas a seguir.\r\n<\/p><p>I. As tutelas provis\u00f3rias podem ser classificadas considerando o momento em que s\u00e3o propostas, podendo ser\r\nantecedente ou incidental.\r\n<\/p><p>II. A tutela provis\u00f3ria pode ser conceituada como uma tutela jurisdicional sum\u00e1ria e n\u00e3o definitiva. Pois, se exige\r\napenas um ju\u00edzo de probabilidade e n\u00e3o de certeza, al\u00e9m disto pode ser revogada ou substitu\u00edda em qualquer tempo\r\ndo curso do processo.\r\n<\/p><p>III. Para a concess\u00e3o da tutela de urg\u00eancia, o juiz pode, conforme o caso, exigir cau\u00e7\u00e3o real ou fidejuss\u00f3ria id\u00f4nea para\r\nressarcir os danos que a outra parte possa vir a sofrer, podendo a cau\u00e7\u00e3o ser dispensada se a parte economicamente\r\nhipossuficiente n\u00e3o puder oferec\u00ea-la.\r\n<\/p><p>IV. A tutela da evid\u00eancia ser\u00e1 concedida mediante a demonstra\u00e7\u00e3o de perigo de dano ou de risco ao resultado \u00fatil do\r\nprocesso, quando as alega\u00e7\u00f5es de fato puderem ser comprovadas apenas documentalmente e houver tese firmada\r\nem julgamento de casos repetitivos ou em s\u00famula vinculante.\r\n<\/p><p>Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas<\/p>","resposta":3262180,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":3262178,"corpo":"I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":3262179,"corpo":"III e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3262180,"corpo":"I, II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":3262181,"corpo":"I, III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356136,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Da Tutela Provis\u00f3ria","oab":true,"nome":"Da Tutela Provis\u00f3ria","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402141,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-da-tutela-provisoria"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais da Tutela Provis\u00f3ria","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais da Tutela Provis\u00f3ria","pai":402141,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402142,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-disposicoes-gerais-da-tutela-provisoria"},{"nome_clean":"Tutela Provis\u00f3ria de Urg\u00eancia","oab":true,"nome":"Tutela Provis\u00f3ria de Urg\u00eancia","pai":402141,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402143,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-tutela-provisoria-de-urgencia"},{"nome_clean":"Tutela Provis\u00f3ria Antecedente ou Incidental","oab":false,"nome":"Tutela Provis\u00f3ria Antecedente ou Incidental","pai":402142,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415760,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-tutela-provisoria-antecedente-ou-incidental"},{"nome_clean":"Requisitos","oab":false,"nome":"Requisitos","pai":402143,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423545,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-requisitos"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/929654","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A teoria segundo a qual se pune a participa\u00e7\u00e3o se o autor tiver levado a efeito uma conduta t\u00edpica e il\u00edcita \u00e9 chamada de teoria da","provas":[{"id":28320,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tre-rj-2017-consulplan-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE RJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:51:01","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":929658,"hashId":"1133215302dabedce6e4317c3d3e3903","enunciado":"A teoria segundo a qual se pune a participa\u00e7\u00e3o se o autor tiver levado a efeito uma conduta t\u00edpica e il\u00edcita \u00e9 chamada\r\nde teoria da","resposta":3262197,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hiperacessoriedade.","id":3262194,"corpo":"hiperacessoriedade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acessoriedade m\u00ednima.","id":3262195,"corpo":"acessoriedade m\u00ednima.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" acessoriedade m\u00e1xima.","id":3262196,"corpo":" acessoriedade m\u00e1xima.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"acessoriedade limitada.","id":3262197,"corpo":"acessoriedade limitada.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356137,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"},{"nome_clean":"Do Concurso de Pessoas","oab":true,"nome":"Do Concurso de Pessoas","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406278,"slug":"direito-penal-do-concurso-de-pessoas"},{"nome_clean":"Autoria e Participa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autoria e Participa\u00e7\u00e3o","pai":406278,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413830,"slug":"direito-penal-autoria-e-participacao"},{"nome_clean":"Punibilidade do part\u00edcipe","oab":false,"nome":"Punibilidade do part\u00edcipe","pai":413830,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418677,"slug":"direito-penal-punibilidade-do-participe"},{"nome_clean":"Teorias da acessoriedade","oab":false,"nome":"Teorias da acessoriedade","pai":418677,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418678,"slug":"direito-penal-teorias-da-acessoriedade"}],"slug":"direito-penal\/929658","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cFulano de Tal foi condenado a 10 anos de reclus\u00e3o pelo crime de peculato. Foi intimado da senten\u00e7a condenat\u00f3ria por carta precat\u00f3ria. Irresignado, o acusado deseja interpor recurso.\u201d Seu prazo come\u00e7a a fluir da data da","provas":[{"id":28320,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tre-rj-2017-consulplan-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE RJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:51:01","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":929661,"hashId":"7441d99c1dff1fc26ff00b50dd35c22f","enunciado":"\u201cFulano de Tal foi condenado a 10 anos de reclus\u00e3o pelo crime de peculato. Foi intimado da senten\u00e7a condenat\u00f3ria\r\npor carta precat\u00f3ria. Irresignado, o acusado deseja interpor recurso.\u201d Seu prazo come\u00e7a a fluir da data da","resposta":3262209,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"publica\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a.","id":3262206,"corpo":"publica\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"expedi\u00e7\u00e3o da precat\u00f3ria.","id":3262207,"corpo":"expedi\u00e7\u00e3o da precat\u00f3ria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"juntada da carta precat\u00f3ria.","id":3262208,"corpo":"juntada da carta precat\u00f3ria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" intima\u00e7\u00e3o do acusado, pelo Oficial de Justi\u00e7a.","id":3262209,"corpo":" intima\u00e7\u00e3o do acusado, pelo Oficial de Justi\u00e7a.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356137,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406683,"slug":"direito-processual-penal-recursos"},{"nome_clean":"In\u00edcio do prazo recursal","oab":false,"nome":"In\u00edcio do prazo recursal","pai":415181,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421600,"slug":"direito-processual-penal-inicio-do-prazo-recursal"}],"slug":"direito-processual-penal\/929661","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica prev\u00ea a apresenta\u00e7\u00e3o de emendas aos projetos de lei relativos \u00e0s diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e ao or\u00e7amento anual. Acerca dessas emendas, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":28320,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tre-rj-2017-consulplan-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE RJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:51:01","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":929671,"hashId":"f3e6086cb0e5ccd9f54752bbb43768f5","enunciado":"A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica prev\u00ea a apresenta\u00e7\u00e3o de emendas aos projetos de lei relativos \u00e0s diretrizes\r\nor\u00e7ament\u00e1rias e ao or\u00e7amento anual. Acerca dessas emendas, assinale a alternativa INCORRETA.","resposta":3262249,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As emendas ao projeto de lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias n\u00e3o poder\u00e3o ser aprovadas quando incompat\u00edveis com o plano plurianual.","id":3262246,"corpo":"As emendas ao projeto de lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias n\u00e3o poder\u00e3o ser aprovadas quando incompat\u00edveis com o\r\nplano plurianual.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As emendas ser\u00e3o apresentadas na Comiss\u00e3o mista, que sobre elas emitir\u00e1 parecer, e apreciadas, na forma regimental, pelo Plen\u00e1rio das duas Casas do Congresso Nacional.","id":3262247,"corpo":"As emendas ser\u00e3o apresentadas na Comiss\u00e3o mista, que sobre elas emitir\u00e1 parecer, e apreciadas, na forma\r\nregimental, pelo Plen\u00e1rio das duas Casas do Congresso Nacional.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As emendas ao projeto de lei do or\u00e7amento anual ou aos projetos que o modifiquem somente podem ser aprovadas caso sejam compat\u00edveis com o plano plurianual e com a lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias.","id":3262248,"corpo":"As emendas ao projeto de lei do or\u00e7amento anual ou aos projetos que o modifiquem somente podem ser aprovadas\r\ncaso sejam compat\u00edveis com o plano plurianual e com a lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As emendas individuais ao projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria ser\u00e3o aprovadas no limite de 1,2% da receita corrente l\u00edquida prevista no projeto encaminhado pelo Poder Executivo, sendo que a metade deste percentual ser\u00e1 destinada a a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade, n\u00e3o sendo obrigat\u00f3ria a execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira das programa\u00e7\u00f5es aprovadas atrav\u00e9s destas emendas.","id":3262249,"corpo":"As emendas individuais ao projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria ser\u00e3o aprovadas no limite de 1,2% da receita corrente l\u00edquida\r\nprevista no projeto encaminhado pelo Poder Executivo, sendo que a metade deste percentual ser\u00e1 destinada a a\u00e7\u00f5es\r\ne servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade, n\u00e3o sendo obrigat\u00f3ria a execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira das programa\u00e7\u00f5es\r\naprovadas atrav\u00e9s destas emendas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356138,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","pai":405298,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405300,"slug":"direito-constitucional-dos-orcamentos-financas-publicas-arts-165-a-169-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/929671","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todos os habilitadores possuem dimens\u00f5es comuns classificadas em quatro dimens\u00f5es. As alternativas a seguir apresentam essas dimens\u00f5es, EXCETO:","provas":[{"id":28321,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tre-rj-2017-consulplan-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE RJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:01","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":929682,"hashId":"26dee420edec633f4e0a7d00c0b16329","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28321\/63.gif\"><\/p><p>Todos os habilitadores possuem dimens\u00f5es comuns classificadas em quatro dimens\u00f5es. As alternativas a seguir\r\napresentam essas dimens\u00f5es, EXCETO:<\/p>","resposta":3262290,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Partes interessadas; Metas; Ciclo de vida; Boas pr\u00e1ticas.","id":3262290,"corpo":"Partes interessadas; Metas; Ciclo de vida; Boas pr\u00e1ticas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Acesso e seguran\u00e7a; Ciclo de vida; Metas; Qualidade intr\u00ednseca.","id":3262291,"corpo":"Acesso e seguran\u00e7a; Ciclo de vida; Metas; Qualidade intr\u00ednseca.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Boas pr\u00e1ticas; Qualidade intr\u00ednseca; Acesso e seguran\u00e7a; Metas.","id":3262292,"corpo":"Boas pr\u00e1ticas; Qualidade intr\u00ednseca; Acesso e seguran\u00e7a; Metas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ciclo de vida; Metas; Qualidade intr\u00ednseca; Qualidade contextual. ","id":3262293,"corpo":"Ciclo de vida; Metas; Qualidade intr\u00ednseca; Qualidade contextual.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356140,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/929682","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em redes de computadores, tradicionalmente, diversos tipos de endere\u00e7os s\u00e3o associados \u00e0 natureza da comunica\u00e7\u00e3o de dados. No IPv4, os endere\u00e7os podiam ser de tr\u00eas tipos: destinado a um \u00fanico n\u00f3 espec\u00edfico; para v\u00e1rios n\u00f3s de um grupo; e, destinado a todos os n\u00f3s. No IPv6, aconteceram algumas mudan\u00e7as, sendo que existem endere\u00e7os associados a alguns tipos de comunica\u00e7\u00e3o. Assinale o tipo de comunica\u00e7\u00e3o, no IPv6, que possui os seguintes tipos: link-local, unique-local ou global unicast.","provas":[{"id":28321,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tre-rj-2017-consulplan-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE RJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:02","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":929691,"hashId":"97fbc1b37743102e72fd33ada6a2acd3","enunciado":"Em redes de computadores, tradicionalmente, diversos tipos de endere\u00e7os s\u00e3o associados \u00e0 natureza da comunica\u00e7\u00e3o\r\nde dados. No IPv4, os endere\u00e7os podiam ser de tr\u00eas tipos: destinado a um \u00fanico n\u00f3 espec\u00edfico; para v\u00e1rios n\u00f3s de um\r\ngrupo; e, destinado a todos os n\u00f3s. No IPv6, aconteceram algumas mudan\u00e7as, sendo que existem endere\u00e7os\r\nassociados a alguns tipos de comunica\u00e7\u00e3o. Assinale o tipo de comunica\u00e7\u00e3o, no IPv6, que possui os seguintes tipos:\r\nlink-local, unique-local ou global unicast.","resposta":3262326,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Unicast.","id":3262326,"corpo":"Unicast.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Anycast.","id":3262327,"corpo":"Anycast.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Multicast.","id":3262328,"corpo":"Multicast.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Broadcast.","id":3262329,"corpo":" Broadcast.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356141,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/929691","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Padr\u00f5es de projetos podem ser classificados em dois crit\u00e9rios: escopo e finalidade. Escopo especifica se o padr\u00e3o se aplica primariamente a classes e objetos, e finalidade reflete o que o padr\u00e3o faz. Quanto \u00e0 finalidade, os padr\u00f5es podem ser classificados em tr\u00eas categorias. Assinale a INCORRETA.","provas":[{"id":28321,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tre-rj-2017-consulplan-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE RJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:02","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":929695,"hashId":"c7325ce3a8998232ac68ef1e594a4229","enunciado":"Padr\u00f5es de projetos podem ser classificados em dois crit\u00e9rios: escopo e finalidade. Escopo especifica se o padr\u00e3o se\r\naplica primariamente a classes e objetos, e finalidade reflete o que o padr\u00e3o faz. Quanto \u00e0 finalidade, os padr\u00f5es\r\npodem ser classificados em tr\u00eas categorias. Assinale a INCORRETA.","resposta":3262344,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cria\u00e7\u00e3o.","id":3262342,"corpo":"Cria\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estrutural.","id":3262343,"corpo":"Estrutural.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reutiliza\u00e7\u00e3o.","id":3262344,"corpo":"Reutiliza\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Comportamental.","id":3262345,"corpo":"Comportamental.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356141,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/929695","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione adequadamente as colunas acerca do escopo de alguns dos padr\u00f5es de projeto. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":28321,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tre-rj-2017-consulplan-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE RJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:02","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":929696,"hashId":"d074f31fa68f49418c1da104e1f50664","enunciado":"<p>Relacione adequadamente as colunas acerca do escopo de alguns dos padr\u00f5es de projeto. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28321\/64.gif\"><\/p><p> A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":3262348,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2, 1, 1, 2, 1.","id":3262346,"corpo":"2, 1, 1, 2, 1.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 2, 2, 1, 2.","id":3262347,"corpo":"1, 2, 2, 1, 2.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 2, 2, 1, 2, 1.","id":3262348,"corpo":" 2, 2, 1, 2, 1.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 2, 2, 2, 2.","id":3262349,"corpo":"1, 2, 2, 2, 2.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356141,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/929696","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Scrum \u00e9 considerado um m\u00e9todo \u00e1gil geral, mas, ao inv\u00e9s das abordagens t\u00e9cnicas tradicionais espec\u00edficas da engenharia de software, seu foco est\u00e1 no gerenciamento do desenvolvimento iterativo. Ele n\u00e3o prescreve o uso de pr\u00e1ticas de programa\u00e7\u00e3o, como programa\u00e7\u00e3o em pares e desenvolvimento test-first, mas pode ser utilizado com abordagens \u00e1geis mais t\u00e9cnicas, como XP, para fornecer um framework de gerenciamento do projeto. O ciclo Sprint, do scrum, pode ser resumido em quatro passos; assinale-os.","provas":[{"id":28321,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tre-rj-2017-consulplan-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE RJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:02","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":929701,"hashId":"fb6af07961ab0b0240bccc9d15b8e023","enunciado":"Scrum \u00e9 considerado um m\u00e9todo \u00e1gil geral, mas, ao inv\u00e9s das abordagens t\u00e9cnicas tradicionais espec\u00edficas da\r\nengenharia de software, seu foco est\u00e1 no gerenciamento do desenvolvimento iterativo. Ele n\u00e3o prescreve o uso de\r\npr\u00e1ticas de programa\u00e7\u00e3o, como programa\u00e7\u00e3o em pares e desenvolvimento test-first, mas pode ser utilizado com\r\nabordagens \u00e1geis mais t\u00e9cnicas, como XP, para fornecer um framework de gerenciamento do projeto. O ciclo Sprint,\r\ndo scrum, pode ser resumido em quatro passos; assinale-os.","resposta":3262367,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Avaliar; Desenvolver; Revisar; e, Entregar.","id":3262366,"corpo":"Avaliar; Desenvolver; Revisar; e, Entregar.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Avaliar; Selecionar; Desenvolver; e, Revisar.","id":3262367,"corpo":"Avaliar; Selecionar; Desenvolver; e, Revisar.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apresentar; Desenvolver; Revisar; e, Entregar.","id":3262368,"corpo":"Apresentar; Desenvolver; Revisar; e, Entregar.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apresentar; Selecionar; Desenvolver; e, Revisar.","id":3262369,"corpo":"Apresentar; Selecionar; Desenvolver; e, Revisar.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356142,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"GED","oab":false,"nome":"GED","pai":428782,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397571,"slug":"tecnologia-da-informacao-ged"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/929701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Acerca da programa\u00e7\u00e3o orientada a objetos, usando Java, analise a seguinte assertiva: \u201cO Java cont\u00e9m tr\u00eas tipos de instru\u00e7\u00f5es de sele\u00e7\u00e3o\u201d. Assinale-as.","provas":[{"id":28321,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tre-rj-2017-consulplan-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE RJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:02","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":929711,"hashId":"a954aee14c99e964af939ae51d75c93f","enunciado":"\r\nAcerca da programa\u00e7\u00e3o orientada a objetos, usando Java, analise a seguinte assertiva: \u201cO Java cont\u00e9m tr\u00eas tipos de\r\ninstru\u00e7\u00f5es de sele\u00e7\u00e3o\u201d. Assinale-as.","resposta":3262409,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"if; for; while.","id":3262406,"corpo":"if; for; while.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" if; while; do while.","id":3262407,"corpo":" if; while; do while.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"while; switch; else.","id":3262408,"corpo":"while; switch; else.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"if; if ... else; switch.","id":3262409,"corpo":"if; if ... else; switch.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356143,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/929711","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento que o C\u00f3digo de Processo Penal d\u00e1 ao inqu\u00e9rito policial, considere as afirmativas a seguir. I. \u00c9 imprescind\u00edvel ao oferecimento da den\u00fancia. II. A Autoridade Policial pode determinar o seu arquivamento. III. Arquivado o inqu\u00e9rito pela Autoridade Judici\u00e1ria, a Autoridade Policial poder\u00e1 proceder a novas pesquisas, se de outras provas tiver not\u00edcia. IV. Se o Promotor promover o arquivamento do inqu\u00e9rito policial, mas o juiz discordar de suas raz\u00f5es, dever\u00e1 encaminhar os autos ao Procurador Geral e se este insistir no arquivamento, o Juiz ficar\u00e1 obrigado a acatar. Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas","provas":[{"id":28322,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tre-rj-2017-consulplan-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE RJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:51:02","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":929715,"hashId":"b99c0ff3564ca660923935f3d6e6c153","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento que o C\u00f3digo de Processo Penal d\u00e1 ao inqu\u00e9rito policial, considere as afirmativas a seguir.<\/p><p>\r\nI. \u00c9 imprescind\u00edvel ao oferecimento da den\u00fancia.\r\n<\/p><p>II. A Autoridade Policial pode determinar o seu arquivamento.\r\n<\/p><p>III. Arquivado o inqu\u00e9rito pela Autoridade Judici\u00e1ria, a Autoridade Policial poder\u00e1 proceder a novas pesquisas, se de\r\noutras provas tiver not\u00edcia.\r\n<\/p><p>IV. Se o Promotor promover o arquivamento do inqu\u00e9rito policial, mas o juiz discordar de suas raz\u00f5es, dever\u00e1\r\nencaminhar os autos ao Procurador Geral e se este insistir no arquivamento, o Juiz ficar\u00e1 obrigado a acatar.\r\n<\/p><p>Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas<\/p>","resposta":3262421,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":3262418,"corpo":"I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II.","id":3262419,"corpo":"I e II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":3262420,"corpo":"II e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" III e IV.","id":3262421,"corpo":" III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356145,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406608,"slug":"direito-processual-penal-investigacao-e-inquerito-policial"}],"slug":"direito-processual-penal\/929715","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Odontolegista","id":14203}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00faltimo s\u00e1bado, deu entrada no Instituto M\u00e9dico Legal de Florian\u00f3polis, uma ossada humana incompleta, com aus\u00eancia da pelve. Analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo, e defina o perfil antropol\u00f3gico do indiv\u00edduo quanto as estimativas de sexo, ancestralidade e idade, respectivamente. I. No exame antropol\u00f3gico do cr\u00e2nio encontram-se ap\u00f3fise mast\u00f3idea proeminente, fronte inclinada para tr\u00e1s e glabela proeminente. Associado, verificou-se pelo M\u00e9todo de Gilles &amp; Elliot um resultado de 892,26mm e \u00cdndice de Baudoin abaixo de 50mm. II. Cr\u00e2nio arredondado, nariz com largura estreita, perfil da face reta, forma das \u00f3rbitas angular, forma do palato parab\u00f3lico. III. Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o de radiografia panor\u00e2mica verificou-se que os terceiros molares superiores e inferiores possuem coroa completa e fechamento apical. E ao examinar o esterno, observa-se que os tr\u00eas centros de ossifica\u00e7\u00e3o que forma o man\u00fabrio apresentam-se consolidados.","provas":[{"id":28384,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Odontolegista","id":14203},"orgao":{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"igp-sc-2017-ieses-perito-criminal-area-odontolegista","tipo":1,"nome":"IESES - IGP - Perito Criminal - \u00c1rea Odontolegista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":931234,"hashId":"b507a11d5d87c780fa3b475b7bd101f6","enunciado":"<p>No \u00faltimo s\u00e1bado, deu entrada no Instituto M\u00e9dico\r\nLegal de Florian\u00f3polis, uma ossada humana\r\nincompleta, com aus\u00eancia da pelve. Analise as\r\nafirma\u00e7\u00f5es abaixo, e defina o perfil antropol\u00f3gico do\r\nindiv\u00edduo quanto as estimativas de sexo, ancestralidade\r\ne idade, respectivamente.\r\n<\/p><p>I. No exame antropol\u00f3gico do cr\u00e2nio encontram-se\r\nap\u00f3fise mast\u00f3idea proeminente, fronte inclinada\r\npara tr\u00e1s e glabela proeminente. Associado,\r\nverificou-se pelo M\u00e9todo de Gilles &amp; Elliot um\r\nresultado de 892,26mm e \u00cdndice de Baudoin abaixo\r\nde 50mm.\r\n<\/p><p>II. Cr\u00e2nio arredondado, nariz com largura estreita, perfil\r\nda face reta, forma das \u00f3rbitas angular, forma do\r\npalato parab\u00f3lico.<\/p><p>\r\nIII. Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o de radiografia panor\u00e2mica\r\nverificou-se que os terceiros molares superiores e\r\ninferiores possuem coroa completa e fechamento\r\napical. E ao examinar o esterno, observa-se que os\r\ntr\u00eas centros de ossifica\u00e7\u00e3o que forma o man\u00fabrio\r\napresentam-se consolidados.<\/p>","resposta":3266835,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sexo masculino, ancestralidade mongol\u00f3ide, idade inferior a 25 anos.","id":3266832,"corpo":"Sexo masculino, ancestralidade mongol\u00f3ide, idade\r\ninferior a 25 anos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sexo masculino, ancestralidade caucasiana, idade inferior a18 anos.","id":3266833,"corpo":"Sexo masculino, ancestralidade caucasiana, idade\r\ninferior a18 anos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sexo feminino, ancestralidade caucasiana, idade acima de 25 anos.","id":3266834,"corpo":"Sexo feminino, ancestralidade caucasiana, idade\r\nacima de 25 anos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sexo masculino, ancestralidade caucasiana, idade acima de 25 anos.","id":3266835,"corpo":"Sexo masculino, ancestralidade caucasiana, idade\r\nacima de 25 anos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356441,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Odontologia Legal\/Forense","oab":false,"nome":"Odontologia Legal\/Forense","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399432,"slug":"odontologia-odontologia-legal-forense"}],"slug":"odontologia\/931234","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Odontolegista","id":14203}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das possibilidades de identifica\u00e7\u00e3o humana no campo da Odontologia Legal \u00e9 aquela relacionada ao estudo das marcas de mordidas, as quais s\u00e3o marcas deixadas pelos dentes, humanos ou de animais, na pele de pessoas vivas, de cad\u00e1veres ou sobre objetos inanimados de consist\u00eancia relativamente amolecida. De acordo com essa afirma\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":28384,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Odontolegista","id":14203},"orgao":{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"igp-sc-2017-ieses-perito-criminal-area-odontolegista","tipo":1,"nome":"IESES - IGP - Perito Criminal - \u00c1rea Odontolegista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":931239,"hashId":"c6bc3734a89e5da592fa2b9c5e08b477","enunciado":"Uma das possibilidades de identifica\u00e7\u00e3o humana no\r\ncampo da Odontologia Legal \u00e9 aquela relacionada ao\r\nestudo das marcas de mordidas, as quais s\u00e3o marcas\r\ndeixadas pelos dentes, humanos ou de animais, na\r\npele de pessoas vivas, de cad\u00e1veres ou sobre objetos\r\ninanimados de consist\u00eancia relativamente amolecida.\r\nDe acordo com essa afirma\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa\r\nINCORRETA.","resposta":3266853,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Al\u00e9m da identifica\u00e7\u00e3o do agente, outros pontos fundamentais na investiga\u00e7\u00e3o forense podem ser elucidados pela an\u00e1lise das marcas de mordida, podendo-se citar a rea\u00e7\u00e3o vital das les\u00f5es, para determinar se foram produzidas intra vitam ou post mortem.","id":3266852,"corpo":"Al\u00e9m da identifica\u00e7\u00e3o do agente, outros pontos\r\nfundamentais na investiga\u00e7\u00e3o forense podem ser\r\nelucidados pela an\u00e1lise das marcas de mordida,\r\npodendo-se citar a rea\u00e7\u00e3o vital das les\u00f5es, para\r\ndeterminar se foram produzidas intra vitam ou post\r\nmortem.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" As les\u00f5es causadas por mordidas humanas n\u00e3o se alteram com o tempo, sendo que o lapso transcorrido entre a produ\u00e7\u00e3o da les\u00e3o, o exame e a coleta do material n\u00e3o influenciam no resultado do exame.","id":3266853,"corpo":" As les\u00f5es causadas por mordidas humanas n\u00e3o se\r\nalteram com o tempo, sendo que o lapso\r\ntranscorrido entre a produ\u00e7\u00e3o da les\u00e3o, o exame e a\r\ncoleta do material n\u00e3o influenciam no resultado do\r\nexame.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Marcas de mordidas podem ser observadas em homic\u00eddios, crimes sexuais e casos de viol\u00eancia dom\u00e9stica, bem como acidentes com animais.","id":3266854,"corpo":"Marcas de mordidas podem ser observadas em\r\nhomic\u00eddios, crimes sexuais e casos de viol\u00eancia\r\ndom\u00e9stica, bem como acidentes com animais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As mordidas humanas s\u00e3o identificadas pelo tamanho das les\u00f5es produzidas e tamb\u00e9m pelo seu formato, apresentando caracter\u00edstica el\u00edptica ou ovoide. Deve-se observar a dist\u00e2ncia entre os caninos dos maxilares, que dever\u00e1 medir entre 2,5 cm e 4,5 cm. Se a medida for inferior a 3,0 cm, provavelmente pertencer\u00e1 a uma crian\u00e7a que possui denti\u00e7\u00e3o dec\u00eddua.","id":3266855,"corpo":"As mordidas humanas s\u00e3o identificadas pelo\r\ntamanho das les\u00f5es produzidas e tamb\u00e9m pelo seu\r\nformato, apresentando caracter\u00edstica el\u00edptica ou\r\novoide. Deve-se observar a dist\u00e2ncia entre os\r\ncaninos dos maxilares, que dever\u00e1 medir entre 2,5\r\ncm e 4,5 cm. Se a medida for inferior a 3,0 cm,\r\nprovavelmente pertencer\u00e1 a uma crian\u00e7a que possui\r\ndenti\u00e7\u00e3o dec\u00eddua.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356441,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Odontologia Legal\/Forense","oab":false,"nome":"Odontologia Legal\/Forense","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399432,"slug":"odontologia-odontologia-legal-forense"}],"slug":"odontologia\/931239","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Odontolegista","id":14203}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Imagens diagn\u00f3sticas s\u00e3o usadas em identifica\u00e7\u00e3o dental, pois fornecem evid\u00eancias objetivas das condi\u00e7\u00f5es antemortem e postmortem. Radiografias dent\u00e1rias convencionais, ou ainda imagens digitais se constituem como um registro permanente da condi\u00e7\u00e3o ante mortem. Com base nessa afirma\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":28384,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Odontolegista","id":14203},"orgao":{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"igp-sc-2017-ieses-perito-criminal-area-odontolegista","tipo":1,"nome":"IESES - IGP - Perito Criminal - \u00c1rea Odontolegista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":931244,"hashId":"3ff6d5f98bb3dcd45d821ca33b769b41","enunciado":"Imagens diagn\u00f3sticas s\u00e3o usadas em identifica\u00e7\u00e3o\r\ndental, pois fornecem evid\u00eancias objetivas das\r\ncondi\u00e7\u00f5es antemortem e postmortem. Radiografias\r\ndent\u00e1rias convencionais, ou ainda imagens digitais se\r\nconstituem como um registro permanente da condi\u00e7\u00e3o\r\nante mortem. Com base nessa afirma\u00e7\u00e3o, assinale a\r\nalternativa correta.","resposta":3266874,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O dentista forense dever\u00e1 ter em vista, radiografias dent\u00e1rias realizadas com alta qualidade, mantendose o cuidado de n\u00e3o expor excessivamente \u00e0 radia\u00e7\u00e3o a pe\u00e7a ou o falecido.","id":3266872,"corpo":"O dentista forense dever\u00e1 ter em vista, radiografias\r\ndent\u00e1rias realizadas com alta qualidade, mantendose\r\no cuidado de n\u00e3o expor excessivamente \u00e0\r\nradia\u00e7\u00e3o a pe\u00e7a ou o falecido.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Problemas associados aos registros ante mortem incompletos, bem como erros de t\u00e9cnica de exposi\u00e7\u00e3o e processamento radiogr\u00e1ficos podem ser considerados como discrep\u00e2ncias inajust\u00e1veis, ou seja, n\u00e3o podem ser minimizadas e consequentemente, os registros n\u00e3o podem ser utilizados.","id":3266873,"corpo":"Problemas associados aos registros ante mortem\r\nincompletos, bem como erros de t\u00e9cnica de\r\nexposi\u00e7\u00e3o e processamento radiogr\u00e1ficos podem ser\r\nconsiderados como discrep\u00e2ncias inajust\u00e1veis, ou\r\nseja, n\u00e3o podem ser minimizadas e\r\nconsequentemente, os registros n\u00e3o podem ser\r\nutilizados.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O uso de um mapa dental, e de imagens ante mortem de data conhecida, permite ao dentista forense produzir um odontograma ante mortem, ou seja, um registro da denti\u00e7\u00e3o do paciente que poder\u00e1 ser ent\u00e3o comparado com as condi\u00e7\u00f5es post mortem para os prop\u00f3sitos de identifica\u00e7\u00e3o.","id":3266874,"corpo":"O uso de um mapa dental, e de imagens ante\r\nmortem de data conhecida, permite ao dentista\r\nforense produzir um odontograma ante mortem, ou\r\nseja, um registro da denti\u00e7\u00e3o do paciente que\r\npoder\u00e1 ser ent\u00e3o comparado com as condi\u00e7\u00f5es post\r\nmortem para os prop\u00f3sitos de identifica\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Radiografias ante mortem e post mortem apresentam uma natureza perene e imut\u00e1vel da informa\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria, podendo sempre ser utilizadas em compara\u00e7\u00e3o.","id":3266875,"corpo":"Radiografias ante mortem e post mortem\r\napresentam uma natureza perene e imut\u00e1vel da\r\ninforma\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria, podendo sempre ser utilizadas\r\nem compara\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356442,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Radiologia e Imaginologia Odontol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Radiologia e Imaginologia Odontol\u00f3gica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399326,"slug":"odontologia-radiologia-e-imaginologia-odontologica"}],"slug":"odontologia\/931244","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Odontolegista","id":14203}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em seu Art. 7, a Lei 5.081\/1966 preocupa-se em estabelecer os atos vedados ao profissional de odontologia, tais como:","provas":[{"id":28384,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Odontolegista","id":14203},"orgao":{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"igp-sc-2017-ieses-perito-criminal-area-odontolegista","tipo":1,"nome":"IESES - IGP - Perito Criminal - \u00c1rea Odontolegista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":931247,"hashId":"90ceed73a43ede28e21e2d7bc63d7ec1","enunciado":"Em seu Art. 7, a Lei 5.081\/1966 preocupa-se em\r\nestabelecer os atos vedados ao profissional de\r\nodontologia, tais como:","resposta":3266884,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Consultas mediante correspond\u00eancia, r\u00e1dio, televis\u00e3o, ou meios semelhantes.","id":3266884,"corpo":"Consultas mediante correspond\u00eancia, r\u00e1dio,\r\ntelevis\u00e3o, ou meios semelhantes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Manter, anexo ao consult\u00f3rio, aparelhagem e instala\u00e7\u00e3o adequada para pesquisas e an\u00e1lises cl\u00ednicas, relacionadas com os casos espec\u00edficos de sua especialidade.","id":3266885,"corpo":"Manter, anexo ao consult\u00f3rio, aparelhagem e\r\ninstala\u00e7\u00e3o adequada para pesquisas e an\u00e1lises\r\ncl\u00ednicas, relacionadas com os casos espec\u00edficos de\r\nsua especialidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Manter, anexo ao consult\u00f3rio, aparelhagem de fisioterapia.","id":3266886,"corpo":"Manter, anexo ao consult\u00f3rio, aparelhagem de\r\nfisioterapia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Utilizar, em casos de necropsia, as vias de acesso do pesco\u00e7o e cabe\u00e7a.","id":3266887,"corpo":"Utilizar, em casos de necropsia, as vias de acesso\r\ndo pesco\u00e7o e cabe\u00e7a.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356442,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 5.081\/1966 - Regula o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de Odontologia","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 5.081\/1966 - Regula o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de Odontologia","pai":395691,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":397817,"slug":"legislacao-federal-lei-no-5-081-1966-regula-o-exercicio-da-profissao-de-odontologia"}],"slug":"legislacao-federal\/931247","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Odontolegista","id":14203}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere aos m\u00e9todos utilizados na identifica\u00e7\u00e3o de v\u00edtimas de desastres em massa (DVI), analise as senten\u00e7as: I. M\u00e9todos prim\u00e1rios s\u00e3o aqueles que, quando aplicados conforme os par\u00e2metros preconizados internacionalmente, uma vez obtida a identifica\u00e7\u00e3o positiva, s\u00e3o efetivos por si s\u00f3, dispensando a aplica\u00e7\u00e3o de outro m\u00e9todo para confirma\u00e7\u00e3o. II. A import\u00e2ncia dos m\u00e9todos prim\u00e1rios de identifica\u00e7\u00e3o \u00e9 diminuir o universo de busca nos casos de v\u00edtimas de desastre em massa, para ent\u00e3o aplicar-se um m\u00e9todo secund\u00e1rio de identifica\u00e7\u00e3o. III. A INTERPOL considera a Reconstru\u00e7\u00e3o Facial Forense um m\u00e9todo de identifica\u00e7\u00e3o prim\u00e1rio para v\u00edtimas de desastres em massa IV. O m\u00e9todo de identifica\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s da odontologia forense \u00e9 amplamente utilizado e considerado um m\u00e9todo prim\u00e1rio em todos os protocolos de identifica\u00e7\u00e3o de v\u00edtimas de desastres em massa. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":28384,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Odontolegista","id":14203},"orgao":{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"igp-sc-2017-ieses-perito-criminal-area-odontolegista","tipo":1,"nome":"IESES - IGP - Perito Criminal - \u00c1rea Odontolegista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":931250,"hashId":"d6c11abbe038112895de560f50c4afce","enunciado":"<p>No que se refere aos m\u00e9todos utilizados na\r\nidentifica\u00e7\u00e3o de v\u00edtimas de desastres em massa (DVI),\r\nanalise as senten\u00e7as:\r\n<\/p><p>I. M\u00e9todos prim\u00e1rios s\u00e3o aqueles que, quando\r\naplicados conforme os par\u00e2metros preconizados\r\ninternacionalmente, uma vez obtida a identifica\u00e7\u00e3o\r\npositiva, s\u00e3o efetivos por si s\u00f3, dispensando a\r\naplica\u00e7\u00e3o de outro m\u00e9todo para confirma\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>II. A import\u00e2ncia dos m\u00e9todos prim\u00e1rios de\r\nidentifica\u00e7\u00e3o \u00e9 diminuir o universo de busca nos\r\ncasos de v\u00edtimas de desastre em massa, para ent\u00e3o\r\naplicar-se um m\u00e9todo secund\u00e1rio de identifica\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>III. A INTERPOL considera a Reconstru\u00e7\u00e3o Facial\r\nForense um m\u00e9todo de identifica\u00e7\u00e3o prim\u00e1rio para\r\nv\u00edtimas de desastres em massa\r\n<\/p><p>IV. O m\u00e9todo de identifica\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s da odontologia\r\nforense \u00e9 amplamente utilizado e considerado um\r\nm\u00e9todo prim\u00e1rio em todos os protocolos de\r\nidentifica\u00e7\u00e3o de v\u00edtimas de desastres em massa.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":3266896,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As senten\u00e7as I e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":3266896,"corpo":"As senten\u00e7as I e IV s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as senten\u00e7as II e IV s\u00e3o falsas.","id":3266897,"corpo":"Somente as senten\u00e7as II e IV s\u00e3o falsas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As senten\u00e7as II, III e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":3266898,"corpo":"As senten\u00e7as II, III e IV s\u00e3o verdadeiras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente a senten\u00e7a I \u00e9 verdadeira.","id":3266899,"corpo":"Somente a senten\u00e7a I \u00e9 verdadeira.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356442,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Odontologia Legal\/Forense","oab":false,"nome":"Odontologia Legal\/Forense","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399432,"slug":"odontologia-odontologia-legal-forense"}],"slug":"odontologia\/931250","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Odontolegista","id":14203}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um laudo pericial de exame de corpo de delito, alguns quesitos abordam a classifica\u00e7\u00e3o das les\u00f5es corporais quanto \u00e0 quantidade e \u00e0 qualidade do dano. Sobre as les\u00f5es classificadas em leves, graves ou grav\u00edssimas, analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: I. Les\u00f5es leves s\u00e3o aquelas representadas por danos de pouqu\u00edssima repercuss\u00e3o org\u00e2nica ou perdas superficiais, de f\u00e1cil recupera\u00e7\u00e3o. S\u00e3o vistas como de menor import\u00e2ncia jur\u00eddica. II. A incapacidade para as ocupa\u00e7\u00f5es habituais por mais de 30 dias se restringe apenas \u00e0s situa\u00e7\u00f5es em que a v\u00edtima fique impossibilitada de exercer seu trabalho, de forma gen\u00e9rica (qualquer trabalho) e n\u00e3o espec\u00edfica (para determinado trabalho). III. Na debilidade permanente de membro, sentido ou fun\u00e7\u00e3o \u00e9 importante avaliar a diminui\u00e7\u00e3o evidente da fun\u00e7\u00e3o dos membros, dos sentidos e das fun\u00e7\u00f5es. IV. Para que exista deformidade permanente s\u00e3o exigidos requisitos como apar\u00eancia, perman\u00eancia ou irreparabilidade pelos meios comuns. S\u00e3o exemplos de deformidade permanente: paralisia facial, abla\u00e7\u00e3o do olho, perda parcial ou total do nariz e perda de um ou mais dentes anterossuperiores. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":28384,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Odontolegista","id":14203},"orgao":{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"igp-sc-2017-ieses-perito-criminal-area-odontolegista","tipo":1,"nome":"IESES - IGP - Perito Criminal - \u00c1rea Odontolegista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":931260,"hashId":"ca71a3d83ad4d1b418d3cae00a9ada72","enunciado":"<p>Em um laudo pericial de exame de corpo de delito,\r\nalguns quesitos abordam a classifica\u00e7\u00e3o das les\u00f5es\r\ncorporais quanto \u00e0 quantidade e \u00e0 qualidade do dano.\r\nSobre as les\u00f5es classificadas em leves, graves ou\r\ngrav\u00edssimas, analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:<\/p><p>\r\nI. Les\u00f5es leves s\u00e3o aquelas representadas por danos\r\nde pouqu\u00edssima repercuss\u00e3o org\u00e2nica ou perdas\r\nsuperficiais, de f\u00e1cil recupera\u00e7\u00e3o. S\u00e3o vistas como\r\nde menor import\u00e2ncia jur\u00eddica.\r\n<\/p><p>II. A incapacidade para as ocupa\u00e7\u00f5es habituais por\r\nmais de 30 dias se restringe apenas \u00e0s situa\u00e7\u00f5es\r\nem que a v\u00edtima fique impossibilitada de exercer seu\r\ntrabalho, de forma gen\u00e9rica (qualquer trabalho) e\r\nn\u00e3o espec\u00edfica (para determinado trabalho).\r\n<\/p><p>III. Na debilidade permanente de membro, sentido ou\r\nfun\u00e7\u00e3o \u00e9 importante avaliar a diminui\u00e7\u00e3o evidente da\r\nfun\u00e7\u00e3o dos membros, dos sentidos e das fun\u00e7\u00f5es.\r\n<\/p><p>IV. Para que exista deformidade permanente s\u00e3o\r\nexigidos requisitos como apar\u00eancia, perman\u00eancia ou\r\nirreparabilidade pelos meios comuns. S\u00e3o exemplos\r\nde deformidade permanente: paralisia facial, abla\u00e7\u00e3o\r\ndo olho, perda parcial ou total do nariz e perda de\r\num ou mais dentes anterossuperiores.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":3266939,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As afirma\u00e7\u00f5es II e IV est\u00e3o corretas.","id":3266936,"corpo":"As afirma\u00e7\u00f5es II e IV est\u00e3o corretas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todas as afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.","id":3266937,"corpo":"Todas as afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As afirma\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o falsas.","id":3266938,"corpo":"As afirma\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o falsas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" As afirma\u00e7\u00f5es I, III e IV est\u00e3o corretas.","id":3266939,"corpo":" As afirma\u00e7\u00f5es I, III e IV est\u00e3o corretas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356443,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Odontologia Legal\/Forense","oab":false,"nome":"Odontologia Legal\/Forense","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399432,"slug":"odontologia-odontologia-legal-forense"}],"slug":"odontologia\/931260","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no disposto no Decreto-Lei n\u00ba 200\/67, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. ( ) A execu\u00e7\u00e3o das atividades da Administra\u00e7\u00e3o Federal dever\u00e1 ser amplamente descentralizada. Na referida descentraliza\u00e7\u00e3o, dentro dos quadros da Administra\u00e7\u00e3o Federal, n\u00e3o poder\u00e3o ser feitas quaisquer distin\u00e7\u00f5es entre n\u00edvel de dire\u00e7\u00e3o e n\u00edvel de execu\u00e7\u00e3o. ( ) Os servi\u00e7os que comp\u00f5em a estrutura central de dire\u00e7\u00e3o, em cada \u00f3rg\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o Federal, n\u00e3o poder\u00e3o se eximir das rotinas de execu\u00e7\u00e3o e das tarefas de mera formaliza\u00e7\u00e3o de atos administrativos, sob pena de prejudicar as atividades de planejamento, de supervis\u00e3o, de coordena\u00e7\u00e3o e de controle. ( ) A Administra\u00e7\u00e3o casu\u00edstica compete, em princ\u00edpio, ao n\u00edvel de dire\u00e7\u00e3o. ( ) Os \u00f3rg\u00e3os federais respons\u00e1veis pelos programas conservar\u00e3o a autoridade normativa, mas dever\u00e3o descentralizar o controle e a fiscaliza\u00e7\u00e3o, que s\u00e3o dispens\u00e1veis no caso da execu\u00e7\u00e3o de programas locais. ( ) Com o objetivo de impedir o crescimento desmesurado da m\u00e1quina administrativa e melhor desincumbir-se das tarefas de planejamento, coordena\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e controle, a Administra\u00e7\u00e3o obrigar-se-\u00e1 \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o material de tarefas executivas, recorrendo, sempre que poss\u00edvel, \u00e0 execu\u00e7\u00e3o direta, desde que exista, na \u00e1rea, iniciativa privada suficientemente desenvolvida e capacitada a desempenhar os encargos de execu\u00e7\u00e3o. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":28322,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tre-rj-2017-consulplan-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE RJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":929726,"hashId":"fb4f5c43d092cbbd9c7d4f6595b93ee2","enunciado":"<p>Com base no disposto no Decreto-Lei n\u00ba 200\/67, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas.\r\n<\/p><p>( ) A execu\u00e7\u00e3o das atividades da Administra\u00e7\u00e3o Federal dever\u00e1 ser amplamente descentralizada. Na referida\r\ndescentraliza\u00e7\u00e3o, dentro dos quadros da Administra\u00e7\u00e3o Federal, n\u00e3o poder\u00e3o ser feitas quaisquer distin\u00e7\u00f5es entre\r\nn\u00edvel de dire\u00e7\u00e3o e n\u00edvel de execu\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>( ) Os servi\u00e7os que comp\u00f5em a estrutura central de dire\u00e7\u00e3o, em cada \u00f3rg\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o Federal, n\u00e3o poder\u00e3o se\r\neximir das rotinas de execu\u00e7\u00e3o e das tarefas de mera formaliza\u00e7\u00e3o de atos administrativos, sob pena de prejudicar\r\nas atividades de planejamento, de supervis\u00e3o, de coordena\u00e7\u00e3o e de controle.\r\n<\/p><p>( ) A Administra\u00e7\u00e3o casu\u00edstica compete, em princ\u00edpio, ao n\u00edvel de dire\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>( ) Os \u00f3rg\u00e3os federais respons\u00e1veis pelos programas conservar\u00e3o a autoridade normativa, mas dever\u00e3o descentralizar\r\no controle e a fiscaliza\u00e7\u00e3o, que s\u00e3o dispens\u00e1veis no caso da execu\u00e7\u00e3o de programas locais.\r\n<\/p><p>( ) Com o objetivo de impedir o crescimento desmesurado da m\u00e1quina administrativa e melhor desincumbir-se das\r\ntarefas de planejamento, coordena\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e controle, a Administra\u00e7\u00e3o obrigar-se-\u00e1 \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o material\r\nde tarefas executivas, recorrendo, sempre que poss\u00edvel, \u00e0 execu\u00e7\u00e3o direta, desde que exista, na \u00e1rea, iniciativa\r\nprivada suficientemente desenvolvida e capacitada a desempenhar os encargos de execu\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":3262463,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V, F, V.","id":3262462,"corpo":"F, V, V, F, V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, F, F, F.","id":3262463,"corpo":"F, F, F, F, F.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" V, V, V, V, V.","id":3262464,"corpo":" V, V, V, V, V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, F, V, F.","id":3262465,"corpo":"V, F, F, V, F.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356146,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Decreto-Lei 200\/67","oab":false,"nome":"Decreto-Lei 200\/67","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422420,"slug":"direito-administrativo-decreto-lei-200-67"},{"nome_clean":"T\u00edtulo I - Da Administra\u00e7\u00e3o Federal","oab":false,"nome":"T\u00edtulo I - Da Administra\u00e7\u00e3o Federal","pai":422420,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422421,"slug":"direito-administrativo-titulo-i-da-administracao-federal"},{"nome_clean":"T\u00edtulo III - Do planejamento, do or\u00e7amento-programa e da programa\u00e7\u00e3o financeira","oab":false,"nome":"T\u00edtulo III - Do planejamento, do or\u00e7amento-programa e da programa\u00e7\u00e3o financeira","pai":422420,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422428,"slug":"direito-administrativo-titulo-iii-do-planejamento-do-orcamento-programa-e-da-programacao-financeira"}],"slug":"direito-administrativo\/929726","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no disposto na Lei n\u00ba 4.320\/64, analise as afirmativas a seguir. I. O controle da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria compreender\u00e1 a _________________ dos atos de que resultem a arrecada\u00e7\u00e3o da receita ou a realiza\u00e7\u00e3o da despesa, o nascimento ou a extin\u00e7\u00e3o de direitos e obriga\u00e7\u00f5es; a _________________ funcional dos agentes da administra\u00e7\u00e3o, respons\u00e1veis por bens e valores p\u00fablicos, e o cumprimento do programa de trabalho expresso em termos monet\u00e1rios e em termos de realiza\u00e7\u00e3o de obras e presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os. II. A verifica\u00e7\u00e3o da legalidade dos atos de execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria ser\u00e1 pr\u00e9via, _________________ e subsequente. III. O Poder Executivo, _________________, prestar\u00e1 contas ao Poder Legislativo, no prazo estabelecido nas Constitui\u00e7\u00f5es ou nas Leis Org\u00e2nicas dos Munic\u00edpios. IV. As contas do Poder _________________ ser\u00e3o submetidas ao Poder _________________, com Parecer pr\u00e9vio do _________________ ou \u00f3rg\u00e3o equivalente. Assinale a alternativa que completa correta e sequencialmente as afirmativas anteriores.","provas":[{"id":28322,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tre-rj-2017-consulplan-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE RJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":929729,"hashId":"0e4d9cbabdd663fa3e64aa18fba9d583","enunciado":"<p>Com base no disposto na Lei n\u00ba 4.320\/64, analise as afirmativas a seguir.<\/p><p>\r\nI. O controle da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria compreender\u00e1 a _________________ dos atos de que resultem a arrecada\u00e7\u00e3o\r\nda receita ou a realiza\u00e7\u00e3o da despesa, o nascimento ou a extin\u00e7\u00e3o de direitos e obriga\u00e7\u00f5es; a _________________\r\nfuncional dos agentes da administra\u00e7\u00e3o, respons\u00e1veis por bens e valores p\u00fablicos, e o cumprimento do programa de\r\ntrabalho expresso em termos monet\u00e1rios e em termos de realiza\u00e7\u00e3o de obras e presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.\r\n<\/p><p>II. A verifica\u00e7\u00e3o da legalidade dos atos de execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria ser\u00e1 pr\u00e9via, _________________ e subsequente.\r\n<\/p><p>III. O Poder Executivo, _________________, prestar\u00e1 contas ao Poder Legislativo, no prazo estabelecido nas\r\nConstitui\u00e7\u00f5es ou nas Leis Org\u00e2nicas dos Munic\u00edpios.\r\n<\/p><p>IV. As contas do Poder _________________ ser\u00e3o submetidas ao Poder _________________, com Parecer pr\u00e9vio do\r\n_________________ ou \u00f3rg\u00e3o equivalente.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa que completa correta e sequencialmente as afirmativas anteriores.<\/p>","resposta":3262474,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"legalidade \/ fidelidade \/ concomitante \/ anualmente \/ Executivo \/ Legislativo \/ Tribunal de Contas","id":3262474,"corpo":"legalidade \/ fidelidade \/ concomitante \/ anualmente \/ Executivo \/ Legislativo \/ Tribunal de Contas","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"razoabilidade \/ legalidade \/ mediata \/ bimestralmente \/ Judici\u00e1rio \/ Executivo \/ Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":3262475,"corpo":"razoabilidade \/ legalidade \/ mediata \/ bimestralmente \/ Judici\u00e1rio \/ Executivo \/ Minist\u00e9rio P\u00fablico","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"formalidade \/ autoridade \/ suplementar \/ semestralmente \/ Executivo \/ Judici\u00e1rio \/ Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":3262476,"corpo":"formalidade \/ autoridade \/ suplementar \/ semestralmente \/ Executivo \/ Judici\u00e1rio \/ Minist\u00e9rio P\u00fablico","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"discricionariedade \/ estabilidade \/ imediata \/ quadrimestralmente \/ Legislativo \/ Judici\u00e1rio \/ Tribunal de Contas","id":3262477,"corpo":"discricionariedade \/ estabilidade \/ imediata \/ quadrimestralmente \/ Legislativo \/ Judici\u00e1rio \/ Tribunal de Contas","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356146,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/929729","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Medicina Cl\u00ednica Geral","id":14186}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A bacteri\u00faria assintom\u00e1tica deve ser tratada em:","provas":[{"id":28323,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Medicina Cl\u00ednica Geral","id":14186},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE RJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Medicina Cl\u00ednica Geral - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":929732,"hashId":"1f05edef81da3db72ff50cf5f4e21e96","enunciado":"A bacteri\u00faria assintom\u00e1tica deve ser tratada em:","resposta":3262486,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gestantes.","id":3262486,"corpo":"Gestantes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Portadores de HCV.","id":3262487,"corpo":"Portadores de HCV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Crian\u00e7as abaixo de 2 anos.","id":3262488,"corpo":"Crian\u00e7as abaixo de 2 anos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mulheres com vida sexual ativa.","id":3262489,"corpo":"Mulheres com vida sexual ativa.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356148,"enunciado":"","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/929732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Medicina Cl\u00ednica Geral","id":14186}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos \u00faltimos dois anos, os casos de Zika em gestantes t\u00eam preocupado m\u00e9dicos e parturientes. Estudos recentes mostraram correla\u00e7\u00e3o da infec\u00e7\u00e3o desse v\u00edrus com microcefalia em RN. De acordo com o protocolo cl\u00ednico e epidemiol\u00f3gico de microcefalia, devem ser notificados apenas RN com per\u00edmetro cef\u00e1lico menor ou igual","provas":[{"id":28323,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Medicina Cl\u00ednica Geral","id":14186},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE RJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Medicina Cl\u00ednica Geral - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":929740,"hashId":"fe696afbfec21325cc73d553222106c1","enunciado":"Nos \u00faltimos dois anos, os casos de Zika em gestantes t\u00eam preocupado m\u00e9dicos e parturientes. Estudos recentes\r\nmostraram correla\u00e7\u00e3o da infec\u00e7\u00e3o desse v\u00edrus com microcefalia em RN. De acordo com o protocolo cl\u00ednico e\r\nepidemiol\u00f3gico de microcefalia, devem ser notificados apenas RN com per\u00edmetro cef\u00e1lico menor ou igual","resposta":3262521,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a 28 cm.","id":3262518,"corpo":"a 28 cm.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a 30 cm.","id":3262519,"corpo":"a 30 cm.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a tr\u00eas desvios padr\u00f5es abaixo da m\u00e9dia para a idade.","id":3262520,"corpo":"a tr\u00eas desvios padr\u00f5es abaixo da m\u00e9dia para a idade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" a dois desvios padr\u00f5es abaixo da m\u00e9dia para a idade.","id":3262521,"corpo":" a dois desvios padr\u00f5es abaixo da m\u00e9dia para a idade.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356150,"enunciado":"","rotulo":32,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/929740","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Medicina Cl\u00ednica Geral","id":14186}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cJ\u00e9ssica, 19 anos, prim\u00edpara, vem \u00e0 consulta pois deseja esclarecimentos sobre a vacina\u00e7\u00e3o na gesta\u00e7\u00e3o.\u201d Assinale a alternativa que cont\u00e9m a vacina que N\u00c3O deve ser feita em gestantes.","provas":[{"id":28323,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Medicina Cl\u00ednica Geral","id":14186},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE RJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Medicina Cl\u00ednica Geral - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":929742,"hashId":"9ffa10795da751b1bd5a6369f2c3a85f","enunciado":"\u201cJ\u00e9ssica, 19 anos, prim\u00edpara, vem \u00e0 consulta pois deseja esclarecimentos sobre a vacina\u00e7\u00e3o na gesta\u00e7\u00e3o.\u201d Assinale a\r\nalternativa que cont\u00e9m a vacina que N\u00c3O deve ser feita em gestantes.","resposta":3262527,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"T\u00e9tano.","id":3262526,"corpo":"T\u00e9tano.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rub\u00e9ola.","id":3262527,"corpo":"Rub\u00e9ola.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Influenza.","id":3262528,"corpo":"Influenza.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hepatite B.","id":3262529,"corpo":"Hepatite B.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356150,"enunciado":"","rotulo":32,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/929742","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Medicina Cl\u00ednica Geral","id":14186}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O \u00e9 considerado acidente de trabalho:","provas":[{"id":28323,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Medicina Cl\u00ednica Geral","id":14186},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE RJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Medicina Cl\u00ednica Geral - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":929748,"hashId":"5c37f404eb84cdd51417a71583ad1da4","enunciado":"N\u00c3O \u00e9 considerado acidente de trabalho:","resposta":3262551,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trabalhador que sofre um atropelamento saindo do trabalho.","id":3262550,"corpo":"Trabalhador que sofre um atropelamento saindo do trabalho.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Trabalhador com carga hor\u00e1ria de 60h semanais residente na Bahia que contrai dengue.","id":3262551,"corpo":"Trabalhador com carga hor\u00e1ria de 60h semanais residente na Bahia que contrai dengue.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trabalhador com carga hor\u00e1ria de 20h semanais que inicia quadro depressivo por bullying feito por seus colegas de trabalho.","id":3262552,"corpo":"Trabalhador com carga hor\u00e1ria de 20h semanais que inicia quadro depressivo por bullying feito por seus colegas de\r\ntrabalho.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trabalhador que se lesiona realizando uma fun\u00e7\u00e3o que n\u00e3o consta em sua carteira de trabalho dentro da empresa contratante.","id":3262553,"corpo":"Trabalhador que se lesiona realizando uma fun\u00e7\u00e3o que n\u00e3o consta em sua carteira de trabalho dentro da empresa\r\ncontratante.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356152,"enunciado":"","rotulo":42,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/929748","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Medicina Cl\u00ednica Geral","id":14186}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A S\u00edndrome de Fanconi \u00e9 causada por dist\u00farbio do(a):","provas":[{"id":28323,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Medicina Cl\u00ednica Geral","id":14186},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE RJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Medicina Cl\u00ednica Geral - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":929751,"hashId":"31f9d6b9b64737aa9c4f3aa07c97df13","enunciado":"A S\u00edndrome de Fanconi \u00e9 causada por dist\u00farbio do(a):","resposta":3262565,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Al\u00e7a de Henle.","id":3262562,"corpo":"Al\u00e7a de Henle.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"T\u00fabulo coletor.","id":3262563,"corpo":"T\u00fabulo coletor.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"T\u00fabulo contorcido distal.","id":3262564,"corpo":"T\u00fabulo contorcido distal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"T\u00fabulo contorcido proximal.","id":3262565,"corpo":"T\u00fabulo contorcido proximal.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356152,"enunciado":"","rotulo":42,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/929751","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}