{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2160341,"perPage":"100","pages":21604,"page":10194,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras","id":12015}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a norma constitucional sobre responsabilidade do Estado pelos danos causados a terceiros, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":24875,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2017"},{"id":24876,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-tecnico-de-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2017"},{"id":24877,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":24878,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Assistente Administrativo - 2017"},{"id":24879,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras","id":12015},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-tradutor-e-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:21:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":843809,"hashId":"edccd882ec93af232b7d66ba40291a60","enunciado":"Em conformidade com a norma constitucional sobre responsabilidade do Estado pelos danos causados a\r\nterceiros, \u00e9 correto afirmar:","resposta":2916380,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 assegurado o direito de regresso contra o agente respons\u00e1vel pelo dano nos casos de dolo ou culpa.","id":2916380,"corpo":"\u00c9 assegurado o direito de regresso contra o agente respons\u00e1vel pelo dano nos casos de dolo ou culpa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 prev\u00ea a responsabilidade de entidades p\u00fablicas, mas silencia quanto \u00e0s pessoas jur\u00eddicas de direito privado prestadoras de servi\u00e7os p\u00fablicos.","id":2916381,"corpo":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 prev\u00ea a responsabilidade de entidades p\u00fablicas, mas silencia quanto \u00e0s\r\npessoas jur\u00eddicas de direito privado prestadoras de servi\u00e7os p\u00fablicos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Estado responde pelos danos causados por agentes p\u00fablicos, ainda que n\u00e3o estejam no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es.","id":2916382,"corpo":"O Estado responde pelos danos causados por agentes p\u00fablicos, ainda que n\u00e3o estejam no exerc\u00edcio de\r\nsuas fun\u00e7\u00f5es.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para responsabilizar o ente p\u00fablico, a v\u00edtima dever\u00e1 comprovar a culpa ou dolo do agente estatal causador do dano.","id":2916383,"corpo":"Para responsabilizar o ente p\u00fablico, a v\u00edtima dever\u00e1 comprovar a culpa ou dolo do agente estatal\r\ncausador do dano.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":341916,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"}],"slug":"direito-administrativo\/843809","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras","id":12015}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Microsoft Word 2010 (idioma portugu\u00eas), em sua instala\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, analise as afirmativas. I - Alinhamento Justificado significa alinhar o texto horizontalmente de acordo com ambas as margens, esquerda e direita. II - Times New Roman, Arial e Courier New s\u00e3o tipos de fontes utilizadas na formata\u00e7\u00e3o de textos. III - Alterar o n\u00edvel de zoom de 100% para 200% significa alterar a formata\u00e7\u00e3o do tamanho da fonte para o dobro do tamanho. IV - Existem apenas duas op\u00e7\u00f5es de espa\u00e7amento entre linhas dispon\u00edveis para formata\u00e7\u00e3o: simples e duplo. Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":24875,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2017"},{"id":24876,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-tecnico-de-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2017"},{"id":24878,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Assistente Administrativo - 2017"},{"id":24879,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras","id":12015},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-tradutor-e-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:21:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":843835,"hashId":"ab23b0523170bca73d4fe3f5e660e3bf","enunciado":"<p>Sobre o Microsoft Word 2010 (idioma portugu\u00eas), em sua instala\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, analise as afirmativas.\r\n<\/p><p>I - Alinhamento Justificado significa alinhar o texto horizontalmente de acordo com ambas as margens,\r\nesquerda e direita.\r\n<\/p><p>II - Times New Roman, Arial e Courier New s\u00e3o tipos de fontes utilizadas na formata\u00e7\u00e3o de textos.\r\n<\/p><p>III - Alterar o n\u00edvel de zoom de 100% para 200% significa alterar a formata\u00e7\u00e3o do tamanho da fonte para o\r\ndobro do tamanho.\r\n<\/p><p>IV - Existem apenas duas op\u00e7\u00f5es de espa\u00e7amento entre linhas dispon\u00edveis para formata\u00e7\u00e3o: simples e duplo.\r\n<\/p><p>Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":2916487,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":2916484,"corpo":"III e IV, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" I, III e IV, apenas.","id":2916485,"corpo":" I, III e IV, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":2916486,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":2916487,"corpo":"I e II, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":341917,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/843835","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de exames laboratoriais, marque a alternativa que apresenta as amostras biol\u00f3gicas que devem ser obtidas para a realiza\u00e7\u00e3o dos exames de hemograma completo, glicemia e tempo de atividade de protrombina, respectivamente.","provas":[{"id":24875,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":843847,"hashId":"da08655cbc62cd4d6aa99e3187317335","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de exames laboratoriais, marque a alternativa que apresenta as amostras biol\u00f3gicas\r\nque devem ser obtidas para a realiza\u00e7\u00e3o dos exames de hemograma completo, glicemia e tempo de atividade\r\nde protrombina, respectivamente.","resposta":2916533,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sangue total, soro e plasma heparinizado.","id":2916532,"corpo":"Sangue total, soro e plasma heparinizado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sangue total, plasma fluoretado e plasma citratado.","id":2916533,"corpo":"Sangue total, plasma fluoretado e plasma citratado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Plasma citratado, soro e plasma heparinizado.","id":2916534,"corpo":"Plasma citratado, soro e plasma heparinizado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Plasma citratado, plasma fluoretado e sangue total.","id":2916535,"corpo":"Plasma citratado, plasma fluoretado e sangue total.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":341921,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400565,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-analises-clinicas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/843847","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os diferentes meios de cultura s\u00e3o utilizados de acordo com o tipo de amostra biol\u00f3gica e com o procedimento microbiol\u00f3gico a ser realizado. Assinale o meio de cultura utilizado para realiza\u00e7\u00e3o de antibiograma para bact\u00e9rias do g\u00eanero Streptococcus.","provas":[{"id":24875,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":843851,"hashId":"98e343ab0fcca959725b94f0d1a14297","enunciado":"Os diferentes meios de cultura s\u00e3o utilizados de acordo com o tipo de amostra biol\u00f3gica e com o\r\nprocedimento microbiol\u00f3gico a ser realizado. Assinale o meio de cultura utilizado para realiza\u00e7\u00e3o de\r\nantibiograma para bact\u00e9rias do g\u00eanero Streptococcus.","resposta":2916549,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c1gar chocolate","id":2916548,"corpo":"\u00c1gar chocolate","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c1gar sangue","id":2916549,"corpo":"\u00c1gar sangue","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c1gar cled","id":2916550,"corpo":"\u00c1gar cled","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c1gar mueller hinton","id":2916551,"corpo":"\u00c1gar mueller hinton","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":341921,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400565,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-analises-clinicas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/843851","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um laborat\u00f3rio de an\u00e1lises cl\u00ednicas deve ter um plano de limpeza, desinfec\u00e7\u00e3o, esteriliza\u00e7\u00e3o e antissepsia dos equipamentos utilizados na sua rotina di\u00e1ria. O procedimento a ser realizado para remo\u00e7\u00e3o de bact\u00e9rias vegetativas presentes em uma estufa de cultura microbiol\u00f3gica e o composto qu\u00edmico a ser utilizado s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":24875,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":843853,"hashId":"ba3d2998d3474e4c867f1fa006788588","enunciado":"Um laborat\u00f3rio de an\u00e1lises cl\u00ednicas deve ter um plano de limpeza, desinfec\u00e7\u00e3o, esteriliza\u00e7\u00e3o e antissepsia dos\r\nequipamentos utilizados na sua rotina di\u00e1ria. O procedimento a ser realizado para remo\u00e7\u00e3o de bact\u00e9rias\r\nvegetativas presentes em uma estufa de cultura microbiol\u00f3gica e o composto qu\u00edmico a ser utilizado s\u00e3o,\r\nrespectivamente:","resposta":2916559,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Assepsia e glutaralde\u00eddo.","id":2916556,"corpo":"Assepsia e glutaralde\u00eddo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esteriliza\u00e7\u00e3o e \u00f3xido de etileno.","id":2916557,"corpo":"Esteriliza\u00e7\u00e3o e \u00f3xido de etileno.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Antissepsia e hipoclorito de s\u00f3dio.","id":2916558,"corpo":"Antissepsia e hipoclorito de s\u00f3dio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desinfec\u00e7\u00e3o e \u00e1lcool a 70%.","id":2916559,"corpo":"Desinfec\u00e7\u00e3o e \u00e1lcool a 70%.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":341922,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400565,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-analises-clinicas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/843853","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio, durante o processamento de amostras de sangue, percebeu que havia sobre uma bancada presen\u00e7a de vazamento de sangue. Agindo corretamente, o T\u00e9cnico colocou sobre a \u00e1rea do vazamento, antes de qualquer outro procedimento, o desinfetante preconizado para essa situa\u00e7\u00e3o. Qual alternativa apresenta o desinfetante usado pelo T\u00e9cnico?","provas":[{"id":24875,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":843854,"hashId":"79d73372c6f84d5f7102d48bb23e77af","enunciado":"Um T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio, durante o processamento de amostras de sangue, percebeu que havia sobre uma\r\nbancada presen\u00e7a de vazamento de sangue. Agindo corretamente, o T\u00e9cnico colocou sobre a \u00e1rea do\r\nvazamento, antes de qualquer outro procedimento, o desinfetante preconizado para essa situa\u00e7\u00e3o. Qual\r\nalternativa apresenta o desinfetante usado pelo T\u00e9cnico?","resposta":2916560,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hipoclorito a 1%","id":2916560,"corpo":"Hipoclorito a 1%","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c1lcool iodado a 2%","id":2916561,"corpo":"\u00c1lcool iodado a 2%","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c1cido Perac\u00e9tico a 3%","id":2916562,"corpo":"\u00c1cido Perac\u00e9tico a 3%","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Glutaralde\u00eddo a 1%","id":2916563,"corpo":"Glutaralde\u00eddo a 1%","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":341922,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400565,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-analises-clinicas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/843854","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O preparo do meio de cultura \u00e1gar sangue envolve a adi\u00e7\u00e3o de sangue de carneiro ou coelho desfibrinado a um meio de cultura base. A propor\u00e7\u00e3o (em volume) entre a quantidade de sangue adicionado e quantidade de meio base \u00e9:","provas":[{"id":24875,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":843856,"hashId":"99e978adfb4ce6818a84ffed34aee1b9","enunciado":"O preparo do meio de cultura \u00e1gar sangue envolve a adi\u00e7\u00e3o de sangue de carneiro ou coelho desfibrinado a\r\num meio de cultura base. A propor\u00e7\u00e3o (em volume) entre a quantidade de sangue adicionado e quantidade de\r\nmeio base \u00e9:","resposta":2916571,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1:5.","id":2916568,"corpo":"1:5.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1:10.","id":2916569,"corpo":"1:10.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1:40.","id":2916570,"corpo":"1:40.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1:20.","id":2916571,"corpo":"1:20.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":341922,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400565,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-analises-clinicas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/843856","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pesquisa de hematozo\u00e1rios e ao diagn\u00f3stico da mal\u00e1ria, marque a alternativa que apresenta o principal m\u00e9todo para o diagn\u00f3stico da doen\u00e7a no Brasil e a maneira adequada para a obten\u00e7\u00e3o de amostra biol\u00f3gica.","provas":[{"id":24875,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":843863,"hashId":"eed7a097e26833324db9be3ace32a0f7","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pesquisa de hematozo\u00e1rios e ao diagn\u00f3stico da mal\u00e1ria, marque a alternativa que apresenta o\r\nprincipal m\u00e9todo para o diagn\u00f3stico da doen\u00e7a no Brasil e a maneira adequada para a obten\u00e7\u00e3o de amostra\r\nbiol\u00f3gica.","resposta":2916597,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esfrega\u00e7o delgado e pun\u00e7\u00e3o venosa no bra\u00e7o.","id":2916596,"corpo":"Esfrega\u00e7o delgado e pun\u00e7\u00e3o venosa no bra\u00e7o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gota espessa e pun\u00e7\u00e3o venosa digital.","id":2916597,"corpo":"Gota espessa e pun\u00e7\u00e3o venosa digital.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Imunofluoresc\u00eancia e pun\u00e7\u00e3o venosa no bra\u00e7o.","id":2916598,"corpo":"Imunofluoresc\u00eancia e pun\u00e7\u00e3o venosa no bra\u00e7o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Enzimaimunoensaio e pun\u00e7\u00e3o venosa digital.","id":2916599,"corpo":"Enzimaimunoensaio e pun\u00e7\u00e3o venosa digital.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":341923,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400565,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-analises-clinicas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/843863","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na pesquisa de anticorpos para diagn\u00f3stico de doen\u00e7as infecciosas, s\u00e3o utilizados diferentes testes imunol\u00f3gicos. O teste laboratorial indicado para a determina\u00e7\u00e3o da quantidade de anticorpos circulantes por meio da medida da densidade \u00f3tica da cor formada pela rea\u00e7\u00e3o ant\u00edgeno-anticorpo \u00e9:","provas":[{"id":24875,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":843867,"hashId":"698c4bcf2bfe537fc4f7a41e90466fac","enunciado":"Na pesquisa de anticorpos para diagn\u00f3stico de doen\u00e7as infecciosas, s\u00e3o utilizados diferentes testes\r\nimunol\u00f3gicos. O teste laboratorial indicado para a determina\u00e7\u00e3o da quantidade de anticorpos circulantes por\r\nmeio da medida da densidade \u00f3tica da cor formada pela rea\u00e7\u00e3o ant\u00edgeno-anticorpo \u00e9:","resposta":2916612,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Enzimaimunensaio.","id":2916612,"corpo":"Enzimaimunensaio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Imunofluoresc\u00eancia indireta.","id":2916613,"corpo":"Imunofluoresc\u00eancia indireta.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Imunofluoresc\u00eancia direta.","id":2916614,"corpo":"Imunofluoresc\u00eancia direta.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hemaglutina\u00e7\u00e3o.","id":2916615,"corpo":"Hemaglutina\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":341923,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400565,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-analises-clinicas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/843867","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A escolha do meio de cultura \u00e9 fundamental para o sucesso do diagn\u00f3stico microbiol\u00f3gico. Para a cultura de amostras biol\u00f3gicas com suspeita de Mycobacterium tuberculosis, para diagn\u00f3stico da tuberculose, o meio de cultura adequado \u00e9 o","provas":[{"id":24875,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":843872,"hashId":"f438e3e03de87727d1c2780062db8360","enunciado":"A escolha do meio de cultura \u00e9 fundamental para o sucesso do diagn\u00f3stico microbiol\u00f3gico. Para a cultura de\r\namostras biol\u00f3gicas com suspeita de Mycobacterium tuberculosis, para diagn\u00f3stico da tuberculose, o meio de\r\ncultura adequado \u00e9 o","resposta":2916632,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c1gar Lowenstein Jensen.","id":2916632,"corpo":"\u00c1gar Lowenstein Jensen.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c1gar Chocolate.","id":2916633,"corpo":"\u00c1gar Chocolate.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c1gar Thayer Martin.","id":2916634,"corpo":"\u00c1gar Thayer Martin.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c1gar MacConkey.","id":2916635,"corpo":"\u00c1gar MacConkey.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":341924,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400565,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-analises-clinicas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/843872","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao teste de coombs indireto, marque a alternativa que apresenta a amostra biol\u00f3gica a ser obtida para a realiza\u00e7\u00e3o desse teste durante a investiga\u00e7\u00e3o da compatibilidade sangu\u00ednea materno-fetal.","provas":[{"id":24875,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":843874,"hashId":"e003c75b94681e95058580891fb49bb3","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o ao teste de coombs indireto, marque a alternativa que apresenta a amostra biol\u00f3gica a ser obtida\r\npara a realiza\u00e7\u00e3o desse teste durante a investiga\u00e7\u00e3o da compatibilidade sangu\u00ednea materno-fetal.","resposta":2916643,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sangue total da m\u00e3e","id":2916640,"corpo":"Sangue total da m\u00e3e","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Soro do feto","id":2916641,"corpo":"Soro do feto","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sangue total do feto","id":2916642,"corpo":"Sangue total do feto","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Soro da m\u00e3e","id":2916643,"corpo":"Soro da m\u00e3e","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":341924,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400565,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-analises-clinicas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/843874","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A entalpia-padr\u00e3o de combust\u00e3o do etanol l\u00edquido \u00e9 -1367 kJ\/mol e sua densidade \u00e9 0,80 g\/mL. A energia liberada na queima de 1 litro de etanol, em kJ\/mol, bem como a quantidade, em quilogramas, de CO2 liberados na atmosfera, respectivamente, ser\u00e3o aproximadamente: ","provas":[{"id":24876,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-tecnico-de-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":843894,"hashId":"906e7cb4f0d9de2c9053c52dfd475343","enunciado":"<p>A entalpia-padr\u00e3o de combust\u00e3o do etanol l\u00edquido \u00e9 -1367 kJ\/mol e sua densidade \u00e9 0,80 g\/mL. A energia liberada na\r\nqueima de 1 litro de etanol, em kJ\/mol, bem como a quantidade, em quilogramas, de CO2 liberados na atmosfera,\r\nrespectivamente, ser\u00e3o aproximadamente: <\/p><p align=\"right\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24876\/48.gif\"><\/p>","resposta":2916723,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"24 e 1,5 x 10-3","id":2916720,"corpo":"24 e 1,5 x 10<sup>-3<\/sup>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,4 x 104 e 1,5 x 10-3","id":2916721,"corpo":"2,4 x 10<sup>4<\/sup> e 1,5 x 10<sup>-3<\/sup>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"24 e 1,5","id":2916722,"corpo":"24 e 1,5","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2,4 x 104 e 1,5","id":2916723,"corpo":"2,4 x 10<sup>4<\/sup> e 1,5","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":341927,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400879,"slug":"quimica-reacoes-e-solucoes"}],"slug":"quimica\/843894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os fatores que influenciam na velocidade de rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. ( ) Quanto maior for a concentra\u00e7\u00e3o dos reagentes, maior ser\u00e1 a velocidade de rea\u00e7\u00e3o. ( ) Colis\u00f5es efetivas nem sempre levam \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de novos produtos. ( ) Quanto maior a energia de ativa\u00e7\u00e3o, mais r\u00e1pida ser\u00e1 a rea\u00e7\u00e3o. ( ) Quanto maior a temperatura, maior ser\u00e1 a velocidade de uma rea\u00e7\u00e3o. Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":24876,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-tecnico-de-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":843895,"hashId":"c4072f68b0cec7fe588ffd8c973b627b","enunciado":"<p>Sobre os fatores que influenciam na velocidade de rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para\r\nas falsas.\r\n<\/p><p>( ) Quanto maior for a concentra\u00e7\u00e3o dos reagentes, maior ser\u00e1 a velocidade de rea\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>( ) Colis\u00f5es efetivas nem sempre levam \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de novos produtos.\r\n<\/p><p>( ) Quanto maior a energia de ativa\u00e7\u00e3o, mais r\u00e1pida ser\u00e1 a rea\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>( ) Quanto maior a temperatura, maior ser\u00e1 a velocidade de uma rea\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":2916726,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V, F","id":2916724,"corpo":"F, V, V, F","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V,F","id":2916725,"corpo":"V, F, V,F","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, F, V","id":2916726,"corpo":"V, F, F, V","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, F, V","id":2916727,"corpo":"F, V, F, V","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":341927,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400879,"slug":"quimica-reacoes-e-solucoes"}],"slug":"quimica\/843895","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As baterias de Niquel-C\u00e1dmio s\u00e3o recarreg\u00e1veis e bastante empregadas em aparelhos eletroeletr\u00f4nicos, como filmadoras e m\u00e1quinas fotogr\u00e1ficas. Essas baterias s\u00e3o formadas por associa\u00e7\u00f5es de duas ou mais pilhas. O eletr\u00f3lito dessas pilhas consiste numa pasta de KOH. Nesse tipo de bateria,","provas":[{"id":24876,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-tecnico-de-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":843898,"hashId":"31cb91d649a79f04f485f4b24d50d9ba","enunciado":"<p>As baterias de Niquel-C\u00e1dmio s\u00e3o recarreg\u00e1veis e bastante empregadas em aparelhos eletroeletr\u00f4nicos, como\r\nfilmadoras e m\u00e1quinas fotogr\u00e1ficas. Essas baterias s\u00e3o formadas por associa\u00e7\u00f5es de duas ou mais pilhas. O eletr\u00f3lito\r\ndessas pilhas consiste numa pasta de KOH. Nesse tipo de bateria,<\/p><p align=\"right\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24876\/55.gif\"><\/p>","resposta":2916736,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Cd \u00e9 o anodo.","id":2916736,"corpo":"o Cd \u00e9 o anodo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Ni \u00e9 o anodo.","id":2916737,"corpo":"o Ni \u00e9 o anodo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a voltagem da pilha \u00e9 0,75 V.","id":2916738,"corpo":"a voltagem da pilha \u00e9 0,75 V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Cd sofre redu\u00e7\u00e3o.","id":2916739,"corpo":"o Cd sofre redu\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":341927,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Eletroqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Eletroqu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400885,"slug":"quimica-eletroquimica"}],"slug":"quimica\/843898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O volume molar dos gases a 25 \u00b0C e 1 atm \u00e9 igual a 24,5 L. Nessas condi\u00e7\u00f5es de press\u00e3o e temperatura, o volume ocupado, em litros, por 168 g de g\u00e1s oz\u00f4nio (O3) ser\u00e1:","provas":[{"id":24876,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-tecnico-de-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":843899,"hashId":"910187aa28f55720e397d4af90fb1afa","enunciado":"<p>O volume molar dos gases a 25 \u00b0C e 1 atm \u00e9 igual a 24,5 L. Nessas condi\u00e7\u00f5es de press\u00e3o e temperatura, o volume\r\nocupado, em litros, por 168 g de g\u00e1s oz\u00f4nio (O3) ser\u00e1:<\/p><p align=\"right\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24876\/56.gif\"><div align=\"left\"><\/div><\/p>","resposta":2916743,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"128,6.","id":2916740,"corpo":"128,6.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"85,00.","id":2916741,"corpo":"85,00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"128.","id":2916742,"corpo":"128.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"85,75.","id":2916743,"corpo":"85,75.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":341927,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"}],"slug":"quimica\/843899","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um hidrocarboneto de f\u00f3rmula geral CnH2n-2 contendo 2 duplas em sua cadeia principal deve ser classificado como","provas":[{"id":24876,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-tecnico-de-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":843900,"hashId":"1f96952acdbdd357e728a809c4eedd22","enunciado":"Um hidrocarboneto de f\u00f3rmula geral C<sub>n<\/sub>H<sub>2n-2 <\/sub>contendo 2 duplas em sua cadeia principal deve ser classificado como","resposta":2916744,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alcadieno.","id":2916744,"corpo":"Alcadieno.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alcano.","id":2916745,"corpo":"Alcano.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alceno.","id":2916746,"corpo":"Alceno.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alcino.","id":2916747,"corpo":"Alcino.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":341927,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400883,"slug":"quimica-quimica-inorganica"}],"slug":"quimica\/843900","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14333},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":14334},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":14335},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":14336},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Coloproctologia","id":14337},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Urologia","id":14338},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Trauma","id":14339}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos casos de obstru\u00e7\u00e3o em n\u00edvel col\u00f4nico, as principais causas s\u00e3o: volvo, divert\u00edculos e as neoplasias.","provas":[{"id":28601,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14333},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-do-aparelho-digestivo","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2017"},{"id":28602,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":14334},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":28603,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":14335},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2017"},{"id":28604,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":14336},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2017"},{"id":28605,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Coloproctologia","id":14337},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-coloproctologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Coloproctologia - 2017"},{"id":28606,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Urologia","id":14338},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-urologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Urologia - 2017"},{"id":28607,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Trauma","id":14339},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-do-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Trauma - 2017"},{"id":29373,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14333},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-do-aparelho-digestivo-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2017"},{"id":29374,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":14334},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-pediatrica-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":29375,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":14335},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-plastica-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2017"},{"id":29376,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":14336},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-vascular-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2017"},{"id":29377,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Coloproctologia","id":14337},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-coloproctologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Coloproctologia - 2017"},{"id":29378,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Urologia","id":14338},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-urologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Urologia - 2017"},{"id":29379,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Trauma","id":14339},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-do-trauma-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Trauma - 2017"},{"id":29546,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14333},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-do-aparelho-digestivo-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2017"},{"id":29547,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":14334},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-pediatrica-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":29548,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":14335},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-plastica-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2017"},{"id":29549,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":14336},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-vascular-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2017"},{"id":29550,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Coloproctologia","id":14337},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-coloproctologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Coloproctologia - 2017"},{"id":29551,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Urologia","id":14338},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-urologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Urologia - 2017"},{"id":29552,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Trauma","id":14339},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-do-trauma-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Trauma - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":377,"descricao":"Medicina - Coloproctologia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":380,"descricao":"Medicina - Cirurgia Traumatol\u00f3gica"},{"id":383,"descricao":"Medicina - Cirurgia Oncol\u00f3gica Pedi\u00e1trica"}],"id":937133,"hashId":"94137210e67bb38aa6cdc0b2b110d3bb","enunciado":"Nos casos de obstru\u00e7\u00e3o em n\u00edvel col\u00f4nico, as principais\r\ncausas s\u00e3o: volvo, divert\u00edculos e as neoplasias.","resposta":3283908,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3283908,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3283909,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente de 82 anos de idade, do sexo feminino, obesa, compareceu a uma consulta em posto de sa\u00fade, h\u00e1 2 dias, com queixa de dor abdominal em raz\u00e3o da c\u00f3lica que se intensificou nas \u00faltimas horas e est\u00e1 acompanhada de distens\u00e3o abdominal importante. A paciente \u00e9 cronicamente constipada, evacua apenas com o uso de laxantes, n\u00e3o conseguiu evacuar com as medica\u00e7\u00f5es e est\u00e1, h\u00e1 algumas horas, sem eliminar flatos. Nega cirurgias abdominais pr\u00e9vias. Ao exame f\u00edsico, ela apresenta bom estado geral e est\u00e1 eupneica, afebril, taquic\u00e1rdica. O abdome da paciente mostrou-se mais globoso, hipertimp\u00e2nico, sem sinais de irrita\u00e7\u00e3o peritoneal e ru\u00eddos hidroa\u00e9reos met\u00e1licos. Com base no caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico apresentado, e considerando a possibilidade cl\u00ednica de s\u00edndrome de obstru\u00e7\u00e3o intestinal, julgue os itens a seguir.","id":357643,"enunciado":"<p>Paciente de 82 anos de idade, do sexo feminino, obesa,\r\ncompareceu a uma consulta em posto de sa\u00fade, h\u00e1 2 dias,\r\ncom queixa de dor abdominal em raz\u00e3o da c\u00f3lica que se\r\nintensificou nas \u00faltimas horas e est\u00e1 acompanhada de\r\ndistens\u00e3o abdominal importante. A paciente \u00e9 cronicamente\r\nconstipada, evacua apenas com o uso de laxantes, n\u00e3o\r\nconseguiu evacuar com as medica\u00e7\u00f5es e est\u00e1, h\u00e1 algumas\r\nhoras, sem eliminar flatos. Nega cirurgias abdominais\r\npr\u00e9vias. Ao exame f\u00edsico, ela apresenta bom estado geral e\r\nest\u00e1 eupneica, afebril, taquic\u00e1rdica. O abdome da paciente\r\nmostrou-se mais globoso, hipertimp\u00e2nico, sem sinais de\r\nirrita\u00e7\u00e3o peritoneal e ru\u00eddos hidroa\u00e9reos met\u00e1licos.\r\n<\/p><p>Com base no caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico apresentado, e\r\nconsiderando a possibilidade cl\u00ednica de s\u00edndrome de\r\nobstru\u00e7\u00e3o intestinal, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","oab":false,"nome":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400464,"slug":"medicina-cirurgia-do-aparelho-digestivo"}],"slug":"medicina\/937133","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14333},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":14334},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":14335},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":14336},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Coloproctologia","id":14337},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Urologia","id":14338},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Trauma","id":14339}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas obstru\u00e7\u00f5es causadas por neoplasia em c\u00f3lon esquerdo, costuma-se fazer uma ressec\u00e7\u00e3o segmentar do c\u00f3lon acometido com colostomia terminal (Hartmann) ou colectomia total ou subtotal com reconstru\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria.","provas":[{"id":28601,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14333},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-do-aparelho-digestivo","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2017"},{"id":28602,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":14334},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":28603,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":14335},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2017"},{"id":28604,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":14336},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2017"},{"id":28605,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Coloproctologia","id":14337},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-coloproctologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Coloproctologia - 2017"},{"id":28606,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Urologia","id":14338},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-urologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Urologia - 2017"},{"id":28607,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Trauma","id":14339},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-do-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Trauma - 2017"},{"id":29373,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14333},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-do-aparelho-digestivo-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2017"},{"id":29374,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":14334},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-pediatrica-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":29375,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":14335},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-plastica-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2017"},{"id":29376,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":14336},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-vascular-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2017"},{"id":29377,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Coloproctologia","id":14337},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-coloproctologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Coloproctologia - 2017"},{"id":29378,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Urologia","id":14338},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-urologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Urologia - 2017"},{"id":29379,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Trauma","id":14339},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-do-trauma-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Trauma - 2017"},{"id":29546,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14333},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-do-aparelho-digestivo-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2017"},{"id":29547,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":14334},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-pediatrica-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":29548,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":14335},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-plastica-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2017"},{"id":29549,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":14336},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-vascular-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2017"},{"id":29550,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Coloproctologia","id":14337},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-coloproctologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Coloproctologia - 2017"},{"id":29551,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Urologia","id":14338},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-urologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Urologia - 2017"},{"id":29552,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Trauma","id":14339},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-do-trauma-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Trauma - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":377,"descricao":"Medicina - Coloproctologia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":380,"descricao":"Medicina - Cirurgia Traumatol\u00f3gica"},{"id":383,"descricao":"Medicina - Cirurgia Oncol\u00f3gica Pedi\u00e1trica"}],"id":937134,"hashId":"64761634b53cee5e38b7c19096fccfc9","enunciado":"Nas obstru\u00e7\u00f5es causadas por neoplasia em c\u00f3lon\r\nesquerdo, costuma-se fazer uma ressec\u00e7\u00e3o segmentar do\r\nc\u00f3lon acometido com colostomia terminal (Hartmann)\r\nou colectomia total ou subtotal com reconstru\u00e7\u00e3o\r\nprim\u00e1ria.","resposta":3283910,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3283910,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3283911,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente de 82 anos de idade, do sexo feminino, obesa, compareceu a uma consulta em posto de sa\u00fade, h\u00e1 2 dias, com queixa de dor abdominal em raz\u00e3o da c\u00f3lica que se intensificou nas \u00faltimas horas e est\u00e1 acompanhada de distens\u00e3o abdominal importante. A paciente \u00e9 cronicamente constipada, evacua apenas com o uso de laxantes, n\u00e3o conseguiu evacuar com as medica\u00e7\u00f5es e est\u00e1, h\u00e1 algumas horas, sem eliminar flatos. Nega cirurgias abdominais pr\u00e9vias. Ao exame f\u00edsico, ela apresenta bom estado geral e est\u00e1 eupneica, afebril, taquic\u00e1rdica. O abdome da paciente mostrou-se mais globoso, hipertimp\u00e2nico, sem sinais de irrita\u00e7\u00e3o peritoneal e ru\u00eddos hidroa\u00e9reos met\u00e1licos. Com base no caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico apresentado, e considerando a possibilidade cl\u00ednica de s\u00edndrome de obstru\u00e7\u00e3o intestinal, julgue os itens a seguir.","id":357643,"enunciado":"<p>Paciente de 82 anos de idade, do sexo feminino, obesa,\r\ncompareceu a uma consulta em posto de sa\u00fade, h\u00e1 2 dias,\r\ncom queixa de dor abdominal em raz\u00e3o da c\u00f3lica que se\r\nintensificou nas \u00faltimas horas e est\u00e1 acompanhada de\r\ndistens\u00e3o abdominal importante. A paciente \u00e9 cronicamente\r\nconstipada, evacua apenas com o uso de laxantes, n\u00e3o\r\nconseguiu evacuar com as medica\u00e7\u00f5es e est\u00e1, h\u00e1 algumas\r\nhoras, sem eliminar flatos. Nega cirurgias abdominais\r\npr\u00e9vias. Ao exame f\u00edsico, ela apresenta bom estado geral e\r\nest\u00e1 eupneica, afebril, taquic\u00e1rdica. O abdome da paciente\r\nmostrou-se mais globoso, hipertimp\u00e2nico, sem sinais de\r\nirrita\u00e7\u00e3o peritoneal e ru\u00eddos hidroa\u00e9reos met\u00e1licos.\r\n<\/p><p>Com base no caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico apresentado, e\r\nconsiderando a possibilidade cl\u00ednica de s\u00edndrome de\r\nobstru\u00e7\u00e3o intestinal, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","oab":false,"nome":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400464,"slug":"medicina-cirurgia-do-aparelho-digestivo"}],"slug":"medicina\/937134","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14333},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":14334},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":14335},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":14336},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Coloproctologia","id":14337},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Urologia","id":14338},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Trauma","id":14339}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Todos os pacientes com doen\u00e7a hemorroid\u00e1ria devem ser avaliados com colonoscopia, pois existe maior probabilidade de neoplasia colorretal.","provas":[{"id":28601,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14333},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-do-aparelho-digestivo","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2017"},{"id":28602,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":14334},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":28603,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":14335},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2017"},{"id":28604,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":14336},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2017"},{"id":28605,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Coloproctologia","id":14337},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-coloproctologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Coloproctologia - 2017"},{"id":28606,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Urologia","id":14338},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-urologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Urologia - 2017"},{"id":28607,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Trauma","id":14339},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-do-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Trauma - 2017"},{"id":29373,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14333},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-do-aparelho-digestivo-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2017"},{"id":29374,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":14334},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-pediatrica-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":29375,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":14335},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-plastica-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2017"},{"id":29376,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":14336},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-vascular-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2017"},{"id":29377,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Coloproctologia","id":14337},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-coloproctologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Coloproctologia - 2017"},{"id":29378,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Urologia","id":14338},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-urologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Urologia - 2017"},{"id":29379,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Trauma","id":14339},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-do-trauma-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Trauma - 2017"},{"id":29546,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14333},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-do-aparelho-digestivo-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2017"},{"id":29547,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":14334},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-pediatrica-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":29548,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":14335},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-plastica-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2017"},{"id":29549,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":14336},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-vascular-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2017"},{"id":29550,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Coloproctologia","id":14337},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-coloproctologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Coloproctologia - 2017"},{"id":29551,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Urologia","id":14338},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-urologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Urologia - 2017"},{"id":29552,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Trauma","id":14339},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-do-trauma-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Trauma - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":377,"descricao":"Medicina - Coloproctologia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":380,"descricao":"Medicina - Cirurgia Traumatol\u00f3gica"},{"id":383,"descricao":"Medicina - Cirurgia Oncol\u00f3gica Pedi\u00e1trica"}],"id":937145,"hashId":"e59e034d1e72124df9825067aa97dfc8","enunciado":"Todos os pacientes com doen\u00e7a hemorroid\u00e1ria devem\r\nser avaliados com colonoscopia, pois existe maior\r\nprobabilidade de neoplasia colorretal.","resposta":3283933,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3283932,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3283933,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente de 26 anos de idade, do sexo feminino, h\u00edgida, procurou aux\u00edlio m\u00e9dico ap\u00f3s assustar-se ao ver sangue vivo no vaso sanit\u00e1rio depois defeca\u00e7\u00e3o. Nega dor e n\u00e3o tem outras queixas. Refere constipa\u00e7\u00e3o. Ao exame f\u00edsico, a paciente apresenta bom estado geral, sinais vitais normais e est\u00e1veis. Ap\u00f3s toque retal, \u00e9 constatado esf\u00edncter normot\u00f4nico. No resultado da anuscopia, notou-se a presen\u00e7a de prolapso com redu\u00e7\u00e3o digital. Tendo como base o referido caso cl\u00ednico e os conhecimentos m\u00e9dicos relativos \u00e0 doen\u00e7a hemorroid\u00e1ria, julgue os itens a seguir.","id":357645,"enunciado":"<p>Paciente de 26 anos de idade, do sexo feminino, h\u00edgida,\r\nprocurou aux\u00edlio m\u00e9dico ap\u00f3s assustar-se ao ver sangue vivo\r\nno vaso sanit\u00e1rio depois defeca\u00e7\u00e3o. Nega dor e n\u00e3o tem\r\noutras queixas. Refere constipa\u00e7\u00e3o. Ao exame f\u00edsico, a\r\npaciente apresenta bom estado geral, sinais vitais normais e\r\nest\u00e1veis. Ap\u00f3s toque retal, \u00e9 constatado esf\u00edncter\r\nnormot\u00f4nico. <\/p><p>No resultado da anuscopia, notou-se a presen\u00e7a\r\nde prolapso com redu\u00e7\u00e3o digital.\r\nTendo como base o referido caso cl\u00ednico e os conhecimentos\r\nm\u00e9dicos relativos \u00e0 doen\u00e7a hemorroid\u00e1ria, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","oab":false,"nome":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400464,"slug":"medicina-cirurgia-do-aparelho-digestivo"}],"slug":"medicina\/937145","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14333},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":14334},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":14335},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":14336},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Coloproctologia","id":14337},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Urologia","id":14338},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Trauma","id":14339}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A paciente do caso em quest\u00e3o tem hemorroidas internas de grau IV e seu tratamento deve ser cir\u00fargico, com hemorroidectomia.","provas":[{"id":28601,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14333},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-do-aparelho-digestivo","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2017"},{"id":28602,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":14334},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":28603,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":14335},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2017"},{"id":28604,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":14336},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2017"},{"id":28605,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Coloproctologia","id":14337},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-coloproctologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Coloproctologia - 2017"},{"id":28606,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Urologia","id":14338},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-urologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Urologia - 2017"},{"id":28607,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Trauma","id":14339},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-do-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Trauma - 2017"},{"id":29373,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14333},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-do-aparelho-digestivo-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2017"},{"id":29374,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":14334},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-pediatrica-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":29375,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":14335},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-plastica-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2017"},{"id":29376,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":14336},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-vascular-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2017"},{"id":29377,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Coloproctologia","id":14337},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-coloproctologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Coloproctologia - 2017"},{"id":29378,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Urologia","id":14338},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-urologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Urologia - 2017"},{"id":29379,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Trauma","id":14339},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-do-trauma-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Trauma - 2017"},{"id":29546,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14333},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-do-aparelho-digestivo-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2017"},{"id":29547,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":14334},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-pediatrica-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":29548,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":14335},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-plastica-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2017"},{"id":29549,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":14336},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-vascular-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2017"},{"id":29550,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Coloproctologia","id":14337},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-coloproctologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Coloproctologia - 2017"},{"id":29551,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Urologia","id":14338},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-urologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Urologia - 2017"},{"id":29552,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Trauma","id":14339},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-do-trauma-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Trauma - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":377,"descricao":"Medicina - Coloproctologia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":380,"descricao":"Medicina - Cirurgia Traumatol\u00f3gica"},{"id":383,"descricao":"Medicina - Cirurgia Oncol\u00f3gica Pedi\u00e1trica"}],"id":937146,"hashId":"7c47c38c77a92b3a073e6f1bbd9a29b5","enunciado":"A paciente do caso em quest\u00e3o tem hemorroidas\r\ninternas de grau IV e seu tratamento deve ser cir\u00fargico,\r\ncom hemorroidectomia.","resposta":3283935,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3283934,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3283935,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente de 26 anos de idade, do sexo feminino, h\u00edgida, procurou aux\u00edlio m\u00e9dico ap\u00f3s assustar-se ao ver sangue vivo no vaso sanit\u00e1rio depois defeca\u00e7\u00e3o. Nega dor e n\u00e3o tem outras queixas. Refere constipa\u00e7\u00e3o. Ao exame f\u00edsico, a paciente apresenta bom estado geral, sinais vitais normais e est\u00e1veis. Ap\u00f3s toque retal, \u00e9 constatado esf\u00edncter normot\u00f4nico. No resultado da anuscopia, notou-se a presen\u00e7a de prolapso com redu\u00e7\u00e3o digital. Tendo como base o referido caso cl\u00ednico e os conhecimentos m\u00e9dicos relativos \u00e0 doen\u00e7a hemorroid\u00e1ria, julgue os itens a seguir.","id":357645,"enunciado":"<p>Paciente de 26 anos de idade, do sexo feminino, h\u00edgida,\r\nprocurou aux\u00edlio m\u00e9dico ap\u00f3s assustar-se ao ver sangue vivo\r\nno vaso sanit\u00e1rio depois defeca\u00e7\u00e3o. Nega dor e n\u00e3o tem\r\noutras queixas. Refere constipa\u00e7\u00e3o. Ao exame f\u00edsico, a\r\npaciente apresenta bom estado geral, sinais vitais normais e\r\nest\u00e1veis. Ap\u00f3s toque retal, \u00e9 constatado esf\u00edncter\r\nnormot\u00f4nico. <\/p><p>No resultado da anuscopia, notou-se a presen\u00e7a\r\nde prolapso com redu\u00e7\u00e3o digital.\r\nTendo como base o referido caso cl\u00ednico e os conhecimentos\r\nm\u00e9dicos relativos \u00e0 doen\u00e7a hemorroid\u00e1ria, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","oab":false,"nome":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400464,"slug":"medicina-cirurgia-do-aparelho-digestivo"}],"slug":"medicina\/937146","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14333},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":14334},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":14335},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":14336},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Coloproctologia","id":14337},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Urologia","id":14338},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Trauma","id":14339}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"P.T.M., obrigatoriamente, al\u00e9m de tomografia de t\u00f3rax e abdome, deve fazer fibrobroncoscopia, pelo alto risco de dissemina\u00e7\u00e3o linf\u00e1tica atrav\u00e9s dos linfonodos traqueobr\u00f4nquicos.","provas":[{"id":28601,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14333},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-do-aparelho-digestivo","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2017"},{"id":28602,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":14334},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":28603,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":14335},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2017"},{"id":28604,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":14336},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2017"},{"id":28605,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Coloproctologia","id":14337},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-coloproctologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Coloproctologia - 2017"},{"id":28606,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Urologia","id":14338},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-urologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Urologia - 2017"},{"id":28607,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Trauma","id":14339},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-do-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Trauma - 2017"},{"id":29373,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14333},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-do-aparelho-digestivo-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2017"},{"id":29374,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":14334},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-pediatrica-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":29375,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":14335},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-plastica-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2017"},{"id":29376,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":14336},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-vascular-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2017"},{"id":29377,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Coloproctologia","id":14337},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-coloproctologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Coloproctologia - 2017"},{"id":29378,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Urologia","id":14338},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-urologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Urologia - 2017"},{"id":29379,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Trauma","id":14339},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-do-trauma-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Trauma - 2017"},{"id":29546,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14333},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-do-aparelho-digestivo-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2017"},{"id":29547,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":14334},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-pediatrica-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":29548,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":14335},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-plastica-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2017"},{"id":29549,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":14336},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-vascular-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2017"},{"id":29550,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Coloproctologia","id":14337},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-coloproctologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Coloproctologia - 2017"},{"id":29551,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Urologia","id":14338},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-urologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Urologia - 2017"},{"id":29552,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Trauma","id":14339},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-do-trauma-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Trauma - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":377,"descricao":"Medicina - Coloproctologia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":380,"descricao":"Medicina - Cirurgia Traumatol\u00f3gica"},{"id":383,"descricao":"Medicina - Cirurgia Oncol\u00f3gica Pedi\u00e1trica"}],"id":937155,"hashId":"04cb83afa2382458f6ffc0ed0e2d075b","enunciado":"P.T.M., obrigatoriamente, al\u00e9m de tomografia de t\u00f3rax e\r\nabdome, deve fazer fibrobroncoscopia, pelo alto risco\r\nde dissemina\u00e7\u00e3o linf\u00e1tica atrav\u00e9s dos linfonodos\r\ntraqueobr\u00f4nquicos.","resposta":3283952,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3283952,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3283953,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"P.T.M., de 56 anos de idade, do sexo masculino, tabagista, etilista, relatou perda ponderal acentuada nos \u00faltimos 3 meses e disfagia progressiva de s\u00f3lidos para l\u00edquidos. Uma endoscopia digestiva alta mostrou les\u00e3o exof\u00edtica a 30 cm da arcada dent\u00e1ria. Considerando o caso cl\u00ednico relatado e tendo em vista os conhecimentos m\u00e9dicos relacionados ao prov\u00e1vel diagn\u00f3stico de neoplasia esof\u00e1gica, julgue os itens a seguir.","id":357646,"enunciado":"<p>P.T.M., de 56 anos de idade, do sexo masculino, tabagista,\r\netilista, relatou perda ponderal acentuada nos \u00faltimos 3\r\nmeses e disfagia progressiva de s\u00f3lidos para l\u00edquidos. Uma\r\nendoscopia digestiva alta mostrou les\u00e3o exof\u00edtica a 30 cm da\r\narcada dent\u00e1ria.\r\n<\/p><p>Considerando o caso cl\u00ednico relatado e tendo em vista os\r\nconhecimentos m\u00e9dicos relacionados ao prov\u00e1vel\r\ndiagn\u00f3stico de neoplasia esof\u00e1gica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","oab":false,"nome":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400464,"slug":"medicina-cirurgia-do-aparelho-digestivo"}],"slug":"medicina\/937155","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14333},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":14334},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":14335},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":14336},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Coloproctologia","id":14337},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Urologia","id":14338},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Trauma","id":14339}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os medicamentos antiandrog\u00eanicos t\u00eam a\u00e7\u00e3o imediata para a diminui\u00e7\u00e3o do volume da pr\u00f3stata, mas tamb\u00e9m diminuem o valor do PSA, o que prejudica a triagem para c\u00e2ncer de pr\u00f3stata.","provas":[{"id":28601,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14333},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-do-aparelho-digestivo","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2017"},{"id":28602,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":14334},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":28603,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":14335},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2017"},{"id":28604,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":14336},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2017"},{"id":28605,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Coloproctologia","id":14337},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-coloproctologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Coloproctologia - 2017"},{"id":28606,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Urologia","id":14338},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-urologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Urologia - 2017"},{"id":28607,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Trauma","id":14339},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-do-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Trauma - 2017"},{"id":29373,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14333},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-do-aparelho-digestivo-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2017"},{"id":29374,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":14334},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-pediatrica-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":29375,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":14335},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-plastica-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2017"},{"id":29376,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":14336},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-vascular-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2017"},{"id":29377,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Coloproctologia","id":14337},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-coloproctologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Coloproctologia - 2017"},{"id":29378,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Urologia","id":14338},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-urologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Urologia - 2017"},{"id":29379,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Trauma","id":14339},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-do-trauma-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Trauma - 2017"},{"id":29546,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14333},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-do-aparelho-digestivo-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2017"},{"id":29547,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":14334},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-pediatrica-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":29548,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":14335},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-plastica-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2017"},{"id":29549,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":14336},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-vascular-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2017"},{"id":29550,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Coloproctologia","id":14337},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-coloproctologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Coloproctologia - 2017"},{"id":29551,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Urologia","id":14338},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-urologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Urologia - 2017"},{"id":29552,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Trauma","id":14339},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-do-trauma-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia do Trauma - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":377,"descricao":"Medicina - Coloproctologia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":380,"descricao":"Medicina - Cirurgia Traumatol\u00f3gica"},{"id":383,"descricao":"Medicina - Cirurgia Oncol\u00f3gica Pedi\u00e1trica"}],"id":937161,"hashId":"fadb58e6d88aeb19a163c425b4c6eb05","enunciado":"Os medicamentos antiandrog\u00eanicos t\u00eam a\u00e7\u00e3o imediata\r\npara a diminui\u00e7\u00e3o do volume da pr\u00f3stata, mas tamb\u00e9m\r\ndiminuem o valor do PSA, o que prejudica a triagem\r\npara c\u00e2ncer de pr\u00f3stata.","resposta":3283965,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3283964,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3283965,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A.P.C., de 76 anos de idade, do sexo masculino, hipertenso (sem doen\u00e7a renal cr\u00f4nica), em consulta de rotina com seu m\u00e9dico assistente, relatou dificuldade para iniciar a mic\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de apresentar jato fraco e sensa\u00e7\u00e3o de esvaziamento incompleto da bexiga. Contou que seu pai e seu irm\u00e3o tiveram problemas na pr\u00f3stata, mas n\u00e3o soube dar mais detalhes. Foram solicitados exames que apresentaram os seguintes resultados: PSA = 2,2 ng\/mL; creatinina = 3,3; crescimento de E. coli em urocultura; e ecografia de vias urin\u00e1rias com hidronefrose bilateral. Com base no caso cl\u00ednico mencionado e considerando os conhecimentos m\u00e9dicos referentes \u00e0 suspeita de hiperplasia prost\u00e1tica benigna, julgue os itens a seguir.","id":357647,"enunciado":"<p>A.P.C., de 76 anos de idade, do sexo masculino, hipertenso\r\n(sem doen\u00e7a renal cr\u00f4nica), em consulta de rotina com seu\r\nm\u00e9dico assistente, relatou dificuldade para iniciar a mic\u00e7\u00e3o,\r\nal\u00e9m de apresentar jato fraco e sensa\u00e7\u00e3o de esvaziamento\r\nincompleto da bexiga. Contou que seu pai e seu irm\u00e3o\r\ntiveram problemas na pr\u00f3stata, mas n\u00e3o soube dar mais\r\ndetalhes. Foram solicitados exames que apresentaram os\r\nseguintes resultados: PSA = 2,2 ng\/mL; creatinina = 3,3;\r\ncrescimento de E. coli em urocultura; e ecografia de vias\r\nurin\u00e1rias com hidronefrose bilateral.\r\n<\/p><p>Com base no caso cl\u00ednico mencionado e considerando os\r\nconhecimentos m\u00e9dicos referentes \u00e0 suspeita de hiperplasia\r\nprost\u00e1tica benigna, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","oab":false,"nome":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400464,"slug":"medicina-cirurgia-do-aparelho-digestivo"}],"slug":"medicina\/937161","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia","id":14340},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva","id":14341}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Esse paciente, obrigatoriamente, deve estar recebendo dupla antiagrega\u00e7\u00e3o plaquet\u00e1ria.","provas":[{"id":28608,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia","id":14340},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ecocardiografia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia - 2017"},{"id":28609,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva","id":14341},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva - 2017"},{"id":29445,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia","id":14340},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ecocardiografia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia - 2017"},{"id":29446,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva","id":14341},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva - 2017"},{"id":29611,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia","id":14340},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ecocardiografia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia - 2017"},{"id":29612,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva","id":14341},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":375,"descricao":"Medicina - Ecocardiografia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":374,"descricao":"Medicina - Ecocardiografia Pedi\u00e1trica"}],"id":937169,"hashId":"9e39e09fca0775a8b2ed722f78f35f21","enunciado":"Esse paciente, obrigatoriamente, deve estar recebendo\r\ndupla antiagrega\u00e7\u00e3o plaquet\u00e1ria.","resposta":3283980,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3283980,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3283981,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere um homem de 55 anos de idade, hipertenso e diab\u00e9tico, com diagn\u00f3stico de infarto agudo do mioc\u00e1rdio h\u00e1 tr\u00eas meses, com revasculariza\u00e7\u00e3o por meio de stent farmacol\u00f3gico em ter\u00e7o m\u00e9dio da art\u00e9ria coron\u00e1ria descendente anterior (ADA). Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos a ele relacionados, julgue os itens a seguir.","id":357649,"enunciado":"<p>Considere um homem de 55 anos de idade, hipertenso e diab\u00e9tico,\r\ncom diagn\u00f3stico de infarto agudo do mioc\u00e1rdio h\u00e1 tr\u00eas meses,\r\ncom revasculariza\u00e7\u00e3o por meio de stent farmacol\u00f3gico em ter\u00e7o\r\nm\u00e9dio da art\u00e9ria coron\u00e1ria descendente anterior (ADA).<\/p><p>\r\nCom base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos a\r\nele relacionados, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ecocardiografia","oab":false,"nome":"Ecocardiografia","pai":401578,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400716,"slug":"medicina-ecocardiografia"}],"slug":"medicina\/937169","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia","id":14340},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva","id":14341}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os betabloqueadores podem aumentar os sintomas dos pacientes nessa patologia.","provas":[{"id":28608,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia","id":14340},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ecocardiografia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia - 2017"},{"id":28609,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva","id":14341},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva - 2017"},{"id":29445,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia","id":14340},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ecocardiografia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia - 2017"},{"id":29446,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva","id":14341},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva - 2017"},{"id":29611,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia","id":14340},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ecocardiografia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia - 2017"},{"id":29612,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva","id":14341},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":375,"descricao":"Medicina - Ecocardiografia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":374,"descricao":"Medicina - Ecocardiografia Pedi\u00e1trica"}],"id":937182,"hashId":"e0bb634eebb69eec5a863bc5c0c04160","enunciado":"Os betabloqueadores podem aumentar os sintomas dos\r\npacientes nessa patologia.","resposta":3284006,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3284006,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3284007,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um homem de 65 anos de idade, hipertenso, vai ao cardiologista por apresentar dispneia progressiva, classe III e edema de membros inferiores. O paciente realizou ecocardiograma que demonstrou fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o preservada, hipertens\u00e3o pulmonar, disfun\u00e7\u00e3o diast\u00f3lica grau II. O m\u00e9dico diagnosticou-o com insufici\u00eancia card\u00edaca, com fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o preservada (ICFEP). Com base nesse caso cl\u00ednico e considerando os conhecimentos m\u00e9dicos a ele relacionados, julgue os itens a seguir.","id":357651,"enunciado":"<p>Um homem de 65 anos de idade, hipertenso, vai ao\r\ncardiologista por apresentar dispneia progressiva, classe III e\r\nedema de membros inferiores. O paciente realizou\r\necocardiograma que demonstrou fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o preservada,\r\nhipertens\u00e3o pulmonar, disfun\u00e7\u00e3o diast\u00f3lica grau II. O m\u00e9dico\r\ndiagnosticou-o com insufici\u00eancia card\u00edaca, com fra\u00e7\u00e3o de\r\neje\u00e7\u00e3o preservada (ICFEP).\r\n<\/p><p>Com base nesse caso cl\u00ednico e considerando os conhecimentos\r\nm\u00e9dicos a ele relacionados, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ecocardiografia","oab":false,"nome":"Ecocardiografia","pai":401578,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400716,"slug":"medicina-ecocardiografia"}],"slug":"medicina\/937182","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia","id":14340},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva","id":14341}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Epis\u00f3dios de embolia card\u00edaca s\u00e3o comuns na IC causada por Chagas.","provas":[{"id":28608,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia","id":14340},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ecocardiografia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia - 2017"},{"id":28609,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva","id":14341},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva - 2017"},{"id":29445,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia","id":14340},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ecocardiografia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia - 2017"},{"id":29446,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva","id":14341},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva - 2017"},{"id":29611,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia","id":14340},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ecocardiografia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia - 2017"},{"id":29612,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva","id":14341},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":375,"descricao":"Medicina - Ecocardiografia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":374,"descricao":"Medicina - Ecocardiografia Pedi\u00e1trica"}],"id":937188,"hashId":"f01fe22b913d2cefdc2364a3aaec493b","enunciado":"Epis\u00f3dios de embolia card\u00edaca s\u00e3o comuns na IC\r\ncausada por Chagas.","resposta":3284018,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3284018,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3284019,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um homem de 52 anos de idade, com cardiopatia chag\u00e1sica, insufici\u00eancia card\u00edaca (IC) classe III, apresenta dispneia parox\u00edstica noturna. No que se refere \u00e0 situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica apresentada e aos conhecimentos m\u00e9dicos a ele relacionados, julgue os itens a seguir.","id":357652,"enunciado":"<p>Um homem de 52 anos de idade, com cardiopatia chag\u00e1sica,\r\ninsufici\u00eancia card\u00edaca (IC) classe III, apresenta dispneia\r\nparox\u00edstica noturna.<\/p><p>\r\nNo que se refere \u00e0 situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica apresentada e aos\r\nconhecimentos m\u00e9dicos a ele relacionados, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ecocardiografia","oab":false,"nome":"Ecocardiografia","pai":401578,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400716,"slug":"medicina-ecocardiografia"}],"slug":"medicina\/937188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia","id":14340},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva","id":14341}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A transmiss\u00e3o da doen\u00e7a \u00e9 gen\u00e9tica, sendo autoss\u00f4mica recessiva.","provas":[{"id":28608,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia","id":14340},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ecocardiografia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia - 2017"},{"id":28609,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva","id":14341},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva - 2017"},{"id":29445,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia","id":14340},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ecocardiografia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia - 2017"},{"id":29446,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva","id":14341},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva - 2017"},{"id":29611,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia","id":14340},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ecocardiografia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia - 2017"},{"id":29612,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva","id":14341},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":375,"descricao":"Medicina - Ecocardiografia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":374,"descricao":"Medicina - Ecocardiografia Pedi\u00e1trica"}],"id":937190,"hashId":"2f6d5b41b415ef7472f2076aee95e078","enunciado":"A transmiss\u00e3o da doen\u00e7a \u00e9 gen\u00e9tica, sendo autoss\u00f4mica\r\nrecessiva.","resposta":3284023,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3284022,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3284023,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um homem de 30 anos de idade, com hist\u00f3rico familiar de morte s\u00fabita, preocupado com essa situa\u00e7\u00e3o, procurou um m\u00e9dico no ambulat\u00f3rio, o qual solicita um eletrocardiograma apresentado No que se refere a esse caso cl\u00ednico e aos conhecimentos m\u00e9dicos a ele relacionados, julgue os itens a seguir.","id":357653,"enunciado":"<p>Um homem de 30 anos de idade, com hist\u00f3rico familiar de morte\r\ns\u00fabita, preocupado com essa situa\u00e7\u00e3o, procurou um m\u00e9dico no\r\nambulat\u00f3rio, o qual solicita um eletrocardiograma apresentado <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28608\/01.gif\"><\/p><p>No que se refere a esse caso cl\u00ednico e aos conhecimentos\r\nm\u00e9dicos a ele relacionados, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ecocardiografia","oab":false,"nome":"Ecocardiografia","pai":401578,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400716,"slug":"medicina-ecocardiografia"}],"slug":"medicina\/937190","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia","id":14340},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva","id":14341}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Febre acima de 38 \u00baC pode estar associada a pericardite purulenta.","provas":[{"id":28608,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia","id":14340},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ecocardiografia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia - 2017"},{"id":28609,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva","id":14341},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva - 2017"},{"id":29445,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia","id":14340},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ecocardiografia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia - 2017"},{"id":29446,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva","id":14341},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva - 2017"},{"id":29611,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia","id":14340},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ecocardiografia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia - 2017"},{"id":29612,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva","id":14341},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":375,"descricao":"Medicina - Ecocardiografia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":374,"descricao":"Medicina - Ecocardiografia Pedi\u00e1trica"}],"id":937196,"hashId":"c2aa650bb88d15126312c4ff2f2a02f7","enunciado":"Febre acima de 38 \u00baC pode estar associada a pericardite\r\npurulenta.","resposta":3284034,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3284034,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3284035,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente de 40 anos de idade chegou ao pronto-socorro com dor tor\u00e1cica, h\u00e1 cinco horas, e febre de 37,9 \u00baC. Referiu que a dor alivia com a inclina\u00e7\u00e3o do tronco para a frente. Foi realizado um eletrocardiograma, evidenciando supra de ST difuso em todas as deriva\u00e7\u00f5es. As s\u00e9ries de enzimas vieram negativas. Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico e os conhecimentos m\u00e9dicos a ele relacionados, julgue os itens a seguir.","id":357654,"enunciado":"<p>Paciente de 40 anos de idade chegou ao pronto-socorro com\r\ndor tor\u00e1cica, h\u00e1 cinco horas, e febre de 37,9 \u00baC. Referiu que a\r\ndor alivia com a inclina\u00e7\u00e3o do tronco para a frente. Foi\r\nrealizado um eletrocardiograma, evidenciando supra de ST\r\ndifuso em todas as deriva\u00e7\u00f5es. As s\u00e9ries de enzimas vieram\r\nnegativas.\r\n<\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico e os conhecimentos m\u00e9dicos\r\na ele relacionados, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ecocardiografia","oab":false,"nome":"Ecocardiografia","pai":401578,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400716,"slug":"medicina-ecocardiografia"}],"slug":"medicina\/937196","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia","id":14340},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva","id":14341}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A colchicina \u00e9 uma droga de escolha padr\u00e3o para o tratamento da pericardite refrat\u00e1ria.","provas":[{"id":28608,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia","id":14340},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ecocardiografia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia - 2017"},{"id":28609,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva","id":14341},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva - 2017"},{"id":29445,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia","id":14340},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ecocardiografia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia - 2017"},{"id":29446,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva","id":14341},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva - 2017"},{"id":29611,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia","id":14340},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ecocardiografia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia - 2017"},{"id":29612,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva","id":14341},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":375,"descricao":"Medicina - Ecocardiografia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":374,"descricao":"Medicina - Ecocardiografia Pedi\u00e1trica"}],"id":937197,"hashId":"a1d7cc1e3e533c3a9bdb57f4f3f778f1","enunciado":"A colchicina \u00e9 uma droga de escolha padr\u00e3o para o\r\ntratamento da pericardite refrat\u00e1ria.","resposta":3284036,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3284036,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3284037,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente de 40 anos de idade chegou ao pronto-socorro com dor tor\u00e1cica, h\u00e1 cinco horas, e febre de 37,9 \u00baC. Referiu que a dor alivia com a inclina\u00e7\u00e3o do tronco para a frente. Foi realizado um eletrocardiograma, evidenciando supra de ST difuso em todas as deriva\u00e7\u00f5es. As s\u00e9ries de enzimas vieram negativas. Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico e os conhecimentos m\u00e9dicos a ele relacionados, julgue os itens a seguir.","id":357654,"enunciado":"<p>Paciente de 40 anos de idade chegou ao pronto-socorro com\r\ndor tor\u00e1cica, h\u00e1 cinco horas, e febre de 37,9 \u00baC. Referiu que a\r\ndor alivia com a inclina\u00e7\u00e3o do tronco para a frente. Foi\r\nrealizado um eletrocardiograma, evidenciando supra de ST\r\ndifuso em todas as deriva\u00e7\u00f5es. As s\u00e9ries de enzimas vieram\r\nnegativas.\r\n<\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico e os conhecimentos m\u00e9dicos\r\na ele relacionados, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ecocardiografia","oab":false,"nome":"Ecocardiografia","pai":401578,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400716,"slug":"medicina-ecocardiografia"}],"slug":"medicina\/937197","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia","id":14340},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva","id":14341}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A s\u00edndrome de Dressler ocorre entre o 1 o e o 10o dia ap\u00f3s o infarto agudo do mioc\u00e1rdio, quando a pericardite \u00e9 consequ\u00eancia do infarto.","provas":[{"id":28608,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia","id":14340},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ecocardiografia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia - 2017"},{"id":28609,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva","id":14341},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva - 2017"},{"id":29445,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia","id":14340},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ecocardiografia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia - 2017"},{"id":29446,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva","id":14341},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva - 2017"},{"id":29611,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia","id":14340},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ecocardiografia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia - 2017"},{"id":29612,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva","id":14341},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":375,"descricao":"Medicina - Ecocardiografia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":374,"descricao":"Medicina - Ecocardiografia Pedi\u00e1trica"}],"id":937198,"hashId":"1c4d876bf9e713655f64f8f9bc3d4486","enunciado":"A s\u00edndrome de Dressler ocorre entre o 1 o e o 10o dia\r\nap\u00f3s o infarto agudo do mioc\u00e1rdio, quando a pericardite\r\n\u00e9 consequ\u00eancia do infarto.","resposta":3284039,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3284038,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3284039,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente de 40 anos de idade chegou ao pronto-socorro com dor tor\u00e1cica, h\u00e1 cinco horas, e febre de 37,9 \u00baC. Referiu que a dor alivia com a inclina\u00e7\u00e3o do tronco para a frente. Foi realizado um eletrocardiograma, evidenciando supra de ST difuso em todas as deriva\u00e7\u00f5es. As s\u00e9ries de enzimas vieram negativas. Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico e os conhecimentos m\u00e9dicos a ele relacionados, julgue os itens a seguir.","id":357654,"enunciado":"<p>Paciente de 40 anos de idade chegou ao pronto-socorro com\r\ndor tor\u00e1cica, h\u00e1 cinco horas, e febre de 37,9 \u00baC. Referiu que a\r\ndor alivia com a inclina\u00e7\u00e3o do tronco para a frente. Foi\r\nrealizado um eletrocardiograma, evidenciando supra de ST\r\ndifuso em todas as deriva\u00e7\u00f5es. As s\u00e9ries de enzimas vieram\r\nnegativas.\r\n<\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico e os conhecimentos m\u00e9dicos\r\na ele relacionados, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ecocardiografia","oab":false,"nome":"Ecocardiografia","pai":401578,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400716,"slug":"medicina-ecocardiografia"}],"slug":"medicina\/937198","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia","id":14340},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva","id":14341}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O aumento da press\u00e3o intraperic\u00e1rdica, no tamponamento card\u00edaco, acentua a interdepend\u00eancia ventricular.","provas":[{"id":28608,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia","id":14340},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ecocardiografia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia - 2017"},{"id":28609,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva","id":14341},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva - 2017"},{"id":29445,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia","id":14340},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ecocardiografia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia - 2017"},{"id":29446,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva","id":14341},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva - 2017"},{"id":29611,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia","id":14340},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ecocardiografia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia - 2017"},{"id":29612,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva","id":14341},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":375,"descricao":"Medicina - Ecocardiografia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":374,"descricao":"Medicina - Ecocardiografia Pedi\u00e1trica"}],"id":937202,"hashId":"8e88bb856fede1a1d832d3323717befe","enunciado":"O aumento da press\u00e3o intraperic\u00e1rdica, no\r\ntamponamento card\u00edaco, acentua a interdepend\u00eancia\r\nventricular.","resposta":3284046,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3284046,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3284047,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um homem de 45 anos de idade foi ao pronto-socorro por mal-estar generalizado e sensa\u00e7\u00e3o de taquicardia. Ao exame f\u00edsico, apresentou-se com PA 80 mmHg x 40 mmHg, bulhas hipofon\u00e9ticas e turg\u00eancia jugular patol\u00f3gica a 45 \u00baC. Durante a inspira\u00e7\u00e3o, observou-se diminui\u00e7\u00e3o em 10 mmHg da press\u00e3o arterial sist\u00f3lica. Considerando esse caso cl\u00ednico e os conhecimentos m\u00e9dicos a ele relacionados, julgue os itens a seguir.","id":357655,"enunciado":"<p>Um homem de 45 anos de idade foi ao pronto-socorro por\r\nmal-estar generalizado e sensa\u00e7\u00e3o de taquicardia. Ao exame\r\nf\u00edsico, apresentou-se com PA 80 mmHg x 40 mmHg, bulhas\r\nhipofon\u00e9ticas e turg\u00eancia jugular patol\u00f3gica a 45 \u00baC. Durante\r\na inspira\u00e7\u00e3o, observou-se diminui\u00e7\u00e3o em 10 mmHg da\r\npress\u00e3o arterial sist\u00f3lica.\r\n<\/p><p>Considerando esse caso cl\u00ednico e os conhecimentos m\u00e9dicos\r\na ele relacionados, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ecocardiografia","oab":false,"nome":"Ecocardiografia","pai":401578,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400716,"slug":"medicina-ecocardiografia"}],"slug":"medicina\/937202","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia","id":14340},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva","id":14341}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o e a regurgita\u00e7\u00e3o mitral s\u00e3o \u00edndices considerados independentes para predizer o desfecho do choque cardiog\u00eanico (CC).","provas":[{"id":28608,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia","id":14340},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ecocardiografia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia - 2017"},{"id":28609,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva","id":14341},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva - 2017"},{"id":29445,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia","id":14340},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ecocardiografia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia - 2017"},{"id":29446,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva","id":14341},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva - 2017"},{"id":29611,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia","id":14340},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ecocardiografia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia - 2017"},{"id":29612,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva","id":14341},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":375,"descricao":"Medicina - Ecocardiografia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":374,"descricao":"Medicina - Ecocardiografia Pedi\u00e1trica"}],"id":937219,"hashId":"2e7f9362d13b4ce6a0fe6d1ac2fdcf5f","enunciado":"A fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o e a regurgita\u00e7\u00e3o mitral s\u00e3o \u00edndices\r\nconsiderados independentes para predizer o desfecho do\r\nchoque cardiog\u00eanico (CC).","resposta":3284080,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3284080,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3284081,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um homem de 60 anos de idade chegou ao hospital com diagn\u00f3stico de infarto agudo do mioc\u00e1rdio com supra de ST e delta T prolongado de 14 horas, sem crit\u00e9rios de reperfus\u00e3o na admiss\u00e3o. Foi medicado e levado para a unidade card\u00edaca intensiva. Evoluiu com dispneia intensa ap\u00f3s 24 horas de hospitaliza\u00e7\u00e3o, hipotens\u00e3o = 60 mmHg x 40 mmHg, afebril. Raios X de t\u00f3rax evidenciaram congest\u00e3o pulmonar. Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos a ele relacionados, julgue os itens a seguir.","id":357659,"enunciado":"<p>Um homem de 60 anos de idade chegou ao hospital com\r\ndiagn\u00f3stico de infarto agudo do mioc\u00e1rdio com supra de ST e\r\ndelta T prolongado de 14 horas, sem crit\u00e9rios de reperfus\u00e3o\r\nna admiss\u00e3o. Foi medicado e levado para a unidade card\u00edaca\r\nintensiva. Evoluiu com dispneia intensa ap\u00f3s 24 horas de\r\nhospitaliza\u00e7\u00e3o, hipotens\u00e3o = 60 mmHg x 40 mmHg, afebril.\r\nRaios X de t\u00f3rax evidenciaram congest\u00e3o pulmonar.\r\n<\/p><p>Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos a\r\nele relacionados, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ecocardiografia","oab":false,"nome":"Ecocardiografia","pai":401578,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400716,"slug":"medicina-ecocardiografia"}],"slug":"medicina\/937219","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia","id":14340},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva","id":14341}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A presen\u00e7a de evolu\u00e7\u00e3o desfavor\u00e1vel no CC, associada a doses crescentes de vasopressores, podem remeter \u00e0 indica\u00e7\u00e3o de bal\u00e3o intra-a\u00f3rtico.","provas":[{"id":28608,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia","id":14340},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ecocardiografia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia - 2017"},{"id":28609,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva","id":14341},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva - 2017"},{"id":29445,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia","id":14340},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ecocardiografia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia - 2017"},{"id":29446,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva","id":14341},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva - 2017"},{"id":29611,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia","id":14340},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ecocardiografia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia - 2017"},{"id":29612,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva","id":14341},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":375,"descricao":"Medicina - Ecocardiografia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":374,"descricao":"Medicina - Ecocardiografia Pedi\u00e1trica"}],"id":937222,"hashId":"25e2bc97830f000cf6164496efba914a","enunciado":"A presen\u00e7a de evolu\u00e7\u00e3o desfavor\u00e1vel no CC, associada\r\na doses crescentes de vasopressores, podem remeter \u00e0\r\nindica\u00e7\u00e3o de bal\u00e3o intra-a\u00f3rtico.","resposta":3284086,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3284086,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3284087,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um homem de 60 anos de idade chegou ao hospital com diagn\u00f3stico de infarto agudo do mioc\u00e1rdio com supra de ST e delta T prolongado de 14 horas, sem crit\u00e9rios de reperfus\u00e3o na admiss\u00e3o. Foi medicado e levado para a unidade card\u00edaca intensiva. Evoluiu com dispneia intensa ap\u00f3s 24 horas de hospitaliza\u00e7\u00e3o, hipotens\u00e3o = 60 mmHg x 40 mmHg, afebril. Raios X de t\u00f3rax evidenciaram congest\u00e3o pulmonar. Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos a ele relacionados, julgue os itens a seguir.","id":357659,"enunciado":"<p>Um homem de 60 anos de idade chegou ao hospital com\r\ndiagn\u00f3stico de infarto agudo do mioc\u00e1rdio com supra de ST e\r\ndelta T prolongado de 14 horas, sem crit\u00e9rios de reperfus\u00e3o\r\nna admiss\u00e3o. Foi medicado e levado para a unidade card\u00edaca\r\nintensiva. Evoluiu com dispneia intensa ap\u00f3s 24 horas de\r\nhospitaliza\u00e7\u00e3o, hipotens\u00e3o = 60 mmHg x 40 mmHg, afebril.\r\nRaios X de t\u00f3rax evidenciaram congest\u00e3o pulmonar.\r\n<\/p><p>Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos a\r\nele relacionados, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ecocardiografia","oab":false,"nome":"Ecocardiografia","pai":401578,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400716,"slug":"medicina-ecocardiografia"}],"slug":"medicina\/937222","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia","id":14340},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva","id":14341}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Observa-se, no exame realizado, bloqueio atrioventricular de 2o grau Mobitz tipo II.","provas":[{"id":28608,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia","id":14340},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ecocardiografia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia - 2017"},{"id":28609,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva","id":14341},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva - 2017"},{"id":29445,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia","id":14340},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ecocardiografia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia - 2017"},{"id":29446,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva","id":14341},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva - 2017"},{"id":29611,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia","id":14340},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ecocardiografia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia - 2017"},{"id":29612,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva","id":14341},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":375,"descricao":"Medicina - Ecocardiografia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":374,"descricao":"Medicina - Ecocardiografia Pedi\u00e1trica"}],"id":937235,"hashId":"d171e4f5d8fdb31cc763de05e14ff068","enunciado":"Observa-se, no exame realizado, bloqueio\r\natrioventricular de 2o grau Mobitz tipo II.","resposta":3284113,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3284112,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3284113,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um senhor de 70 anos de idade foi encaminhado ao hospital por apresentar s\u00edncope, dor tor\u00e1cica e hipotens\u00e3o h\u00e1 10 horas. Foi relizado o eletrocardiograma apresentado, bem como uma s\u00e9rie de enzimas card\u00edacas que resultaram normais. fNo que tange a esse caso e aos conhecimentos m\u00e9dicos a ele relacionados, julgue os itens a seguir.","id":357662,"enunciado":"<p>Um senhor de 70 anos de idade foi encaminhado ao hospital\r\npor apresentar s\u00edncope, dor tor\u00e1cica e hipotens\u00e3o h\u00e1 10 horas.\r\nFoi relizado o eletrocardiograma apresentado, bem como\r\numa s\u00e9rie de enzimas card\u00edacas que resultaram normais. <\/p><p align=\"center\">f<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28608\/03.gif\"><\/p><p>No que tange a esse caso e aos conhecimentos m\u00e9dicos a ele\r\nrelacionados, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ecocardiografia","oab":false,"nome":"Ecocardiografia","pai":401578,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400716,"slug":"medicina-ecocardiografia"}],"slug":"medicina\/937235","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia","id":14340},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva","id":14341}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ecocardiograma transesof\u00e1gico \u00e9 altamente sens\u00edvel e espec\u00edfico na diferencia\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a a\u00f3rtica.","provas":[{"id":28608,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia","id":14340},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ecocardiografia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia - 2017"},{"id":28609,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva","id":14341},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva - 2017"},{"id":29445,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia","id":14340},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ecocardiografia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia - 2017"},{"id":29446,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva","id":14341},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva - 2017"},{"id":29611,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia","id":14340},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ecocardiografia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ecocardiografia - 2017"},{"id":29612,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva","id":14341},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Eletrofisiologia Cl\u00ednica Invasiva - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":375,"descricao":"Medicina - Ecocardiografia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":374,"descricao":"Medicina - Ecocardiografia Pedi\u00e1trica"}],"id":937241,"hashId":"645fb03cf6b25b30525b494c55d1f27d","enunciado":"O ecocardiograma transesof\u00e1gico \u00e9 altamente sens\u00edvel e\r\nespec\u00edfico na diferencia\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a a\u00f3rtica.","resposta":3284124,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3284124,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3284125,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um homem de 75 anos de idade, com hist\u00f3rico de hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica, dilata\u00e7\u00e3o da aorta ascendente, foi ao pronto-socorro porque apresentou escarros hemoptoicos, evoluindo com hemoptise maci\u00e7a, necessitando de interna\u00e7\u00e3o hospitalar. Os Raios X de t\u00f3rax n\u00e3o demonstraram massas. A broncofibroscopia demonstrou uma les\u00e3o no br\u00f4nquio fonte esquerdo, na sua por\u00e7\u00e3o posterolateral, a 3 cm da carina principal, sugestiva de f\u00edstula br\u00f4nquica com \u00e1reas de co\u00e1gulo perilesional. Foi solicitada angiotomografia da aorta tor\u00e1cica, a qual evidenciou \u00falcera penetrante de aorta com pseudoaneurisma localizado no arco a\u00f3rtico. Com base nesse caso cl\u00ednico, e considerando os conhecimentos m\u00e9dicos a ele relacionados, julgue os itens a seguir.","id":357663,"enunciado":"<p>Um homem de 75 anos de idade, com hist\u00f3rico de\r\nhipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica, dilata\u00e7\u00e3o da aorta ascendente,\r\nfoi ao pronto-socorro porque apresentou escarros\r\nhemoptoicos, evoluindo com hemoptise maci\u00e7a, necessitando\r\nde interna\u00e7\u00e3o hospitalar. Os Raios X de t\u00f3rax n\u00e3o\r\ndemonstraram massas. A broncofibroscopia demonstrou uma\r\nles\u00e3o no br\u00f4nquio fonte esquerdo, na sua por\u00e7\u00e3o\r\nposterolateral, a 3 cm da carina principal, sugestiva de f\u00edstula\r\nbr\u00f4nquica com \u00e1reas de co\u00e1gulo perilesional. Foi solicitada\r\nangiotomografia da aorta tor\u00e1cica, a qual evidenciou \u00falcera\r\npenetrante de aorta com pseudoaneurisma localizado no arco\r\na\u00f3rtico.\r\n<\/p><p>Com base nesse caso cl\u00ednico, e considerando os\r\nconhecimentos m\u00e9dicos a ele relacionados, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ecocardiografia","oab":false,"nome":"Ecocardiografia","pai":401578,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400716,"slug":"medicina-ecocardiografia"}],"slug":"medicina\/937241","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As principais manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas de comprometimento som\u00e1tico no diabetes melito do tipo 2 s\u00e3o dorm\u00eancia ou queima\u00e7\u00e3o em membros inferiores, al\u00e9m de queixas decorrentes de altera\u00e7\u00f5es da sensibilidade t\u00e1til, t\u00e9rmica ou dolorosa.","provas":[{"id":24522,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24523,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24524,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-endocrinologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24525,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24526,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-geriatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24527,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24528,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-pneumologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24529,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-reumatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":831852,"hashId":"5faf11ef264da32f1a53121f288059f1","enunciado":"As principais manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas de comprometimento\r\nsom\u00e1tico no diabetes melito do tipo 2 s\u00e3o dorm\u00eancia ou\r\nqueima\u00e7\u00e3o em membros inferiores, al\u00e9m de queixas\r\ndecorrentes de altera\u00e7\u00f5es da sensibilidade t\u00e1til, t\u00e9rmica ou\r\ndolorosa.","resposta":2874739,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2874739,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2874740,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das complica\u00e7\u00f5es no diabetes melito do tipo 2, julgue os itens que se seguem.","id":339499,"enunciado":"Acerca das complica\u00e7\u00f5es no diabetes melito do tipo 2, julgue os\r\nitens que se seguem.","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/831852","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 recomend\u00e1vel a utiliza\u00e7\u00e3o da albumina s\u00e9rica para corrigir o valor do \u00e2nion gap.","provas":[{"id":24522,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24523,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24524,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-endocrinologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24525,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24526,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-geriatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24527,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24528,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-pneumologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24529,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-reumatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":831859,"hashId":"1cb8617704dd2fc7cabe180cee024757","enunciado":"\u00c9 recomend\u00e1vel a utiliza\u00e7\u00e3o da albumina s\u00e9rica para corrigir\r\no valor do \u00e2nion gap.","resposta":2874753,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2874753,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2874754,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos dist\u00farbios hidroeletrol\u00edticos, julgue os itens a seguir.","id":339501,"enunciado":"A respeito dos dist\u00farbios hidroeletrol\u00edticos, julgue os itens a seguir.","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/831859","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Hemodi\u00e1lise de urg\u00eancia \u00e9 um dos tratamentos indicados.","provas":[{"id":24522,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24523,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24524,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-endocrinologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24525,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24526,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-geriatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24527,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24528,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-pneumologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24529,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-reumatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":831870,"hashId":"4388a17794c13c91817fa4cd573a5242","enunciado":"Hemodi\u00e1lise de urg\u00eancia \u00e9 um dos tratamentos indicados.","resposta":2874776,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2874775,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2874776,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de vinte anos de idade, previamente saud\u00e1vel, foi levada em coma a um pronto-socorro, apresentando insufici\u00eancia respirat\u00f3ria aguda e s\u00f3dio plasm\u00e1tico de 117 mEq\/L. A tomografia de cr\u00e2nio inicial indicou edema cerebral. A partir do caso cl\u00ednico descrito, julgue os itens a seguir.","id":339503,"enunciado":"<p>Uma paciente de vinte anos de idade, previamente\r\nsaud\u00e1vel, foi levada em coma a um pronto-socorro, apresentando\r\ninsufici\u00eancia respirat\u00f3ria aguda e s\u00f3dio plasm\u00e1tico de 117 mEq\/L.\r\nA tomografia de cr\u00e2nio inicial indicou edema cerebral.\r\n<\/p><p>A partir do caso cl\u00ednico descrito, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/831870","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A altera\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o renal poder\u00e1 ser transit\u00f3ria. Para isso, \u00e9 necess\u00e1rio tratar a paciente com antibioticoterapia, direcionada ao principal foco de infec\u00e7\u00e3o, sem ajuste de dose para a fun\u00e7\u00e3o renal.","provas":[{"id":24522,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24523,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24524,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-endocrinologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24525,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24526,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-geriatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24527,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24528,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-pneumologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24529,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-reumatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":831879,"hashId":"353fd2f215c1b9df6e11630ee32af554","enunciado":"A altera\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o renal poder\u00e1 ser transit\u00f3ria. Para isso, \u00e9\r\nnecess\u00e1rio tratar a paciente com antibioticoterapia, direcionada\r\nao principal foco de infec\u00e7\u00e3o, sem ajuste de dose para a fun\u00e7\u00e3o\r\nrenal.","resposta":2874793,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2874793,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2874794,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente, previamente h\u00edgida, de vinte e sete anos de idade, chegou ao pronto-socorro apresentando dor lombar \u00e0 direita, febre, n\u00e1useas, v\u00f4mitos e piora do quadro de dis\u00faria, polaci\u00faria e hemat\u00faria, iniciado tr\u00eas semanas antes desse atendimento e cujos sintomas haviam melhorado parcialmente ap\u00f3s o uso de medica\u00e7\u00e3o adquirida sem prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica pela paciente. Os exames mostraram os seguintes resultados: PEG, mucosas secas e hipocoradas; edema de MMII (+\/+4); perfus\u00e3o perif\u00e9rica d\u00e9bil; estado febril = 38,5 \u00b0C; PA = 80 mmHg \u00d7 60 mmHg; pulso = 120 bpm; FR = 28 irpm; peso basal = 60 kg; AR = pulm\u00f5es limpos, esfor\u00e7o respirat\u00f3rio e uso de musculatura acess\u00f3ria; Sat O2 90% (Venturi 50% 10 L\/min.); ACV = BRNF, taquic\u00e1rdicas, sem sopros; ADig = Giordano positivo \u00e0 direita, sem visceromegalias; sistema nervoso = pupilas isoc\u00f3ricas e fotorreagentes, obnubilada; escala de coma de Glasgow = 13; diurese = 350 mL\/12 h. Exames adicionais: hemograma: Hb = 10; leucograma = 3.500; bast\u00e3o = 500; plaquetas = 105.000; ureia = 85; creatinina = 1,8; Na = 144; K = 5,1; CR = 102. Gasometria: pH = 7,2; HCO3 = 16; PCO2 = 28; PO2 = 75; lactato = 2,6. Considerando o caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens que se seguem.","id":339505,"enunciado":"<p>Uma paciente, previamente h\u00edgida, de vinte e sete anos de\r\nidade, chegou ao pronto-socorro apresentando dor lombar \u00e0 direita,\r\nfebre, n\u00e1useas, v\u00f4mitos e piora do quadro de dis\u00faria, polaci\u00faria e\r\nhemat\u00faria, iniciado tr\u00eas semanas antes desse atendimento e cujos\r\nsintomas haviam melhorado parcialmente ap\u00f3s o uso de medica\u00e7\u00e3o\r\nadquirida sem prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica pela paciente. Os exames\r\nmostraram os seguintes resultados: PEG, mucosas secas e\r\nhipocoradas; edema de MMII (+\/+4); perfus\u00e3o perif\u00e9rica\r\nd\u00e9bil; estado febril = 38,5 \u00b0C; PA = 80 mmHg \u00d7 60 mmHg;\r\npulso = 120 bpm; FR = 28 irpm; peso basal = 60 kg; AR = pulm\u00f5es\r\nlimpos, esfor\u00e7o respirat\u00f3rio e uso de musculatura acess\u00f3ria;\r\nSat O2 90% (Venturi 50% 10 L\/min.); ACV = BRNF, taquic\u00e1rdicas,\r\nsem sopros; ADig = Giordano positivo \u00e0 direita, sem\r\nvisceromegalias; sistema nervoso = pupilas isoc\u00f3ricas e\r\nfotorreagentes, obnubilada; escala de coma de Glasgow = 13;\r\ndiurese = 350 mL\/12 h. Exames adicionais: hemograma: Hb = 10;\r\nleucograma = 3.500; bast\u00e3o = 500; plaquetas = 105.000; ureia = 85;\r\ncreatinina = 1,8; Na = 144; K = 5,1; CR = 102. Gasometria:\r\npH = 7,2; HCO3 = 16; PCO<sub>2<\/sub> = 28; PO<sub>2<\/sub> = 75; lactato = 2,6.\r\n<\/p><p>Considerando o caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/831879","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O rebaixamento do n\u00edvel de consci\u00eancia exige uma proped\u00eautica de imagem tomogr\u00e1fica, j\u00e1 que a probabilidade de malforma\u00e7\u00e3o arteriovenosa, com ruptura de aneurisma, deve ser descartada.","provas":[{"id":24522,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24523,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24524,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-endocrinologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24525,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24526,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-geriatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24527,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24528,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-pneumologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24529,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-reumatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":831881,"hashId":"5dd270634585e1124088d44a0dd4b7c4","enunciado":"O rebaixamento do n\u00edvel de consci\u00eancia exige uma\r\nproped\u00eautica de imagem tomogr\u00e1fica, j\u00e1 que a probabilidade\r\nde malforma\u00e7\u00e3o arteriovenosa, com ruptura de aneurisma, deve\r\nser descartada.","resposta":2874798,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2874797,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2874798,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente, previamente h\u00edgida, de vinte e sete anos de idade, chegou ao pronto-socorro apresentando dor lombar \u00e0 direita, febre, n\u00e1useas, v\u00f4mitos e piora do quadro de dis\u00faria, polaci\u00faria e hemat\u00faria, iniciado tr\u00eas semanas antes desse atendimento e cujos sintomas haviam melhorado parcialmente ap\u00f3s o uso de medica\u00e7\u00e3o adquirida sem prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica pela paciente. Os exames mostraram os seguintes resultados: PEG, mucosas secas e hipocoradas; edema de MMII (+\/+4); perfus\u00e3o perif\u00e9rica d\u00e9bil; estado febril = 38,5 \u00b0C; PA = 80 mmHg \u00d7 60 mmHg; pulso = 120 bpm; FR = 28 irpm; peso basal = 60 kg; AR = pulm\u00f5es limpos, esfor\u00e7o respirat\u00f3rio e uso de musculatura acess\u00f3ria; Sat O2 90% (Venturi 50% 10 L\/min.); ACV = BRNF, taquic\u00e1rdicas, sem sopros; ADig = Giordano positivo \u00e0 direita, sem visceromegalias; sistema nervoso = pupilas isoc\u00f3ricas e fotorreagentes, obnubilada; escala de coma de Glasgow = 13; diurese = 350 mL\/12 h. Exames adicionais: hemograma: Hb = 10; leucograma = 3.500; bast\u00e3o = 500; plaquetas = 105.000; ureia = 85; creatinina = 1,8; Na = 144; K = 5,1; CR = 102. Gasometria: pH = 7,2; HCO3 = 16; PCO2 = 28; PO2 = 75; lactato = 2,6. Considerando o caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens que se seguem.","id":339505,"enunciado":"<p>Uma paciente, previamente h\u00edgida, de vinte e sete anos de\r\nidade, chegou ao pronto-socorro apresentando dor lombar \u00e0 direita,\r\nfebre, n\u00e1useas, v\u00f4mitos e piora do quadro de dis\u00faria, polaci\u00faria e\r\nhemat\u00faria, iniciado tr\u00eas semanas antes desse atendimento e cujos\r\nsintomas haviam melhorado parcialmente ap\u00f3s o uso de medica\u00e7\u00e3o\r\nadquirida sem prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica pela paciente. Os exames\r\nmostraram os seguintes resultados: PEG, mucosas secas e\r\nhipocoradas; edema de MMII (+\/+4); perfus\u00e3o perif\u00e9rica\r\nd\u00e9bil; estado febril = 38,5 \u00b0C; PA = 80 mmHg \u00d7 60 mmHg;\r\npulso = 120 bpm; FR = 28 irpm; peso basal = 60 kg; AR = pulm\u00f5es\r\nlimpos, esfor\u00e7o respirat\u00f3rio e uso de musculatura acess\u00f3ria;\r\nSat O2 90% (Venturi 50% 10 L\/min.); ACV = BRNF, taquic\u00e1rdicas,\r\nsem sopros; ADig = Giordano positivo \u00e0 direita, sem\r\nvisceromegalias; sistema nervoso = pupilas isoc\u00f3ricas e\r\nfotorreagentes, obnubilada; escala de coma de Glasgow = 13;\r\ndiurese = 350 mL\/12 h. Exames adicionais: hemograma: Hb = 10;\r\nleucograma = 3.500; bast\u00e3o = 500; plaquetas = 105.000; ureia = 85;\r\ncreatinina = 1,8; Na = 144; K = 5,1; CR = 102. Gasometria:\r\npH = 7,2; HCO3 = 16; PCO<sub>2<\/sub> = 28; PO<sub>2<\/sub> = 75; lactato = 2,6.\r\n<\/p><p>Considerando o caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/831881","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O n\u00edvel do horm\u00f4nio natriur\u00e9tico medido n\u00e3o permite definir se a causa da dispneia \u00e9 card\u00edaca ou respirat\u00f3ria.","provas":[{"id":24522,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24523,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24524,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-endocrinologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24525,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24526,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-geriatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24527,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24528,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-pneumologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24529,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-reumatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":831883,"hashId":"119422af5b9237a53d63f28afec710eb","enunciado":"O n\u00edvel do horm\u00f4nio natriur\u00e9tico medido n\u00e3o permite definir\r\nse a causa da dispneia \u00e9 card\u00edaca ou respirat\u00f3ria.","resposta":2874802,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2874801,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2874802,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente com sessenta anos de idade, ao ser atendido em pronto-socorro, informou que, havia dois dias, apresentava dispneia aos m\u00ednimos esfor\u00e7os e tosse com expectora\u00e7\u00e3o clara. Ao ser indagado, afirmou fumar em torno de vinte ma\u00e7os de cigarro ao ano e fazer uso irregular da medica\u00e7\u00e3o anti-hipertensiva que lhe havia sido prescrita. Negou ter tido febre, sudorese, calafrios e perda de peso. No exame f\u00edsico, apresentou cianose, com press\u00e3o arterial de 160 mmHg \u00d7 100 mmHg, frequ\u00eancia card\u00edaca de 120 bpm, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 30 irpm, oximetria com satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio em 86% e ritmo card\u00edaco regular, em tr\u00eas tempos, com a presen\u00e7a de terceira bulha. A ausculta respirat\u00f3ria indicou crepita\u00e7\u00f5es expirat\u00f3rias em ambas as regi\u00f5es infraescapulares. O resultado da radiografia de t\u00f3rax revelou cardiomegalia com cefaliza\u00e7\u00e3o da trama vasobr\u00f4nquica, bem como o do eletrocardiograma identificou taquicardia sinusal e sobrecarga de c\u00e2maras esquerdas. O BNP medido foi de 1200 (normal = menor que 100 pg\/mL). Acerca do caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens seguintes.","id":339506,"enunciado":"<p>Um paciente com sessenta anos de idade, ao ser atendido\r\nem pronto-socorro, informou que, havia dois dias, apresentava\r\ndispneia aos m\u00ednimos esfor\u00e7os e tosse com expectora\u00e7\u00e3o clara.\r\nAo ser indagado, afirmou fumar em torno de vinte ma\u00e7os de cigarro\r\nao ano e fazer uso irregular da medica\u00e7\u00e3o anti-hipertensiva que lhe\r\nhavia sido prescrita. Negou ter tido febre, sudorese, calafrios e\r\nperda de peso.\r\n<\/p><p>No exame f\u00edsico, apresentou cianose, com press\u00e3o arterial\r\nde 160 mmHg \u00d7 100 mmHg, frequ\u00eancia card\u00edaca de 120 bpm,\r\nfrequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 30 irpm, oximetria com satura\u00e7\u00e3o de\r\noxig\u00eanio em 86% e ritmo card\u00edaco regular, em tr\u00eas tempos, com a\r\npresen\u00e7a de terceira bulha. A ausculta respirat\u00f3ria indicou\r\ncrepita\u00e7\u00f5es expirat\u00f3rias em ambas as regi\u00f5es infraescapulares.\r\nO resultado da radiografia de t\u00f3rax revelou cardiomegalia\r\ncom cefaliza\u00e7\u00e3o da trama vasobr\u00f4nquica, bem como o do\r\neletrocardiograma identificou taquicardia sinusal e sobrecarga de\r\nc\u00e2maras esquerdas. O BNP medido foi de 1200 (normal = menor\r\nque 100 pg\/mL).\r\n<\/p><p>Acerca do caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/831883","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ritmo card\u00edaco identificado pode ser classificado como galope de terceira bulha.","provas":[{"id":24522,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24523,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24524,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-endocrinologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24525,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24526,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-geriatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24527,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24528,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-pneumologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24529,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-reumatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":831886,"hashId":"0a5d24b2e40ba48f5499fba769f55e7c","enunciado":"O ritmo card\u00edaco identificado pode ser classificado como\r\ngalope de terceira bulha.","resposta":2874807,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2874807,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2874808,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente com sessenta anos de idade, ao ser atendido em pronto-socorro, informou que, havia dois dias, apresentava dispneia aos m\u00ednimos esfor\u00e7os e tosse com expectora\u00e7\u00e3o clara. Ao ser indagado, afirmou fumar em torno de vinte ma\u00e7os de cigarro ao ano e fazer uso irregular da medica\u00e7\u00e3o anti-hipertensiva que lhe havia sido prescrita. Negou ter tido febre, sudorese, calafrios e perda de peso. No exame f\u00edsico, apresentou cianose, com press\u00e3o arterial de 160 mmHg \u00d7 100 mmHg, frequ\u00eancia card\u00edaca de 120 bpm, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 30 irpm, oximetria com satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio em 86% e ritmo card\u00edaco regular, em tr\u00eas tempos, com a presen\u00e7a de terceira bulha. A ausculta respirat\u00f3ria indicou crepita\u00e7\u00f5es expirat\u00f3rias em ambas as regi\u00f5es infraescapulares. O resultado da radiografia de t\u00f3rax revelou cardiomegalia com cefaliza\u00e7\u00e3o da trama vasobr\u00f4nquica, bem como o do eletrocardiograma identificou taquicardia sinusal e sobrecarga de c\u00e2maras esquerdas. O BNP medido foi de 1200 (normal = menor que 100 pg\/mL). Acerca do caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens seguintes.","id":339506,"enunciado":"<p>Um paciente com sessenta anos de idade, ao ser atendido\r\nem pronto-socorro, informou que, havia dois dias, apresentava\r\ndispneia aos m\u00ednimos esfor\u00e7os e tosse com expectora\u00e7\u00e3o clara.\r\nAo ser indagado, afirmou fumar em torno de vinte ma\u00e7os de cigarro\r\nao ano e fazer uso irregular da medica\u00e7\u00e3o anti-hipertensiva que lhe\r\nhavia sido prescrita. Negou ter tido febre, sudorese, calafrios e\r\nperda de peso.\r\n<\/p><p>No exame f\u00edsico, apresentou cianose, com press\u00e3o arterial\r\nde 160 mmHg \u00d7 100 mmHg, frequ\u00eancia card\u00edaca de 120 bpm,\r\nfrequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 30 irpm, oximetria com satura\u00e7\u00e3o de\r\noxig\u00eanio em 86% e ritmo card\u00edaco regular, em tr\u00eas tempos, com a\r\npresen\u00e7a de terceira bulha. A ausculta respirat\u00f3ria indicou\r\ncrepita\u00e7\u00f5es expirat\u00f3rias em ambas as regi\u00f5es infraescapulares.\r\nO resultado da radiografia de t\u00f3rax revelou cardiomegalia\r\ncom cefaliza\u00e7\u00e3o da trama vasobr\u00f4nquica, bem como o do\r\neletrocardiograma identificou taquicardia sinusal e sobrecarga de\r\nc\u00e2maras esquerdas. O BNP medido foi de 1200 (normal = menor\r\nque 100 pg\/mL).\r\n<\/p><p>Acerca do caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/831886","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Rins diminu\u00eddos bilateralmente refor\u00e7am o diagn\u00f3stico de insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica.","provas":[{"id":24522,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24523,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24524,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-endocrinologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24525,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24526,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-geriatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24527,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24528,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-pneumologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24529,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-reumatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":831888,"hashId":"c49efd06254cca980160c90293e333ae","enunciado":"Rins diminu\u00eddos bilateralmente refor\u00e7am o diagn\u00f3stico de\r\ninsufici\u00eancia renal cr\u00f4nica.","resposta":2874811,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2874811,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2874812,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de cinquenta anos de idade procurou uma unidade de pronto atendimento apresentando edema de membros inferiores associado \u00e0 nict\u00faria persistente havia dois meses. Ao exame f\u00edsico, apresentou press\u00e3o arterial de 170 mmHg \u00d7 100 mmHg e edema mole, indolor e sim\u00e9trico de membros inferiores. Os exames laboratoriais, realizados em jejum, mostraram os seguintes resultados: ureia de 200 mg\/dL, creatinina de 2,5 mg\/dL, pot\u00e1ssio de 4 meq\/dL, glicemia de 250 mg\/dL, hemoglobina glicosilada de 9%, densidade urin\u00e1ria de 1,008, cilindros hialinos, protein\u00faria de 2+ sem hemat\u00faria. O laudo da ecografia renal identificou rins reduzidos de tamanho, hiperecog\u00eanicos e sem sinais de obstru\u00e7\u00e3o de vias urin\u00e1rias. Com base no caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens subsequentes.","id":339507,"enunciado":"<p>Um paciente de cinquenta anos de idade procurou\r\numa unidade de pronto atendimento apresentando edema\r\nde membros inferiores associado \u00e0 nict\u00faria persistente havia\r\ndois meses. Ao exame f\u00edsico, apresentou press\u00e3o arterial de\r\n170 mmHg \u00d7 100 mmHg e edema mole, indolor e sim\u00e9trico\r\nde membros inferiores. Os exames laboratoriais, realizados\r\nem jejum, mostraram os seguintes resultados: ureia de 200 mg\/dL,\r\ncreatinina de 2,5 mg\/dL, pot\u00e1ssio de 4 meq\/dL,\r\nglicemia de 250 mg\/dL, hemoglobina glicosilada de 9%,\r\ndensidade urin\u00e1ria de 1,008, cilindros hialinos,\r\nprotein\u00faria de 2+ sem hemat\u00faria. O laudo da ecografia renal\r\nidentificou rins reduzidos de tamanho, hiperecog\u00eanicos e sem sinais\r\nde obstru\u00e7\u00e3o de vias urin\u00e1rias.\r\n<\/p><p>Com base no caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/831888","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A causa mais prov\u00e1vel da exacerba\u00e7\u00e3o da DPOC \u00e9 infec\u00e7\u00e3o, sendo os v\u00edrus o agente etiol\u00f3gico de maior frequ\u00eancia.","provas":[{"id":24522,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24523,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24524,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-endocrinologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24525,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24526,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-geriatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24527,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24528,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-pneumologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24529,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-reumatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":831897,"hashId":"47e15f86ddc9f3f67924295f96254aaf","enunciado":"A causa mais prov\u00e1vel da exacerba\u00e7\u00e3o da DPOC \u00e9 infec\u00e7\u00e3o,\r\nsendo os v\u00edrus o agente etiol\u00f3gico de maior frequ\u00eancia.","resposta":2874829,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2874829,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2874830,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente com setenta anos de idade, fumante de quarenta ma\u00e7os ao ano, foi atendido em servi\u00e7o de pronto atendimento apresentando quadro de tosse com aumento da elimina\u00e7\u00e3o de secre\u00e7\u00e3o de colora\u00e7\u00e3o clara, associada \u00e0 hemoptise de pequena monta, agravo da dispneia pr\u00e9-existente e edema de membros inferiores. O paciente informou que esses sintomas persistiram ao longo de todo o dia. No exame f\u00edsico, constatam-se obesidade; cianose de extremidades, com frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 28 irpm; oximetria de 86%; tempo expirat\u00f3rio maior que o inspirat\u00f3rio, com ausculta pulmonar sem ru\u00eddos advent\u00edcios; e edema de membros inferiores. Nesse sentido, considere que a sigla DPOC, sempre que utilizada, refere-se a doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica. Com base no caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens subsequentes.","id":339509,"enunciado":"<p>Um paciente com setenta anos de idade, fumante de\r\nquarenta ma\u00e7os ao ano, foi atendido em servi\u00e7o de pronto\r\natendimento apresentando quadro de tosse com aumento da\r\nelimina\u00e7\u00e3o de secre\u00e7\u00e3o de colora\u00e7\u00e3o clara, associada \u00e0 hemoptise\r\nde pequena monta, agravo da dispneia pr\u00e9-existente e edema de\r\nmembros inferiores. O paciente informou que esses sintomas\r\npersistiram ao longo de todo o dia. No exame f\u00edsico, constatam-se\r\nobesidade; cianose de extremidades, com frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de\r\n28 irpm; oximetria de 86%; tempo expirat\u00f3rio maior que o\r\ninspirat\u00f3rio, com ausculta pulmonar sem ru\u00eddos advent\u00edcios; e\r\nedema de membros inferiores. Nesse sentido, considere que a sigla\r\nDPOC, sempre que utilizada, refere-se a doen\u00e7a pulmonar\r\nobstrutiva cr\u00f4nica.\r\n<\/p><p>Com base no caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/831897","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Hiperemia conjuntival n\u00e3o purulenta e sem prurido \u00e9 um achado cl\u00ednico encontrado frequentemente em pacientes com infec\u00e7\u00e3o por zika v\u00edrus.","provas":[{"id":24522,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24523,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24524,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-endocrinologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24525,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24526,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-geriatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24527,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24528,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-pneumologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24529,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-reumatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":831904,"hashId":"200ff8558ce026c169fdf4c923643f45","enunciado":"Hiperemia conjuntival n\u00e3o purulenta e sem prurido \u00e9 um\r\nachado cl\u00ednico encontrado frequentemente em pacientes com\r\ninfec\u00e7\u00e3o por zika v\u00edrus.","resposta":2874843,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2874843,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2874844,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente com vinte anos de idade foi atendida em unidade de sa\u00fade relatando apresentar, havia quarenta e oito horas, manchas na pele levemente pruriginosas, associadas \u00e0 astenia, leve dor articular e cefaleia. Ao exame f\u00edsico, a paciente apresentou bom estado geral, temperatura axilar de 37,4 \u00baC e sinais vitais sem altera\u00e7\u00f5es. O m\u00e9dico identificou, contudo, exantema maculopapular, distribu\u00eddo por todo corpo, e sem descama\u00e7\u00e3o, bem como hiperemia de conjuntiva, sem secre\u00e7\u00e3o aparente. Com base no caso cl\u00ednico precedente, julgue os itens subsecutivos.","id":339511,"enunciado":"<p>Uma paciente com vinte anos de idade foi atendida em\r\nunidade de sa\u00fade relatando apresentar, havia quarenta e oito horas,\r\nmanchas na pele levemente pruriginosas, associadas \u00e0 astenia,\r\nleve dor articular e cefaleia. Ao exame f\u00edsico, a paciente apresentou\r\nbom estado geral, temperatura axilar de 37,4 \u00baC e sinais vitais sem\r\naltera\u00e7\u00f5es. O m\u00e9dico identificou, contudo, exantema\r\nmaculopapular, distribu\u00eddo por todo corpo, e sem descama\u00e7\u00e3o,\r\nbem como hiperemia de conjuntiva, sem secre\u00e7\u00e3o aparente.\r\n<\/p><p>Com base no caso cl\u00ednico precedente, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/831904","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A dura\u00e7\u00e3o do tratamento dever\u00e1 ser estendida at\u00e9 quarenta e oito horas ap\u00f3s o per\u00edodo febril.","provas":[{"id":24522,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24523,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24524,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-endocrinologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24525,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24526,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-geriatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24527,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24528,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-pneumologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24529,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-reumatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":831906,"hashId":"8b15c0217388ecb63553d7dc1fc5be40","enunciado":"A dura\u00e7\u00e3o do tratamento dever\u00e1 ser estendida at\u00e9 quarenta e\r\noito horas ap\u00f3s o per\u00edodo febril.","resposta":2874848,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2874847,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2874848,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de vinte e cinco anos de idade procurou um posto de sa\u00fade por apresentar, havia tr\u00eas meses, quadro cl\u00ednico de febre vespertina de at\u00e9 38 \u00baC, sudorese noturna, tosse com elimina\u00e7\u00e3o de secre\u00e7\u00e3o amarelada e perda de 5 kg no per\u00edodo. No exame f\u00edsico, o m\u00e9dico constatou crepita\u00e7\u00f5es expirat\u00f3rias em regi\u00e3o supraclavicular direita. Acerca do caso cl\u00ednico apresentado, julgue os seguintes itens.","id":339512,"enunciado":"<p>Um paciente de vinte e cinco anos de idade procurou um\r\nposto de sa\u00fade por apresentar, havia tr\u00eas meses, quadro cl\u00ednico de\r\nfebre vespertina de at\u00e9 38 \u00baC, sudorese noturna, tosse com\r\nelimina\u00e7\u00e3o de secre\u00e7\u00e3o amarelada e perda de 5 kg no per\u00edodo.\r\nNo exame f\u00edsico, o m\u00e9dico constatou crepita\u00e7\u00f5es expirat\u00f3rias\r\nem regi\u00e3o supraclavicular direita.\r\n<\/p><p>Acerca do caso cl\u00ednico apresentado, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/831906","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para a confirma\u00e7\u00e3o do prov\u00e1vel diagn\u00f3stico do referido caso cl\u00ednico, ser\u00e1 necess\u00e1ria a realiza\u00e7\u00e3o de radiografia de t\u00f3rax.","provas":[{"id":24522,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24523,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24524,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-endocrinologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24525,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24526,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-geriatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24527,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24528,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-pneumologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24529,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-reumatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":831907,"hashId":"8f80ebf17a41711bc12c9044554e2010","enunciado":"Para a confirma\u00e7\u00e3o do prov\u00e1vel diagn\u00f3stico do referido caso\r\ncl\u00ednico, ser\u00e1 necess\u00e1ria a realiza\u00e7\u00e3o de radiografia de t\u00f3rax.","resposta":2874850,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2874849,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2874850,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de vinte e cinco anos de idade procurou um posto de sa\u00fade por apresentar, havia tr\u00eas meses, quadro cl\u00ednico de febre vespertina de at\u00e9 38 \u00baC, sudorese noturna, tosse com elimina\u00e7\u00e3o de secre\u00e7\u00e3o amarelada e perda de 5 kg no per\u00edodo. No exame f\u00edsico, o m\u00e9dico constatou crepita\u00e7\u00f5es expirat\u00f3rias em regi\u00e3o supraclavicular direita. Acerca do caso cl\u00ednico apresentado, julgue os seguintes itens.","id":339512,"enunciado":"<p>Um paciente de vinte e cinco anos de idade procurou um\r\nposto de sa\u00fade por apresentar, havia tr\u00eas meses, quadro cl\u00ednico de\r\nfebre vespertina de at\u00e9 38 \u00baC, sudorese noturna, tosse com\r\nelimina\u00e7\u00e3o de secre\u00e7\u00e3o amarelada e perda de 5 kg no per\u00edodo.\r\nNo exame f\u00edsico, o m\u00e9dico constatou crepita\u00e7\u00f5es expirat\u00f3rias\r\nem regi\u00e3o supraclavicular direita.\r\n<\/p><p>Acerca do caso cl\u00ednico apresentado, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/831907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O referido quadro cl\u00ednico \u00e9 indicativo para o diagn\u00f3stico de insufici\u00eancia arterial cr\u00f4nica.","provas":[{"id":24522,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24523,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24524,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-endocrinologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24525,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24526,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-geriatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24527,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24528,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-pneumologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24529,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-reumatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":831910,"hashId":"ea0ffa65c11b2dba27fb3e53d1e7645e","enunciado":"O referido quadro cl\u00ednico \u00e9 indicativo para o diagn\u00f3stico de\r\ninsufici\u00eancia arterial cr\u00f4nica.","resposta":2874856,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2874855,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2874856,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente com sessenta anos de idade foi atendida em emerg\u00eancia m\u00e9dica queixando-se de forte dor localizada na panturrilha direita associada \u00e0 parestesia do p\u00e9 direito. Segundo a paciente, a dor surgiu quando ela realizava caminhada, persistindo mesmo ap\u00f3s repouso. Ao exame f\u00edsico, a paciente apresentou pulsos pediosos diminu\u00eddos e palidez associada \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da temperatura ao tato no p\u00e9 direito. Com base nesse caso cl\u00ednico, julgue os itens que se seguem.","id":339513,"enunciado":"<p>Uma paciente com sessenta anos de idade foi atendida em\r\nemerg\u00eancia m\u00e9dica queixando-se de forte dor localizada na\r\npanturrilha direita associada \u00e0 parestesia do p\u00e9 direito. Segundo a\r\npaciente, a dor surgiu quando ela realizava caminhada, persistindo\r\nmesmo ap\u00f3s repouso. Ao exame f\u00edsico, a paciente apresentou pulsos\r\npediosos diminu\u00eddos e palidez associada \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da temperatura\r\nao tato no p\u00e9 direito.\r\n<\/p><p>Com base nesse caso cl\u00ednico, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/831910","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tratamento da paciente dever\u00e1 ser feito com pentoxifilina, devendo o m\u00e9dico prescrever, ainda, repouso e que a paciente mantenha a perna direita em eleva\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":24522,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24523,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24524,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-endocrinologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24525,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24526,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-geriatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24527,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24528,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-pneumologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24529,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-reumatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":831911,"hashId":"76f85134e1e6d239d3b1cd6b7004709e","enunciado":"O tratamento da paciente dever\u00e1 ser feito com pentoxifilina,\r\ndevendo o m\u00e9dico prescrever, ainda, repouso e que a paciente\r\nmantenha a perna direita em eleva\u00e7\u00e3o.","resposta":2874858,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2874857,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2874858,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente com sessenta anos de idade foi atendida em emerg\u00eancia m\u00e9dica queixando-se de forte dor localizada na panturrilha direita associada \u00e0 parestesia do p\u00e9 direito. Segundo a paciente, a dor surgiu quando ela realizava caminhada, persistindo mesmo ap\u00f3s repouso. Ao exame f\u00edsico, a paciente apresentou pulsos pediosos diminu\u00eddos e palidez associada \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da temperatura ao tato no p\u00e9 direito. Com base nesse caso cl\u00ednico, julgue os itens que se seguem.","id":339513,"enunciado":"<p>Uma paciente com sessenta anos de idade foi atendida em\r\nemerg\u00eancia m\u00e9dica queixando-se de forte dor localizada na\r\npanturrilha direita associada \u00e0 parestesia do p\u00e9 direito. Segundo a\r\npaciente, a dor surgiu quando ela realizava caminhada, persistindo\r\nmesmo ap\u00f3s repouso. Ao exame f\u00edsico, a paciente apresentou pulsos\r\npediosos diminu\u00eddos e palidez associada \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da temperatura\r\nao tato no p\u00e9 direito.\r\n<\/p><p>Com base nesse caso cl\u00ednico, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/831911","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Altera\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de consci\u00eancia, press\u00e3o arterial sist\u00f3lica menor que 100 mmHg e aumento da frequ\u00eancia respirat\u00f3ria s\u00e3o dados que indicam quadro s\u00e9ptico.","provas":[{"id":24522,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24523,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24524,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-endocrinologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24525,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24526,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-geriatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24527,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24528,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-pneumologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24529,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-reumatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":831914,"hashId":"0a742501fc8ca9c96d4e798877b86a71","enunciado":"Altera\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de consci\u00eancia, press\u00e3o arterial sist\u00f3lica\r\nmenor que 100 mmHg e aumento da frequ\u00eancia respirat\u00f3ria\r\ns\u00e3o dados que indicam quadro s\u00e9ptico.","resposta":2874863,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2874863,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2874864,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A partir do caso cl\u00ednico precedente, julgue os itens que se seguem.","id":339514,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24522\/02.gif\"><\/p><p>A partir do caso cl\u00ednico precedente, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/831914","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os referidos achados laboratoriais s\u00e3o compat\u00edveis com quadro de cirrose hep\u00e1tica.","provas":[{"id":24522,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24523,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24524,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-endocrinologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24525,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24526,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-geriatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24527,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24528,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-pneumologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24529,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-reumatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":831931,"hashId":"daad7e247756a3c9710879aff3597910","enunciado":"Os referidos achados laboratoriais s\u00e3o compat\u00edveis com quadro\r\nde cirrose hep\u00e1tica.","resposta":2874898,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2874897,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2874898,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao caso cl\u00ednico precedente, julgue os itens que se seguem, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hepatite C e suas complica\u00e7\u00f5es.","id":339517,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24522\/03.gif\"><\/p><p>No que se refere ao caso cl\u00ednico precedente, julgue os itens que se\r\nseguem, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hepatite C e suas complica\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/831931","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O prov\u00e1vel diagn\u00f3stico de DPOC para esse paciente ser\u00e1 confirmado com a realiza\u00e7\u00e3o de uma espirometria cujos resultados apresentem rela\u00e7\u00e3o entre volume expirat\u00f3rio for\u00e7ado no primeiro segundo (VEF1) e capacidade vital for\u00e7ada (CVF) maior que 0,7 ap\u00f3s o uso de broncodilatador.","provas":[{"id":24522,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24523,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24524,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-endocrinologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24525,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24526,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-geriatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24527,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24528,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-pneumologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24529,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-reumatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":831933,"hashId":"6a2fedf93e3035e8cba5f7d940f43515","enunciado":"O prov\u00e1vel diagn\u00f3stico de DPOC para esse paciente ser\u00e1\r\nconfirmado com a realiza\u00e7\u00e3o de uma espirometria cujos\r\nresultados apresentem rela\u00e7\u00e3o entre volume expirat\u00f3rio\r\nfor\u00e7ado no primeiro segundo (VEF1) e capacidade vital\r\nfor\u00e7ada (CVF) maior que 0,7 ap\u00f3s o uso de broncodilatador.","resposta":2874902,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2874901,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2874902,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de cinquenta e cinco anos de idade, 65 kg e 1,81 m de altura, procurou assist\u00eancia m\u00e9dica devido \u00e0 dispneia, que inicialmente ocorria aos m\u00e9dios esfor\u00e7os e, havia cerca de um m\u00eas, aos m\u00ednimos esfor\u00e7os. O paciente informou que era tabagista de longa data, com carga tab\u00e1gica de vinte cigarros por dia nos \u00faltimos trinta anos e que n\u00e3o apresentava outras patologias. Com rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico descrito e a patologia nele envolvida, julgue os pr\u00f3ximos itens. Nesse sentido, considere que a sigla DPOC, sempre que utilizada, refere-se \u00e0 doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica.","id":339518,"enunciado":"<p>Um paciente de cinquenta e cinco anos de idade, 65 kg e\r\n1,81 m de altura, procurou assist\u00eancia m\u00e9dica devido \u00e0 dispneia,\r\nque inicialmente ocorria aos m\u00e9dios esfor\u00e7os e, havia cerca de um\r\nm\u00eas, aos m\u00ednimos esfor\u00e7os. O paciente informou que era tabagista\r\nde longa data, com carga tab\u00e1gica de vinte cigarros por dia nos\r\n\u00faltimos trinta anos e que n\u00e3o apresentava outras patologias.\r\n<\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico descrito e a patologia nele envolvida,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens. Nesse sentido, considere que a sigla\r\nDPOC, sempre que utilizada, refere-se \u00e0 doen\u00e7a pulmonar\r\nobstrutiva cr\u00f4nica.<\/p>","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/831933","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso de metformina deve ser suspenso ao menos quarenta e oito horas antes da realiza\u00e7\u00e3o de exames contrastados com iodo, uma vez que a presen\u00e7a dessa subst\u00e2ncia aumenta o risco de nefropatia induzida por contraste.","provas":[{"id":24522,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24523,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24524,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-endocrinologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24525,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24526,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-geriatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24527,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24528,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-pneumologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":24529,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-residente-especialista-area-clinica-medica-programa-reumatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Especialista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":831940,"hashId":"d55e50cc084702003692f3cc2250beb7","enunciado":"O uso de metformina deve ser suspenso ao menos quarenta e\r\noito horas antes da realiza\u00e7\u00e3o de exames contrastados com\r\niodo, uma vez que a presen\u00e7a dessa subst\u00e2ncia aumenta o risco\r\nde nefropatia induzida por contraste.","resposta":2874916,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2874915,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2874916,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne a poss\u00edveis efeitos colaterais de medicamentos, julgue os itens subsequentes.","id":339520,"enunciado":"No que concerne a poss\u00edveis efeitos colaterais de medicamentos,\r\njulgue os itens subsequentes.","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/831940","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta quanto \u00e0 previs\u00e3o constitucional sobre opera\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e sobre presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os de transporte interestadual e intermunicipal e de comunica\u00e7\u00e3o, ainda que as opera\u00e7\u00f5es e as presta\u00e7\u00f5es se iniciem no exterior.","provas":[{"id":24530,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-advogado","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Advogado - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:21:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":831974,"hashId":"a65695abed9e808014902d86cfc6ead2","enunciado":"Assinale a alternativa correta quanto \u00e0 previs\u00e3o\r\nconstitucional sobre opera\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o\r\nde mercadorias e sobre presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os\r\nde transporte interestadual e intermunicipal e de\r\ncomunica\u00e7\u00e3o, ainda que as opera\u00e7\u00f5es e as presta\u00e7\u00f5es\r\nse iniciem no exterior.","resposta":2875080,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nas opera\u00e7\u00f5es e presta\u00e7\u00f5es que destinem bens e servi\u00e7os a consumidor final, contribuinte ou n\u00e3o do imposto, localizado em outro Estado, adotar-se-\u00e1 a al\u00edquota interestadual e caber\u00e1 ao Estado de localiza\u00e7\u00e3o do remetente o imposto correspondente \u00e0 diferen\u00e7a entre a al\u00edquota interna do Estado destinat\u00e1rio e a al\u00edquota interestadual","id":2875076,"corpo":"Nas opera\u00e7\u00f5es e presta\u00e7\u00f5es que destinem bens e\r\nservi\u00e7os a consumidor final, contribuinte ou n\u00e3o do\r\nimposto, localizado em outro Estado, adotar-se-\u00e1 a\r\nal\u00edquota interestadual e caber\u00e1 ao Estado de localiza\u00e7\u00e3o\r\ndo remetente o imposto correspondente \u00e0 diferen\u00e7a\r\nentre a al\u00edquota interna do Estado destinat\u00e1rio e a\r\nal\u00edquota interestadual","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nas opera\u00e7\u00f5es e presta\u00e7\u00f5es que destinem bens e servi\u00e7os a consumidor final, contribuinte ou n\u00e3o do imposto, localizado em outro Estado, adotar-se-\u00e1 a al\u00edquota estadual e caber\u00e1 ao Estado de localiza\u00e7\u00e3o do destinat\u00e1rio o imposto correspondente \u00e0 diferen\u00e7a entre a al\u00edquota interna do Estado destinat\u00e1rio e a al\u00edquota interestadual","id":2875077,"corpo":"Nas opera\u00e7\u00f5es e presta\u00e7\u00f5es que destinem bens e\r\nservi\u00e7os a consumidor final, contribuinte ou n\u00e3o do\r\nimposto, localizado em outro Estado, adotar-se-\u00e1 a\r\nal\u00edquota estadual e caber\u00e1 ao Estado de localiza\u00e7\u00e3o do\r\ndestinat\u00e1rio o imposto correspondente \u00e0 diferen\u00e7a entre\r\na al\u00edquota interna do Estado destinat\u00e1rio e a al\u00edquota\r\ninterestadual","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nas opera\u00e7\u00f5es e presta\u00e7\u00f5es que destinem bens e servi\u00e7os a consumidor final, contribuinte ou n\u00e3o do imposto, localizado em outro Estado, adotar-se-\u00e1 a al\u00edquota estadual e caber\u00e1 ao Estado de localiza\u00e7\u00e3o do remetente o imposto correspondente \u00e0 diferen\u00e7a entre a al\u00edquota interna do Estado destinat\u00e1rio e a al\u00edquota interestadual","id":2875078,"corpo":"Nas opera\u00e7\u00f5es e presta\u00e7\u00f5es que destinem bens e\r\nservi\u00e7os a consumidor final, contribuinte ou n\u00e3o do\r\nimposto, localizado em outro Estado, adotar-se-\u00e1 a\r\nal\u00edquota estadual e caber\u00e1 ao Estado de localiza\u00e7\u00e3o do\r\nremetente o imposto correspondente \u00e0 diferen\u00e7a entre\r\na al\u00edquota interna do Estado destinat\u00e1rio e a al\u00edquota\r\ninterestadual","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nas opera\u00e7\u00f5es e presta\u00e7\u00f5es que destinem bens e servi\u00e7os a consumidor final, contribuinte ou n\u00e3o do imposto, localizado em outro Estado, adotar-se-\u00e1 a al\u00edquota interestadual e caber\u00e1 ao Estado de localiza\u00e7\u00e3o do destinat\u00e1rio o imposto correspondente \u00e0 diferen\u00e7a entre a al\u00edquota interna do Estado remetente e a al\u00edquota interestadual","id":2875079,"corpo":"Nas opera\u00e7\u00f5es e presta\u00e7\u00f5es que destinem bens e\r\nservi\u00e7os a consumidor final, contribuinte ou n\u00e3o do\r\nimposto, localizado em outro Estado, adotar-se-\u00e1 a\r\nal\u00edquota interestadual e caber\u00e1 ao Estado de localiza\u00e7\u00e3o\r\ndo destinat\u00e1rio o imposto correspondente \u00e0 diferen\u00e7a\r\nentre a al\u00edquota interna do Estado remetente e a al\u00edquota\r\ninterestadual","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nas opera\u00e7\u00f5es e presta\u00e7\u00f5es que destinem bens e servi\u00e7os a consumidor final, contribuinte ou n\u00e3o do imposto, localizado em outro Estado, adotar-se-\u00e1 a al\u00edquota interestadual e caber\u00e1 ao Estado de localiza\u00e7\u00e3o do destinat\u00e1rio o imposto correspondente \u00e0 diferen\u00e7a entre a al\u00edquota interna do Estado destinat\u00e1rio e a al\u00edquota interestadual","id":2875080,"corpo":"Nas opera\u00e7\u00f5es e presta\u00e7\u00f5es que destinem bens e\r\nservi\u00e7os a consumidor final, contribuinte ou n\u00e3o do\r\nimposto, localizado em outro Estado, adotar-se-\u00e1 a\r\nal\u00edquota interestadual e caber\u00e1 ao Estado de localiza\u00e7\u00e3o\r\ndo destinat\u00e1rio o imposto correspondente \u00e0 diferen\u00e7a\r\nentre a al\u00edquota interna do Estado destinat\u00e1rio e a\r\nal\u00edquota interestadual","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":339527,"enunciado":"","rotulo":32,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios gerais da atividade econ\u00f4mica ou princ\u00edpios constitucionais da ordem econ\u00f4mica (artigos 170 a 182 da CF)","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios gerais da atividade econ\u00f4mica ou princ\u00edpios constitucionais da ordem econ\u00f4mica (artigos 170 a 182 da CF)","pai":405301,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405302,"slug":"direito-constitucional-principios-gerais-da-atividade-economica-ou-principios-constitucionais-da-ordem-economica-artigos-170-a-182-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/831974","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre o rito sumar\u00edssimo, ap\u00f3s analisar os itens a seguir e considerar as normas do decreto-lei n\u00ba 5.452, de 01\/05\/1943 (Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho).","provas":[{"id":24530,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-advogado","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Advogado - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:21:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":831976,"hashId":"a6e34222e35b4b6eceee855d9a54c2f0","enunciado":"Assinale a alternativa correta sobre o rito sumar\u00edssimo,\r\nap\u00f3s analisar os itens a seguir e considerar as normas\r\ndo decreto-lei n\u00ba 5.452, de 01\/05\/1943 (Consolida\u00e7\u00e3o\r\ndas Leis do Trabalho).","resposta":2875089,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A autonomia gerencial, or\u00e7ament\u00e1ria e financeira dos \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta poder\u00e1 ser ampliada mediante contrato, a ser firmado entre seus administradores e o poder p\u00fablico, que tenha por objeto a fixa\u00e7\u00e3o de metas de desempenho para o \u00f3rg\u00e3o ou entidade, cabendo \u00e0 lei dispor, exclusivamente, sobre o pre\u00e7o e o prazo de dura\u00e7\u00e3o do contrato","id":2875086,"corpo":"A autonomia gerencial, or\u00e7ament\u00e1ria e financeira dos\r\n\u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta\r\npoder\u00e1 ser ampliada mediante contrato, a ser firmado\r\nentre seus administradores e o poder p\u00fablico, que tenha\r\npor objeto a fixa\u00e7\u00e3o de metas de desempenho para o\r\n\u00f3rg\u00e3o ou entidade, cabendo \u00e0 lei dispor, exclusivamente,\r\nsobre o pre\u00e7o e o prazo de dura\u00e7\u00e3o do contrato","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A autonomia gerencial, or\u00e7ament\u00e1ria e financeira dos \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta dever\u00e1 ser ampliada mediante contrato, a ser firmado entre seus administradores e o poder p\u00fablico, que tenha por objeto a fixa\u00e7\u00e3o de metas de desempenho para o \u00f3rg\u00e3o ou entidade, cabendo \u00e0 lei dispor, exclusivamente, sobre o prazo de dura\u00e7\u00e3o do contrato","id":2875087,"corpo":"A autonomia gerencial, or\u00e7ament\u00e1ria e financeira dos\r\n\u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta\r\ndever\u00e1 ser ampliada mediante contrato, a ser firmado\r\nentre seus administradores e o poder p\u00fablico, que tenha\r\npor objeto a fixa\u00e7\u00e3o de metas de desempenho para o\r\n\u00f3rg\u00e3o ou entidade, cabendo \u00e0 lei dispor, exclusivamente,\r\nsobre o prazo de dura\u00e7\u00e3o do contrato","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A autonomia gerencial, or\u00e7ament\u00e1ria e financeira dos \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta poder\u00e1 ser ampliada mediante contrato, a ser firmado entre seus administradores e o poder p\u00fablico, que tenha por objeto a fixa\u00e7\u00e3o de metas de desempenho para o \u00f3rg\u00e3o ou entidade, cabendo ao contrato dispor, entre outros pontos, sobre o prazo de dura\u00e7\u00e3o do contrato","id":2875088,"corpo":"A autonomia gerencial, or\u00e7ament\u00e1ria e financeira dos\r\n\u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta\r\npoder\u00e1 ser ampliada mediante contrato, a ser firmado\r\nentre seus administradores e o poder p\u00fablico, que tenha\r\npor objeto a fixa\u00e7\u00e3o de metas de desempenho para o\r\n\u00f3rg\u00e3o ou entidade, cabendo ao contrato dispor, entre\r\noutros pontos, sobre o prazo de dura\u00e7\u00e3o do contrato","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A autonomia gerencial, or\u00e7ament\u00e1ria e financeira dos \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta poder\u00e1 ser ampliada mediante contrato, a ser firmado entre seus administradores e o poder p\u00fablico, que tenha por objeto a fixa\u00e7\u00e3o de metas de desempenho para o \u00f3rg\u00e3o ou entidade, cabendo \u00e0 lei dispor, entre outros pontos, sobre o prazo de dura\u00e7\u00e3o do contrato","id":2875089,"corpo":"A autonomia gerencial, or\u00e7ament\u00e1ria e financeira dos\r\n\u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta\r\npoder\u00e1 ser ampliada mediante contrato, a ser firmado\r\nentre seus administradores e o poder p\u00fablico, que tenha\r\npor objeto a fixa\u00e7\u00e3o de metas de desempenho para o\r\n\u00f3rg\u00e3o ou entidade, cabendo \u00e0 lei dispor, entre outros\r\npontos, sobre o prazo de dura\u00e7\u00e3o do contrato","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A autonomia gerencial, or\u00e7ament\u00e1ria e financeira dos \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta dever\u00e1 ser ampliada mediante contrato, a ser firmado entre seus administradores e o poder p\u00fablico, que tenha por objeto a fixa\u00e7\u00e3o de metas de desempenho para o \u00f3rg\u00e3o ou entidade, cabendo ao contrato dispor, exclusivamente, sobre o prazo de dura\u00e7\u00e3o do contrato","id":2875090,"corpo":"A autonomia gerencial, or\u00e7ament\u00e1ria e financeira dos\r\n\u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta\r\ndever\u00e1 ser ampliada mediante contrato, a ser firmado\r\nentre seus administradores e o poder p\u00fablico, que\r\ntenha por objeto a fixa\u00e7\u00e3o de metas de desempenho\r\npara o \u00f3rg\u00e3o ou entidade, cabendo ao contrato dispor,\r\nexclusivamente, sobre o prazo de dura\u00e7\u00e3o do contrato","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":339529,"enunciado":"","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/831976","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es da lei federal n\u00ba 8.666, de 21\/06\/1993, assinale a alternativa correta sobre o tipo de documenta\u00e7\u00e3o a que se refere o ato constitutivo, estatuto ou contrato social em vigor, devidamente registrado, em se tratando de sociedades comerciais, e, no caso de sociedades por a\u00e7\u00f5es, acompanhado de documentos de elei\u00e7\u00e3o de seus administradores.","provas":[{"id":24530,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-advogado","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Advogado - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:21:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":831977,"hashId":"a4aefcaa4223ef6ef82e188daeafd6f9","enunciado":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es da lei federal n\u00ba 8.666, de\r\n21\/06\/1993, assinale a alternativa correta sobre o tipo\r\nde documenta\u00e7\u00e3o a que se refere o ato constitutivo,\r\nestatuto ou contrato social em vigor, devidamente\r\nregistrado, em se tratando de sociedades comerciais,\r\ne, no caso de sociedades por a\u00e7\u00f5es, acompanhado de\r\ndocumentos de elei\u00e7\u00e3o de seus administradores.","resposta":2875091,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Habilita\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":2875091,"corpo":"Habilita\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica","id":2875092,"corpo":"Qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Qualifica\u00e7\u00e3o econ\u00f4mico-financeira","id":2875093,"corpo":"Qualifica\u00e7\u00e3o econ\u00f4mico-financeira","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Regularidade fiscal","id":2875094,"corpo":"Regularidade fiscal","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Regularidade trabalhista","id":2875095,"corpo":"Regularidade trabalhista","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":339530,"enunciado":"","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404475,"slug":"direito-administrativo-procedimento-de-licitacao"},{"nome_clean":"Habilita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Habilita\u00e7\u00e3o","pai":408257,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408263,"slug":"direito-administrativo-habilitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/831977","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA sobre o processo de multas administrativas nos termos do decretolei n\u00ba 5.452, de 01\/05\/1943 (Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho).","provas":[{"id":24530,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-advogado","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Advogado - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:21:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":831982,"hashId":"58948f81c78964bfbd3431837cf26faf","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa INCORRETA sobre o processo\r\nde multas administrativas nos termos do decretolei\r\nn\u00ba 5.452, de 01\/05\/1943 (Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do\r\nTrabalho).<\/p>","resposta":2875118,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O auto de infra\u00e7\u00e3o ser\u00e1 lavrado em duplicata, nos termos dos modelos e instru\u00e7\u00f5es expedidos, sendo uma via entregue ao infrator, contra recibo, ou ao mesmo enviada, dentro de 10 (dez) dias da lavratura, sob pena de responsabilidade, em registro postal, com franquia e recibo de volta","id":2875116,"corpo":"O auto de infra\u00e7\u00e3o ser\u00e1 lavrado em duplicata, nos\r\ntermos dos modelos e instru\u00e7\u00f5es expedidos, sendo uma\r\nvia entregue ao infrator, contra recibo, ou ao mesmo\r\nenviada, dentro de 10 (dez) dias da lavratura, sob pena\r\nde responsabilidade, em registro postal, com franquia e\r\nrecibo de volta","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O auto n\u00e3o ter\u00e1 o seu valor probante condicionado \u00e0 assinatura do infrator ou de testemunhas, e ser\u00e1 lavrado no local da inspe\u00e7\u00e3o, salvo havendo motivo justificado que ser\u00e1 declarado no pr\u00f3prio auto, quando ent\u00e3o dever\u00e1 ser lavrado no prazo de 24 (vinte e quatro) horas, sob pena de responsabilidade","id":2875117,"corpo":"O auto n\u00e3o ter\u00e1 o seu valor probante condicionado \u00e0\r\nassinatura do infrator ou de testemunhas, e ser\u00e1 lavrado\r\nno local da inspe\u00e7\u00e3o, salvo havendo motivo justificado\r\nque ser\u00e1 declarado no pr\u00f3prio auto, quando ent\u00e3o\r\ndever\u00e1 ser lavrado no prazo de 24 (vinte e quatro)\r\nhoras, sob pena de responsabilidade","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lavrado o auto de infra\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 ele ser inutilizado, ou sustado o curso do respectivo processo, devendo o agente da inspe\u00e7\u00e3o apresent\u00e1-lo \u00e0 autoridade competente, mesmo se incidir em erro","id":2875118,"corpo":"<p align=justify>Lavrado o auto de infra\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 ele ser inutilizado,\r\nou sustado o curso do respectivo processo, devendo\r\no agente da inspe\u00e7\u00e3o apresent\u00e1-lo \u00e0 autoridade\r\ncompetente, mesmo se incidir em erro<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O infrator ter\u00e1, para apresentar defesa, o prazo de 10 (dez) dias contados do recebimento do auto","id":2875119,"corpo":"O infrator ter\u00e1, para apresentar defesa, o prazo de 10\r\n(dez) dias contados do recebimento do auto","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O auto de infra\u00e7\u00e3o ser\u00e1 registrado com a indica\u00e7\u00e3o sum\u00e1ria de seus elementos caracter\u00edsticos, em livro pr\u00f3prio que dever\u00e1 existir em cada \u00f3rg\u00e3o fiscalizador, de modo a assegurar o controle do seu processamento","id":2875120,"corpo":"O auto de infra\u00e7\u00e3o ser\u00e1 registrado com a indica\u00e7\u00e3o\r\nsum\u00e1ria de seus elementos caracter\u00edsticos, em livro\r\npr\u00f3prio que dever\u00e1 existir em cada \u00f3rg\u00e3o fiscalizador,\r\nde modo a assegurar o controle do seu processamento","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":339535,"enunciado":"","rotulo":40,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Direito Coletivo do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Coletivo do Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406777,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-direito-coletivo-do-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/831982","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a frase a seguir e assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna. _________________ \u00e9 a capacidade de transformar o conhecimento em a\u00e7\u00e3o e que resulta em um desempenho desejado.","provas":[{"id":24531,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:21:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":832002,"hashId":"534c35a048ad268028eb0e68ca1089d3","enunciado":"Leia a frase a seguir e assinale a alternativa que\r\npreenche corretamente a lacuna. _________________ \u00e9\r\na capacidade de transformar o conhecimento em a\u00e7\u00e3o\r\ne que resulta em um desempenho desejado.","resposta":2875217,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conhecimento","id":2875216,"corpo":"Conhecimento","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Habilidade","id":2875217,"corpo":"Habilidade","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atitude","id":2875218,"corpo":"Atitude","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"T\u00e9cnica ","id":2875219,"corpo":"T\u00e9cnica ","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Perspectiva","id":2875220,"corpo":"Perspectiva","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":339547,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/832002","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre as empresas serem consideradas sistemas e assinale a alternativa correta. I. Sistema \u00e9 um conjunto de elementos em intera\u00e7\u00e3o rec\u00edproca. II. Sistema \u00e9 um conjunto de partes reunidas que se relacionam entre si formando uma totalidade. III. Sistema \u00e9 um conjunto de elementos interdependentes, cujo resultado final \u00e9 maior do que a soma dos resultados que esses elementos teriam caso operassem de maneira isolada.","provas":[{"id":24531,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:21:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":832010,"hashId":"ba6a20ba4c6f35d2b71b25a781a0038f","enunciado":"<p>Leia as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre as empresas serem\r\nconsideradas sistemas e assinale a alternativa correta.\r\n<\/p><p>I. Sistema \u00e9 um conjunto de elementos em intera\u00e7\u00e3o\r\nrec\u00edproca.<\/p><p>\r\nII. Sistema \u00e9 um conjunto de partes reunidas que se\r\nrelacionam entre si formando uma totalidade.\r\n<\/p><p>III. Sistema \u00e9 um conjunto de elementos interdependentes,\r\ncujo resultado final \u00e9 maior do que a soma dos\r\nresultados que esses elementos teriam caso operassem\r\nde maneira isolada.<\/p>","resposta":2875259,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirma\u00e7\u00e3o I est\u00e1 correta","id":2875256,"corpo":"Somente a afirma\u00e7\u00e3o I est\u00e1 correta","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente a afirma\u00e7\u00e3o II est\u00e1 correta","id":2875257,"corpo":"Somente a afirma\u00e7\u00e3o II est\u00e1 correta","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente a afirma\u00e7\u00e3o III est\u00e1 correta","id":2875258,"corpo":"Somente a afirma\u00e7\u00e3o III est\u00e1 correta","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas","id":2875259,"corpo":"Todas as afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das afirma\u00e7\u00f5es est\u00e1 correta","id":2875260,"corpo":"Nenhuma das afirma\u00e7\u00f5es est\u00e1 correta","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":339548,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem Sist\u00eamica","oab":false,"nome":"Abordagem Sist\u00eamica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404587,"slug":"administracao-geral-abordagem-sistemica"}],"slug":"administracao-geral\/832010","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre qualidade e assinale a alternativa correta. I. Qualidade \u00e9 o conjunto das especifica\u00e7\u00f5es de desempenho, forma ou conte\u00fado de um produto ou servi\u00e7o. II. Qualidade \u00e9 o grau de coincid\u00eancia entre a qualidade planejada e o desempenho, formato ou conte\u00fado que o produto ou servi\u00e7o apresenta na realidade. III. A qualidade e a produtividade caem conforme diminui a quantidade de itens aceitos em rela\u00e7\u00e3o ao total de itens produzidos.","provas":[{"id":24531,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:21:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":832016,"hashId":"bc729728a9d5018fa4dc3556cba80798","enunciado":"<p>Leia as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre qualidade e assinale a\r\nalternativa correta.\r\n<\/p><p>I. Qualidade \u00e9 o conjunto das especifica\u00e7\u00f5es de\r\ndesempenho, forma ou conte\u00fado de um produto ou\r\nservi\u00e7o.\r\n<\/p><p>II. Qualidade \u00e9 o grau de coincid\u00eancia entre a qualidade\r\nplanejada e o desempenho, formato ou conte\u00fado que o\r\nproduto ou servi\u00e7o apresenta na realidade.\r\n<\/p><p>III. A qualidade e a produtividade caem conforme diminui a\r\nquantidade de itens aceitos em rela\u00e7\u00e3o ao total de itens\r\nproduzidos.<\/p>","resposta":2875287,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma das afirma\u00e7\u00f5es est\u00e1 correta","id":2875286,"corpo":"Nenhuma das afirma\u00e7\u00f5es est\u00e1 correta","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todas as afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas","id":2875287,"corpo":"Todas as afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente a afirma\u00e7\u00e3o I est\u00e1 correta","id":2875288,"corpo":"Somente a afirma\u00e7\u00e3o I est\u00e1 correta","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente a afirma\u00e7\u00e3o II est\u00e1 correta","id":2875289,"corpo":"Somente a afirma\u00e7\u00e3o II est\u00e1 correta","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente a afirma\u00e7\u00e3o III est\u00e1 correta","id":2875290,"corpo":"Somente a afirma\u00e7\u00e3o III est\u00e1 correta","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":339548,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o da Qualidade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Qualidade","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417247,"slug":"administracao-geral-gestao-da-qualidade"}],"slug":"administracao-geral\/832016","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A escritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil e a emiss\u00e3o de relat\u00f3rios, pe\u00e7as, an\u00e1lises, demonstrativos e demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis s\u00e3o de atribui\u00e7\u00e3o e de responsabilidade exclusivas do profissional da contabilidade legalmente habilitado. Com base na escritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":24532,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":832021,"hashId":"4c520d9915dba863a5df7987dbf8e944","enunciado":"A escritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil e a emiss\u00e3o de relat\u00f3rios,\r\npe\u00e7as, an\u00e1lises, demonstrativos e demonstra\u00e7\u00f5es\r\ncont\u00e1beis s\u00e3o de atribui\u00e7\u00e3o e de responsabilidade\r\nexclusivas do profissional da contabilidade legalmente\r\nhabilitado. Com base na escritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil assinale\r\na alternativa incorreta:","resposta":2875313,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A escritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil deve ser executada em idioma e em moeda corrente nacionais, em forma cont\u00e1bil, em ordem cronol\u00f3gica de dia, m\u00eas e ano, com aus\u00eancia de espa\u00e7os em branco, entrelinhas, borr\u00f5es, rasuras ou emendas e com base em documentos de origem externa ou interna ou, na sua falta, em elementos que comprovem ou evidenciem fatos cont\u00e1beis","id":2875311,"corpo":"A escritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil deve ser executada em idioma\r\ne em moeda corrente nacionais, em forma cont\u00e1bil, em\r\nordem cronol\u00f3gica de dia, m\u00eas e ano, com aus\u00eancia\r\nde espa\u00e7os em branco, entrelinhas, borr\u00f5es, rasuras\r\nou emendas e com base em documentos de origem\r\nexterna ou interna ou, na sua falta, em elementos que\r\ncomprovem ou evidenciem fatos cont\u00e1beis","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A escritura\u00e7\u00e3o em forma cont\u00e1bil deve conter, no m\u00ednimo: data do registro cont\u00e1bil, ou seja, a data em que o fato cont\u00e1bil ocorreu, conta devedora, conta credora, hist\u00f3rico que represente a ess\u00eancia econ\u00f4mica da transa\u00e7\u00e3o ou o c\u00f3digo de hist\u00f3rico padronizado, neste caso baseado em tabela auxiliar inclusa em livro pr\u00f3prio, valor do registro cont\u00e1bil e informa\u00e7\u00e3o que permita identificar, de forma un\u00edvoca, todos os registros que integram um mesmo lan\u00e7amento cont\u00e1bil","id":2875312,"corpo":"A escritura\u00e7\u00e3o em forma cont\u00e1bil deve conter, no\r\nm\u00ednimo: data do registro cont\u00e1bil, ou seja, a data em\r\nque o fato cont\u00e1bil ocorreu, conta devedora, conta\r\ncredora, hist\u00f3rico que represente a ess\u00eancia econ\u00f4mica\r\nda transa\u00e7\u00e3o ou o c\u00f3digo de hist\u00f3rico padronizado,\r\nneste caso baseado em tabela auxiliar inclusa em livro\r\npr\u00f3prio, valor do registro cont\u00e1bil e informa\u00e7\u00e3o que\r\npermita identificar, de forma un\u00edvoca, todos os registros\r\nque integram um mesmo lan\u00e7amento cont\u00e1bil","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em caso de escritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil em forma digital, h\u00e1 a necessidade de impress\u00e3o e encaderna\u00e7\u00e3o em forma de livro, e o arquivo magn\u00e9tico autenticado pelo registro p\u00fablico competente deve ser mantido pela entidade","id":2875313,"corpo":"Em caso de escritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil em forma digital, h\u00e1 a\r\nnecessidade de impress\u00e3o e encaderna\u00e7\u00e3o em forma\r\nde livro, e o arquivo magn\u00e9tico autenticado pelo registro\r\np\u00fablico competente deve ser mantido pela entidade","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No caso de a entidade adotar processo eletr\u00f4nico ou mecanizado para a sua escritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, os formul\u00e1rios de folhas soltas, devem ser numerados mec\u00e2nica ou tipograficamente e encadernados em forma de livro","id":2875314,"corpo":"No caso de a entidade adotar processo eletr\u00f4nico\r\nou mecanizado para a sua escritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, os\r\nformul\u00e1rios de folhas soltas, devem ser numerados\r\nmec\u00e2nica ou tipograficamente e encadernados em\r\nforma de livro","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os registros auxiliares, quando adotados, devem obedecer aos preceitos gerais da escritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil","id":2875315,"corpo":"Os registros auxiliares, quando adotados, devem\r\nobedecer aos preceitos gerais da escritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":339549,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Escritura\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil","oab":false,"nome":"Escritura\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412174,"slug":"contabilidade-publica-escrituracao-contabil"}],"slug":"contabilidade-geral\/832021","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A demonstra\u00e7\u00e3o dos fluxos de caixa deve apresentar os fluxos de caixa do per\u00edodo classificados por atividades operacionais, de investimento e de financiamento. Assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":24532,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:21:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":832026,"hashId":"03b940485f97f04e275abfc3c1b3d4fc","enunciado":"A demonstra\u00e7\u00e3o dos fluxos de caixa deve apresentar os\r\nfluxos de caixa do per\u00edodo classificados por atividades\r\noperacionais, de investimento e de financiamento.\r\nAssinale a alternativa incorreta.","resposta":2875338,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os fluxos de caixa advindos das atividades operacionais s\u00e3o basicamente derivados das principais atividades geradoras de receita da entidade. Portanto, eles geralmente resultam de transa\u00e7\u00f5es e de outros eventos que entram na apura\u00e7\u00e3o do lucro l\u00edquido ou preju\u00edzo","id":2875336,"corpo":"Os fluxos de caixa advindos das atividades operacionais\r\ns\u00e3o basicamente derivados das principais atividades\r\ngeradoras de receita da entidade. Portanto, eles\r\ngeralmente resultam de transa\u00e7\u00f5es e de outros eventos\r\nque entram na apura\u00e7\u00e3o do lucro l\u00edquido ou preju\u00edzo","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A divulga\u00e7\u00e3o em separado dos fluxos de caixa advindos das atividades de investimento \u00e9 importante em fun\u00e7\u00e3o de tais fluxos de caixa representarem a extens\u00e3o em que os disp\u00eandios de recursos s\u00e3o feitos pela entidade com a finalidade de gerar lucros e fluxos de caixa no futuro. Somente desembolsos que resultam em ativo reconhecido nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis s\u00e3o pass\u00edveis de classifica\u00e7\u00e3o como atividades de investimento","id":2875337,"corpo":"A divulga\u00e7\u00e3o em separado dos fluxos de caixa advindos\r\ndas atividades de investimento \u00e9 importante em fun\u00e7\u00e3o\r\nde tais fluxos de caixa representarem a extens\u00e3o em\r\nque os disp\u00eandios de recursos s\u00e3o feitos pela entidade\r\ncom a finalidade de gerar lucros e fluxos de caixa no\r\nfuturo. Somente desembolsos que resultam em ativo\r\nreconhecido nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis s\u00e3o pass\u00edveis\r\nde classifica\u00e7\u00e3o como atividades de investimento","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os fluxos de caixa advindos de transa\u00e7\u00f5es em moeda estrangeira devem ser registrados na moeda funcional da entidade pela aplica\u00e7\u00e3o, ao montante em moeda estrangeira, das taxas de c\u00e2mbio entre a moeda funcional e a moeda estrangeira observadas na data do encerramento do exerc\u00edcio social","id":2875338,"corpo":"Os fluxos de caixa advindos de transa\u00e7\u00f5es em moeda\r\nestrangeira devem ser registrados na moeda funcional\r\nda entidade pela aplica\u00e7\u00e3o, ao montante em moeda\r\nestrangeira, das taxas de c\u00e2mbio entre a moeda\r\nfuncional e a moeda estrangeira observadas na data do\r\nencerramento do exerc\u00edcio social","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A divulga\u00e7\u00e3o separada dos fluxos de caixa advindos das atividades de financiamento \u00e9 importante por ser \u00fatil na predi\u00e7\u00e3o de exig\u00eancias de fluxos futuros de caixa por parte de fornecedores de capital \u00e0 entidade","id":2875339,"corpo":"A divulga\u00e7\u00e3o separada dos fluxos de caixa advindos das\r\natividades de financiamento \u00e9 importante por ser \u00fatil na\r\npredi\u00e7\u00e3o de exig\u00eancias de fluxos futuros de caixa por\r\nparte de fornecedores de capital \u00e0 entidade","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A entidade deve apresentar os fluxos de caixa das atividades operacionais, usando o m\u00e9todo direto ou o m\u00e9todo indireto","id":2875340,"corpo":"A entidade deve apresentar os fluxos de caixa das\r\natividades operacionais, usando o m\u00e9todo direto ou o\r\nm\u00e9todo indireto","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":339550,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4423,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-fluxo-de-caixa-dfc"}],"slug":"contabilidade-geral\/832026","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no artigo 3\u00ba da Lei do Preg\u00e3o, a fase preparat\u00f3ria do preg\u00e3o observar\u00e1 o seguinte: I. A autoridade competente justificar\u00e1 a necessidade de contrata\u00e7\u00e3o e definir\u00e1 o objeto do certame, as exig\u00eancias de habilita\u00e7\u00e3o, os crit\u00e9rios de aceita\u00e7\u00e3o das propostas, as san\u00e7\u00f5es por inadimplemento e as cl\u00e1usulas do contrato, inclusive com fixa\u00e7\u00e3o dos prazos para fornecimento. II. A defini\u00e7\u00e3o do objeto dever\u00e1 ser precisa, suficiente e clara, vedadas especifica\u00e7\u00f5es que, por excessivas, irrelevantes ou desnecess\u00e1rias, limitem a competi\u00e7\u00e3o. III. Dos autos do procedimento constar\u00e3o a justificativa das defini\u00e7\u00f5es referidas no inciso I deste artigo e os indispens\u00e1veis elementos t\u00e9cnicos sobre os quais estiverem apoiados, bem como o or\u00e7amento, elaborado pelo \u00f3rg\u00e3o ou entidade promotora da licita\u00e7\u00e3o, dos bens ou servi\u00e7os a serem licitados. IV. A autoridade competente designar\u00e1, dentre os servidores do \u00f3rg\u00e3o ou entidade promotora da licita\u00e7\u00e3o, o pregoeiro e respectiva equipe de apoio, cuja atribui\u00e7\u00e3o inclui, dentre outras, o recebimento das propostas e lances, a an\u00e1lise de sua aceitabilidade e sua classifica\u00e7\u00e3o, bem como a habilita\u00e7\u00e3o e a adjudica\u00e7\u00e3o do objeto do certame ao licitante vencedor.","provas":[{"id":24532,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:21:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":832039,"hashId":"6716c67010d910ba19268a756946a33e","enunciado":"<p>Com base no artigo 3\u00ba da Lei do Preg\u00e3o, a fase\r\npreparat\u00f3ria do preg\u00e3o observar\u00e1 o seguinte:<\/p><p>\r\nI. A autoridade competente justificar\u00e1 a necessidade\r\nde contrata\u00e7\u00e3o e definir\u00e1 o objeto do certame, as\r\nexig\u00eancias de habilita\u00e7\u00e3o, os crit\u00e9rios de aceita\u00e7\u00e3o\r\ndas propostas, as san\u00e7\u00f5es por inadimplemento e as\r\ncl\u00e1usulas do contrato, inclusive com fixa\u00e7\u00e3o dos prazos\r\npara fornecimento.\r\n<\/p><p>II. A defini\u00e7\u00e3o do objeto dever\u00e1 ser precisa, suficiente e\r\nclara, vedadas especifica\u00e7\u00f5es que, por excessivas,\r\nirrelevantes ou desnecess\u00e1rias, limitem a competi\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>III. Dos autos do procedimento constar\u00e3o a justificativa\r\ndas defini\u00e7\u00f5es referidas no inciso I deste artigo e os\r\nindispens\u00e1veis elementos t\u00e9cnicos sobre os quais\r\nestiverem apoiados, bem como o or\u00e7amento, elaborado\r\npelo \u00f3rg\u00e3o ou entidade promotora da licita\u00e7\u00e3o, dos bens\r\nou servi\u00e7os a serem licitados.\r\n<\/p><p>IV. A autoridade competente designar\u00e1, dentre os servidores\r\ndo \u00f3rg\u00e3o ou entidade promotora da licita\u00e7\u00e3o, o pregoeiro\r\ne respectiva equipe de apoio, cuja atribui\u00e7\u00e3o inclui,\r\ndentre outras, o recebimento das propostas e lances,\r\na an\u00e1lise de sua aceitabilidade e sua classifica\u00e7\u00e3o,\r\nbem como a habilita\u00e7\u00e3o e a adjudica\u00e7\u00e3o do objeto do\r\ncertame ao licitante vencedor.<\/p>","resposta":2875402,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas I, II e III apenas","id":2875401,"corpo":"Est\u00e3o corretas as afirmativas I, II e III apenas","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas I, II, III e IV","id":2875402,"corpo":"Est\u00e3o corretas as afirmativas I, II, III e IV","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas I, II e IV apenas","id":2875403,"corpo":"Est\u00e3o corretas as afirmativas I, II e IV apenas","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas II e III apenas","id":2875404,"corpo":"Est\u00e3o corretas as afirmativas II e III apenas","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas I e III apenas","id":2875405,"corpo":"Est\u00e3o corretas as afirmativas I e III apenas","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":339552,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","oab":true,"nome":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404482,"slug":"direito-administrativo-pregao-lei-n-10-520-2002"},{"nome_clean":"Fase preparat\u00f3ria","oab":true,"nome":"Fase preparat\u00f3ria","pai":408300,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408301,"slug":"direito-administrativo-fase-preparatoria"}],"slug":"direito-administrativo\/832039","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao processo or\u00e7ament\u00e1rio e as diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":24532,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":832042,"hashId":"de31e3a00ee4fedf97f75d05ae37fac4","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao processo or\u00e7ament\u00e1rio e as diretrizes\r\nor\u00e7ament\u00e1rias, assinale a alternativa incorreta.","resposta":2875420,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Como mecanismo integrador entre a receita e a despesa, o c\u00f3digo de fonte\/destina\u00e7\u00e3o de recursos exerce um duplo papel no processo or\u00e7ament\u00e1rio. Para a receita or\u00e7ament\u00e1ria, esse c\u00f3digo tem a finalidade de indicar a destina\u00e7\u00e3o de recursos para a realiza\u00e7\u00e3o de determinadas despesas or\u00e7ament\u00e1rias. Para a despesa or\u00e7ament\u00e1ria, identifica a origem dos recursos que est\u00e3o sendo utilizados","id":2875416,"corpo":"Como mecanismo integrador entre a receita e a\r\ndespesa, o c\u00f3digo de fonte\/destina\u00e7\u00e3o de recursos\r\nexerce um duplo papel no processo or\u00e7ament\u00e1rio. Para\r\na receita or\u00e7ament\u00e1ria, esse c\u00f3digo tem a finalidade de\r\nindicar a destina\u00e7\u00e3o de recursos para a realiza\u00e7\u00e3o de\r\ndeterminadas despesas or\u00e7ament\u00e1rias. Para a despesa\r\nor\u00e7ament\u00e1ria, identifica a origem dos recursos que\r\nest\u00e3o sendo utilizados","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As novas demandas sociais est\u00e3o a exigir um novo padr\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es geradas pela Contabilidade P\u00fablica, e que seus demonstrativos \u2013 item essencial das presta\u00e7\u00f5es de contas dos gestores p\u00fablicos \u2013 devem ser elaborados de modo a facilitar, por parte dos seus usu\u00e1rios e por toda a sociedade, a adequada interpreta\u00e7\u00e3o dos fen\u00f4menos patrimoniais do setor p\u00fablico, o acompanhamento do processo or\u00e7ament\u00e1rio, a an\u00e1lise dos resultados econ\u00f4micos e o fluxo financeiro","id":2875417,"corpo":"As novas demandas sociais est\u00e3o a exigir um novo\r\npadr\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es geradas pela Contabilidade\r\nP\u00fablica, e que seus demonstrativos \u2013 item essencial\r\ndas presta\u00e7\u00f5es de contas dos gestores p\u00fablicos \u2013\r\ndevem ser elaborados de modo a facilitar, por parte\r\ndos seus usu\u00e1rios e por toda a sociedade, a adequada\r\ninterpreta\u00e7\u00e3o dos fen\u00f4menos patrimoniais do setor\r\np\u00fablico, o acompanhamento do processo or\u00e7ament\u00e1rio,\r\na an\u00e1lise dos resultados econ\u00f4micos e o fluxo financeiro","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 relevante destacar que a rela\u00e7\u00e3o entre a receita e a despesa \u00e9 fundamental para o processo or\u00e7ament\u00e1rio, visto que a previs\u00e3o da receita dimensiona a capacidade governamental em fixar a despesa, entendendo a receita or\u00e7ament\u00e1ria como o mecanismo de financiamento do Estado, sendo considerada tamb\u00e9m a decorrente de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito","id":2875418,"corpo":"\u00c9 relevante destacar que a rela\u00e7\u00e3o entre a receita e a\r\ndespesa \u00e9 fundamental para o processo or\u00e7ament\u00e1rio,\r\nvisto que a previs\u00e3o da receita dimensiona a capacidade\r\ngovernamental em fixar a despesa, entendendo a receita\r\nor\u00e7ament\u00e1ria como o mecanismo de financiamento do\r\nEstado, sendo considerada tamb\u00e9m a decorrente de\r\nopera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se verificado, ao final de um bimestre, que a realiza\u00e7\u00e3o da receita poder\u00e1 n\u00e3o comportar o cumprimento das metas de resultado prim\u00e1rio ou nominal estabelecidas no Anexo de Metas Fiscais, os Poderes e o Minist\u00e9rio P\u00fablico promover\u00e3o, por ato pr\u00f3prio e nos montantes necess\u00e1rios, nos trinta dias subsequentes, limita\u00e7\u00e3o de empenho e movimenta\u00e7\u00e3o financeira, segundo os crit\u00e9rios fixados pela lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias","id":2875419,"corpo":"Se verificado, ao final de um bimestre, que a realiza\u00e7\u00e3o\r\nda receita poder\u00e1 n\u00e3o comportar o cumprimento das\r\nmetas de resultado prim\u00e1rio ou nominal estabelecidas\r\nno Anexo de Metas Fiscais, os Poderes e o Minist\u00e9rio\r\nP\u00fablico promover\u00e3o, por ato pr\u00f3prio e nos montantes\r\nnecess\u00e1rios, nos trinta dias subsequentes, limita\u00e7\u00e3o\r\nde empenho e movimenta\u00e7\u00e3o financeira, segundo os\r\ncrit\u00e9rios fixados pela lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias tem determinado a identifica\u00e7\u00e3o da localiza\u00e7\u00e3o do gasto, o que se faz por interm\u00e9dio do T\u00edtulo. O T\u00edtulo permite maior controle governamental e social sobre a implanta\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas adotadas, al\u00e9m de evidenciar a focaliza\u00e7\u00e3o, os custos e os impactos da a\u00e7\u00e3o governamental","id":2875420,"corpo":"A Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias tem determinado a\r\nidentifica\u00e7\u00e3o da localiza\u00e7\u00e3o do gasto, o que se faz por\r\ninterm\u00e9dio do T\u00edtulo. O T\u00edtulo permite maior controle\r\ngovernamental e social sobre a implanta\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas\r\np\u00fablicas adotadas, al\u00e9m de evidenciar a focaliza\u00e7\u00e3o, os\r\ncustos e os impactos da a\u00e7\u00e3o governamental","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":339552,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Elementos Introdut\u00f3rios da Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Elementos Introdut\u00f3rios da Contabilidade P\u00fablica","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405708,"slug":"contabilidade-publica-elementos-introdutorios-da-contabilidade-publica"}],"slug":"contabilidade-publica\/832042","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A maioria dos testes estat\u00edsticos exigem suposi\u00e7\u00f5es espec\u00edficas sobre a popula\u00e7\u00e3o, ou popula\u00e7\u00f5es, de onde prov\u00e9m as amostras. No entanto, h\u00e1 muitas situa\u00e7\u00f5es em que n\u00e3o se conhece se todas as suposi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias est\u00e3o satisfeitas. Nesse caso, utilizam-se os testes n\u00e3o param\u00e9tricos. S\u00e3o testes n\u00e3o param\u00e9tricos, exceto:","provas":[{"id":24533,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-analista-administrativo-area-estatistica","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":832049,"hashId":"1d5937d33ddcde78363ee2cf3b07d7a1","enunciado":"A maioria dos testes estat\u00edsticos exigem suposi\u00e7\u00f5es\r\nespec\u00edficas sobre a popula\u00e7\u00e3o, ou popula\u00e7\u00f5es, de\r\nonde prov\u00e9m as amostras. No entanto, h\u00e1 muitas\r\nsitua\u00e7\u00f5es em que n\u00e3o se conhece se todas as\r\nsuposi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias est\u00e3o satisfeitas. Nesse caso,\r\nutilizam-se os testes n\u00e3o param\u00e9tricos. S\u00e3o testes n\u00e3o\r\nparam\u00e9tricos, exceto:","resposta":2875455,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Teste de Mann-Whitney","id":2875451,"corpo":"Teste de Mann-Whitney","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Teste dos Sinais","id":2875452,"corpo":"Teste dos Sinais","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Teste dos Sinais com Postos","id":2875453,"corpo":"Teste dos Sinais com Postos","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Teste de Wilcoxon","id":2875454,"corpo":"Teste de Wilcoxon","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ANOVA","id":2875455,"corpo":"ANOVA","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":339554,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos de Testes de Hip\u00f3teses","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos de Testes de Hip\u00f3teses","pai":416536,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7283,"slug":"estatistica-conceitos-basicos-de-testes-de-hipoteses"}],"slug":"estatistica\/832049","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo - MPSP","sigla":"MPSP","oab":false,"id":680}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":28613,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo - MPSP","sigla":"MPSP","oab":false,"id":680},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sp-sp-2017-mpsp-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"MPSP - MPE SP - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:21:00","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":937328,"hashId":"1388b1fe19b0e63a01372d8f73994853","enunciado":"Assinale a alternativa correta.","resposta":3284416,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Minist\u00e9rio P\u00fablico deve oficiar, como fiscal da ordem jur\u00eddica, em todas as a\u00e7\u00f5es de fam\u00edlia.","id":3284415,"corpo":"O Minist\u00e9rio P\u00fablico deve oficiar, como fiscal da ordem jur\u00eddica, em todas as a\u00e7\u00f5es de fam\u00edlia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 nulo o processo quando o membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o for intimado a acompanhar o feito em que deva intervir, s\u00f3 podendo ser declarada a nulidade ap\u00f3s a intima\u00e7\u00e3o da Institui\u00e7\u00e3o, que se manifestar\u00e1 sobre a exist\u00eancia ou a inexist\u00eancia de preju\u00edzo.","id":3284416,"corpo":"\u00c9 nulo o processo quando o membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o for intimado a acompanhar o feito em que deva intervir, s\u00f3 podendo ser declarada a nulidade ap\u00f3s a intima\u00e7\u00e3o da Institui\u00e7\u00e3o, que se manifestar\u00e1 sobre a exist\u00eancia ou a inexist\u00eancia de preju\u00edzo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o pode requerer o levantamento de curatela.","id":3284417,"corpo":"O Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o pode requerer o levantamento de curatela.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o pode suscitar, perante o tribunal, conflito de compet\u00eancia.","id":3284418,"corpo":"O Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o pode suscitar, perante o tribunal, conflito de compet\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nos lit\u00edgios coletivos pela posse de terra rural ou urbana, o Minist\u00e9rio P\u00fablico oficiar\u00e1, como fiscal da ordem jur\u00eddica, se houver incapaz no polo ativo ou passivo da rela\u00e7\u00e3o processual.","id":3284419,"corpo":"Nos lit\u00edgios coletivos pela posse de terra rural ou urbana, o Minist\u00e9rio P\u00fablico oficiar\u00e1, como fiscal da ordem jur\u00eddica, se houver incapaz no polo ativo ou passivo da rela\u00e7\u00e3o processual.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":357677,"enunciado":"","rotulo":38,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Dos Atos Processuais","oab":true,"nome":"Dos Atos Processuais","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402128,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-dos-atos-processuais"},{"nome_clean":"Conceito e Princ\u00edpios dos Atos Processuais","oab":false,"nome":"Conceito e Princ\u00edpios dos Atos Processuais","pai":402128,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415621,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-conceito-e-principios-dos-atos-processuais"},{"nome_clean":"Invalidades Processuais","oab":false,"nome":"Invalidades Processuais","pai":415621,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423191,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-invalidades-processuais"},{"nome_clean":"V\u00edcio e Nulidade","oab":false,"nome":"V\u00edcio e Nulidade","pai":423191,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423193,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-vicio-e-nulidade"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/937328","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo - MPSP","sigla":"MPSP","oab":false,"id":680}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 assist\u00eancia judici\u00e1ria.","provas":[{"id":28613,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo - MPSP","sigla":"MPSP","oab":false,"id":680},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sp-sp-2017-mpsp-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"MPSP - MPE SP - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:21:00","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":937334,"hashId":"4e66025945ff688cd9b444204954c16c","enunciado":"Assinale a alternativa correta, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 assist\u00eancia judici\u00e1ria.","resposta":3284446,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O direito \u00e0 gratuidade se estende, automaticamente, ao sucessor do benefici\u00e1rio.","id":3284445,"corpo":"O direito \u00e0 gratuidade se estende, automaticamente, ao sucessor do benefici\u00e1rio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Abrange os emolumentos devidos a not\u00e1rios ou registradores em decorr\u00eancia de ato necess\u00e1rio \u00e0 efetiva\u00e7\u00e3o de decis\u00e3o judicial ou \u00e0 continuidade do processo no qual o benef\u00edcio tenha sido concedido.","id":3284446,"corpo":"Abrange os emolumentos devidos a not\u00e1rios ou registradores em decorr\u00eancia de ato necess\u00e1rio \u00e0 efetiva\u00e7\u00e3o de decis\u00e3o judicial ou \u00e0 continuidade do processo no qual o benef\u00edcio tenha sido concedido.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o ser\u00e1 concedida a pessoas naturais ou jur\u00eddicas estrangeiras.","id":3284447,"corpo":"N\u00e3o ser\u00e1 concedida a pessoas naturais ou jur\u00eddicas estrangeiras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em caso de revoga\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio, a parte ficar\u00e1 sujeita, independentemente de m\u00e1-f\u00e9, ao pagamento do d\u00e9cuplo do valor das despesas que tiver deixado de adiantar.","id":3284448,"corpo":"Em caso de revoga\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio, a parte ficar\u00e1 sujeita, independentemente de m\u00e1-f\u00e9, ao pagamento do d\u00e9cuplo do valor das despesas que tiver deixado de adiantar.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" A assist\u00eancia do requerente por advogado particular impede a concess\u00e3o do benef\u00edcio.","id":3284449,"corpo":" A assist\u00eancia do requerente por advogado particular impede a concess\u00e3o do benef\u00edcio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":357677,"enunciado":"","rotulo":38,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Sujeitos do processo","oab":true,"nome":"Sujeitos do processo","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402106,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-sujeitos-do-processo"},{"nome_clean":"Da Gratuidade da Justi\u00e7a","oab":true,"nome":"Da Gratuidade da Justi\u00e7a","pai":402106,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402236,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-da-gratuidade-da-justica"},{"nome_clean":"Benef\u00edcio da Gratuidade","oab":false,"nome":"Benef\u00edcio da Gratuidade","pai":402236,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415503,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-beneficio-da-gratuidade"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/937334","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo - MPSP","sigla":"MPSP","oab":false,"id":680}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Vinte e oito Senadores da Rep\u00fablica Federativa do Brasil firmaram, em conjunto, requerimento para a instaura\u00e7\u00e3o de Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito, com o objetivo de investigar fato determinado, por prazo certo. Suponha que o Presidente da Casa Legislativa, em face de hipot\u00e9tico preceito constante do respectivo Regimento Interno, tenha determinado fosse o tema previamente submetido ao Plen\u00e1rio, sede em que a maioria dos Senadores votou contra a Instaura\u00e7\u00e3o da CPI, o que levou ao arquivamento do pleito formulado. A prop\u00f3sito, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que a decis\u00e3o de arquivamento encontra-se:","provas":[{"id":28613,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo - MPSP","sigla":"MPSP","oab":false,"id":680},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sp-sp-2017-mpsp-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"MPSP - MPE SP - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:21:01","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":937347,"hashId":"1bf380f65bb8befc1e00c775a06347f5","enunciado":"<p>Vinte e oito Senadores da Rep\u00fablica Federativa do Brasil firmaram, em conjunto, requerimento para a instaura\u00e7\u00e3o de Comiss\u00e3o Parlamentar de  Inqu\u00e9rito, com o objetivo de investigar fato determinado, por prazo certo.\r\nSuponha que o Presidente da Casa Legislativa, em face de hipot\u00e9tico preceito constante do respectivo Regimento Interno, tenha determinado fosse o tema previamente submetido ao Plen\u00e1rio, sede em que a maioria dos Senadores votou contra a Instaura\u00e7\u00e3o da CPI, o que levou ao arquivamento do pleito formulado.\r\n<\/p><p>A prop\u00f3sito, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que a decis\u00e3o de arquivamento encontra-se:<\/p>","resposta":3284513,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"correta, vez que o Plen\u00e1rio \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o deliberativo m\u00e1ximo do Senado Federal, competindo-lhe decidir de forma soberana acerca de qualquer quest\u00e3o da al\u00e7ada da Casa Legislativa que seja submetida a seu crivo, vinculando o Presidente.","id":3284510,"corpo":"correta, vez que o Plen\u00e1rio \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o deliberativo m\u00e1ximo do Senado Federal, competindo-lhe decidir de forma soberana acerca de qualquer quest\u00e3o da al\u00e7ada da Casa Legislativa que seja submetida a seu crivo, vinculando o Presidente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"correta, pois a Constitui\u00e7\u00e3o Federal confere ao Senado o poder de livremente dispor, em seu Regimento Interno, sobre a instaura\u00e7\u00e3o e o funcionamento das Comiss\u00f5es Parlamentares de Inqu\u00e9rito, submetendo-se o Presidente, no caso, \u00e0 decis\u00e3o da maioria.","id":3284511,"corpo":"correta, pois a Constitui\u00e7\u00e3o Federal confere ao Senado o poder de livremente dispor, em seu Regimento Interno, sobre a instaura\u00e7\u00e3o e o funcionamento das Comiss\u00f5es Parlamentares de Inqu\u00e9rito, submetendo-se o Presidente, no caso, \u00e0 decis\u00e3o da maioria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"incorreta, vez que o n\u00famero de Senadores requerentes n\u00e3o atingiu o qu\u00f3rum m\u00ednimo previsto pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal, motivo por que a mat\u00e9ria sequer poderia ser submetida ao Plen\u00e1rio da Casa.","id":3284512,"corpo":"incorreta, vez que o n\u00famero de Senadores requerentes n\u00e3o atingiu o qu\u00f3rum m\u00ednimo previsto pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal, motivo por que a mat\u00e9ria sequer poderia ser submetida ao Plen\u00e1rio da Casa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"incorreta, vez que, inexistindo \u00f3bice de outra natureza, \u00e9 direito subjetivo das minorias parlamentares requererem a instaura\u00e7\u00e3o de Comiss\u00f5es Parlamentares de Inqu\u00e9rito, vedando-se a interfer\u00eancia do Plen\u00e1rio no sentido de derrubar a iniciativa pelo crit\u00e9rio da maioria.","id":3284513,"corpo":"incorreta, vez que, inexistindo \u00f3bice de outra natureza, \u00e9 direito subjetivo das minorias parlamentares requererem a instaura\u00e7\u00e3o de Comiss\u00f5es Parlamentares de Inqu\u00e9rito, vedando-se a interfer\u00eancia do Plen\u00e1rio no sentido de derrubar a iniciativa pelo crit\u00e9rio da maioria.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"correta, vez que o n\u00famero de Senadores requerentes n\u00e3o atingiu o qu\u00f3rum m\u00ednimo previsto pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal, motivo por que a respectiva remessa ao Plen\u00e1rio ocorreu exclusivamente em virtude da hipot\u00e9tica previs\u00e3o regimental citada.","id":3284514,"corpo":"correta, vez que o n\u00famero de Senadores requerentes n\u00e3o atingiu o qu\u00f3rum m\u00ednimo previsto pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal, motivo por que a respectiva remessa ao Plen\u00e1rio ocorreu exclusivamente em virtude da hipot\u00e9tica previs\u00e3o regimental citada.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":357678,"enunciado":"","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito (CPI) e Outras Comiss\u00f5es","oab":true,"nome":"Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito (CPI) e Outras Comiss\u00f5es","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405252,"slug":"direito-constitucional-comissao-parlamentar-de-inquerito-cpi-e-outras-comissoes"}],"slug":"direito-constitucional\/937347","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo - MPSP","sigla":"MPSP","oab":false,"id":680}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, aprovado por Lei em 2014 e com vig\u00eancia de dez anos, contempla metas e estrat\u00e9gias em seu anexo. A Meta 1 do anexo ao Plano consiste na previs\u00e3o da universaliza\u00e7\u00e3o, at\u00e9 2016, do acesso ao ensino infantil para crian\u00e7as entre 4 (quatro) a 5 (cinco) anos de idade, assim como na amplia\u00e7\u00e3o \u201cda oferta de educa\u00e7\u00e3o infantil em creches de forma a atender, no m\u00ednimo, 50% (cinquenta por cento) das crian\u00e7as de at\u00e9 3 (tr\u00eas) anos at\u00e9 o final da vig\u00eancia deste PNE\u201d. Em face de tal postulado, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":28613,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo - MPSP","sigla":"MPSP","oab":false,"id":680},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sp-sp-2017-mpsp-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"MPSP - MPE SP - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:21:01","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":937349,"hashId":"e7f8eee16931c10179e00f30ee38e6ca","enunciado":"O Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, aprovado por Lei em 2014 e com vig\u00eancia de dez anos, contempla metas e estrat\u00e9gias em seu anexo.\r\nA Meta 1 do anexo ao Plano consiste na previs\u00e3o da universaliza\u00e7\u00e3o, at\u00e9 2016, do acesso ao ensino infantil para crian\u00e7as entre 4 (quatro) a 5 (cinco) anos de idade, assim como na amplia\u00e7\u00e3o \u201cda oferta de educa\u00e7\u00e3o infantil em creches de forma a atender, no m\u00ednimo, 50% (cinquenta por cento) das crian\u00e7as de at\u00e9 3 (tr\u00eas) anos at\u00e9 o final da vig\u00eancia deste PNE\u201d.\r\nEm face de tal postulado, \u00e9 correto afirmar que","resposta":3284522,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os Munic\u00edpios e os Estados, respons\u00e1veis solid\u00e1rios pela oferta do ensino infantil em creches, possuem a obriga\u00e7\u00e3o de atenderem integralmente \u00e0 demanda respectiva de forma imediata e conforme ela se apresente, vez que o acesso ao ensino infantil em creches \u00e9 direito p\u00fablico subjetivo assegurado em norma de efic\u00e1cia plena pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":3284520,"corpo":"os Munic\u00edpios e os Estados, respons\u00e1veis solid\u00e1rios pela oferta do ensino infantil em creches, possuem a obriga\u00e7\u00e3o de atenderem integralmente \u00e0 demanda respectiva de forma imediata e conforme ela se apresente, vez que o acesso ao ensino infantil em creches \u00e9 direito p\u00fablico subjetivo assegurado em norma de efic\u00e1cia plena pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os Munic\u00edpios e os Estados, respons\u00e1veis solid\u00e1rios pela oferta do ensino infantil, foram aquinhoados com prazo suplementar para o atendimento de crian\u00e7as com at\u00e9 3 (tr\u00eas) anos em creches, motivo por que petizes at\u00e9 mencionada faixa et\u00e1ria n\u00e3o possuem direito l\u00edquido e certo de acesso imediato \u00e0 rede p\u00fablica de ensino, possuindo a norma constitucional pertinente natureza program\u00e1tica.","id":3284521,"corpo":"os Munic\u00edpios e os Estados, respons\u00e1veis solid\u00e1rios pela oferta do ensino infantil, foram aquinhoados com prazo suplementar para o atendimento de crian\u00e7as com at\u00e9 3 (tr\u00eas) anos em creches, motivo por que petizes at\u00e9 mencionada faixa et\u00e1ria n\u00e3o possuem direito l\u00edquido e certo de acesso imediato \u00e0 rede p\u00fablica de ensino, possuindo a norma constitucional pertinente natureza program\u00e1tica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os Munic\u00edpios, respons\u00e1veis principais pela oferta de ensino infantil em creches, possuem a obriga\u00e7\u00e3o de atenderem integralmente \u00e0 demanda respectiva de forma imediata e conforme ela se apresente, vez que o acesso ao ensino infantil em creches \u00e9 direito p\u00fablico subjetivo assegurado em norma de efic\u00e1cia plena pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":3284522,"corpo":"os Munic\u00edpios, respons\u00e1veis principais pela oferta de ensino infantil em creches, possuem a obriga\u00e7\u00e3o de atenderem integralmente \u00e0 demanda respectiva de forma imediata e conforme ela se apresente, vez que o acesso ao ensino infantil em creches \u00e9 direito p\u00fablico subjetivo assegurado em norma de efic\u00e1cia plena pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a Uni\u00e3o, os Estados e os Munic\u00edpios possuem responsabilidade solid\u00e1ria pela oferta do ensino infantil em creches, podendo dispor, na esfera infralegal, acerca do prazo necess\u00e1rio para a universaliza\u00e7\u00e3o do atendimento da demanda respectiva, vez que o acesso ao ensino infantil em creches \u00e9 direito p\u00fablico subjetivo assegurado em norma program\u00e1tica pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":3284523,"corpo":"a Uni\u00e3o, os Estados e os Munic\u00edpios possuem responsabilidade solid\u00e1ria pela oferta do ensino infantil em creches, podendo dispor, na esfera infralegal, acerca do prazo necess\u00e1rio para a universaliza\u00e7\u00e3o do atendimento da demanda respectiva, vez que o acesso ao ensino infantil em creches \u00e9 direito p\u00fablico subjetivo assegurado em norma program\u00e1tica pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os Munic\u00edpios, respons\u00e1veis principais pela oferta do ensino infantil, foram aquinhoados com prazo suplementar para o atendimento de crian\u00e7as de at\u00e9 3 (tr\u00eas) anos em creches, motivo por que infantes at\u00e9 mencionada faixa et\u00e1ria n\u00e3o possuem direito l\u00edquido e certo de acesso imediato \u00e0 rede p\u00fablica de ensino, possuindo a norma constitucional respectiva natureza program\u00e1tica.","id":3284524,"corpo":"os Munic\u00edpios, respons\u00e1veis principais pela oferta do ensino infantil, foram aquinhoados com prazo suplementar para o atendimento de crian\u00e7as de at\u00e9 3 (tr\u00eas) anos em creches, motivo por que infantes at\u00e9 mencionada faixa et\u00e1ria n\u00e3o possuem direito l\u00edquido e certo de acesso imediato \u00e0 rede p\u00fablica de ensino, possuindo a norma constitucional respectiva natureza program\u00e1tica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":357679,"enunciado":"","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.005\/2014 - Aprova o Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o - PNE e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 13.005\/2014 - Aprova o Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o - PNE e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":400383,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400664,"slug":"legislacao-federal-lei-no-13-005-2014-aprova-o-plano-nacional-de-educacao-pne-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/937349","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo - MPSP","sigla":"MPSP","oab":false,"id":680}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 imp\u00f4s ao legislador infraconstitucional o dever de tratar a crian\u00e7a e o adolescente como sujeitos de direito \u2013 e n\u00e3o mais como mero objeto de interven\u00e7\u00e3o do mundo adulto. Nessa linha, o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, em seu T\u00edtulo II, especificou direitos denominados fundamentais de infantes e jovens. Em tal contexto, atribuiu \u00e0s crian\u00e7as e aos adolescentes direitos de defesa mesmo em face dos adultos a quem o ordenamento jur\u00eddico os subordina. Dentre tais direitos, encontra-se o de defesa da integridade f\u00edsico-ps\u00edquica e moral, na sua faceta de prote\u00e7\u00e3o aos direitos de fruir e de desenvolver a pr\u00f3pria personalidade, de defender-se de agress\u00f5es comprometedoras de sua condi\u00e7\u00e3o de pessoa em face de desenvolvimento, especificamente quando as iniciativas nefastas partam de pessoas a quem a lei imp\u00f4s o dever de, direta e rotineiramente, proteg\u00ea-los contra os ataques dos demais membros do grupo social, devendo ser-lhes prestado, para tanto, o suporte necess\u00e1rio. Tal contextualiza\u00e7\u00e3o correspondente ao direito de liberdade de","provas":[{"id":28613,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo - MPSP","sigla":"MPSP","oab":false,"id":680},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sp-sp-2017-mpsp-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"MPSP - MPE SP - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:21:01","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":937350,"hashId":"7a6299ee848b10b238ee00ed5dd4d9b9","enunciado":"<p>A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 imp\u00f4s ao legislador infraconstitucional o dever de tratar a crian\u00e7a e o adolescente como sujeitos de direito \u2013 e n\u00e3o mais como mero objeto de interven\u00e7\u00e3o do mundo adulto.\r\nNessa linha, o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, em seu T\u00edtulo II, especificou direitos denominados fundamentais de infantes e jovens.\r\nEm tal contexto, atribuiu \u00e0s crian\u00e7as e aos adolescentes direitos de defesa mesmo em face dos adultos a quem o ordenamento jur\u00eddico os subordina.\r\nDentre tais direitos, encontra-se o de defesa da integridade f\u00edsico-ps\u00edquica e moral, na sua faceta de prote\u00e7\u00e3o aos direitos de fruir e de desenvolver a pr\u00f3pria personalidade, de defender-se de agress\u00f5es comprometedoras de sua condi\u00e7\u00e3o de pessoa em face de desenvolvimento, especificamente quando as iniciativas nefastas partam de pessoas a quem a lei imp\u00f4s o dever de, direta e rotineiramente, proteg\u00ea-los contra os ataques dos demais membros do grupo social, devendo ser-lhes prestado, para tanto, o suporte necess\u00e1rio.\r\n<\/p><p>Tal contextualiza\u00e7\u00e3o correspondente ao direito de liberdade de<\/p>","resposta":3284526,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"buscar orienta\u00e7\u00e3o.","id":3284525,"corpo":"buscar orienta\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"buscar ref\u00fagio.","id":3284526,"corpo":"buscar ref\u00fagio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"participar da vida familiar sem discrimina\u00e7\u00e3o.","id":3284527,"corpo":"participar da vida familiar sem discrimina\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"opini\u00e3o e de express\u00e3o.","id":3284528,"corpo":"opini\u00e3o e de express\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ser ouvido e de participar das decis\u00f5es comuns ao n\u00facleo familiar que integra.","id":3284529,"corpo":"ser ouvido e de participar das decis\u00f5es comuns ao n\u00facleo familiar que integra.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":357679,"enunciado":"","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/937350","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo - MPSP","sigla":"MPSP","oab":false,"id":680}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas sociedades an\u00f4nimas, a consequ\u00eancia da emiss\u00e3o de a\u00e7\u00f5es da companhia por pre\u00e7o inferior ao seu valor nominal \u00e9 a","provas":[{"id":28613,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo - MPSP","sigla":"MPSP","oab":false,"id":680},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sp-sp-2017-mpsp-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"MPSP - MPE SP - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:21:01","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":937357,"hashId":"b4ecd7d692fa55959d8d8155de83fb01","enunciado":"Nas sociedades an\u00f4nimas, a consequ\u00eancia da emiss\u00e3o de a\u00e7\u00f5es da companhia por pre\u00e7o inferior ao seu valor nominal \u00e9 a","resposta":3284563,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nulidade do ato ou opera\u00e7\u00e3o, pass\u00edvel de retifica\u00e7\u00e3o pelos infratores, se comunicada imediatamente \u00e0 CVM-Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios e \u00e0 Bolsa de Valores.","id":3284560,"corpo":"nulidade do ato ou opera\u00e7\u00e3o, pass\u00edvel de retifica\u00e7\u00e3o pelos infratores, se comunicada imediatamente \u00e0 CVM-Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios e \u00e0 Bolsa de Valores.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"anulabilidade do ato ou opera\u00e7\u00e3o, por\u00e9m pass\u00edvel de corre\u00e7\u00e3o imediata pelos seus infratores, se acompanhada de indeniza\u00e7\u00e3o aos acionistas e ao mercado e de retifica\u00e7\u00e3o perante a Junta Comercial do Estado.","id":3284561,"corpo":"anulabilidade do ato ou opera\u00e7\u00e3o, por\u00e9m pass\u00edvel de corre\u00e7\u00e3o imediata pelos seus infratores, se acompanhada de indeniza\u00e7\u00e3o aos acionistas e ao mercado e de retifica\u00e7\u00e3o perante a Junta Comercial do Estado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"anulabilidade do ato ou opera\u00e7\u00e3o, com necessidade de recompra das a\u00e7\u00f5es para que sejam mantidas em tesouraria.","id":3284562,"corpo":"anulabilidade do ato ou opera\u00e7\u00e3o, com necessidade de recompra das a\u00e7\u00f5es para que sejam mantidas em tesouraria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nulidade do ato ou opera\u00e7\u00e3o e responsabiliza\u00e7\u00e3o dos infratores, sem preju\u00edzo de eventual e adequada a\u00e7\u00e3o penal.","id":3284563,"corpo":"nulidade do ato ou opera\u00e7\u00e3o e responsabiliza\u00e7\u00e3o dos infratores, sem preju\u00edzo de eventual e adequada a\u00e7\u00e3o penal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nulidade do ato ou opera\u00e7\u00e3o e responsabiliza\u00e7\u00e3o dos acionistas e infratores e destitui\u00e7\u00e3o da diretoria estatut\u00e1ria, com subsequente a\u00e7\u00e3o penal.","id":3284564,"corpo":"nulidade do ato ou opera\u00e7\u00e3o e responsabiliza\u00e7\u00e3o dos acionistas e infratores e destitui\u00e7\u00e3o da diretoria estatut\u00e1ria, com subsequente a\u00e7\u00e3o penal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":357680,"enunciado":"","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Lei no 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Lei no 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","pai":406980,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406981,"slug":"direito-empresarial-comercial-lei-no-6-404-1976-lei-das-sociedades-por-acoes"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/937357","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo - MPSP","sigla":"MPSP","oab":false,"id":680}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 a\u00e7\u00e3o popular em defesa do patrim\u00f4nio p\u00fablico, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":28613,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo - MPSP","sigla":"MPSP","oab":false,"id":680},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sp-sp-2017-mpsp-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"MPSP - MPE SP - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:21:01","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":937359,"hashId":"30ed68a35da4f5c3299f7dad7fd6783b","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 a\u00e7\u00e3o popular em defesa do patrim\u00f4nio p\u00fablico, \u00e9 correto afirmar que","resposta":3284573,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico ou de direito privado cujo ato seja objeto de impugna\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 atuar ao lado do autor.","id":3284570,"corpo":"a pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico ou de direito privado cujo ato seja objeto de impugna\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 atuar ao lado do autor.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"qualquer pessoa, respons\u00e1vel ou beneficiada pelo ato impugnado, cuja exist\u00eancia ou identidade venha a ser conhecida no curso do processo, ser\u00e1 inclu\u00edda no polo passivo da rela\u00e7\u00e3o processual, desde que no feito n\u00e3o tenha sido proferida a decis\u00e3o de saneamento do processo.","id":3284571,"corpo":"qualquer pessoa, respons\u00e1vel ou beneficiada pelo ato impugnado, cuja exist\u00eancia ou identidade venha a ser conhecida no curso do processo, ser\u00e1 inclu\u00edda no polo passivo da rela\u00e7\u00e3o processual, desde que no feito n\u00e3o tenha sido proferida a decis\u00e3o de saneamento do processo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o autor popular n\u00e3o precisa estar representado por advogado.","id":3284572,"corpo":"o autor popular n\u00e3o precisa estar representado por advogado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"qualquer cidad\u00e3o pode habilitar-se como litisconsorte ou assistente do autor da a\u00e7\u00e3o popular.","id":3284573,"corpo":"qualquer cidad\u00e3o pode habilitar-se como litisconsorte ou assistente do autor da a\u00e7\u00e3o popular.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a a\u00e7\u00e3o popular que objetive a defesa do patrim\u00f4nio p\u00fablico municipal n\u00e3o pode ser proposta por eleitor inscrito em munic\u00edpio diverso.","id":3284574,"corpo":"a a\u00e7\u00e3o popular que objetive a defesa do patrim\u00f4nio p\u00fablico municipal n\u00e3o pode ser proposta por eleitor inscrito em munic\u00edpio diverso.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":357681,"enunciado":"","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"}],"slug":"direito-constitucional\/937359","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo - MPSP","sigla":"MPSP","oab":false,"id":680}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":28613,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo - MPSP","sigla":"MPSP","oab":false,"id":680},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sp-sp-2017-mpsp-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"MPSP - MPE SP - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:21:01","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":937364,"hashId":"f98f898565da0a97ee0e156e86ef9527","enunciado":"Assinale a alternativa correta.","resposta":3284596,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o consideradas \u00c1rea de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente as faixas marginais de qualquer curso d\u2019\u00e1gua natural perene, intermitente ou ef\u00eamero, na largura m\u00ednima estabelecida em lei.","id":3284595,"corpo":"S\u00e3o consideradas \u00c1rea de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente as faixas marginais de qualquer curso d\u2019\u00e1gua natural perene, intermitente ou ef\u00eamero, na largura m\u00ednima estabelecida em lei.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A cria\u00e7\u00e3o, pelo Poder P\u00fablico, de Parque Nacional deve ser precedida de estudos t\u00e9cnicos, sendo indispens\u00e1vel a consulta p\u00fablica.","id":3284596,"corpo":"A cria\u00e7\u00e3o, pelo Poder P\u00fablico, de Parque Nacional deve ser precedida de estudos t\u00e9cnicos, sendo indispens\u00e1vel a consulta p\u00fablica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A \u00c1rea de Prote\u00e7\u00e3o Ambiental constitui categoria de Unidade de Prote\u00e7\u00e3o Integral.","id":3284597,"corpo":"A \u00c1rea de Prote\u00e7\u00e3o Ambiental constitui categoria de Unidade de Prote\u00e7\u00e3o Integral.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As obriga\u00e7\u00f5es decorrentes de supress\u00e3o de vegeta\u00e7\u00e3o em \u00c1rea de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente tem natureza pessoal.","id":3284598,"corpo":"As obriga\u00e7\u00f5es decorrentes de supress\u00e3o de vegeta\u00e7\u00e3o em \u00c1rea de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente tem natureza pessoal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Reserva Legal \u00e9 \u00e1rea protegida ambientalmente, localizada no interior de uma propriedade ou posse rural, e corresponde, em todo o pa\u00eds, a 20% (vinte por cento) do im\u00f3vel.","id":3284599,"corpo":"A Reserva Legal \u00e9 \u00e1rea protegida ambientalmente, localizada no interior de uma propriedade ou posse rural, e corresponde, em todo o pa\u00eds, a 20% (vinte por cento) do im\u00f3vel.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":357681,"enunciado":"","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digo Florestal - Lei 4.771\/1965","oab":true,"nome":"C\u00f3digo Florestal - Lei 4.771\/1965","pai":395583,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394817,"slug":"legislacao-federal-codigo-florestal-lei-4-771-1965"},{"nome_clean":"Novo C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012 - Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o nativa; altera as Leis nos 6.938, de 31 de agosto de 1981, 9.393, de 19 de dezembro de 1996, e 11.428, de 22 de dezembro de 2006; revoga as Leis nos 4.771, de 15 de setembro","oab":true,"nome":"Novo C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012 - Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o nativa; altera as Leis nos 6.938, de 31 de agosto de 1981, 9.393, de 19 de dezembro de 1996, e 11.428, de 22 de dezembro de 2006; revoga as Leis nos 4.771, de 15 de setembro","pai":395583,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398675,"slug":"legislacao-federal-novo-codigo-florestal-lei-no-12-651-2012-dispoe-sobre-a-protecao-da-vegetacao-nativa-altera-as-leis-nos-6-938-de-31-de-agosto-de-1981-9-393-de-19-de-dezembro-de-1996-e-11-428-de-22-de-dezembro-de-2006-revoga-as-leis-nos-4-771-de-15-de-setembro"}],"slug":"legislacao-federal\/937364","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo - MPSP","sigla":"MPSP","oab":false,"id":680}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Conven\u00e7\u00e3o Internacional dos Direitos da Pessoa com Defici\u00eancia foi ratificada e aprovada pelo Congresso Nacional sob o rito previsto pelo art. 5o, \u00a7 3o, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. De seu texto, destaca-se o art. 24, que traz obriga\u00e7\u00f5es aos Estados signat\u00e1rios quanto ao direito ao ensino formal. A partir de estudos psicossociais e diagn\u00f3stico m\u00e9dico, ficou demonstrado que a crian\u00e7a X, em idade para cursar o ensino fundamental, \u00e9 portadora de autismo, apresentando certo grau de dificuldade para integrar-se em sala de ensino regular da rede p\u00fablica, para o que dependeria, em car\u00e1ter permanente, do acompanhamento individualizado de professor auxiliar, inclusive para a elabora\u00e7\u00e3o de tarefas extraclasse. Frente a tais premissas, o Estado, por seus \u00f3rg\u00e3os de ensino, destinou \u00e0 crian\u00e7a acompanhamento especializado, em classe especial e pr\u00f3pria, formada por infantes portadores da mesma s\u00edndrome, entendendo ser este o melhor m\u00e9todo pedag\u00f3gico em face das condi\u00e7\u00f5es peculiares de X. Com lastro na Conven\u00e7\u00e3o citada, o Minist\u00e9rio P\u00fablico aforou demanda com o escopo de obrigar o Estado a realizar a inser\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a X em sala de ensino regular, assim como a designar profissional auxiliar de ensino para atend\u00ea-lo de forma individualizada, durante o hor\u00e1rio das aulas e na elabora\u00e7\u00e3o das tarefas extraclasse, formulando pleito de tutela de urg\u00eancia, sob pena de multa di\u00e1ria. O Magistrado deferiu parcialmente o pedido de cautela, sem a pr\u00e9via oitiva da parte contr\u00e1ria, impondo ao Estado o dever de inserir a crian\u00e7a em sala de ensino regular, com o acompanhamento por profissional auxiliar durante o expediente letivo, sob pena de multa di\u00e1ria; por\u00e9m, negou o pleito de urg\u00eancia quanto aos t\u00f3picos que pediam que o acompanhamento fosse individualizado e, tamb\u00e9m, que se estendesse \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o das tarefas extraclasse, realizadas al\u00e9m da grade hor\u00e1ria da sala em que X estivesse inserida. Em rela\u00e7\u00e3o ao comando judicial, afirma-se que \u00e9 INCORRETO, pois","provas":[{"id":28613,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo - MPSP","sigla":"MPSP","oab":false,"id":680},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sp-sp-2017-mpsp-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"MPSP - MPE SP - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:21:02","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":937374,"hashId":"0269144febd04411de3eb2ef356cbd3b","enunciado":"<p>A Conven\u00e7\u00e3o Internacional dos Direitos da Pessoa com Defici\u00eancia foi ratificada e aprovada pelo Congresso Nacional sob o rito previsto pelo art. 5o, \u00a7 3o, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nDe seu texto, destaca-se o art. 24, que traz obriga\u00e7\u00f5es aos Estados signat\u00e1rios quanto ao direito ao ensino formal.\r\nA partir de estudos psicossociais e diagn\u00f3stico m\u00e9dico, ficou demonstrado que a crian\u00e7a X, em idade para cursar o ensino fundamental, \u00e9 portadora de autismo, apresentando certo grau de dificuldade para integrar-se em sala de ensino regular da rede p\u00fablica, para o que dependeria, em car\u00e1ter permanente, do acompanhamento individualizado de professor auxiliar, inclusive para a elabora\u00e7\u00e3o de tarefas extraclasse.\r\nFrente a tais premissas, o Estado, por seus \u00f3rg\u00e3os de ensino, destinou \u00e0 crian\u00e7a acompanhamento especializado, em classe especial e pr\u00f3pria, formada por infantes portadores da mesma s\u00edndrome, entendendo ser este o melhor m\u00e9todo pedag\u00f3gico em face das condi\u00e7\u00f5es peculiares de X.\r\nCom lastro na Conven\u00e7\u00e3o citada, o Minist\u00e9rio P\u00fablico aforou demanda com o escopo de obrigar o Estado a realizar a inser\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a X em sala de ensino regular, assim como a designar profissional auxiliar de ensino para atend\u00ea-lo de forma individualizada, durante o hor\u00e1rio das aulas e na elabora\u00e7\u00e3o das tarefas extraclasse, formulando pleito de tutela de urg\u00eancia, sob pena de multa di\u00e1ria.\r\nO Magistrado deferiu parcialmente o pedido de cautela, sem a pr\u00e9via oitiva da parte contr\u00e1ria, impondo ao Estado o dever de inserir a crian\u00e7a em sala de ensino regular, com o acompanhamento por profissional auxiliar durante o expediente letivo, sob pena de multa di\u00e1ria; por\u00e9m, negou o pleito de urg\u00eancia quanto aos t\u00f3picos que pediam que o acompanhamento fosse individualizado e, tamb\u00e9m, que se estendesse \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o das tarefas extraclasse, realizadas al\u00e9m da grade hor\u00e1ria da sala em que X estivesse inserida.\r\n<\/p><p>Em rela\u00e7\u00e3o ao comando judicial, afirma-se que \u00e9 INCORRETO, pois<\/p>","resposta":3284647,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o deferimento da tutela de urg\u00eancia deveria ser antecedida da pr\u00e9via oitiva do Poder P\u00fablico, no prazo de 72 (setenta e duas) horas, al\u00e9m de mostrar-se invi\u00e1vel a estipula\u00e7\u00e3o de multa di\u00e1ria contra a Fazenda P\u00fablica, segundo a jurisprud\u00eancia dominante do Superior Tribunal de Justi\u00e7a.","id":3284645,"corpo":"o deferimento da tutela de urg\u00eancia deveria ser antecedida da pr\u00e9via oitiva do Poder P\u00fablico, no prazo de 72 (setenta e duas) horas, al\u00e9m de mostrar-se invi\u00e1vel a estipula\u00e7\u00e3o de multa di\u00e1ria contra a Fazenda P\u00fablica, segundo a jurisprud\u00eancia dominante do Superior Tribunal de Justi\u00e7a.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Estado possui discricionariedade para dispor acerca da forma mais adequada de atendimento \u00e0 crian\u00e7a, podendo optar, nos termos da Conven\u00e7\u00e3o, por realiz\u00e1-la em salas regulares ou especiais, desde que assegurado o suporte necess\u00e1rio para o efetivo aproveitamento do processo pedag\u00f3gico pelo aluno, sendo vedado ao Judici\u00e1rio intervir no debate respectivo, sob pena de viola\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios da independ\u00eancia e harmonia entre os Poderes.","id":3284646,"corpo":"o Estado possui discricionariedade para dispor acerca da forma mais adequada de atendimento \u00e0 crian\u00e7a, podendo optar, nos termos da Conven\u00e7\u00e3o, por realiz\u00e1-la em salas regulares ou especiais, desde que assegurado o suporte necess\u00e1rio para o efetivo aproveitamento do processo pedag\u00f3gico pelo aluno, sendo vedado ao Judici\u00e1rio intervir no debate respectivo, sob pena de viola\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios da independ\u00eancia e harmonia entre os Poderes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se pode restringir o atendimento especializado somente ao hor\u00e1rio letivo quando o efetivo aproveitamento pedag\u00f3gico venha a depender, tamb\u00e9m, do acompanhamento de um auxiliar em ocasi\u00f5es diversas para a realiza\u00e7\u00e3o de trabalhos extraclasse.","id":3284647,"corpo":"n\u00e3o se pode restringir o atendimento especializado somente ao hor\u00e1rio letivo quando o efetivo aproveitamento pedag\u00f3gico venha a depender, tamb\u00e9m, do acompanhamento de um auxiliar em ocasi\u00f5es diversas para a realiza\u00e7\u00e3o de trabalhos extraclasse.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se pode impor o dever de atendimento individualizado \u00e0 crian\u00e7a X, em face da aus\u00eancia da pertinente previs\u00e3o no texto da Conven\u00e7\u00e3o e em virtude de ferimento ao princ\u00edpio da isonomia, merc\u00ea da concess\u00e3o a X de privil\u00e9gio que n\u00e3o se estende a seus pares que apresentem necessidades do mesmo jaez.","id":3284648,"corpo":"n\u00e3o se pode impor o dever de atendimento individualizado \u00e0 crian\u00e7a X, em face da aus\u00eancia da pertinente previs\u00e3o no texto da Conven\u00e7\u00e3o e em virtude de ferimento ao princ\u00edpio da isonomia, merc\u00ea da concess\u00e3o a X de privil\u00e9gio que n\u00e3o se estende a seus pares que apresentem necessidades do mesmo jaez.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a Conven\u00e7\u00e3o Internacional dos Direitos da Pessoa com Defici\u00eancia est\u00e1 inserida, em nosso ordenamento jur\u00eddico, na seara supralegal \u2013 por\u00e9m infraconstitucional \u2013, sendo certo que a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, ao tratar do direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o da pessoa com defici\u00eancia, n\u00e3o permite a imposi\u00e7\u00e3o ao Estado de obriga\u00e7\u00f5es do jaez daquelas estipuladas pelo Magistrado, donde a incompatibilidade vertical entre os textos citados.","id":3284649,"corpo":"a Conven\u00e7\u00e3o Internacional dos Direitos da Pessoa com Defici\u00eancia est\u00e1 inserida, em nosso ordenamento jur\u00eddico, na seara supralegal \u2013 por\u00e9m infraconstitucional \u2013, sendo certo que a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, ao tratar do direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o da pessoa com defici\u00eancia, n\u00e3o permite a imposi\u00e7\u00e3o ao Estado de obriga\u00e7\u00f5es do jaez daquelas estipuladas pelo Magistrado, donde a incompatibilidade vertical entre os textos citados.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":357682,"enunciado":"","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"}],"slug":"direito-constitucional\/937374","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo - MPSP","sigla":"MPSP","oab":false,"id":680}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":28613,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo - MPSP","sigla":"MPSP","oab":false,"id":680},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sp-sp-2017-mpsp-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"MPSP - MPE SP - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:21:02","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":937378,"hashId":"ab9614865daf6249ae109d7afefd2564","enunciado":"Assinale a alternativa correta.","resposta":3284668,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A lei prev\u00ea a possibilidade de revoga\u00e7\u00e3o e anula\u00e7\u00e3o da licita\u00e7\u00e3o. A primeira se d\u00e1 por interesse p\u00fablico, e a segunda, por ilegalidade, e necessariamente acarretam a obriga\u00e7\u00e3o de indeniza\u00e7\u00e3o.","id":3284665,"corpo":"A lei prev\u00ea a possibilidade de revoga\u00e7\u00e3o e anula\u00e7\u00e3o da licita\u00e7\u00e3o. A primeira se d\u00e1 por interesse p\u00fablico, e a segunda, por ilegalidade, e necessariamente acarretam a obriga\u00e7\u00e3o de indeniza\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 dispens\u00e1vel a licita\u00e7\u00e3o nas hip\u00f3teses de licita\u00e7\u00e3o deserta e licita\u00e7\u00e3o fracassada.","id":3284666,"corpo":"\u00c9 dispens\u00e1vel a licita\u00e7\u00e3o nas hip\u00f3teses de licita\u00e7\u00e3o deserta e licita\u00e7\u00e3o fracassada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os casos de dispensa de licita\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o se confundem com os casos de inexigibilidade, s\u00e3o sempre facultativos e decorrem da compet\u00eancia discricion\u00e1ria da Administra\u00e7\u00e3o.","id":3284667,"corpo":"Os casos de dispensa de licita\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o se confundem com os casos de inexigibilidade, s\u00e3o sempre facultativos e decorrem da compet\u00eancia discricion\u00e1ria da Administra\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" O edital de licita\u00e7\u00e3o poder\u00e1 conter exig\u00eancia discriminat\u00f3ria desde que seja pertinente ou relevante para o espec\u00edfico objeto do contrato, aplicando-se o princ\u00edpio da razoabilidade.","id":3284668,"corpo":" O edital de licita\u00e7\u00e3o poder\u00e1 conter exig\u00eancia discriminat\u00f3ria desde que seja pertinente ou relevante para o espec\u00edfico objeto do contrato, aplicando-se o princ\u00edpio da razoabilidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em obedi\u00eancia ao princ\u00edpio da adjudica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, conclu\u00eddo o procedimento da licita\u00e7\u00e3o, o vencedor tem reconhecido o direito \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o da licita\u00e7\u00e3o e ao contrato imediato.","id":3284669,"corpo":"Em obedi\u00eancia ao princ\u00edpio da adjudica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, conclu\u00eddo o procedimento da licita\u00e7\u00e3o, o vencedor tem reconhecido o direito \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o da licita\u00e7\u00e3o e ao contrato imediato.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":357683,"enunciado":"","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404475,"slug":"direito-administrativo-procedimento-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/937378","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo - MPSP","sigla":"MPSP","oab":false,"id":680}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":28613,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo - MPSP","sigla":"MPSP","oab":false,"id":680},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sp-sp-2017-mpsp-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"MPSP - MPE SP - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:21:02","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":937380,"hashId":"b912d26ca978fa81ad2038293bd6a87a","enunciado":"Assinale a alternativa correta.","resposta":3284675,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cabe reclama\u00e7\u00e3o administrativa ao Supremo Tribunal Federal, independente do esgotamento da via administrativa, quando o ato administrativo contrariar enunciado de s\u00famula vinculante, negar-lhe vig\u00eancia ou aplic\u00e1-la indevidamente.","id":3284675,"corpo":"Cabe reclama\u00e7\u00e3o administrativa ao Supremo Tribunal Federal, independente do esgotamento da via administrativa, quando o ato administrativo contrariar enunciado de s\u00famula vinculante, negar-lhe vig\u00eancia ou aplic\u00e1-la indevidamente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O direito de acesso ao processo administrativo, que decorre do princ\u00edpio da publicidade, assegura o direito de vista ao processo a quem demonstre seu interesse individual, ou aponte o interesse coletivo que pretende defender.","id":3284676,"corpo":"O direito de acesso ao processo administrativo, que decorre do princ\u00edpio da publicidade, assegura o direito de vista ao processo a quem demonstre seu interesse individual, ou aponte o interesse coletivo que pretende defender.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No processo administrativo, para a garantia do princ\u00edpio da ampla defesa e do contradit\u00f3rio, exige-se a obedi\u00eancia aos procedimentos, al\u00e9m da presen\u00e7a da defesa t\u00e9cnica.","id":3284677,"corpo":"No processo administrativo, para a garantia do princ\u00edpio da ampla defesa e do contradit\u00f3rio, exige-se a obedi\u00eancia aos procedimentos, al\u00e9m da presen\u00e7a da defesa t\u00e9cnica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A sindic\u00e2ncia, meio sum\u00e1rio para a apura\u00e7\u00e3o de irregularidade praticada por funcion\u00e1rio p\u00fablico, pode acarretar em aplica\u00e7\u00e3o de penalidade pelo princ\u00edpio da verdade sabida.","id":3284678,"corpo":"A sindic\u00e2ncia, meio sum\u00e1rio para a apura\u00e7\u00e3o de irregularidade praticada por funcion\u00e1rio p\u00fablico, pode acarretar em aplica\u00e7\u00e3o de penalidade pelo princ\u00edpio da verdade sabida.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No processo administrativo, em que o princ\u00edpio da pluralidade das inst\u00e2ncias decorre do poder de autotutela, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel alegar em inst\u00e2ncia superior o que n\u00e3o foi arguido no in\u00edcio, reexaminar mat\u00e9ria e fato e produzir provas novas.","id":3284679,"corpo":"No processo administrativo, em que o princ\u00edpio da pluralidade das inst\u00e2ncias decorre do poder de autotutela, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel alegar em inst\u00e2ncia superior o que n\u00e3o foi arguido no in\u00edcio, reexaminar mat\u00e9ria e fato e produzir provas novas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":357683,"enunciado":"","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","oab":true,"nome":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405273,"slug":"direito-constitucional-do-supremo-tribunal-federal-artigos-101-a-103-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/937380","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo - MPSP","sigla":"MPSP","oab":false,"id":680}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":28613,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo - MPSP","sigla":"MPSP","oab":false,"id":680},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sp-sp-2017-mpsp-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"MPSP - MPE SP - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:21:02","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":937384,"hashId":"a3c8dd1450f7b26008a5ee679b841b4f","enunciado":"Assinale a alternativa correta.","resposta":3284696,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os bens dominicais e os bens p\u00fablicos de uso comum s\u00f3 podem ser outorgados a particulares por meio de autoriza\u00e7\u00e3o e concess\u00e3o, institutos sujeitos ao regime de direito p\u00fablico.","id":3284695,"corpo":"Os bens dominicais e os bens p\u00fablicos de uso comum s\u00f3 podem ser outorgados a particulares por meio de autoriza\u00e7\u00e3o e concess\u00e3o, institutos sujeitos ao regime de direito p\u00fablico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A concess\u00e3o, contrato administrativo pelo qual a Administra\u00e7\u00e3o faculta ao particular a utiliza\u00e7\u00e3o privativa do bem p\u00fablico para que a exer\u00e7a conforme sua destina\u00e7\u00e3o, depende de licita\u00e7\u00e3o e imp\u00f5e a fixa\u00e7\u00e3o de prazo.","id":3284696,"corpo":"A concess\u00e3o, contrato administrativo pelo qual a Administra\u00e7\u00e3o faculta ao particular a utiliza\u00e7\u00e3o privativa do bem p\u00fablico para que a exer\u00e7a conforme sua destina\u00e7\u00e3o, depende de licita\u00e7\u00e3o e imp\u00f5e a fixa\u00e7\u00e3o de prazo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A autoriza\u00e7\u00e3o, permiss\u00e3o e concess\u00e3o de uso privativo de bens p\u00fablicos s\u00e3o atos administrativos que apresentam como caracter\u00edsticas comuns a unilateralidade, a discricionariedade e a precariedade.","id":3284697,"corpo":"A autoriza\u00e7\u00e3o, permiss\u00e3o e concess\u00e3o de uso privativo de bens p\u00fablicos s\u00e3o atos administrativos que apresentam como caracter\u00edsticas comuns a unilateralidade, a discricionariedade e a precariedade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A autoriza\u00e7\u00e3o, ato administrativo em que a Administra\u00e7\u00e3o consente que o particular se utilize de bem p\u00fablico com exclusividade, depende de licita\u00e7\u00e3o e cria para o usu\u00e1rio um dever de utiliza\u00e7\u00e3o.","id":3284698,"corpo":"A autoriza\u00e7\u00e3o, ato administrativo em que a Administra\u00e7\u00e3o consente que o particular se utilize de bem p\u00fablico com exclusividade, depende de licita\u00e7\u00e3o e cria para o usu\u00e1rio um dever de utiliza\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A permiss\u00e3o de uso, ato administrativo pelo qual a Administra\u00e7\u00e3o faculta a utiliza\u00e7\u00e3o de bem p\u00fablico, para fins de interesse p\u00fablico, tem sempre a forma onerosa e tempo determinado.","id":3284699,"corpo":"A permiss\u00e3o de uso, ato administrativo pelo qual a Administra\u00e7\u00e3o faculta a utiliza\u00e7\u00e3o de bem p\u00fablico, para fins de interesse p\u00fablico, tem sempre a forma onerosa e tempo determinado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":357683,"enunciado":"","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/937384","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo - MPSP","sigla":"MPSP","oab":false,"id":680}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O mandato eletivo pode ser impugnado perante a Justi\u00e7a Eleitoral:","provas":[{"id":28613,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo - MPSP","sigla":"MPSP","oab":false,"id":680},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sp-sp-2017-mpsp-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"MPSP - MPE SP - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:21:02","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":937388,"hashId":"baaad4e96dfd9d493017e7764f8e3788","enunciado":"O mandato eletivo pode ser impugnado perante a Justi\u00e7a Eleitoral:","resposta":3284718,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no prazo de trinta dias da elei\u00e7\u00e3o, verificada a ocorr\u00eancia de abuso pol\u00edtico ou econ\u00f4mico.","id":3284715,"corpo":"no prazo de trinta dias da elei\u00e7\u00e3o, verificada a ocorr\u00eancia de abuso pol\u00edtico ou econ\u00f4mico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" a qualquer tempo, em raz\u00e3o da condena\u00e7\u00e3o transitada em julgado por crime hediondo ou equiparado.","id":3284716,"corpo":" a qualquer tempo, em raz\u00e3o da condena\u00e7\u00e3o transitada em julgado por crime hediondo ou equiparado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" at\u00e9 a data da diploma\u00e7\u00e3o, sempre que ocorrer crime, abuso do poder econ\u00f4mico ou fraude.","id":3284717,"corpo":" at\u00e9 a data da diploma\u00e7\u00e3o, sempre que ocorrer crime, abuso do poder econ\u00f4mico ou fraude.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" no prazo de quinze dias da diploma\u00e7\u00e3o, por abuso do poder econ\u00f4mico, corrup\u00e7\u00e3o ou fraude.","id":3284718,"corpo":" no prazo de quinze dias da diploma\u00e7\u00e3o, por abuso do poder econ\u00f4mico, corrup\u00e7\u00e3o ou fraude.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no prazo de quinze dias da elei\u00e7\u00e3o, quando da ocorr\u00eancia de fraude ou viola\u00e7\u00e3o de urna.","id":3284719,"corpo":"no prazo de quinze dias da elei\u00e7\u00e3o, quando da ocorr\u00eancia de fraude ou viola\u00e7\u00e3o de urna.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":357684,"enunciado":"","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos","pai":403985,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404029,"slug":"direito-eleitoral-direitos-politicos"},{"nome_clean":"Elegibilidade e Condi\u00e7\u00f5es de Elegibilidade","oab":true,"nome":"Elegibilidade e Condi\u00e7\u00f5es de Elegibilidade","pai":404029,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404031,"slug":"direito-eleitoral-elegibilidade-e-condicoes-de-elegibilidade"}],"slug":"direito-eleitoral\/937388","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pl\u00e1stica","id":14345},{"descricao":"Resid\u00eancia em Coloproctologia","id":13871},{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do espectro de contamina\u00e7\u00e3o bacteriana do s\u00edtio cir\u00fargico, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":28614,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pl\u00e1stica","id":14345},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2017-quadrix-residencia-em-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"Quadrix - HFA - Resid\u00eancia em Cirurgia Pl\u00e1stica - 2017"},{"id":28615,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Coloproctologia","id":13871},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2017-quadrix-residencia-em-coloproctologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - HFA - Resid\u00eancia em Coloproctologia - 2017"},{"id":28616,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2017-quadrix-residencia-em-urologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - HFA - Resid\u00eancia em Urologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":377,"descricao":"Medicina - Coloproctologia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":937395,"hashId":"f9f51f392d5a44adcf155e4c72038d92","enunciado":"A respeito do espectro de contamina\u00e7\u00e3o bacteriana do s\u00edtio\r\ncir\u00fargico, assinale a alternativa correta.","resposta":3284751,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os procedimentos potencialmente contaminados s\u00e3o os realizados para controlar uma infec\u00e7\u00e3o estabelecida.","id":3284750,"corpo":"Os procedimentos potencialmente contaminados s\u00e3o\r\nos realizados para controlar uma infec\u00e7\u00e3o estabelecida.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A enterectomia para corre\u00e7\u00e3o de uma obstru\u00e7\u00e3o intestinal mec\u00e2nica por brida \u00e9 um exemplo de procedimento contaminado.","id":3284751,"corpo":"A enterectomia para corre\u00e7\u00e3o de uma obstru\u00e7\u00e3o\r\nintestinal mec\u00e2nica por brida \u00e9 um exemplo de\r\nprocedimento contaminado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma cirurgia para corre\u00e7\u00e3o de trauma abdominal penetrante \u00e9 considerada como procedimento infectado.","id":3284752,"corpo":"Uma cirurgia para corre\u00e7\u00e3o de trauma abdominal\r\npenetrante \u00e9 considerada como procedimento\r\ninfectado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Os procedimentos realizados para controlar infec\u00e7\u00f5es estabelecidas s\u00e3o considerados como potencialmente contaminados.","id":3284753,"corpo":" Os procedimentos realizados para controlar infec\u00e7\u00f5es\r\nestabelecidas s\u00e3o considerados como potencialmente\r\ncontaminados.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As cirurgias eletivas do trato aerodigest\u00f3rio e do trato urin\u00e1rio s\u00e3o exemplos de procedimentos contaminados.","id":3284754,"corpo":"As cirurgias eletivas do trato aerodigest\u00f3rio e do trato\r\nurin\u00e1rio s\u00e3o exemplos de procedimentos\r\ncontaminados.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":357689,"enunciado":"","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pl\u00e1stica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pl\u00e1stica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4474,"slug":"medicina-cirurgia-plastica"}],"slug":"medicina\/937395","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pl\u00e1stica","id":14345},{"descricao":"Resid\u00eancia em Coloproctologia","id":13871},{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s a ligadura da art\u00e9ria espl\u00eanica, surge um rico suprimento sangu\u00edneo anastom\u00f3tico atrav\u00e9s dos vasos g\u00e1stricos curtos e das art\u00e9rias fr\u00eanicas.","provas":[{"id":28614,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pl\u00e1stica","id":14345},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2017-quadrix-residencia-em-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"Quadrix - HFA - Resid\u00eancia em Cirurgia Pl\u00e1stica - 2017"},{"id":28615,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Coloproctologia","id":13871},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2017-quadrix-residencia-em-coloproctologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - HFA - Resid\u00eancia em Coloproctologia - 2017"},{"id":28616,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2017-quadrix-residencia-em-urologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - HFA - Resid\u00eancia em Urologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":377,"descricao":"Medicina - Coloproctologia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":937397,"hashId":"e63a30741d1c1b050f85534b25b00ec3","enunciado":"Ap\u00f3s a ligadura da art\u00e9ria espl\u00eanica, surge um rico\r\nsuprimento sangu\u00edneo anastom\u00f3tico atrav\u00e9s dos vasos\r\ng\u00e1stricos curtos e das art\u00e9rias fr\u00eanicas.","resposta":3284761,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"colecistite calculosa aguda","id":3284760,"corpo":"colecistite calculosa aguda","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ves\u00edcula biliar gangrenosa ","id":3284761,"corpo":"ves\u00edcula biliar gangrenosa\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" p\u00f3lipo de ves\u00edcula biliar","id":3284762,"corpo":" p\u00f3lipo de ves\u00edcula biliar","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pancreatite biliar leve","id":3284763,"corpo":"pancreatite biliar leve","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"colelit\u00edase sintom\u00e1tica","id":3284764,"corpo":"colelit\u00edase sintom\u00e1tica","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":357689,"enunciado":"","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pl\u00e1stica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pl\u00e1stica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4474,"slug":"medicina-cirurgia-plastica"}],"slug":"medicina\/937397","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pl\u00e1stica","id":14345},{"descricao":"Resid\u00eancia em Coloproctologia","id":13871},{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nesse caso hipot\u00e9tico, assinale a alternativa que apresenta o nome do sinal semiol\u00f3gico evidenciado ao exame f\u00edsico do paciente.","provas":[{"id":28614,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pl\u00e1stica","id":14345},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2017-quadrix-residencia-em-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"Quadrix - HFA - Resid\u00eancia em Cirurgia Pl\u00e1stica - 2017"},{"id":28615,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Coloproctologia","id":13871},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2017-quadrix-residencia-em-coloproctologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - HFA - Resid\u00eancia em Coloproctologia - 2017"},{"id":28616,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2017-quadrix-residencia-em-urologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - HFA - Resid\u00eancia em Urologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":377,"descricao":"Medicina - Coloproctologia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":937410,"hashId":"a736fda2324d2a43550005faa089ab45","enunciado":"Com base nesse caso hipot\u00e9tico, assinale a alternativa que\r\napresenta o nome do sinal semiol\u00f3gico evidenciado ao exame\r\nf\u00edsico do paciente.","resposta":3284827,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sinal de Jobert","id":3284825,"corpo":"sinal de Jobert","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sinal de Cullen","id":3284826,"corpo":"sinal de Cullen","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sinal de Courvoisier","id":3284827,"corpo":"sinal de Courvoisier","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tr\u00edade de Charcot","id":3284828,"corpo":"tr\u00edade de Charcot","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sinal de Godet","id":3284829,"corpo":"sinal de Godet","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":357695,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28614\/10.gif\">","rotulo":22,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pl\u00e1stica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pl\u00e1stica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4474,"slug":"medicina-cirurgia-plastica"}],"slug":"medicina\/937410","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pl\u00e1stica","id":14345},{"descricao":"Resid\u00eancia em Coloproctologia","id":13871},{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diversos marcadores tumorais podem ser apropriados para a avalia\u00e7\u00e3o inicial e a vigil\u00e2ncia p\u00f3s-tratamento. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a alternativa que apresenta o marcador tumoral mais sens\u00edvel e confi\u00e1vel para acompanhamento da patologia do paciente.","provas":[{"id":28614,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pl\u00e1stica","id":14345},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2017-quadrix-residencia-em-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"Quadrix - HFA - Resid\u00eancia em Cirurgia Pl\u00e1stica - 2017"},{"id":28615,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Coloproctologia","id":13871},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2017-quadrix-residencia-em-coloproctologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - HFA - Resid\u00eancia em Coloproctologia - 2017"},{"id":28616,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2017-quadrix-residencia-em-urologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - HFA - Resid\u00eancia em Urologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":377,"descricao":"Medicina - Coloproctologia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":937412,"hashId":"970bad371c815c38744acd1eb69f6ca4","enunciado":"Diversos marcadores tumorais podem ser apropriados para a\r\navalia\u00e7\u00e3o inicial e a vigil\u00e2ncia p\u00f3s-tratamento. Considerando\r\nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a alternativa que apresenta\r\no marcador tumoral mais sens\u00edvel e confi\u00e1vel para\r\nacompanhamento da patologia do paciente.","resposta":3284835,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CA 19.9","id":3284835,"corpo":"CA 19.9","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ant\u00edgeno mucoide associado ao carcinoma (MCA)","id":3284836,"corpo":"ant\u00edgeno mucoide associado ao carcinoma (MCA)","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CA 125","id":3284837,"corpo":"CA 125","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"alfa-fetoprote\u00edna (AFP)","id":3284838,"corpo":"alfa-fetoprote\u00edna (AFP)","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ant\u00edgeno carcinoembrion\u00e1rio (CEA)","id":3284839,"corpo":"ant\u00edgeno carcinoembrion\u00e1rio (CEA)","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":357695,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28614\/10.gif\">","rotulo":22,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pl\u00e1stica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pl\u00e1stica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4474,"slug":"medicina-cirurgia-plastica"}],"slug":"medicina\/937412","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pl\u00e1stica","id":14345},{"descricao":"Resid\u00eancia em Coloproctologia","id":13871},{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta a histologia mais comum para o c\u00e2ncer de bexiga.","provas":[{"id":28614,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pl\u00e1stica","id":14345},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2017-quadrix-residencia-em-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"Quadrix - HFA - Resid\u00eancia em Cirurgia Pl\u00e1stica - 2017"},{"id":28615,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Coloproctologia","id":13871},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2017-quadrix-residencia-em-coloproctologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - HFA - Resid\u00eancia em Coloproctologia - 2017"},{"id":28616,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2017-quadrix-residencia-em-urologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - HFA - Resid\u00eancia em Urologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":377,"descricao":"Medicina - Coloproctologia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":937424,"hashId":"0627cf53409b52f2c9b945b10c5bffcd","enunciado":"Assinale a alternativa que apresenta a histologia mais comum\r\npara o c\u00e2ncer de bexiga.","resposta":3284895,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"carcinoma de c\u00e9lulas de transi\u00e7\u00e3o","id":3284895,"corpo":"carcinoma de c\u00e9lulas de transi\u00e7\u00e3o","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"carcinoma de c\u00e9lulas escamosas","id":3284896,"corpo":"carcinoma de c\u00e9lulas escamosas","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"adenocarcinoma","id":3284897,"corpo":"adenocarcinoma","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sarcoma vesical","id":3284898,"corpo":"sarcoma vesical","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"carcinoma mucinoso","id":3284899,"corpo":"carcinoma mucinoso","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":357700,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28614\/13.gif\">","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pl\u00e1stica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pl\u00e1stica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4474,"slug":"medicina-cirurgia-plastica"}],"slug":"medicina\/937424","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201ctento melar o emprego indiscriminado de agrot\u00f3xicos, frear o degelo das calotas polares\u201d(...) h\u00e1 uma ora\u00e7\u00e3o subordinada:","provas":[{"id":28617,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2017-ufrj-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Assistente de Alunos - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:21:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":937445,"hashId":"423f68ca86b0270a378787df971108b1","enunciado":"Em \u201ctento melar o emprego indiscriminado de agrot\u00f3xicos, frear o degelo das calotas polares\u201d(...) h\u00e1 uma ora\u00e7\u00e3o subordinada:","resposta":3285004,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" adjetiva. ","id":3285000,"corpo":"\r\nadjetiva.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" adverbial.","id":3285001,"corpo":"\r\nadverbial.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"predicativa.","id":3285002,"corpo":"predicativa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reduzida.","id":3285003,"corpo":"reduzida.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"substantiva.","id":3285004,"corpo":"substantiva.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"DISCRETA PRIMAVERA Fernanda Torres As peti\u00e7\u00f5es pululam na tela do computador. Assino, assino todas elas. Pe\u00e7o a demarca\u00e7\u00e3o das terras ind\u00edgenas, a libera\u00e7\u00e3o do aborto e a descriminaliza\u00e7\u00e3o das drogas. Grito contra o trabalho escravo, o preconceito racial e de g\u00eanero; tento melar o emprego indiscriminado de agrot\u00f3xicos, frear o degelo das calotas polares, o desmatamento e a destrui\u00e7\u00e3o dos corais da Amaz\u00f4nia. Clamo pelo fim da guerra na S\u00edria, da corrup\u00e7\u00e3o e do foro privilegiado; exijo a reforma pol\u00edtica; voto pela prote\u00e7\u00e3o dos micos-le\u00f5es e falho com os ursos-polares. E, em meio ao ac\u00famulo de urg\u00eancias, ao imenso ru\u00eddo do planeta, vacilo entre a paralisia e a a\u00e7\u00e3o. Entre o engajamento e a reflex\u00e3o no sil\u00eancio. Entre ser e n\u00e3o ser. Quem \u00c9 Primavera das Neves?, document\u00e1rio de Jorge Furtado e Ana Luiza Azevedo, toca em cheio na histeria do agora, sem falar diretamente dela.Primavera \u00c1crata Saiz das Neves \u00e9 uma mulher que enfrentou o a\u00e7oite e os insultos do mundo, a afronta do opressor, o desd\u00e9m do orgulhoso, as pontadas do amor humilhado, as delongas da lei, a prepot\u00eancia do mando e o achincalhe do s\u00e9culo XX. Filha de pai anarquista e m\u00e3e sufragista, fugidos das ditaduras de Franco e Salazar, ela cresceu no Catete do p\u00f3s-guerra, estudou no Lic\u00e9e e dominou seis l\u00ednguas. Casou-se com um tenente portugu\u00eas e retornou para o Brasil em 1964, sozinha, com uma filha pequena. O marido permaneceu em Lisboa, condenado \u00e0 pris\u00e3o por ter participado da mal-sucedida Revolta da Beja. Em meio \u00e0 insensatez e \u00e0s injusti\u00e7as de seu tempo, Primavera dedicou a vida \u00e0 amizade, \u00e0 maternidade, ao amor e \u00e0 arte. Foi \u00edntima e discreta, e nem por isso mesquinha, pequena ou indiferente.Traduziu Lewis Carroll, Vladimir Nabokov, Arthur C. Clarke e Emily Dickinson, Simenon e Julio Verne. Foi poeta, m\u00e3e, mulher, amiga e adoradora de Wagner; influenciou de forma profunda os que a conheceram, mas teve uma vida invis\u00edvel. Morreu aos 47 anos. Teria permanecido an\u00f4nima, n\u00e3o fosse a obstina\u00e7\u00e3o de arque\u00f3logo de Furtado e Azevedo, que, intrigados com o nome da tradutora de Alice no Pa\u00eds das Maravilhas, desencavaram sua preciosa hist\u00f3ria. Eulalie, a amiga saudosa, que sempre admirou a personalidade livre e contempor\u00e2nea de Primavera, jamais percebeu nela a vontade de se promover \u2014 \u00e9 o verbo que usa: promover. Hoje, estamos todos em promo\u00e7\u00e3o, gritando a esmo, como numa liquida\u00e7\u00e3o de Natal. O s\u00e9culo XXI promove revolu\u00e7\u00f5es movidas a likes. N\u00e3o diminuo a import\u00e2ncia das peti\u00e7\u00f5es que, reitero, assino convicta. Mas o mil\u00eanio que se inicia tamb\u00e9m produziu uma perturbadora pornografia do ego, do exibicionismo das selfies; o bestial\u00f3gico da multiplica\u00e7\u00e3o de blogueiros e a brutalidade travestida de divers\u00e3o dos realities. Um confession\u00e1rio a c\u00e9u aberto, onde todos, e cada um, t\u00eam o quinh\u00e3o de narcisismo preenchido pela publica\u00e7\u00e3o de seu di\u00e1rio de bordo.Primavera era em tudo o contr\u00e1rio. Apesar das persegui\u00e7\u00f5es que testemunhou e sofreu, da intelig\u00eancia e sensibilidade que possuiu, nunca se imp\u00f4s ao mundo, ou imp\u00f4s o seu mundo aos demais. A ela, bastava ser \u2014 qualidade cada vez mais rara de ver, ter e encontrar. Fonte: http:\/\/vejario.abril.com.br\/blog\/ fernanda-torres\/discreta-primavera\/","id":357706,"enunciado":"<p align=\"center\"><strong>DISCRETA PRIMAVERA<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"right\">Fernanda Torres\r\n<\/p><p align=\"justify\">As peti\u00e7\u00f5es pululam na tela do computador. Assino, assino todas elas. Pe\u00e7o a demarca\u00e7\u00e3o das terras ind\u00edgenas, a libera\u00e7\u00e3o do aborto e a descriminaliza\u00e7\u00e3o das drogas. Grito contra o trabalho escravo, o preconceito racial e de g\u00eanero; tento melar o emprego indiscriminado de agrot\u00f3xicos, frear o degelo das calotas polares, o desmatamento e a destrui\u00e7\u00e3o dos corais da Amaz\u00f4nia. Clamo pelo fim da guerra na S\u00edria, da corrup\u00e7\u00e3o e do foro privilegiado; exijo a reforma pol\u00edtica; voto pela prote\u00e7\u00e3o dos micos-le\u00f5es e falho com os ursos-polares.\r\n<\/p><p align=\"justify\">E, em meio ao ac\u00famulo de urg\u00eancias, ao imenso ru\u00eddo do planeta, vacilo entre a paralisia e a a\u00e7\u00e3o. Entre o engajamento e a reflex\u00e3o no sil\u00eancio. Entre ser e n\u00e3o ser.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Quem \u00c9 Primavera das Neves?, document\u00e1rio de Jorge Furtado e Ana Luiza Azevedo, toca em cheio na histeria do agora, sem falar diretamente dela.<\/p><p align=\"justify\">Primavera \u00c1crata Saiz das Neves \u00e9 uma mulher que enfrentou o a\u00e7oite e os insultos do mundo, a afronta do opressor, o desd\u00e9m do orgulhoso, as pontadas do amor humilhado, as delongas da lei, a prepot\u00eancia do mando e o achincalhe do s\u00e9culo XX.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Filha de pai anarquista e m\u00e3e sufragista, fugidos das ditaduras de Franco e Salazar, ela cresceu no Catete do p\u00f3s-guerra, estudou no Lic\u00e9e e dominou seis l\u00ednguas. Casou-se com um tenente portugu\u00eas e retornou para o Brasil em 1964, sozinha, com uma filha pequena. O marido permaneceu em Lisboa, condenado \u00e0 pris\u00e3o por ter participado da mal-sucedida Revolta da Beja.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Em meio \u00e0 insensatez e \u00e0s injusti\u00e7as de seu tempo, Primavera dedicou a vida \u00e0 amizade, \u00e0 maternidade, ao amor e \u00e0 arte. Foi \u00edntima e discreta, e nem por isso mesquinha, pequena ou indiferente.<\/p><p align=\"justify\">Traduziu Lewis Carroll, Vladimir Nabokov, Arthur C. Clarke e Emily Dickinson, Simenon e Julio Verne. Foi poeta, m\u00e3e, mulher, amiga e adoradora de Wagner; influenciou de forma profunda os que a conheceram, mas teve uma vida invis\u00edvel. Morreu aos 47 anos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Teria permanecido an\u00f4nima, n\u00e3o fosse a obstina\u00e7\u00e3o de arque\u00f3logo de Furtado e Azevedo, que, intrigados com o nome da tradutora de Alice no Pa\u00eds das Maravilhas, desencavaram sua preciosa hist\u00f3ria.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Eulalie, a amiga saudosa, que sempre admirou a personalidade livre e contempor\u00e2nea de Primavera, jamais percebeu nela a vontade de se promover \u2014 \u00e9 o verbo que usa: promover.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Hoje, estamos todos em promo\u00e7\u00e3o, gritando a esmo, como numa liquida\u00e7\u00e3o de Natal.\r\n<\/p><p align=\"justify\">O s\u00e9culo XXI promove revolu\u00e7\u00f5es movidas a likes. N\u00e3o diminuo a import\u00e2ncia das peti\u00e7\u00f5es que, reitero, assino convicta. Mas o mil\u00eanio que se inicia tamb\u00e9m produziu uma perturbadora pornografia do ego, do exibicionismo das selfies; o bestial\u00f3gico da multiplica\u00e7\u00e3o de blogueiros e a brutalidade travestida de divers\u00e3o dos realities. Um confession\u00e1rio a c\u00e9u aberto, onde todos, e cada um, t\u00eam o quinh\u00e3o de narcisismo preenchido pela publica\u00e7\u00e3o de seu di\u00e1rio de bordo.<\/p><p align=\"justify\">Primavera era em tudo o contr\u00e1rio. Apesar das persegui\u00e7\u00f5es que testemunhou e sofreu, da intelig\u00eancia e sensibilidade que possuiu, nunca se imp\u00f4s ao mundo, ou imp\u00f4s o seu mundo aos demais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A ela, bastava ser \u2014 qualidade cada vez mais rara de ver, ter e encontrar.\r\n<\/p><p align=\"right\">Fonte: http:\/\/vejario.abril.com.br\/blog\/ fernanda-torres\/discreta-primavera\/<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Per\u00edodo composto por subordina\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Per\u00edodo composto por subordina\u00e7\u00e3o","pai":419436,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409410,"slug":"lingua-portuguesa-periodo-composto-por-subordinacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/937445","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657},{"descricao":"Urbanista","id":8740}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei no 8.666, de 21 de junho de 1993, Cap\u00edtulo I \u2013 Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais, Se\u00e7\u00e3o III \u2013 Das Obras e Servi\u00e7os, art. 7o - \u00a7 2o - as obras e os servi\u00e7os somente poder\u00e3o ser licitados quando: I houver anteprojeto aprovado pela autoridade competente e dispon\u00edvel para exame dos escrit\u00f3rios respons\u00e1veis pelo processo licitat\u00f3rio. II existir or\u00e7amento detalhado em planilhas que expressem a composi\u00e7\u00e3o de todos os seus custos unit\u00e1rios. III houver previs\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios que assegurem o recebimento das obriga\u00e7\u00f5es decorrentes de obras ou servi\u00e7os a serem executados no exerc\u00edcio financeiro vindouro, de acordo com o respectivo cronograma. IV o produto dela esperado estiver contemplado nas metas estabelecidas no Plano Anual de que trata o art. 156 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, quando for o caso. Sobre as afirmativas acima, pode-se dizer que:","provas":[{"id":25402,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-uff-arquiteto","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - Arquiteto - 2017"},{"id":25403,"cargo":{"descricao":"Urbanista","id":8740},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-uff-urbanista","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - Urbanista - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:20:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":862329,"hashId":"8ff3b4ad1e0a9423ab5775cdf913732e","enunciado":"<p>Segundo a Lei no 8.666, de 21 de junho de 1993,\r\nCap\u00edtulo I \u2013 Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais, Se\u00e7\u00e3o III \u2013 Das\r\nObras e Servi\u00e7os, art. 7o - \u00a7 2o - as obras e os servi\u00e7os\r\nsomente poder\u00e3o ser licitados quando:\r\n<\/p><p>I houver anteprojeto aprovado pela autoridade\r\ncompetente e dispon\u00edvel para exame dos\r\nescrit\u00f3rios respons\u00e1veis pelo processo licitat\u00f3rio.\r\n<\/p><p>II existir or\u00e7amento detalhado em planilhas que\r\nexpressem a composi\u00e7\u00e3o de todos os seus custos\r\nunit\u00e1rios.\r\n<\/p><p>III houver previs\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios que\r\nassegurem o recebimento das obriga\u00e7\u00f5es\r\ndecorrentes de obras ou servi\u00e7os a serem\r\nexecutados no exerc\u00edcio financeiro vindouro, de\r\nacordo com o respectivo cronograma.\r\n<\/p><p>IV o produto dela esperado estiver contemplado nas\r\nmetas estabelecidas no Plano Anual de que trata\r\no art. 156 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988,\r\nquando for o caso.\r\n<\/p><p>Sobre as afirmativas acima, pode-se dizer que:<\/p>","resposta":2991878,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas I est\u00e1 correta.","id":2991877,"corpo":"apenas I est\u00e1 correta.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas II est\u00e1 correta.","id":2991878,"corpo":"apenas II est\u00e1 correta.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas III est\u00e1 correta.","id":2991879,"corpo":"apenas III est\u00e1 correta.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas I e III est\u00e3o corretas.","id":2991880,"corpo":"apenas I e III est\u00e3o corretas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apenas II e IV est\u00e3o corretas.","id":2991881,"corpo":"apenas II e IV est\u00e3o corretas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344796,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"}],"slug":"direito-administrativo\/862329","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657},{"descricao":"Urbanista","id":8740}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a NR-18 - No\u00e7\u00f5es de Sa\u00fade, Seguran\u00e7a do Trabalho e Meio Ambiente na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o, para as fun\u00e7\u00f5es exercidas pelos oper\u00e1rios da constru\u00e7\u00e3o civil s\u00e3o necess\u00e1rias algumas medidas preventivas, de acordo com desempenho da fun\u00e7\u00e3o respectiva. Na fun\u00e7\u00e3o de pedreiro, por exemplo, \u00e9 necess\u00e1rio: I isolar as partes vivas dos circuitos. II verificar o engate do cinto de seguran\u00e7a quando trabalhar no balancim e andaimes. III treinamento sobre a postura correta para executar as tarefas. IV aterrar os equipamentos el\u00e9tricos adequadamente.Avalie cada afirmativa como verdadeira (V) ou falsa (F). De cima para baixo, a sequ\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":25402,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-uff-arquiteto","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - Arquiteto - 2017"},{"id":25403,"cargo":{"descricao":"Urbanista","id":8740},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-uff-urbanista","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - Urbanista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":862330,"hashId":"1cf0aa93808c86b3df3d437e0aaf5e31","enunciado":"<p>Segundo a NR-18 - No\u00e7\u00f5es de Sa\u00fade,\r\nSeguran\u00e7a do Trabalho e Meio Ambiente na Ind\u00fastria\r\nda Constru\u00e7\u00e3o, para as fun\u00e7\u00f5es exercidas pelos\r\noper\u00e1rios da constru\u00e7\u00e3o civil s\u00e3o necess\u00e1rias algumas\r\nmedidas preventivas, de acordo com desempenho da\r\nfun\u00e7\u00e3o respectiva. Na fun\u00e7\u00e3o de pedreiro, por exemplo,\r\n\u00e9 necess\u00e1rio:\r\n<\/p><p>I isolar as partes vivas dos circuitos.\r\n<\/p><p>II verificar o engate do cinto de seguran\u00e7a quando\r\ntrabalhar no balancim e andaimes.\r\n<\/p><p>III treinamento sobre a postura correta para executar as\r\ntarefas.\r\n<\/p><p>IV aterrar os equipamentos el\u00e9tricos adequadamente.<\/p><p>Avalie cada afirmativa como verdadeira (V) ou falsa\r\n(F). De cima para baixo, a sequ\u00eancia correta \u00e9:<\/p>","resposta":2991885,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, F e F.","id":2991882,"corpo":"F, F, F e F.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, F e V.","id":2991883,"corpo":"F, V, F e V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F e F.","id":2991884,"corpo":"V, V, F e F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, V e F.","id":2991885,"corpo":"F, V, V e F.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V, V e V.","id":2991886,"corpo":"V, V, V e V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344796,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397935,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-18-condicoes-e-meio-ambiente-de-trabalho-na-industria-da-construcao"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/862330","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"CAMARGO (2009) critica a tend\u00eancia das institui\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas de recusar a incorpora\u00e7\u00e3o de recortes nos arquivos pessoais, alegando que \u201cas informa\u00e7\u00f5es neles contidas continuam acess\u00edveis nas cole\u00e7\u00f5es de peri\u00f3dicos existentes em outros lugares\u201d. Esta abordagem focada somente na informa\u00e7\u00e3o deixa de considerar a incorpora\u00e7\u00e3o, pelo contexto de uso, de suas:","provas":[{"id":25404,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-uff-arquivista","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - Arquivista - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:20:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":862331,"hashId":"ee0e6b9714dd39b6126ebe922b13bfae","enunciado":"CAMARGO (2009) critica a tend\u00eancia das\r\ninstitui\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas de recusar a incorpora\u00e7\u00e3o de\r\nrecortes nos arquivos pessoais, alegando que \u201cas\r\ninforma\u00e7\u00f5es neles contidas continuam acess\u00edveis nas\r\ncole\u00e7\u00f5es de peri\u00f3dicos existentes em outros lugares\u201d.\r\nEsta abordagem focada somente na informa\u00e7\u00e3o deixa\r\nde considerar a incorpora\u00e7\u00e3o, pelo contexto de uso, de\r\nsuas:","resposta":2991888,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"informa\u00e7\u00f5es fundamentais.","id":2991887,"corpo":"informa\u00e7\u00f5es fundamentais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"marcas funcionais.","id":2991888,"corpo":"marcas funcionais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fun\u00e7\u00f5es secund\u00e1rias.","id":2991889,"corpo":"fun\u00e7\u00f5es secund\u00e1rias.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"leituras originais.","id":2991890,"corpo":"leituras originais.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"premissas informacionais.","id":2991891,"corpo":"premissas informacionais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344797,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"},{"nome_clean":"Teoria e Abordagem Arquiv\u00edstica","oab":false,"nome":"Teoria e Abordagem Arquiv\u00edstica","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416994,"slug":"arquivologia-teoria-e-abordagem-arquivistica"}],"slug":"arquivologia\/862331","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A taxonomia representa uma classifica\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica e:","provas":[{"id":25404,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-uff-arquivista","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - Arquivista - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:20:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":862333,"hashId":"45b9feb9066ee7032d5017dd00aa7e78","enunciado":"A taxonomia representa uma classifica\u00e7\u00e3o\r\nhier\u00e1rquica e:","resposta":2991900,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estrutural.","id":2991897,"corpo":"estrutural.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"t\u00e9cnica.","id":2991898,"corpo":"t\u00e9cnica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"anal\u00edtica.","id":2991899,"corpo":"anal\u00edtica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sistem\u00e1tica.","id":2991900,"corpo":"sistem\u00e1tica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"elaborada.","id":2991901,"corpo":"elaborada.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344797,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"},{"nome_clean":"Teoria e Abordagem Arquiv\u00edstica","oab":false,"nome":"Teoria e Abordagem Arquiv\u00edstica","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416994,"slug":"arquivologia-teoria-e-abordagem-arquivistica"}],"slug":"arquivologia\/862333","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Formar as classes do plano de classifica\u00e7\u00e3o posteriormente; criar consist\u00eancias quanto aos sucessivos n\u00edveis de subdivis\u00f5es das classes; estabelecer cabe\u00e7alhos separados tanto para as atividades auxiliares e as substantivas, quanto para os documentos importantes relativos a pol\u00edticas, m\u00e9todos, programas e semelhantes - s\u00e3o pontos a considerar para a cria\u00e7\u00e3o de um sistema de classifica\u00e7\u00e3o de documentos baseado na an\u00e1lise de suas:","provas":[{"id":25404,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-uff-arquivista","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - Arquivista - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:20:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":862338,"hashId":"aa4a0b56b9853989f960afa983d8d84b","enunciado":"Formar as classes do plano de classifica\u00e7\u00e3o\r\nposteriormente; criar consist\u00eancias quanto aos\r\nsucessivos n\u00edveis de subdivis\u00f5es das classes;\r\nestabelecer cabe\u00e7alhos separados tanto para as\r\natividades auxiliares e as substantivas, quanto para os\r\ndocumentos importantes relativos a pol\u00edticas, m\u00e9todos,\r\nprogramas e semelhantes - s\u00e3o pontos a considerar\r\npara a cria\u00e7\u00e3o de um sistema de classifica\u00e7\u00e3o de\r\ndocumentos baseado na an\u00e1lise de suas:","resposta":2991923,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"premissas.","id":2991922,"corpo":"premissas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fun\u00e7\u00f5es.","id":2991923,"corpo":"fun\u00e7\u00f5es.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"categorias.","id":2991924,"corpo":"categorias.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"provas.","id":2991925,"corpo":"provas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"semelhan\u00e7as.","id":2991926,"corpo":"semelhan\u00e7as.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344797,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Arquivos","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":417009,"slug":"arquivologia-administracao-de-arquivos"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas","pai":417009,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":417017,"slug":"arquivologia-funcoes-arquivisticas"}],"slug":"arquivologia\/862338","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O princ\u00edpio que precisa ser definido como parte integrante dos sistemas eletr\u00f4nicos de documentos \u00e9 o da:","provas":[{"id":25404,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-uff-arquivista","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - Arquivista - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:20:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":862339,"hashId":"2f8cdd214ac75267bae7851068908920","enunciado":"O princ\u00edpio que precisa ser definido como parte\r\nintegrante dos sistemas eletr\u00f4nicos de documentos \u00e9 o da:","resposta":2991930,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"divis\u00e3o tempor\u00e1ria.","id":2991927,"corpo":"divis\u00e3o tempor\u00e1ria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o preventiva.","id":2991928,"corpo":"a\u00e7\u00e3o preventiva.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conserva\u00e7\u00e3o digital.","id":2991929,"corpo":"conserva\u00e7\u00e3o digital.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"rela\u00e7\u00e3o org\u00e2nica.","id":2991930,"corpo":"rela\u00e7\u00e3o org\u00e2nica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"temporalidade.","id":2991931,"corpo":"temporalidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344797,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"}],"slug":"arquivologia\/862339","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tanto a tabela de temporalidade, quanto a lista de elimina\u00e7\u00e3o fazem parte dos instrumentos de:","provas":[{"id":25404,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-uff-arquivista","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - Arquivista - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:20:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":862342,"hashId":"5c55fb00274b6c327ef48e5d641060bb","enunciado":"Tanto a tabela de temporalidade, quanto a lista\r\nde elimina\u00e7\u00e3o fazem parte dos instrumentos de:","resposta":2991945,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o.","id":2991942,"corpo":"avalia\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"descarte.","id":2991943,"corpo":"descarte.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"refer\u00eancia.","id":2991944,"corpo":"refer\u00eancia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"destina\u00e7\u00e3o.","id":2991945,"corpo":"destina\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sele\u00e7\u00e3o.","id":2991946,"corpo":"sele\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344798,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Tabela de temporalidade de documentos","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Tabela de temporalidade de documentos","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404702,"slug":"arquivologia-avaliacao-e-tabela-de-temporalidade-de-documentos"},{"nome_clean":"Plano de destina\u00e7\u00e3o e massas documentais acumuladas","oab":false,"nome":"Plano de destina\u00e7\u00e3o e massas documentais acumuladas","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404703,"slug":"arquivologia-plano-de-destinacao-e-massas-documentais-acumuladas"}],"slug":"arquivologia\/862342","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo PAES (2005), \u00e9 uma \u201ccomiss\u00e3o id\u00f4nea\u201d que deve determinar o descarte, ao analisar nos documentos sua:","provas":[{"id":25404,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-uff-arquivista","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - Arquivista - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:20:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":862358,"hashId":"6960bea7de01ef64cfe57a40e214d3e1","enunciado":"Segundo PAES (2005), \u00e9 uma \u201ccomiss\u00e3o\r\nid\u00f4nea\u201d que deve determinar o descarte, ao analisar\r\nnos documentos sua:","resposta":2992023,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inten\u00e7\u00e3o.","id":2992022,"corpo":"inten\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"caducidade.","id":2992023,"corpo":"caducidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"extens\u00e3o.","id":2992024,"corpo":"extens\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ess\u00eancia.","id":2992025,"corpo":"ess\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"informa\u00e7\u00e3o.","id":2992026,"corpo":"informa\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344799,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"}],"slug":"arquivologia\/862358","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao valor que um documento possui em raz\u00e3o de seu conte\u00fado, das circunst\u00e2ncias de sua produ\u00e7\u00e3o, de suas assinaturas ou selos denomina-se valor:","provas":[{"id":25404,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-uff-arquivista","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - Arquivista - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:20:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":862359,"hashId":"a51b4d3a0fb5e000a38d1f6e450252a5","enunciado":"Ao valor que um documento possui em raz\u00e3o de\r\nseu conte\u00fado, das circunst\u00e2ncias de sua produ\u00e7\u00e3o, de\r\nsuas assinaturas ou selos denomina-se valor:","resposta":2992028,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"legal.","id":2992027,"corpo":"legal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"intr\u00ednseco.","id":2992028,"corpo":"intr\u00ednseco.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"permanente.","id":2992029,"corpo":"permanente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prim\u00e1rio.","id":2992030,"corpo":"prim\u00e1rio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"probat\u00f3rio.","id":2992031,"corpo":"probat\u00f3rio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344799,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"}],"slug":"arquivologia\/862359","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O or\u00e7amento anual pode ser alterado por meio de cr\u00e9ditos adicionais. Por cr\u00e9dito adicional entendem-se as autoriza\u00e7\u00f5es de despesas n\u00e3o computadas ou insuficientemente dotadas na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria. Com rela\u00e7\u00e3o aos cr\u00e9ditos adicionais, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":25405,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-uff-contador","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":862371,"hashId":"bbc74ce07c0befebae340eeccf7aafad","enunciado":"O or\u00e7amento anual pode ser alterado por meio de\r\ncr\u00e9ditos adicionais. Por cr\u00e9dito adicional entendem-se as\r\nautoriza\u00e7\u00f5es de despesas n\u00e3o computadas ou\r\ninsuficientemente dotadas na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria. Com\r\nrela\u00e7\u00e3o aos cr\u00e9ditos adicionais, \u00e9 correto afirmar:","resposta":2992091,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o cr\u00e9dito suplementar n\u00e3o se incorpora ao or\u00e7amento.","id":2992087,"corpo":"o cr\u00e9dito suplementar n\u00e3o se incorpora ao\r\nor\u00e7amento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os cr\u00e9ditos suplementares e especiais ser\u00e3o abertos por decreto do Poder Legislativo.","id":2992088,"corpo":"os cr\u00e9ditos suplementares e especiais ser\u00e3o\r\nabertos por decreto do Poder Legislativo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a vig\u00eancia dos cr\u00e9ditos adicionais restringe-se ao per\u00edodo do Plano Plurianual em que foram autorizados.","id":2992089,"corpo":"a vig\u00eancia dos cr\u00e9ditos adicionais restringe-se\r\nao per\u00edodo do Plano Plurianual em que foram\r\nautorizados.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os recursos objeto de veto ou rejei\u00e7\u00e3o do projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria que ficarem sem destina\u00e7\u00e3o deixam de ser utilizados como fonte h\u00e1bil para abertura de cr\u00e9ditos especiais.","id":2992090,"corpo":"os recursos objeto de veto ou rejei\u00e7\u00e3o do projeto\r\nde lei or\u00e7ament\u00e1ria que ficarem sem destina\u00e7\u00e3o\r\ndeixam de ser utilizados como fonte h\u00e1bil para\r\nabertura de cr\u00e9ditos especiais.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o produto de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito autorizadas pode ser considerado recurso dispon\u00edvel para fins de abertura de cr\u00e9ditos suplementares e especiais.","id":2992091,"corpo":"o produto de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito autorizadas\r\npode ser considerado recurso dispon\u00edvel para\r\nfins de abertura de cr\u00e9ditos suplementares e\r\nespeciais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344801,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Elementos Introdut\u00f3rios da Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Elementos Introdut\u00f3rios da Contabilidade P\u00fablica","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405708,"slug":"contabilidade-publica-elementos-introdutorios-da-contabilidade-publica"}],"slug":"contabilidade-publica\/862371","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No processo de aquisi\u00e7\u00e3o de bens ou servi\u00e7os por parte do ente da Federa\u00e7\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio observar alguns passos para que se possa proceder \u00e0 adequada classifica\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 natureza de despesa e garantir que a informa\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil seja fidedigna. O primeiro passo consiste em identificar se o registro do fato \u00e9 de car\u00e1ter or\u00e7ament\u00e1rio ou extraor\u00e7ament\u00e1rio. Com rela\u00e7\u00e3o ao processamento da despesa or\u00e7ament\u00e1ria ou extraor\u00e7ament\u00e1ria, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":25405,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-uff-contador","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":862372,"hashId":"c9200eadefae0a3e7335c9d52f939739","enunciado":"No processo de aquisi\u00e7\u00e3o de bens ou servi\u00e7os\r\npor parte do ente da Federa\u00e7\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio observar\r\nalguns passos para que se possa proceder \u00e0\r\nadequada classifica\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 natureza de despesa\r\ne garantir que a informa\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil seja fidedigna. O\r\nprimeiro passo consiste em identificar se o registro do\r\nfato \u00e9 de car\u00e1ter or\u00e7ament\u00e1rio ou extraor\u00e7ament\u00e1rio.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o ao processamento da despesa\r\nor\u00e7ament\u00e1ria ou extraor\u00e7ament\u00e1ria, \u00e9 correto afirmar:","resposta":2992093,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se o desembolso \u00e9 extraor\u00e7ament\u00e1rio, h\u00e1 registro de despesa or\u00e7ament\u00e1ria, mas com uma desincorpora\u00e7\u00e3o de passivo.","id":2992092,"corpo":"se o desembolso \u00e9 extraor\u00e7ament\u00e1rio, h\u00e1\r\nregistro de despesa or\u00e7ament\u00e1ria, mas com uma\r\ndesincorpora\u00e7\u00e3o de passivo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se o desembolso \u00e9 extraor\u00e7ament\u00e1rio, ocorre uma apropria\u00e7\u00e3o de ativo.","id":2992093,"corpo":"se o desembolso \u00e9 extraor\u00e7ament\u00e1rio, ocorre\r\numa apropria\u00e7\u00e3o de ativo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"constitui registro de car\u00e1ter or\u00e7ament\u00e1rio o pagamento das opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito por antecipa\u00e7\u00e3o de receita or\u00e7ament\u00e1ria.","id":2992094,"corpo":"constitui registro de car\u00e1ter or\u00e7ament\u00e1rio o\r\npagamento das opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito por\r\nantecipa\u00e7\u00e3o de receita or\u00e7ament\u00e1ria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os elementos de despesa constituem instrumento para alcan\u00e7ar os fins dos programas governamentais.","id":2992095,"corpo":"os elementos de despesa constituem\r\ninstrumento para alcan\u00e7ar os fins dos programas\r\ngovernamentais.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as despesas de car\u00e1ter or\u00e7ament\u00e1rio necessitam de encargo p\u00fablico para sua realiza\u00e7\u00e3o.","id":2992096,"corpo":"as despesas de car\u00e1ter or\u00e7ament\u00e1rio\r\nnecessitam de encargo p\u00fablico para sua\r\nrealiza\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344801,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405746,"slug":"contabilidade-publica-despesa-orcamentaria"},{"nome_clean":"Despesas extraor\u00e7ament\u00e1rias","oab":false,"nome":"Despesas extraor\u00e7ament\u00e1rias","pai":405746,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412119,"slug":"contabilidade-publica-despesas-extraorcamentarias"}],"slug":"contabilidade-publica\/862372","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O detalhamento das classifica\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias da receita, no \u00e2mbito da Uni\u00e3o, \u00e9 normatizado por meio de portaria da Secretaria de Or\u00e7amento Federal (SOF), \u00f3rg\u00e3o do Minist\u00e9rio do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o (MPOG). As receitas or\u00e7ament\u00e1rias s\u00e3o classificadas segundo os seguintes crit\u00e9rios: Natureza, Fonte\/Destina\u00e7\u00e3o de Recursos e Indicador de Resultado Prim\u00e1rio. A natureza de receita \u00e9 a menor c\u00e9lula de informa\u00e7\u00e3o no contexto or\u00e7ament\u00e1rio para as receitas p\u00fablicas, por isso cont\u00e9m todas as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para as devidas aloca\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias. A fim de possibilitar identifica\u00e7\u00e3o detalhada dos recursos que ingressam nos cofres p\u00fablicos, esta classifica\u00e7\u00e3o \u00e9 formada por um c\u00f3digo num\u00e9rico de 8 d\u00edgitos que se subdivide em seis n\u00edveis. A tabela a seguir apresenta esta classifica\u00e7\u00e3o: A classifica\u00e7\u00e3o que preenche a lacuna da tabela acima \u00e9:","provas":[{"id":25405,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-uff-contador","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":862376,"hashId":"cf9554086065f8b27f342627b688e2ca","enunciado":"<p>O detalhamento das classifica\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias\r\nda receita, no \u00e2mbito da Uni\u00e3o, \u00e9 normatizado por meio\r\nde portaria da Secretaria de Or\u00e7amento Federal (SOF),\r\n\u00f3rg\u00e3o do Minist\u00e9rio do Planejamento, Or\u00e7amento e\r\nGest\u00e3o (MPOG). As receitas or\u00e7ament\u00e1rias s\u00e3o\r\nclassificadas segundo os seguintes crit\u00e9rios: Natureza,\r\nFonte\/Destina\u00e7\u00e3o de Recursos e Indicador de Resultado\r\nPrim\u00e1rio. A natureza de receita \u00e9 a menor c\u00e9lula de\r\ninforma\u00e7\u00e3o no contexto or\u00e7ament\u00e1rio para as receitas\r\np\u00fablicas, por isso cont\u00e9m todas as informa\u00e7\u00f5es\r\nnecess\u00e1rias para as devidas aloca\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias. A\r\nfim de possibilitar identifica\u00e7\u00e3o detalhada dos recursos\r\nque ingressam nos cofres p\u00fablicos, esta classifica\u00e7\u00e3o \u00e9\r\nformada por um c\u00f3digo num\u00e9rico de 8 d\u00edgitos que se\r\nsubdivide em seis n\u00edveis. A tabela a seguir apresenta esta\r\nclassifica\u00e7\u00e3o: <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25405\/01.gif\"><div align=\"left\"><\/div><\/p><p>A classifica\u00e7\u00e3o que preenche a lacuna da tabela acima \u00e9:<\/p>","resposta":2992112,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rubrica.","id":2992112,"corpo":"rubrica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"al\u00ednea.","id":2992113,"corpo":"al\u00ednea.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fonte.","id":2992114,"corpo":"fonte.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"modalidade.","id":2992115,"corpo":"modalidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"elemento.","id":2992116,"corpo":"elemento.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344802,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405719,"slug":"contabilidade-publica-receita-orcamentaria"}],"slug":"contabilidade-publica\/862376","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ci\u00eancia cont\u00e1bil tem como finalidade geral o fornecimento de informa\u00e7\u00f5es aos diversos usu\u00e1rios da informa\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil. O PCASP (Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico) alinha-se a esta finalidade por meio da padroniza\u00e7\u00e3o da forma de registro cont\u00e1bil para a extra\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es para estes usu\u00e1rios, viabilizando a elabora\u00e7\u00e3o das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis Aplicadas ao Setor P\u00fablico (DCASP). Com rela\u00e7\u00e3o ao PCASP, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":25405,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-uff-contador","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":862384,"hashId":"a90d26262e78d4c4d4b164db5860d153","enunciado":"<p>A ci\u00eancia cont\u00e1bil tem como finalidade geral o\r\nfornecimento de informa\u00e7\u00f5es aos diversos usu\u00e1rios da\r\ninforma\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil. O PCASP (Plano de Contas\r\nAplicado ao Setor P\u00fablico) alinha-se a esta finalidade\r\npor meio da padroniza\u00e7\u00e3o da forma de registro cont\u00e1bil para a extra\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es para estes usu\u00e1rios,\r\nviabilizando a elabora\u00e7\u00e3o das Demonstra\u00e7\u00f5es\r\nCont\u00e1beis Aplicadas ao Setor P\u00fablico (DCASP).<\/p><p>\r\nCom rela\u00e7\u00e3o ao PCASP, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":2992152,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cabe \u00e0 Secretaria do Tesouro Nacional criar, alterar, desdobrar e detalhar as contas cont\u00e1beis.","id":2992152,"corpo":"cabe \u00e0 Secretaria do Tesouro Nacional criar,\r\nalterar, desdobrar e detalhar as contas\r\ncont\u00e1beis.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o PCASP \u00e9 dividido em 3 sistemas, sendo as contas cont\u00e1beis ordenadas segundo a exigibilidade.","id":2992153,"corpo":"o PCASP \u00e9 dividido em 3 sistemas, sendo as\r\ncontas cont\u00e1beis ordenadas segundo a\r\nexigibilidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no PCASP, a natureza de Informa\u00e7\u00e3o de Controle registra, processa e evidencia os fatos financeiros e n\u00e3o financeiros relacionados com as varia\u00e7\u00f5es qualitativas e quantitativas do patrim\u00f4nio p\u00fablico.","id":2992154,"corpo":"no PCASP, a natureza de Informa\u00e7\u00e3o de\r\nControle registra, processa e evidencia os fatos\r\nfinanceiros e n\u00e3o financeiros relacionados com\r\nas varia\u00e7\u00f5es qualitativas e quantitativas do\r\npatrim\u00f4nio p\u00fablico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o PCASP permite a integra\u00e7\u00e3o regional das contas p\u00fablicas.","id":2992155,"corpo":"o PCASP permite a integra\u00e7\u00e3o regional das\r\ncontas p\u00fablicas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o PCASP atende apenas \u00e0 administra\u00e7\u00e3o direta e \u00e0 administra\u00e7\u00e3o indireta do governo federal.","id":2992156,"corpo":"o PCASP atende apenas \u00e0 administra\u00e7\u00e3o direta\r\ne \u00e0 administra\u00e7\u00e3o indireta do governo federal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344802,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP)","oab":false,"nome":"Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP)","pai":412174,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412211,"slug":"contabilidade-publica-plano-de-contas-aplicado-ao-setor-publico-pcasp"}],"slug":"contabilidade-publica\/862384","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diversos fatores podem fazer com que o valor cont\u00e1bil de um ativo n\u00e3o corresponda ao seu valor justo. Assim, caso a entidade adote esse m\u00e9todo de mensura\u00e7\u00e3o ap\u00f3s o reconhecimento inicial de uma classe de ativo imobilizado ou intang\u00edvel, \u00e9 necess\u00e1rio que de tempos em tempos esses bens passem por um processo visando adequar o seu valor cont\u00e1bil. Sobre os procedimentos de reavalia\u00e7\u00e3o \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":25405,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-uff-contador","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":862392,"hashId":"7b9d6d3d70ad7501011c171da06f890e","enunciado":"Diversos fatores podem fazer com que o valor\r\ncont\u00e1bil de um ativo n\u00e3o corresponda ao seu valor\r\njusto. Assim, caso a entidade adote esse m\u00e9todo de\r\nmensura\u00e7\u00e3o ap\u00f3s o reconhecimento inicial de uma\r\nclasse de ativo imobilizado ou intang\u00edvel, \u00e9 necess\u00e1rio\r\nque de tempos em tempos esses bens passem por um\r\nprocesso visando adequar o seu valor cont\u00e1bil. Sobre\r\nos procedimentos de reavalia\u00e7\u00e3o \u00e9 correto afirmar que:","resposta":2992194,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a entidade deve observar que, quando um item do ativo imobilizado \u00e9 reavaliado, a deprecia\u00e7\u00e3o acumulada na data da reavalia\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ser eliminada contra o valor cont\u00e1bil bruto do ativo.","id":2992192,"corpo":"a entidade deve observar que, quando um item\r\ndo ativo imobilizado \u00e9 reavaliado, a deprecia\u00e7\u00e3o\r\nacumulada na data da reavalia\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ser\r\neliminada contra o valor cont\u00e1bil bruto do ativo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a frequ\u00eancia com que as reavalia\u00e7\u00f5es s\u00e3o realizadas \u00e9 independente das mudan\u00e7as dos valores justos dos itens do ativo que ser\u00e3o reavaliados.","id":2992193,"corpo":"a frequ\u00eancia com que as reavalia\u00e7\u00f5es s\u00e3o\r\nrealizadas \u00e9 independente das mudan\u00e7as dos\r\nvalores justos dos itens do ativo que ser\u00e3o\r\nreavaliados.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os itens do ativo que sofrerem mudan\u00e7as significativas no valor justo necessitam de reavalia\u00e7\u00e3o anual.","id":2992194,"corpo":"os itens do ativo que sofrerem mudan\u00e7as\r\nsignificativas no valor justo necessitam de\r\nreavalia\u00e7\u00e3o anual.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se um item do ativo imobilizado for reavaliado, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio que toda a classe de contas do ativo imobilizado \u00e0 qual pertence esse ativo seja reavaliada.","id":2992195,"corpo":"se um item do ativo imobilizado for reavaliado,\r\nn\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio que toda a classe de contas do\r\nativo imobilizado \u00e0 qual pertence esse ativo seja\r\nreavaliada.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quando o valor justo de um ativo difere materialmente do seu valor cont\u00e1bil registrado, exige-se nova aquisi\u00e7\u00e3o.","id":2992196,"corpo":"quando o valor justo de um ativo difere\r\nmaterialmente do seu valor cont\u00e1bil registrado,\r\nexige-se nova aquisi\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344803,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Reservas","oab":false,"nome":"Reservas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4424,"slug":"contabilidade-geral-reservas"}],"slug":"contabilidade-geral\/862392","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O valor de venda de um ativo menos o custo para a sua aliena\u00e7\u00e3o (pre\u00e7o l\u00edquido de venda), ou o valor que a entidade do setor p\u00fablico espera reaver pelo uso futuro desse ativo nas suas opera\u00e7\u00f5es, estimado com base nos fluxos de caixa ou potencial de servi\u00e7os futuros trazidos a valor presente por meio de taxa de desconto, \u00e9 denominado:","provas":[{"id":25405,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-uff-contador","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":862393,"hashId":"6077795838f655b2adaa94c91fab6e61","enunciado":"O valor de venda de um ativo menos o custo\r\npara a sua aliena\u00e7\u00e3o (pre\u00e7o l\u00edquido de venda), ou o\r\nvalor que a entidade do setor p\u00fablico espera reaver\r\npelo uso futuro desse ativo nas suas opera\u00e7\u00f5es,\r\nestimado com base nos fluxos de caixa ou potencial de\r\nservi\u00e7os futuros trazidos a valor presente por meio de\r\ntaxa de desconto, \u00e9 denominado:","resposta":2992201,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de liquida\u00e7\u00e3o.","id":2992197,"corpo":"de liquida\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de mercado.","id":2992198,"corpo":"de mercado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de precifica\u00e7\u00e3o.","id":2992199,"corpo":"de precifica\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em uso.","id":2992200,"corpo":"em uso.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"recuper\u00e1vel.","id":2992201,"corpo":"recuper\u00e1vel.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344803,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4348,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-mercadorias"}],"slug":"contabilidade-geral\/862393","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem situa\u00e7\u00f5es em que a entidade recebe ativos ou servi\u00e7os ou tem passivos extintos, e entrega valor irris\u00f3rio ou nenhum valor em troca. Ao contr\u00e1rio do que ocorre no setor privado, a maior parte das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais aumentativas das entidades do setor p\u00fablico decorrem dessas opera\u00e7\u00f5es. O que se afirma acima se refere ao seguinte conceito de contabilidade p\u00fablica:","provas":[{"id":25405,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-uff-contador","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:20:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":862395,"hashId":"48ea8a30b388200c64afea4a36560316","enunciado":"<p>Existem situa\u00e7\u00f5es em que a entidade recebe\r\nativos ou servi\u00e7os ou tem passivos extintos, e entrega\r\nvalor irris\u00f3rio ou nenhum valor em troca. Ao contr\u00e1rio\r\ndo que ocorre no setor privado, a maior parte das\r\nvaria\u00e7\u00f5es patrimoniais aumentativas das entidades do\r\nsetor p\u00fablico decorrem dessas opera\u00e7\u00f5es.\r\n<\/p><p>O que se afirma acima se refere ao seguinte conceito\r\nde contabilidade p\u00fablica:<\/p>","resposta":2992210,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ativa\u00e7\u00e3o permutativa.","id":2992207,"corpo":"ativa\u00e7\u00e3o permutativa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"evento tribut\u00e1vel.","id":2992208,"corpo":"evento tribut\u00e1vel.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"liquida\u00e7\u00e3o interna.","id":2992209,"corpo":"liquida\u00e7\u00e3o interna.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"transa\u00e7\u00f5es sem contrapresta\u00e7\u00e3o.","id":2992210,"corpo":"transa\u00e7\u00f5es sem contrapresta\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ativa\u00e7\u00e3o de of\u00edcio.","id":2992211,"corpo":"ativa\u00e7\u00e3o de of\u00edcio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344803,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Receita de Transa\u00e7\u00e3o sem Contrapresta\u00e7\u00e3o (NBC TSP 1)","oab":false,"nome":"Receita de Transa\u00e7\u00e3o sem Contrapresta\u00e7\u00e3o (NBC TSP 1)","pai":412490,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412587,"slug":"contabilidade-publica-receita-de-transacao-sem-contraprestacao-nbc-tsp-1"}],"slug":"contabilidade-publica\/862395","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No fim do exerc\u00edcio, as despesas or\u00e7ament\u00e1rias empenhadas e n\u00e3o pagas ser\u00e3o inscritas em restos a pagar e constituir\u00e3o a d\u00edvida flutuante. Com rela\u00e7\u00e3o aos restos a pagar, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":25405,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-uff-contador","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:20:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":862399,"hashId":"b23ab4b78bc4c56ecba81e8b54c6f398","enunciado":"No fim do exerc\u00edcio, as despesas or\u00e7ament\u00e1rias\r\nempenhadas e n\u00e3o pagas ser\u00e3o inscritas em restos a\r\npagar e constituir\u00e3o a d\u00edvida flutuante. Com rela\u00e7\u00e3o\r\naos restos a pagar, \u00e9 correto afirmar:","resposta":2992231,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a inscri\u00e7\u00e3o de restos a pagar deve observar as disponibilidades or\u00e7ament\u00e1rias e as condi\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, de modo a prevenir riscos e corrigir desvios capazes de gerar o equil\u00edbrio das contas p\u00fablicas.","id":2992227,"corpo":"a inscri\u00e7\u00e3o de restos a pagar deve observar as\r\ndisponibilidades or\u00e7ament\u00e1rias e as condi\u00e7\u00f5es\r\nde cr\u00e9dito, de modo a prevenir riscos e corrigir\r\ndesvios capazes de gerar o equil\u00edbrio das contas\r\np\u00fablicas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os restos a pagar processados s\u00e3o aqueles em que a despesa or\u00e7ament\u00e1ria percorreu o est\u00e1gio de empenho, restando pendentes os est\u00e1gios de liquida\u00e7\u00e3o e do pagamento.","id":2992228,"corpo":"os restos a pagar processados s\u00e3o aqueles em\r\nque a despesa or\u00e7ament\u00e1ria percorreu o est\u00e1gio\r\nde empenho, restando pendentes os est\u00e1gios de\r\nliquida\u00e7\u00e3o e do pagamento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser\u00e3o inscritas em restos a pagar as despesas liquidadas e pagas no exerc\u00edcio financeiro, ou seja, aquelas em que o servi\u00e7o, obra ou material contratado tenha sido prestado ou entregue e aceito pelo contratante.","id":2992229,"corpo":"ser\u00e3o inscritas em restos a pagar as despesas\r\nliquidadas e pagas no exerc\u00edcio financeiro, ou\r\nseja, aquelas em que o servi\u00e7o, obra ou material\r\ncontratado tenha sido prestado ou entregue e\r\naceito pelo contratante.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a inscri\u00e7\u00e3o de despesa em restos a pagar n\u00e3o processados \u00e9 procedida antes da anula\u00e7\u00e3o dos empenhos que n\u00e3o podem ser inscritos em virtude de restri\u00e7\u00e3o em norma do ente p\u00fablico.","id":2992230,"corpo":"a inscri\u00e7\u00e3o de despesa em restos a pagar n\u00e3o\r\nprocessados \u00e9 procedida antes da anula\u00e7\u00e3o dos empenhos que n\u00e3o podem ser inscritos em\r\nvirtude de restri\u00e7\u00e3o em norma do ente p\u00fablico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ser\u00e3o inscritas as despesas n\u00e3o liquidadas quando o servi\u00e7o ou material contratado tenha sido prestado ou entregue e que se encontre, em 31 de dezembro de cada exerc\u00edcio financeiro, em fase de verifica\u00e7\u00e3o do direito adquirido pelo credor.","id":2992231,"corpo":"ser\u00e3o inscritas as despesas n\u00e3o liquidadas\r\nquando o servi\u00e7o ou material contratado tenha\r\nsido prestado ou entregue e que se encontre,\r\nem 31 de dezembro de cada exerc\u00edcio\r\nfinanceiro, em fase de verifica\u00e7\u00e3o do direito\r\nadquirido pelo credor.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344804,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Restos a Pagar - RP","oab":false,"nome":"Restos a Pagar - RP","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405652,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-restos-a-pagar-rp"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/862399","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}