{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154370,"perPage":"100","pages":21544,"page":102,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Analista de Projetos Educacionais","id":25793,"slug":"analista-de-projetos-educacionais"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Enfermeiro","id":23699,"slug":"analista-legislativo-area-enfermeiro"},{"descricao":"Consultor Administrativo","id":25850,"slug":"consultor-administrativo"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Jornalista - Assessoria de Imprensa","id":26485,"slug":"analista-area-jornalista-assessoria-de-imprensa"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426,"slug":"analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674,"slug":"relacoes-publicas"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Rede \/ Suporte T\u00e9cnico","id":25794,"slug":"analista-de-sistemas-area-administracao-de-rede-suporte-tecnico"},{"descricao":"Programador Visual - \u00c1rea Gr\u00e1fica","id":12434,"slug":"programador-visual-area-grafica"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"Programador Visual - \u00c1rea: Designer de Produtos Digitais","id":26452,"slug":"programador-visual-area-designer-de-produtos-digitais"},{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":7693,"slug":"engenheiro-de-telecomunicacoes"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Jornalista - R\u00e1dio e Televis\u00e3o","id":26487,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O prop\u00f3sito do texto \u00e9","provas":[{"id":101330,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"ale-mg-mg-2023-fumarc-contador","tipo":1,"nome":"FUMARC - ALE MG - Contador - 2023"},{"id":101318,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"ale-mg-mg-2023-fumarc-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"FUMARC - ALE MG - Analista de Recursos Humanos - 2023"},{"id":101331,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUMARC - ALE MG - Dentista - 2023"},{"id":101338,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"ale-mg-mg-2023-fumarc-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUMARC - ALE MG - M\u00e9dico do Trabalho - 2023"},{"id":101324,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"ale-mg-mg-2023-fumarc-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FUMARC - ALE MG - Bibliotec\u00e1rio - 2023"},{"id":101323,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUMARC - ALE MG - Assistente Social - 2023"},{"id":101317,"cargo":{"descricao":"Analista de Projetos Educacionais","id":25793,"slug":"analista-de-projetos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"ale-mg-mg-2023-fumarc-analista-de-projetos-educacionais","tipo":1,"nome":"FUMARC - ALE MG - Analista de Projetos Educacionais - 2023"},{"id":101099,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Enfermeiro","id":23699,"slug":"analista-legislativo-area-enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUMARC - ALE MG - Analista Legislativo - \u00c1rea: Enfermeiro - 2023"},{"id":101325,"cargo":{"descricao":"Consultor Administrativo","id":25850,"slug":"consultor-administrativo"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"ale-mg-mg-2023-fumarc-consultor-administrativo","tipo":1,"nome":"FUMARC - ALE MG - Consultor Administrativo - 2023"},{"id":101337,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Jornalista - Assessoria de Imprensa","id":26485,"slug":"analista-area-jornalista-assessoria-de-imprensa"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"ale-mg-mg-2023-fumarc-analista-area-jornalista-assessoria-de-imprensa","tipo":1,"nome":"FUMARC - ALE MG - Analista - \u00c1rea: Jornalista - Assessoria de Imprensa - 2023"},{"id":101332,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"ale-mg-mg-2023-fumarc-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUMARC - ALE MG - Enfermeiro - 2023"},{"id":101319,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426,"slug":"analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUMARC - ALE MG - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2023"},{"id":101346,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674,"slug":"relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"ale-mg-mg-2023-fumarc-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"FUMARC - ALE MG - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2023"},{"id":101343,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUMARC - ALE MG - Psic\u00f3logo - 2023"},{"id":101333,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"ale-mg-mg-2023-fumarc-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FUMARC - ALE MG - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2023"},{"id":101320,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Rede \/ Suporte T\u00e9cnico","id":25794,"slug":"analista-de-sistemas-area-administracao-de-rede-suporte-tecnico"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"ale-mg-mg-2023-fumarc-analista-de-sistemas-area-administracao-de-rede-suporte-tecnico","tipo":1,"nome":"FUMARC - ALE MG - Analista de Sistemas - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Rede \/ Suporte T\u00e9cnico - 2023"},{"id":101342,"cargo":{"descricao":"Programador Visual - \u00c1rea Gr\u00e1fica","id":12434,"slug":"programador-visual-area-grafica"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUMARC - ALE MG - Programador Visual - \u00c1rea Gr\u00e1fica - 2023"},{"id":101322,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"ale-mg-mg-2023-fumarc-arquivista","tipo":1,"nome":"FUMARC - ALE MG - Arquivista - 2023"},{"id":101321,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"ale-mg-mg-2023-fumarc-arquiteto","tipo":1,"nome":"FUMARC - ALE MG - Arquiteto - 2023"},{"id":101335,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUMARC - ALE MG - Engenheiro Eletricista - 2023"},{"id":101341,"cargo":{"descricao":"Programador Visual - \u00c1rea: Designer de Produtos Digitais","id":26452,"slug":"programador-visual-area-designer-de-produtos-digitais"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"ale-mg-mg-2023-fumarc-programador-visual-area-designer-de-produtos-digitais","tipo":1,"nome":"FUMARC - ALE MG - Programador Visual - \u00c1rea: Designer de Produtos Digitais - 2023"},{"id":101334,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":7693,"slug":"engenheiro-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"ale-mg-mg-2023-fumarc-engenheiro-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"FUMARC - ALE MG - Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2023"},{"id":101336,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Jornalista - R\u00e1dio e Televis\u00e3o","id":26487,"slug":null},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUMARC - ALE MG - Analista - \u00c1rea: Jornalista - R\u00e1dio e Televis\u00e3o - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:50","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":2718903,"hashId":null,"enunciado":"<p>O prop\u00f3sito do texto \u00e9<\/p>","resposta":10893901,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apresentar a import\u00e2ncia do futebol para a sociedade brasileira.","id":10893898,"corpo":"<p>apresentar a import\u00e2ncia do futebol para a sociedade brasileira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"demonstrar como a vida \u00e9 cheia de altos e baixos.","id":10893899,"corpo":"<p>demonstrar como a vida \u00e9 cheia de altos e baixos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"mostrar como \u00e9 a sensa\u00e7\u00e3o de estar em um campo de futebol.","id":10893900,"corpo":"<p>mostrar como \u00e9 a sensa\u00e7\u00e3o de estar em um campo de futebol.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"relatar os bons momentos vividos pela autora junto ao pai.","id":10893901,"corpo":"<p>relatar os bons momentos vividos pela autora junto ao pai.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 1 (-------------) Milly Lacombe\tMinhas duas primeiras mem\u00f3rias de inf\u00e2ncia envolvem meu pai.\tNa primeira delas, estou em seus ombros, no meio de uma multid\u00e3o que cantava, pulava e festejava. Enrolados em uma bandeira do Brasil que minha m\u00e3e havia feito na m\u00e1quina de costura, que ficava no mesmo quarto da TV em branco e preto. Eu tinha tr\u00eas anos, ele tinha 43. A sele\u00e7\u00e3o tinha acabado de ser tricampe\u00e3 mundial de futebol e meu pai e eu celebr\u00e1vamos no meio de outras centenas de pessoas na rua General Glic\u00e9rio, em Laranjeiras, no Rio.\tNa segunda mem\u00f3ria, estou subindo com ele a rampa do Maracan\u00e3. Eu tinha um pouco mais que tr\u00eas anos, mas n\u00e3o muito mais. Lembro-me da m\u00e3o dele segurando a minha, lembro-me de olhar para cima e v\u00ea-lo ali sorrindo para mim. Lembro-me das pessoas passando em volta, apressadas e felizes. Lembro-me das camisas e bandeiras misturadas: vermelho e preto em alguns; verde, branco e gren\u00e1 em outros. Ele e eu faz\u00edamos parte desse segundo grupo de pessoas. Na minha outra m\u00e3o, uma almofadinha com as cores do Fluminense, feita por minha m\u00e3e na m\u00e1quina de costura que ficava no mesmo quarto da TV branco e preta. A almofadinha era uma solu\u00e7\u00e3o \u00e0 dureza do concreto da arquibancada.\tSubindo a rampa, lembro-me de ver, l\u00e1 bem longe e j\u00e1 no topo, uma abertura para o c\u00e9u. Era para l\u00e1 que caminh\u00e1vamos, meu pai e eu, de m\u00e3os dadas. O que haveria ali al\u00e9m do c\u00e9u? Depois de uma subida, bastante longa para um pequeno corpo que ainda n\u00e3o tinha feito cinco anos, lembro-me de conhecer o que, anos depois, entenderia ser o \u00eaxtase que vem com a experi\u00eancia do sagrado. Ao final da rampa, uma abertura para um campo verde, de marcas brancas e milhares de pessoas cantando ao redor.\tCapturada pela imensid\u00e3o do momento, outra vez olhei para cima e vi meu pai. Ele sorria e n\u00e3o se movia, como quem sabe que seria importante me deixar ali um pouco, apenas sentindo a grandeza do momento, apenas absorvendo uma experi\u00eancia inaugural de amor e paix\u00e3o. Depois de um tempo, ele me pegou no colo e subimos os degraus da arquibancada, sendo aben\u00e7oados por um tanto de p\u00f3 de arroz a cada passo.\tN\u00e3o me lembro de mais nada. N\u00e3o me lembro do placar, n\u00e3o me lembro do que aconteceu em campo, n\u00e3o me lembro do que comemos, nem dos sorvetes que n\u00e3o pedi. Lembro-me apenas das sensa\u00e7\u00f5es e das emo\u00e7\u00f5es daquele dia. Mas, mais que qualquer coisa, lembro-me da m\u00e3o de meu pai na minha. Se fechar os olhos, posso sentir a temperatura e a textura de sua m\u00e3o na minha. Se fechar os olhos, sinto outra vez a exata press\u00e3o que a m\u00e3o dele fazia na minha, todas as vezes que and\u00e1vamos assim pelas ruas, e sinto a seguran\u00e7a que aquelas m\u00e3os me davam.\tMeu pai n\u00e3o est\u00e1 mais aqui, mas a sensa\u00e7\u00e3o de sua m\u00e3o na minha est\u00e1. Pouca coisa, ali\u00e1s, se manteve presente al\u00e9m dessa sensa\u00e7\u00e3o. Talvez apenas a emo\u00e7\u00e3o de subir uma rampa cujo final \u00e9 um campo de futebol onde dois times se enfrentar\u00e3o. O caminho do sagrado, do final de um per\u00edodo escuro, frio e penoso que se abre para uma imensid\u00e3o de luzes, sonhos e possibilidades.\tAnos depois, eu conduziria meu sobrinho pela mesma rampa, mas agora interpretando o papel feito por meu pai.\tO que \u00e9 a vida se n\u00e3o esse cont\u00ednuo trocar de lugares e essa perp\u00e9tua caminhada que pode nos levar a encontros grandiosos? N\u00e3o muita coisa, eu acho. Um passo atr\u00e1s do outro, uma batalha atr\u00e1s da outra. Conquistas, fracassos. Vit\u00f3rias, derrotas. Dias bons, dias ruins. Partidas, chegadas. E l\u00e1 vamos n\u00f3s outra vez.Dispon\u00edvel em: https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/nosso-estranho-amor\/2022\/11\/[...].shtml (Adaptado) Acesso em: 30 dez. 2022.","id":570176,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>(-------------) <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Milly Lacombe<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tMinhas duas primeiras mem\u00f3rias de inf\u00e2ncia envolvem meu pai.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tNa primeira delas, estou em seus ombros, no meio de uma multid\u00e3o que cantava, pulava e festejava. Enrolados em uma bandeira do Brasil que minha m\u00e3e havia feito na m\u00e1quina de costura, que ficava no mesmo quarto da TV em branco e preto. Eu tinha tr\u00eas anos, ele tinha 43. A sele\u00e7\u00e3o tinha acabado de ser tricampe\u00e3 mundial de futebol e meu pai e eu celebr\u00e1vamos no meio de outras centenas de pessoas na rua General Glic\u00e9rio, em Laranjeiras, no Rio.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tNa segunda mem\u00f3ria, estou subindo com ele a rampa do Maracan\u00e3. Eu tinha um pouco mais que tr\u00eas anos, mas n\u00e3o muito mais. Lembro-me da m\u00e3o dele segurando a minha, lembro-me de olhar para cima e v\u00ea-lo ali sorrindo para mim. Lembro-me das pessoas passando em volta, apressadas e felizes. Lembro-me das camisas e bandeiras misturadas: vermelho e preto em alguns; verde, branco e gren\u00e1 em outros. Ele e eu faz\u00edamos parte desse segundo grupo de pessoas. Na minha outra m\u00e3o, uma almofadinha com as cores do Fluminense, feita por minha m\u00e3e na m\u00e1quina de costura que ficava no mesmo quarto da TV branco e preta. A almofadinha era uma solu\u00e7\u00e3o \u00e0 dureza do concreto da arquibancada.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tSubindo a rampa, lembro-me de ver, l\u00e1 bem longe e j\u00e1 no topo, uma abertura para o c\u00e9u. Era para l\u00e1 que caminh\u00e1vamos, meu pai e eu, de m\u00e3os dadas. O que haveria ali al\u00e9m do c\u00e9u? Depois de uma subida, bastante longa para um pequeno corpo que ainda n\u00e3o tinha feito cinco anos, lembro-me de conhecer o que, anos depois, entenderia ser o \u00eaxtase que vem com a experi\u00eancia do sagrado. Ao final da rampa, uma abertura para um campo verde, de marcas brancas e milhares de pessoas cantando ao redor.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tCapturada pela imensid\u00e3o do momento, outra vez olhei para cima e vi meu pai. Ele sorria e n\u00e3o se movia, como quem sabe que seria importante me deixar ali um pouco, apenas sentindo a grandeza do momento, apenas absorvendo uma experi\u00eancia inaugural de amor e paix\u00e3o. Depois de um tempo, ele me pegou no colo e subimos os degraus da arquibancada, sendo aben\u00e7oados por um tanto de p\u00f3 de arroz a cada passo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tN\u00e3o me lembro de mais nada. N\u00e3o me lembro do placar, n\u00e3o me lembro do que aconteceu em campo, n\u00e3o me lembro do que comemos, nem dos sorvetes que n\u00e3o pedi. Lembro-me apenas das sensa\u00e7\u00f5es e das emo\u00e7\u00f5es daquele dia. Mas, mais que qualquer coisa, lembro-me da m\u00e3o de meu pai na minha. Se fechar os olhos, posso sentir a temperatura e a textura de sua m\u00e3o na minha. Se fechar os olhos, sinto outra vez a exata press\u00e3o que a m\u00e3o dele fazia na minha, todas as vezes que and\u00e1vamos assim pelas ruas, e sinto a seguran\u00e7a que aquelas m\u00e3os me davam.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tMeu pai n\u00e3o est\u00e1 mais aqui, mas a sensa\u00e7\u00e3o de sua m\u00e3o na minha est\u00e1. Pouca coisa, ali\u00e1s, se manteve presente al\u00e9m dessa sensa\u00e7\u00e3o. Talvez apenas a emo\u00e7\u00e3o de subir uma rampa cujo final \u00e9 um campo de futebol onde dois times se enfrentar\u00e3o. O caminho do sagrado, do final de um per\u00edodo escuro, frio e penoso que se abre para uma imensid\u00e3o de luzes, sonhos e possibilidades.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tAnos depois, eu conduziria meu sobrinho pela mesma rampa, mas agora interpretando o papel feito por meu pai.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tO que \u00e9 a vida se n\u00e3o esse cont\u00ednuo trocar de lugares e essa perp\u00e9tua caminhada que pode nos levar a encontros grandiosos? N\u00e3o muita coisa, eu acho. Um passo atr\u00e1s do outro, uma batalha atr\u00e1s da outra. Conquistas, fracassos. Vit\u00f3rias, derrotas. Dias bons, dias ruins. Partidas, chegadas. E l\u00e1 vamos n\u00f3s outra vez.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/nosso-estranho-amor\/2022\/11\/[...].shtml (Adaptado) Acesso em: 30 dez. 2022.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipologias Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias Textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403702,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-textuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Texto Narrativo","oab":false,"nome":"Texto Narrativo","pai":403702,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409512,"slug":"lingua-portuguesa-texto-narrativo"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2718903","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Zootecnia","id":2616,"slug":"zootecnia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A compreens\u00e3o do efeito de certo grupo de fatores clim\u00e1ticos acerca do conforto t\u00e9rmico do animal \u00e9 uma das maiores preocupa\u00e7\u00f5es no estudo da bioclimatologia animal. Na produ\u00e7\u00e3o de su\u00ednos, as condi\u00e7\u00f5es ambientais t\u00eam um importante impacto sobre a efici\u00eancia da produ\u00e7\u00e3o e composi\u00e7\u00e3o de carca\u00e7a. O desempenho dos su\u00ednos \u00e9 influenciado pela variabilidade do clima, cuja amplitude, em determinadas esta\u00e7\u00f5es do ano, ultrapassa os limites das condi\u00e7\u00f5es de conforto animal. Entre os diversos \u00edndices bioclim\u00e1ticos empregados para avaliar as condi\u00e7\u00f5es ambientais na suinocultura, os mais utilizados s\u00e3o carga t\u00e9rmica radiante (CTR), \u00edndice de temperatura e umidade (ITU) e \u00edndice de temperatura de globo e umidade (ITGU).Quanto a esses \u00edndices e \u00e0 termorregula\u00e7\u00e3o em su\u00ednos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":99550,"cargo":{"descricao":"Zootecnia","id":2616,"slug":"zootecnia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IADES - SEPLAG DF - Zootecnia - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":107,"descricao":"Zootecnia"}],"id":2718924,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A compreens\u00e3o do efeito de certo grupo de fatores clim\u00e1ticos acerca do conforto t\u00e9rmico do animal \u00e9 uma das maiores preocupa\u00e7\u00f5es no estudo da bioclimatologia animal. Na produ\u00e7\u00e3o de su\u00ednos, as condi\u00e7\u00f5es ambientais t\u00eam um importante impacto sobre a efici\u00eancia da produ\u00e7\u00e3o e composi\u00e7\u00e3o de carca\u00e7a. O desempenho dos su\u00ednos \u00e9 influenciado pela variabilidade do clima, cuja amplitude, em determinadas esta\u00e7\u00f5es do ano, ultrapassa os limites das condi\u00e7\u00f5es de conforto animal. Entre os diversos \u00edndices bioclim\u00e1ticos empregados para avaliar as condi\u00e7\u00f5es ambientais na suinocultura, os mais utilizados s\u00e3o carga t\u00e9rmica radiante (CTR), \u00edndice de temperatura e umidade (ITU) e \u00edndice de temperatura de globo e umidade (ITGU).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto a esses \u00edndices e \u00e0 termorregula\u00e7\u00e3o em su\u00ednos, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10894004,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A CTR expressa a radia\u00e7\u00e3o total recebida pelo globo negro, quantificando, dessa forma, a temperatura real incidente na superf\u00edcie do animal.","id":10894000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A CTR expressa a radia\u00e7\u00e3o total recebida pelo globo negro, quantificando, dessa forma, a temperatura real incidente na superf\u00edcie do animal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O ITU relaciona a temperatura e a umidade do ar por meio de um ajuste linear simples das medidas de term\u00f4metro comum e globo negro.","id":10894001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ITU relaciona a temperatura e a umidade do ar por meio de um ajuste linear simples das medidas de term\u00f4metro comum e globo negro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em ambiente frio, os su\u00ednos reduzem o consumo de ra\u00e7\u00e3o na tentativa de atender \u00e0 necessidade de manten\u00e7a que fica aumentada em fun\u00e7\u00e3o da maior demanda de energia exigida para manuten\u00e7\u00e3o da homeotermia.","id":10894002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em ambiente frio, os su\u00ednos reduzem o consumo de ra\u00e7\u00e3o na tentativa de atender \u00e0 necessidade de manten\u00e7a que fica aumentada em fun\u00e7\u00e3o da maior demanda de energia exigida para manuten\u00e7\u00e3o da homeotermia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A habilidade de leit\u00f5es rec\u00e9m-nascidos para regular sua temperatura corporal \u00e9 limitada, principalmente por causa do seu incompleto desenvolvimento hipotal\u00e2mico, o que \u00e9 agravado pela grande camada de gordura subcut\u00e2nea e pelas grandes reservas corporais de glicog\u00eanio.","id":10894003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A habilidade de leit\u00f5es rec\u00e9m-nascidos para regular sua temperatura corporal \u00e9 limitada, principalmente por causa do seu incompleto desenvolvimento hipotal\u00e2mico, o que \u00e9 agravado pela grande camada de gordura subcut\u00e2nea e pelas grandes reservas corporais de glicog\u00eanio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O ITGU \u00e9 considerado o \u00edndice mais adequado para avaliar o conforto t\u00e9rmico ambiente, nas condi\u00e7\u00f5es em que os animais s\u00e3o expostos \u00e0 radia\u00e7\u00e3o solar, uma vez que combina os efeitos de radia\u00e7\u00e3o, velocidade do ar, temperatura, temperatura de bulbo seco e umidade em um \u00fanico valor.","id":10894004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ITGU \u00e9 considerado o \u00edndice mais adequado para avaliar o conforto t\u00e9rmico ambiente, nas condi\u00e7\u00f5es em que os animais s\u00e3o expostos \u00e0 radia\u00e7\u00e3o solar, uma vez que combina os efeitos de radia\u00e7\u00e3o, velocidade do ar, temperatura, temperatura de bulbo seco e umidade em um \u00fanico valor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":569425,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 60","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Zootecnia","oab":false,"nome":"Zootecnia","pai":null,"assunto_raiz":1105,"materia":true,"id":1105,"slug":"zootecnia"}],"slug":"zootecnia\/2718924","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea: Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o","id":25999,"slug":"gestor-em-politicas-publicas-area-modernizacao-da-gestao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A parceria p\u00fablico-privada (PPP) que envolve, adicionalmente \u00e0 tarifa cobrada dos usu\u00e1rios, uma contrapresta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria do parceiro p\u00fablico ao parceiro privado \u00e9 denominada concess\u00e3o ","provas":[{"id":99548,"cargo":{"descricao":"Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea: Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o","id":25999,"slug":"gestor-em-politicas-publicas-area-modernizacao-da-gestao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IADES - SEPLAG DF - Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea: Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:50","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2718925,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A parceria p\u00fablico-privada (PPP) que envolve, adicionalmente \u00e0 tarifa cobrada dos usu\u00e1rios, uma contrapresta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria do parceiro p\u00fablico ao parceiro privado \u00e9 denominada concess\u00e3o <\/p>","resposta":10894008,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fiduci\u00e1ria. ","id":10894005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fiduci\u00e1ria. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"tempor\u00e1ria. ","id":10894006,"corpo":"<p>tempor\u00e1ria. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"administrativa. ","id":10894007,"corpo":"<p>administrativa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"patrocinada. ","id":10894008,"corpo":"<p>patrocinada. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"paleativa. ","id":10894009,"corpo":"<p>paleativa. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":569429,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 60","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2718925","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea: Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o","id":25999,"slug":"gestor-em-politicas-publicas-area-modernizacao-da-gestao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista a teoria do acidente administrativo, assinale a alternativa que associa a falta do servi\u00e7o p\u00fablico \u00e0 demora na pr\u00e1tica de atos, in\u00e9rcia ou resist\u00eancia passiva da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","provas":[{"id":99548,"cargo":{"descricao":"Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea: Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o","id":25999,"slug":"gestor-em-politicas-publicas-area-modernizacao-da-gestao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IADES - SEPLAG DF - Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea: Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:50","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2718929,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista a teoria do acidente administrativo, assinale a alternativa que associa a falta do servi\u00e7o p\u00fablico \u00e0 demora na pr\u00e1tica de atos, in\u00e9rcia ou resist\u00eancia passiva da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p>","resposta":10894026,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Falsa aplica\u00e7\u00e3o de texto legislativo ou regulamentar","id":10894024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Falsa aplica\u00e7\u00e3o de texto legislativo ou regulamentar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Erros de informa\u00e7\u00e3o pela Administra\u00e7\u00e3o","id":10894025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Erros de informa\u00e7\u00e3o pela Administra\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Lentid\u00e3o no funcionamento do servi\u00e7o p\u00fablico","id":10894026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lentid\u00e3o no funcionamento do servi\u00e7o p\u00fablico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ina\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os administrativos","id":10894027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ina\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os administrativos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Recusa sistem\u00e1tica na aplica\u00e7\u00e3o de lei ou regulamento","id":10894028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recusa sistem\u00e1tica na aplica\u00e7\u00e3o de lei ou regulamento<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":569429,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 60","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2718929","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674,"slug":"relacoes-publicas"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Enfermeiro","id":23699,"slug":"analista-legislativo-area-enfermeiro"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Consultor Administrativo","id":25850,"slug":"consultor-administrativo"},{"descricao":"Analista de Projetos Educacionais","id":25793,"slug":"analista-de-projetos-educacionais"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},{"descricao":"Programador Visual - \u00c1rea Gr\u00e1fica","id":12434,"slug":"programador-visual-area-grafica"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Programador Visual - \u00c1rea: Designer de Produtos Digitais","id":26452,"slug":"programador-visual-area-designer-de-produtos-digitais"},{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":7693,"slug":"engenheiro-de-telecomunicacoes"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A v\u00edrgula foi usada com a mesma fun\u00e7\u00e3o: indicar a invers\u00e3o das ora\u00e7\u00f5es subordinadas adverbiais, EXCETO em:","provas":[{"id":101346,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674,"slug":"relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"ale-mg-mg-2023-fumarc-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"FUMARC - ALE MG - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2023"},{"id":101323,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUMARC - ALE MG - Assistente Social - 2023"},{"id":101324,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"ale-mg-mg-2023-fumarc-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FUMARC - ALE MG - Bibliotec\u00e1rio - 2023"},{"id":101338,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"ale-mg-mg-2023-fumarc-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUMARC - ALE MG - M\u00e9dico do Trabalho - 2023"},{"id":101099,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Enfermeiro","id":23699,"slug":"analista-legislativo-area-enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUMARC - ALE MG - Analista Legislativo - \u00c1rea: Enfermeiro - 2023"},{"id":101330,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"ale-mg-mg-2023-fumarc-contador","tipo":1,"nome":"FUMARC - ALE MG - Contador - 2023"},{"id":101325,"cargo":{"descricao":"Consultor Administrativo","id":25850,"slug":"consultor-administrativo"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"ale-mg-mg-2023-fumarc-consultor-administrativo","tipo":1,"nome":"FUMARC - ALE MG - Consultor Administrativo - 2023"},{"id":101317,"cargo":{"descricao":"Analista de Projetos Educacionais","id":25793,"slug":"analista-de-projetos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"ale-mg-mg-2023-fumarc-analista-de-projetos-educacionais","tipo":1,"nome":"FUMARC - ALE MG - Analista de Projetos Educacionais - 2023"},{"id":101332,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"ale-mg-mg-2023-fumarc-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUMARC - ALE MG - Enfermeiro - 2023"},{"id":101318,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"ale-mg-mg-2023-fumarc-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"FUMARC - ALE MG - Analista de Recursos Humanos - 2023"},{"id":101343,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUMARC - ALE MG - Psic\u00f3logo - 2023"},{"id":101331,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUMARC - ALE MG - Dentista - 2023"},{"id":101333,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"ale-mg-mg-2023-fumarc-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FUMARC - ALE MG - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2023"},{"id":101342,"cargo":{"descricao":"Programador Visual - \u00c1rea Gr\u00e1fica","id":12434,"slug":"programador-visual-area-grafica"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUMARC - ALE MG - Programador Visual - \u00c1rea Gr\u00e1fica - 2023"},{"id":101322,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"ale-mg-mg-2023-fumarc-arquivista","tipo":1,"nome":"FUMARC - ALE MG - Arquivista - 2023"},{"id":101321,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"ale-mg-mg-2023-fumarc-arquiteto","tipo":1,"nome":"FUMARC - ALE MG - Arquiteto - 2023"},{"id":101341,"cargo":{"descricao":"Programador Visual - \u00c1rea: Designer de Produtos Digitais","id":26452,"slug":"programador-visual-area-designer-de-produtos-digitais"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"ale-mg-mg-2023-fumarc-programador-visual-area-designer-de-produtos-digitais","tipo":1,"nome":"FUMARC - ALE MG - Programador Visual - \u00c1rea: Designer de Produtos Digitais - 2023"},{"id":101334,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":7693,"slug":"engenheiro-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"ale-mg-mg-2023-fumarc-engenheiro-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"FUMARC - ALE MG - Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2023"},{"id":101335,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUMARC - ALE MG - Engenheiro Eletricista - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:50","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2718945,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A v\u00edrgula foi usada com a mesma fun\u00e7\u00e3o: indicar a invers\u00e3o das ora\u00e7\u00f5es subordinadas adverbiais, <strong>EXCETO <\/strong>em:<\/p>","resposta":10894097,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Capturada pela imensid\u00e3o do momento, outra vez olhei para cima e vi meu pai.","id":10894096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Capturada pela imensid\u00e3o do momento, outra vez olhei para cima e vi meu pai.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Na primeira delas, estou em seus ombros, no meio de uma multid\u00e3o que cantava, pulava e festejava.","id":10894097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na primeira delas, estou em seus ombros, no meio de uma multid\u00e3o que cantava, pulava e festejava.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Se fechar os olhos, posso sentir a temperatura e a textura de sua m\u00e3o na minha.","id":10894098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se fechar os olhos, posso sentir a temperatura e a textura de sua m\u00e3o na minha.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Subindo a rampa, lembro de ver, l\u00e1 bem longe e j\u00e1 no topo, uma abertura para o c\u00e9u.","id":10894099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Subindo a rampa, lembro de ver, l\u00e1 bem longe e j\u00e1 no topo, uma abertura para o c\u00e9u.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 1 (-------------) Milly Lacombe\tMinhas duas primeiras mem\u00f3rias de inf\u00e2ncia envolvem meu pai.\tNa primeira delas, estou em seus ombros, no meio de uma multid\u00e3o que cantava, pulava e festejava. Enrolados em uma bandeira do Brasil que minha m\u00e3e havia feito na m\u00e1quina de costura, que ficava no mesmo quarto da TV em branco e preto. Eu tinha tr\u00eas anos, ele tinha 43. A sele\u00e7\u00e3o tinha acabado de ser tricampe\u00e3 mundial de futebol e meu pai e eu celebr\u00e1vamos no meio de outras centenas de pessoas na rua General Glic\u00e9rio, em Laranjeiras, no Rio.\tNa segunda mem\u00f3ria, estou subindo com ele a rampa do Maracan\u00e3. Eu tinha um pouco mais que tr\u00eas anos, mas n\u00e3o muito mais. Lembro-me da m\u00e3o dele segurando a minha, lembro-me de olhar para cima e v\u00ea-lo ali sorrindo para mim. Lembro-me das pessoas passando em volta, apressadas e felizes. Lembro-me das camisas e bandeiras misturadas: vermelho e preto em alguns; verde, branco e gren\u00e1 em outros. Ele e eu faz\u00edamos parte desse segundo grupo de pessoas. Na minha outra m\u00e3o, uma almofadinha com as cores do Fluminense, feita por minha m\u00e3e na m\u00e1quina de costura que ficava no mesmo quarto da TV branco e preta. A almofadinha era uma solu\u00e7\u00e3o \u00e0 dureza do concreto da arquibancada.\tSubindo a rampa, lembro-me de ver, l\u00e1 bem longe e j\u00e1 no topo, uma abertura para o c\u00e9u. Era para l\u00e1 que caminh\u00e1vamos, meu pai e eu, de m\u00e3os dadas. O que haveria ali al\u00e9m do c\u00e9u? Depois de uma subida, bastante longa para um pequeno corpo que ainda n\u00e3o tinha feito cinco anos, lembro-me de conhecer o que, anos depois, entenderia ser o \u00eaxtase que vem com a experi\u00eancia do sagrado. Ao final da rampa, uma abertura para um campo verde, de marcas brancas e milhares de pessoas cantando ao redor.\tCapturada pela imensid\u00e3o do momento, outra vez olhei para cima e vi meu pai. Ele sorria e n\u00e3o se movia, como quem sabe que seria importante me deixar ali um pouco, apenas sentindo a grandeza do momento, apenas absorvendo uma experi\u00eancia inaugural de amor e paix\u00e3o. Depois de um tempo, ele me pegou no colo e subimos os degraus da arquibancada, sendo aben\u00e7oados por um tanto de p\u00f3 de arroz a cada passo.\tN\u00e3o me lembro de mais nada. N\u00e3o me lembro do placar, n\u00e3o me lembro do que aconteceu em campo, n\u00e3o me lembro do que comemos, nem dos sorvetes que n\u00e3o pedi. Lembro-me apenas das sensa\u00e7\u00f5es e das emo\u00e7\u00f5es daquele dia. Mas, mais que qualquer coisa, lembro-me da m\u00e3o de meu pai na minha. Se fechar os olhos, posso sentir a temperatura e a textura de sua m\u00e3o na minha. Se fechar os olhos, sinto outra vez a exata press\u00e3o que a m\u00e3o dele fazia na minha, todas as vezes que and\u00e1vamos assim pelas ruas, e sinto a seguran\u00e7a que aquelas m\u00e3os me davam.\tMeu pai n\u00e3o est\u00e1 mais aqui, mas a sensa\u00e7\u00e3o de sua m\u00e3o na minha est\u00e1. Pouca coisa, ali\u00e1s, se manteve presente al\u00e9m dessa sensa\u00e7\u00e3o. Talvez apenas a emo\u00e7\u00e3o de subir uma rampa cujo final \u00e9 um campo de futebol onde dois times se enfrentar\u00e3o. O caminho do sagrado, do final de um per\u00edodo escuro, frio e penoso que se abre para uma imensid\u00e3o de luzes, sonhos e possibilidades.\tAnos depois, eu conduziria meu sobrinho pela mesma rampa, mas agora interpretando o papel feito por meu pai.\tO que \u00e9 a vida se n\u00e3o esse cont\u00ednuo trocar de lugares e essa perp\u00e9tua caminhada que pode nos levar a encontros grandiosos? N\u00e3o muita coisa, eu acho. Um passo atr\u00e1s do outro, uma batalha atr\u00e1s da outra. Conquistas, fracassos. Vit\u00f3rias, derrotas. Dias bons, dias ruins. Partidas, chegadas. E l\u00e1 vamos n\u00f3s outra vez.Dispon\u00edvel em: https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/nosso-estranho-amor\/2022\/11\/[...].shtml (Adaptado) Acesso em: 30 dez. 2022.","id":569426,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>(-------------) <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Milly Lacombe<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tMinhas duas primeiras mem\u00f3rias de inf\u00e2ncia envolvem meu pai.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tNa primeira delas, estou em seus ombros, no meio de uma multid\u00e3o que cantava, pulava e festejava. Enrolados em uma bandeira do Brasil que minha m\u00e3e havia feito na m\u00e1quina de costura, que ficava no mesmo quarto da TV em branco e preto. Eu tinha tr\u00eas anos, ele tinha 43. A sele\u00e7\u00e3o tinha acabado de ser tricampe\u00e3 mundial de futebol e meu pai e eu celebr\u00e1vamos no meio de outras centenas de pessoas na rua General Glic\u00e9rio, em Laranjeiras, no Rio.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tNa segunda mem\u00f3ria, estou subindo com ele a rampa do Maracan\u00e3. Eu tinha um pouco mais que tr\u00eas anos, mas n\u00e3o muito mais. Lembro-me da m\u00e3o dele segurando a minha, lembro-me de olhar para cima e v\u00ea-lo ali sorrindo para mim. Lembro-me das pessoas passando em volta, apressadas e felizes. Lembro-me das camisas e bandeiras misturadas: vermelho e preto em alguns; verde, branco e gren\u00e1 em outros. Ele e eu faz\u00edamos parte desse segundo grupo de pessoas. Na minha outra m\u00e3o, uma almofadinha com as cores do Fluminense, feita por minha m\u00e3e na m\u00e1quina de costura que ficava no mesmo quarto da TV branco e preta. A almofadinha era uma solu\u00e7\u00e3o \u00e0 dureza do concreto da arquibancada.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tSubindo a rampa, lembro-me de ver, l\u00e1 bem longe e j\u00e1 no topo, uma abertura para o c\u00e9u. Era para l\u00e1 que caminh\u00e1vamos, meu pai e eu, de m\u00e3os dadas. O que haveria ali al\u00e9m do c\u00e9u? Depois de uma subida, bastante longa para um pequeno corpo que ainda n\u00e3o tinha feito cinco anos, lembro-me de conhecer o que, anos depois, entenderia ser o \u00eaxtase que vem com a experi\u00eancia do sagrado. Ao final da rampa, uma abertura para um campo verde, de marcas brancas e milhares de pessoas cantando ao redor.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tCapturada pela imensid\u00e3o do momento, outra vez olhei para cima e vi meu pai. Ele sorria e n\u00e3o se movia, como quem sabe que seria importante me deixar ali um pouco, apenas sentindo a grandeza do momento, apenas absorvendo uma experi\u00eancia inaugural de amor e paix\u00e3o. Depois de um tempo, ele me pegou no colo e subimos os degraus da arquibancada, sendo aben\u00e7oados por um tanto de p\u00f3 de arroz a cada passo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tN\u00e3o me lembro de mais nada. N\u00e3o me lembro do placar, n\u00e3o me lembro do que aconteceu em campo, n\u00e3o me lembro do que comemos, nem dos sorvetes que n\u00e3o pedi. Lembro-me apenas das sensa\u00e7\u00f5es e das emo\u00e7\u00f5es daquele dia. Mas, mais que qualquer coisa, lembro-me da m\u00e3o de meu pai na minha. Se fechar os olhos, posso sentir a temperatura e a textura de sua m\u00e3o na minha. Se fechar os olhos, sinto outra vez a exata press\u00e3o que a m\u00e3o dele fazia na minha, todas as vezes que and\u00e1vamos assim pelas ruas, e sinto a seguran\u00e7a que aquelas m\u00e3os me davam.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tMeu pai n\u00e3o est\u00e1 mais aqui, mas a sensa\u00e7\u00e3o de sua m\u00e3o na minha est\u00e1. Pouca coisa, ali\u00e1s, se manteve presente al\u00e9m dessa sensa\u00e7\u00e3o. Talvez apenas a emo\u00e7\u00e3o de subir uma rampa cujo final \u00e9 um campo de futebol onde dois times se enfrentar\u00e3o. O caminho do sagrado, do final de um per\u00edodo escuro, frio e penoso que se abre para uma imensid\u00e3o de luzes, sonhos e possibilidades.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tAnos depois, eu conduziria meu sobrinho pela mesma rampa, mas agora interpretando o papel feito por meu pai.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tO que \u00e9 a vida se n\u00e3o esse cont\u00ednuo trocar de lugares e essa perp\u00e9tua caminhada que pode nos levar a encontros grandiosos? N\u00e3o muita coisa, eu acho. Um passo atr\u00e1s do outro, uma batalha atr\u00e1s da outra. Conquistas, fracassos. Vit\u00f3rias, derrotas. Dias bons, dias ruins. Partidas, chegadas. E l\u00e1 vamos n\u00f3s outra vez.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/nosso-estranho-amor\/2022\/11\/[...].shtml (Adaptado) Acesso em: 30 dez. 2022.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 14","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","pai":403666,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409442,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-sinais-de-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas adverbiais","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas adverbiais","pai":409410,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403664,"slug":"lingua-portuguesa-oracoes-subordinadas-adverbiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2718945","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":6290,"slug":"professor-ensino-fundamental-e-medio-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sme-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O n\u00famero 2,777...\u200b \u00e9 igual a","provas":[{"id":100673,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":6290,"slug":"professor-ensino-fundamental-e-medio-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sme-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2023-fgv-professor-ensino-fundamental-e-medio-area-matematica","tipo":1,"nome":"FGV - SME - Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2718961,"hashId":null,"enunciado":"<p>O n\u00famero <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{2,777...}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.23em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.81em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">7<\/span><span class=\"mord\">7<\/span><span class=\"mord\">7<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.77em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.23em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e9 igual a<\/p>","resposta":10894175,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 1,333 \u2026 .","id":10894172,"corpo":"<p> 1,333 \u2026 .<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1,444 \u2026 .","id":10894173,"corpo":"<p>1,444 \u2026 .<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" 1,555 \u2026 .","id":10894174,"corpo":"<p> 1,555 \u2026 .<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1,666 \u2026 .","id":10894175,"corpo":"<p>1,666 \u2026 .<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1,777 \u2026 .","id":10894176,"corpo":"<p>1,777 \u2026 .<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":569428,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Radicia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Radicia\u00e7\u00e3o","pai":425060,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425062,"slug":"matematica-radiciacao"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2718961","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":6290,"slug":"professor-ensino-fundamental-e-medio-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sme-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere todos os n\u00fameros de 5 algarismos com as seguintes propriedades: \u2022 O n\u00famero \u00e9 \u00edmpar. \u2022 A leitura da esquerda para a direita \u00e9 a mesma que da direita para a esquerda. \u2022 N\u00e3o existem dois algarismos iguais juntos. A quantidade de n\u00fameros que possuem essas tr\u00eas propriedades \u00e9 igual a","provas":[{"id":100673,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":6290,"slug":"professor-ensino-fundamental-e-medio-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sme-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2023-fgv-professor-ensino-fundamental-e-medio-area-matematica","tipo":1,"nome":"FGV - SME - Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2718963,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere todos os n\u00fameros de 5 algarismos com as seguintes propriedades: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 O n\u00famero \u00e9 \u00edmpar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 A leitura da esquerda para a direita \u00e9 a mesma que da direita para a esquerda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 N\u00e3o existem dois algarismos iguais juntos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> A quantidade de n\u00fameros que possuem essas tr\u00eas propriedades \u00e9 igual a<\/p>","resposta":10894182,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"360.","id":10894181,"corpo":"<p>360.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"405.","id":10894182,"corpo":"<p>405.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"500.","id":10894183,"corpo":"<p>500.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"720.","id":10894184,"corpo":"<p>720.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"810. ","id":10894185,"corpo":"<p>810. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":569428,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio Fundamental da Contagem","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio Fundamental da Contagem","pai":403868,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408834,"slug":"matematica-principio-fundamental-da-contagem"}],"slug":"matematica\/2718963","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":6290,"slug":"professor-ensino-fundamental-e-medio-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sme-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os 25 n\u00fameros inteiros de \u22128 a 16 podem ser colocados em uma tabela 5 x 5 de modo que as somas dos n\u00fameros de cada linha e as somas dos n\u00fameros de cada coluna sejam todas iguais. O valor dessa soma comum a todas as linhas e a todas as colunas \u00e9","provas":[{"id":100673,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":6290,"slug":"professor-ensino-fundamental-e-medio-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sme-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2023-fgv-professor-ensino-fundamental-e-medio-area-matematica","tipo":1,"nome":"FGV - SME - Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2719005,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os 25 n\u00fameros inteiros de \u22128 a 16 podem ser colocados em uma tabela 5 x 5 de modo que as somas dos n\u00fameros de cada linha e as somas dos n\u00fameros de cada coluna sejam todas iguais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O valor dessa soma comum a todas as linhas e a todas as colunas \u00e9<\/p>","resposta":10894387,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"16.","id":10894383,"corpo":"<p>16.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"17.","id":10894384,"corpo":"<p>17.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"18.","id":10894385,"corpo":"<p>18.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"19.","id":10894386,"corpo":"<p>19.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"20.","id":10894387,"corpo":"<p>20.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":569428,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Soma dos termos de uma P.A","oab":false,"nome":"Soma dos termos de uma P.A","pai":403854,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408858,"slug":"matematica-soma-dos-termos-de-uma-p-a"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","pai":411115,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425336,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-logico-envolvendo-problemas-aritmeticos"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"raciocinio-logico\/2719005","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":6290,"slug":"professor-ensino-fundamental-e-medio-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sme-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sendo \ud835\udc41 um n\u00famero real maior do que 1, o valor de 3N3N23N\u200b\u200b\u200b \u00e9 igual a","provas":[{"id":100673,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":6290,"slug":"professor-ensino-fundamental-e-medio-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sme-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2023-fgv-professor-ensino-fundamental-e-medio-area-matematica","tipo":1,"nome":"FGV - SME - Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2719065,"hashId":null,"enunciado":"<p>Sendo \ud835\udc41 um n\u00famero real maior do que 1, o valor de <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt[3]{N\\sqrt[3]{N^2\\sqrt[3]{N}}}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.84em; vertical-align: -0.383335em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"root\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.966218em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.144em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.45667em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.8em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.8em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 1em;\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">N<\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"root\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.888218em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.066em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.09167em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.2em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.2em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 1em;\"><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">N<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.740108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.989em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"root\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.810218em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.988em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.926665em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">N<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.88666em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.113335em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.05167em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.2em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 1.02em; height: 1.28em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.28em\" viewBox=\"0 0 400000 1296\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M263,681c0.7,0,18,39.7,52,119\nc34,79.3,68.167,158.7,102.5,238c34.3,79.3,51.8,119.3,52.5,120\nc340,-704.7,510.7,-1060.3,512,-1067\nl0 -0\nc4.7,-7.3,11,-11,19,-11\nH40000v40H1012.3\ns-271.3,567,-271.3,567c-38.7,80.7,-84,175,-136,283c-52,108,-89.167,185.3,-111.5,232\nc-22.3,46.7,-33.8,70.3,-34.5,71c-4.7,4.7,-12.3,7,-23,7s-12,-1,-12,-1\ns-109,-253,-109,-253c-72.7,-168,-109.3,-252,-110,-252c-10.7,8,-22,16.7,-34,26\nc-22,17.3,-33.3,26,-34,26s-26,-26,-26,-26s76,-59,76,-59s76,-60,76,-60z\nM1001 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.148335em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.41667em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.8em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 1.02em; height: 1.88em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.8800000000000001em\" viewBox=\"0 0 400000 1944\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M983 90\nl0 -0\nc4,-6.7,10,-10,18,-10 H400000v40\nH1013.1s-83.4,268,-264.1,840c-180.7,572,-277,876.3,-289,913c-4.7,4.7,-12.7,7,-24,7\ns-12,0,-12,0c-1.3,-3.3,-3.7,-11.7,-7,-25c-35.3,-125.3,-106.7,-373.3,-214,-744\nc-10,12,-21,25,-33,39s-32,39,-32,39c-6,-5.3,-15,-14,-27,-26s25,-30,25,-30\nc26.7,-32.7,52,-63,76,-91s52,-60,52,-60s208,722,208,722\nc56,-175.3,126.3,-397.3,211,-666c84.7,-268.7,153.8,-488.2,207.5,-658.5\nc53.7,-170.3,84.5,-266.8,92.5,-289.5z\nM1001 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.383335em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e9 igual a<\/p>","resposta":10894667,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N271\u200b.","id":10894664,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"N\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">N<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{27}.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"N274\u200b.","id":10894665,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"N\\frac{4}{27}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">N<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N278\u200b.","id":10894666,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"N\\frac{8}{27}.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">N<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">8<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N2716\u200b.","id":10894667,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"N\\frac{16}{27}.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">N<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"N31\u200b.","id":10894668,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"N\\frac{1}{3}.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">N<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":569428,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Radicia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Radicia\u00e7\u00e3o","pai":425060,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425062,"slug":"matematica-radiciacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Radicia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Radicia\u00e7\u00e3o","pai":408678,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408685,"slug":"matematica-radiciacao"}],"slug":"matematica\/2719065","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tce-rj-rj"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na aplica\u00e7\u00e3o da integra\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, quando houver aus\u00eancia de disposi\u00e7\u00e3o expressa na lei, a autoridade fiscal poder\u00e1 aplicar a equidade, de modo a resultar em desobriga\u00e7\u00e3o de pagamento de obriga\u00e7\u00e3o principal.","provas":[{"id":101040,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tce-rj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"tce-rj-rj-2023-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RJ - Procurador - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:56","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2719394,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na aplica\u00e7\u00e3o da integra\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, quando houver aus\u00eancia de disposi\u00e7\u00e3o expressa na lei, a autoridade fiscal poder\u00e1 aplicar a equidade, de modo a resultar em desobriga\u00e7\u00e3o de pagamento de obriga\u00e7\u00e3o principal.<\/p>","resposta":10895682,"anulada":false,"rotulo":198,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10895681,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10895682,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao cr\u00e9dito, \u00e0 imunidade e ao lan\u00e7amento tribut\u00e1rios, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":569517,"enunciado":"<p>Quanto ao cr\u00e9dito, \u00e0 imunidade e ao lan\u00e7amento tribut\u00e1rios, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 198 a 200","ordem":198},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o da Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria (Retroatividade da Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria)","oab":false,"nome":"Aplica\u00e7\u00e3o da Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria (Retroatividade da Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria)","pai":417818,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417852,"slug":"direito-tributario-aplicacao-da-legislacao-tributaria-retroatividade-da-legislacao-tributaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imunidades Tribut\u00e1rias","oab":false,"nome":"Imunidades Tribut\u00e1rias","pai":407146,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415866,"slug":"direito-tributario-imunidades-tributarias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lan\u00e7amento","oab":true,"nome":"Lan\u00e7amento","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407170,"slug":"direito-tributario-lancamento"}],"slug":"direito-tributario\/2719394","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Geografia","id":13106,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os estados do bioma Cerrado, Rond\u00f4nia e os que formam Matopiba abrangem os munic\u00edpios que tiveram as mais elevadas taxas de varia\u00e7\u00e3o de \u00e1rea plantadas com soja nas \u00faltimas duas d\u00e9cadas (adaptado de MESSIAS et al., 2022). Assinale a alternativa correspondente ao estado que est\u00e1 presente na regi\u00e3o de Matopiba, de forma incorreta.","provas":[{"id":99433,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Geografia","id":13106,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"sec-ba-2023-ibfc-professor-da-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"IBFC - SEC - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Geografia - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2696790,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os estados do bioma Cerrado, Rond\u00f4nia e os que formam Matopiba abrangem os munic\u00edpios que tiveram as mais elevadas taxas de varia\u00e7\u00e3o de \u00e1rea plantadas com soja nas \u00faltimas duas d\u00e9cadas (adaptado de MESSIAS <em>et al<\/em>., 2022). Assinale a alternativa correspondente ao estado que est\u00e1 presente na regi\u00e3o de Matopiba, de forma <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":10793140,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bahia","id":10793136,"corpo":"<p>Bahia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Maranh\u00e3o","id":10793137,"corpo":"<p>Maranh\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tocantins","id":10793138,"corpo":"<p>Tocantins<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Piau\u00ed","id":10793139,"corpo":"<p>Piau\u00ed<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Mato Grosso","id":10793140,"corpo":"<p>Mato Grosso<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566570,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vegeta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Vegeta\u00e7\u00e3o","pai":398335,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":416553,"slug":"geografia-vegetacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397319,"slug":"geografia-clima-e-dominios-morfoclimaticos"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397318,"slug":"geografia-meio-ambiente"}],"slug":"geografia\/2696790","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13120,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentro da \u00e1rea de estil\u00edstica, h\u00e1 o recurso lingu\u00edstico das \u201cfiguras de linguagem\u201d, emprego de um termo com sentido diverso\/diferente do que \u00e9 convencionalmente usado, a sua finalidade \u00e9 a de alcan\u00e7ar um efeito mais convincente na comunica\u00e7\u00e3o. Leia o excerto de Dom Casmurro (1997, p.57) e observe os termos em destaque: \u201cComo eu quisesse falar tamb\u00e9m para disfar\u00e7ar o meu estado, chamei algumas palavras c\u00e1 de dentro, e elas acudiram de pronto, mas de atropelo, e encheram-me a boca sem poder sair nenhuma. O beijo de Capitu fechava-me os l\u00e1bios.\u201d Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 figura de linguagem.","provas":[{"id":99436,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13120,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - SEC - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":2696897,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentro da \u00e1rea de estil\u00edstica, h\u00e1 o recurso lingu\u00edstico das \u201cfiguras de linguagem\u201d, emprego de um termo com sentido diverso\/diferente do que \u00e9 convencionalmente usado, a sua finalidade \u00e9 a de alcan\u00e7ar um efeito mais convincente na comunica\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Leia o excerto de Dom Casmurro (1997, p.57) e observe os termos em destaque: \u201cComo eu quisesse falar tamb\u00e9m para disfar\u00e7ar o meu estado, chamei algumas palavras c\u00e1 de dentro, e elas <u>acudiram de pronto<\/u>, mas de atropelo, e encheram-me a boca sem poder sair nenhuma. O beijo de Capitu fechava-me os l\u00e1bios.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 figura de linguagem.<\/p>","resposta":10793667,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"onomatopeia.","id":10793665,"corpo":"<p>onomatopeia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"met\u00e1fora.","id":10793666,"corpo":"<p>met\u00e1fora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"prosopopeia ou personifica\u00e7\u00e3o.","id":10793667,"corpo":"<p>prosopopeia ou personifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"an\u00e1fora.","id":10793668,"corpo":"<p>an\u00e1fora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"sinestesia.","id":10793669,"corpo":"<p>sinestesia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566587,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 32","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sinestesia","oab":false,"nome":"Sinestesia","pai":409485,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419280,"slug":"lingua-portuguesa-sinestesia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1fora","oab":false,"nome":"An\u00e1fora","pai":409552,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419239,"slug":"lingua-portuguesa-anafora"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Onomatopeia","oab":false,"nome":"Onomatopeia","pai":419296,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419300,"slug":"lingua-portuguesa-onomatopeia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prosopopeia (personifica\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Prosopopeia (personifica\u00e7\u00e3o)","pai":409486,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419287,"slug":"lingua-portuguesa-prosopopeia-personificacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Met\u00e1fora","oab":false,"nome":"Met\u00e1fora","pai":409485,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419275,"slug":"lingua-portuguesa-metafora"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2696897","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13120,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe os emojis a seguir e assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":99436,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13120,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - SEC - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":2696911,"hashId":null,"enunciado":"<p>Observe os <em>emojis<\/em> a seguir e assinale a alternativa correta.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/99436\/questao\/2696911-20230125101741000000-0.png\" width=\"290\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":10793739,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhum emoji expressa contentamento.","id":10793735,"corpo":"<p>Nenhum emoji expressa contentamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Nenhum emoji expressa descontentamento.","id":10793736,"corpo":"<p>Nenhum emoji expressa descontentamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Nenhum emoji expressa neutralidade.","id":10793737,"corpo":"<p>Nenhum emoji expressa neutralidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nenhum emoji expressa proibi\u00e7\u00e3o a fala.","id":10793738,"corpo":"<p>Nenhum emoji expressa proibi\u00e7\u00e3o a fala.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 uso da linguagem verbal.","id":10793739,"corpo":"<p>N\u00e3o h\u00e1 uso da linguagem verbal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566587,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 32","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem verbal e n\u00e3o verbal","oab":false,"nome":"Linguagem verbal e n\u00e3o verbal","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419150,"slug":"lingua-portuguesa-linguagem-verbal-e-nao-verbal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2696911","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13120,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe os per\u00edodos a seguir e, a partir das afirmativas, assinale a alternativa correta (6\u00ba\u00a7): \u201cVoltarelli informa que \u00e9 proibido segurar ou mexer no aparelho celular enquanto dirigimos\u201d. I. A part\u00edcula \u201cque\u201d \u00e9 uma conjun\u00e7\u00e3o integrante, pois introduz uma ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva. II. \u201cinforma\u201d \u00e9 verbo transitivo direto, portanto, a ora\u00e7\u00e3o que lhe segue \u00e9 uma ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva objetiva direta. III. \u201c\u00e9 proibido segurar ou mexer no aparelho celular\u201d tem o sujeito inexistente \u201cn\u00f3s\u201d, recuperado pelo verbo \u201cmexer\u201d.","provas":[{"id":99436,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13120,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - SEC - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":2696975,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe os per\u00edodos a seguir e, a partir das afirmativas, assinale a alternativa correta (6\u00ba\u00a7): \u201cVoltarelli informa que \u00e9 proibido segurar ou mexer no aparelho celular enquanto dirigimos\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A part\u00edcula \u201cque\u201d \u00e9 uma conjun\u00e7\u00e3o integrante, pois introduz uma ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u201cinforma\u201d \u00e9 verbo transitivo direto, portanto, a ora\u00e7\u00e3o que lhe segue \u00e9 uma ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva objetiva direta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u201c\u00e9 proibido segurar ou mexer no aparelho celular\u201d tem o sujeito inexistente \u201cn\u00f3s\u201d, recuperado pelo verbo \u201cmexer\u201d.<\/p>","resposta":10794044,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta.","id":10794041,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa II est\u00e1 correta.","id":10794042,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta.","id":10794043,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":10794044,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":10794045,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 2 A infra\u00e7\u00e3o que mais incomoda o motorista \u00e9 a mesma que cresce anualmente em SP (Texto modificado especificamente para este concurso. Texto original de Maur\u00edcio Oliveira, no jornal O Estado de S. Paulo, 29-09-22- Economia e Neg\u00f3cios \u2013 B7) 1\u00ba \u00a7 O uso do celular \u00e9 um problema para o tr\u00e2nsito nacional. A infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima aumenta o risco de acidentes em at\u00e9 400%, atrapalha o tr\u00e1fego e ______ (tem - t\u00eam) crescido anualmente. Ao mesmo tempo, \u00e9 apontada como a atitude que mais incomoda outros condutores.\t2\u00ba \u00a7 Levantamento divulgado pela concession\u00e1ria CCR na \u00faltima semana indica que para 31% dos motoristas o que mais irrita no tr\u00e2nsito \u00e9 ver outra pessoa ao telefone enquanto ______ (dirige - dirije). O estudo foi realizado em 11 pra\u00e7as de ped\u00e1gio no Estado de S\u00e3o Paulo e ouviu 8.979 pessoas.\t3\u00ba \u00a7 Se incomoda ver o outro ao celular, ______ (porque - por que) grande parte da popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o deixa de cometer essa infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima? O n\u00famero de multas no Estado de S\u00e3o Paulo pelo uso do telefone ao volante quase dobrou, saltando de 6,9% no primeiro semestre de 2021 para 12,5% no mesmo per\u00edodo de 2022. Nada menos que 77,7% dessas multas foram registradas na capital, na qual 600 motoristas s\u00e3o flagrados por dia cometendo a irregularidade.\t4\u00ba \u00a7 Apesar do n\u00edvel semelhante de risco, o ato de usar celular ao volante ainda n\u00e3o sofre a mesma press\u00e3o social que dirigir alcoolizado e a prerrogativa legal \u00e9 mais branda\u201d, avalia Mauro Voltarelli, gerente de Educa\u00e7\u00e3o Para o Tr\u00e2nsito do Detran-SP.\t5\u00ba \u00a7 Essa infra\u00e7\u00e3o gera sete pontos na Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o (CNH) e multa de R$ 293,47. A autua\u00e7\u00e3o pode ser combinada com outro tipo de infra\u00e7\u00e3o, a condu\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo sem as duas m\u00e3os ao volante, com valor de R$ 130,16 e mais cinco pontos na carteira.\t6\u00ba \u00a7 Voltarelli informa que, para quem est\u00e1 dirigindo, \u00e9 proibido n\u00e3o apenas segurar o celular, mas tamb\u00e9m mexer no aparelho mesmo quando ele est\u00e1 no suporte instalado no painel. Outro ponto importante \u00e9 que estar parado no sem\u00e1foro ou em ritmo lento durante um congestionamento n\u00e3o s\u00e3o situa\u00e7\u00f5es que liberam o uso do celular. Estudo\t7\u00ba \u00a7 Qualquer distra\u00e7\u00e3o acrescenta ao ato de dirigir uma s\u00e9rie de vari\u00e1veis que fogem do controle do motorista \u2014 e o celular se tornou a mais comum e perigosa das distra\u00e7\u00f5es. Conduzir um ve\u00edculo \u00e9 tarefa que exige aten\u00e7\u00e3o plena. \u201cInfelizmente, muita gente ainda resiste a esse entendimento b\u00e1sico\u201d, observa o m\u00e9dico Ant\u00f4nio Meira Jr., presidente da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Medicina do Tr\u00e1fego (Abramet) (...).","id":566600,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto 2 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A infra\u00e7\u00e3o que mais incomoda o motorista \u00e9 a mesma que cresce anualmente em SP <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(Texto modificado especificamente para este concurso. <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Texto original de Maur\u00edcio Oliveira, no jornal <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">O Estado de S. Paulo, 29-09-22- <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Economia e Neg\u00f3cios \u2013 B7) <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t1\u00ba \u00a7 O uso do celular \u00e9 um problema para o tr\u00e2nsito nacional. A infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima aumenta o risco de acidentes em at\u00e9 400%, atrapalha o tr\u00e1fego e ______ (tem - t\u00eam) crescido anualmente. Ao mesmo tempo, \u00e9 apontada como a atitude que mais incomoda outros condutores.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t2\u00ba \u00a7 Levantamento divulgado pela concession\u00e1ria CCR na \u00faltima semana indica que para 31% dos motoristas o que mais irrita no tr\u00e2nsito \u00e9 ver outra pessoa ao telefone enquanto ______ (dirige - dirije). O estudo foi realizado em 11 pra\u00e7as de ped\u00e1gio no Estado de S\u00e3o Paulo e ouviu 8.979 pessoas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t3\u00ba \u00a7 Se incomoda ver o outro ao celular, ______ (porque - por que) grande parte da popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o deixa de cometer essa infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima? O n\u00famero de multas no Estado de S\u00e3o Paulo pelo uso do telefone ao volante quase dobrou, saltando de 6,9% no primeiro semestre de 2021 para 12,5% no mesmo per\u00edodo de 2022. <strong><u>Nada menos que 77,7% dessas multas foram registradas na capital<\/u><\/strong>, na qual 600 motoristas s\u00e3o flagrados por dia cometendo a irregularidade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t4\u00ba \u00a7 Apesar do n\u00edvel semelhante de risco, o ato de usar celular ao volante ainda n\u00e3o sofre a mesma press\u00e3o social que dirigir alcoolizado e a prerrogativa legal \u00e9 mais branda\u201d, avalia Mauro Voltarelli, gerente de Educa\u00e7\u00e3o Para o Tr\u00e2nsito do Detran-SP.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t5\u00ba \u00a7 Essa infra\u00e7\u00e3o gera <strong><u>sete pontos na Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o (CNH) e multa de R$ 293,47<\/u><\/strong>. A autua\u00e7\u00e3o pode ser combinada com outro tipo de infra\u00e7\u00e3o, a condu\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo sem as duas m\u00e3os ao volante, com valor de R$ 130,16 e mais cinco pontos na carteira.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t6\u00ba \u00a7 Voltarelli informa que, para quem est\u00e1 dirigindo, <strong><u>\u00e9 proibido<\/u><\/strong> n\u00e3o apenas segurar o celular, <strong><u>mas tamb\u00e9m<\/u><\/strong> mexer no aparelho mesmo quando ele est\u00e1 no suporte instalado no painel. Outro ponto importante \u00e9 que estar parado no sem\u00e1foro ou em ritmo lento durante um congestionamento n\u00e3o s\u00e3o situa\u00e7\u00f5es que liberam o uso do celular. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><strong>Estudo<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t7\u00ba \u00a7 Qualquer distra\u00e7\u00e3o acrescenta ao ato de dirigir uma s\u00e9rie de vari\u00e1veis que fogem do controle do motorista \u2014 <strong><u>e o celular se tornou a mais comum e perigosa das distra\u00e7\u00f5es<\/u><\/strong>. Conduzir um ve\u00edculo \u00e9 tarefa que exige aten\u00e7\u00e3o plena. \u201cInfelizmente, muita gente ainda resiste a esse entendimento b\u00e1sico\u201d, observa o m\u00e9dico Ant\u00f4nio Meira Jr., presidente da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Medicina do Tr\u00e1fego (Abramet) (...).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 50","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbo transitivo direto","oab":false,"nome":"Verbo transitivo direto","pai":409360,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409362,"slug":"lingua-portuguesa-verbo-transitivo-direto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o sem sujeito ou sujeito inexistente","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o sem sujeito ou sujeito inexistente","pai":409344,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409349,"slug":"lingua-portuguesa-oracao-sem-sujeito-ou-sujeito-inexistente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra QUE","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra QUE","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403677,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-morfossintaticas-da-palavra-que"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es subordinativas integrantes","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es subordinativas integrantes","pai":409310,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419406,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-subordinativas-integrantes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas substantivas objetivas diretas","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas substantivas objetivas diretas","pai":409416,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409411,"slug":"lingua-portuguesa-oracoes-subordinadas-substantivas-objetivas-diretas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2696975","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":13121,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A equa\u00e7\u00e3o geral da reta que passa pelos pontos A e B, sendo considerado a fun\u00e7\u00e3o f(x)=2x, \u00e9 igual a:","provas":[{"id":99437,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":13121,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - SEC - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2697018,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A equa\u00e7\u00e3o geral da reta que passa pelos pontos A e B, sendo considerado a fun\u00e7\u00e3o <span class=\"ql-formula\" data-value=\"f(x)=2^x\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.664392em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.664392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, \u00e9 igual a:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/99437\/questao\/2697018-20230125103913000000-0.png\" style=\"\" width=\"249\"><\/p>","resposta":10794246,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2x \u2212 3y \u2212 2 = 0","id":10794245,"corpo":"<p>2x \u2212 3y \u2212 2 = 0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2y \u2212 3x \u2212 2 = 0","id":10794246,"corpo":"<p>2y \u2212 3x \u2212 2 = 0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u22122x + 3y + 2 = 0","id":10794247,"corpo":"<p>\u22122x + 3y + 2 = 0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3y \u2212 3x + 4 = 0","id":10794248,"corpo":"<p>3y \u2212 3x + 4 = 0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"2x \u2212 3y \u2212 7 = 0","id":10794249,"corpo":"<p>2x \u2212 3y \u2212 7 = 0<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566602,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equa\u00e7\u00e3o da Reta","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00e3o da Reta","pai":403882,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403884,"slug":"matematica-equacao-da-reta"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Afim (fun\u00e7\u00e3o do 1\u00ba Grau)","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Afim (fun\u00e7\u00e3o do 1\u00ba Grau)","pai":403844,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403845,"slug":"matematica-funcao-afim-funcao-do-1o-grau"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Quadr\u00e1tica (fun\u00e7\u00e3o de 2\u00ba Grau)","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Quadr\u00e1tica (fun\u00e7\u00e3o de 2\u00ba Grau)","pai":403844,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403846,"slug":"matematica-funcao-quadratica-funcao-de-2o-grau"}],"slug":"matematica\/2697018","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: F\u00edsica","id":13105,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A torre Fallturm Bremen na universidade de Bremen na Alemanha (https:\/\/www.zarm.unibremen.de\/en\/drop-tower\/generalinformation.html), parte do Centro de Tecnologia Espacial Aplicada e Microgravidade (ZARM) \u00e9 um laborat\u00f3rio para a realiza\u00e7\u00e3o de experimentos em microgravidade. O tubo de queda tem di\u00e2metro de 3,5 m, e o tempo de queda \u00e9 de 4,7 s.Torre de queda Fallturm Bremen. (a e b) c\u00e2mera e container de desacelera\u00e7\u00e3o. Acta Astronautica V.59, p. 278 (2006). As c\u00e1psulas t\u00eam 0,8 m de di\u00e2metro e 2,9 m de altura. O laborat\u00f3rio, desde 2006, tamb\u00e9m conta com uma catapulta que pode lan\u00e7ar a c\u00e1psula com o experimento at\u00e9 o topo da torre. O interior da torre de queda \u00e9 mantido em v\u00e1cuo (1700 m3 de v\u00e1cuo). Considerando o valor de g = 10 m\/s2, analise as afirmativas a seguir e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F).( ) O trecho de queda deve ter cerca de 150m.( ) Tanto durante o movimento de descida quanto no movimento de subida (ap\u00f3s ser lan\u00e7ado pela catapulta) o interior da c\u00e1psula experimenta microgravidade, e, portanto, em alguns experimentos \u00e9 poss\u00edvel dispor de quase 10 s de microgravidade ininterruptos.( ) O v\u00e1cuo no interior da torre \u00e9 importante para que o arrasto\/atrito n\u00e3o tire significativamente a c\u00e1psula do movimento de queda livre, o que levaria ao n\u00e3o cancelamento da gravidade no referencial da c\u00e1psula.Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":99432,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: F\u00edsica","id":13105,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"sec-ba-2023-ibfc-professor-da-educacao-basica-area-fisica","tipo":1,"nome":"IBFC - SEC - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: F\u00edsica - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":2697048,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A torre Fallturm Bremen na universidade de Bremen na Alemanha (https:\/\/www.zarm.unibremen.de\/en\/drop-tower\/generalinformation.html), parte do Centro de Tecnologia Espacial Aplicada e Microgravidade (ZARM) \u00e9 um laborat\u00f3rio para a realiza\u00e7\u00e3o de experimentos em microgravidade. O tubo de queda tem di\u00e2metro de 3,5 m, e o tempo de queda \u00e9 de 4,7 s.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/99432\/questao\/2697048-20230125104914000000-0.png\" width=\"260\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Torre de queda Fallturm Bremen. (a e b) c\u00e2mera e container de <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">desacelera\u00e7\u00e3o. Acta Astronautica V.59, p. 278 (2006). <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As c\u00e1psulas t\u00eam 0,8 m de di\u00e2metro e 2,9 m de altura. O laborat\u00f3rio, desde 2006, tamb\u00e9m conta com uma catapulta que pode lan\u00e7ar a c\u00e1psula com o experimento at\u00e9 o topo da torre. O interior da torre de queda \u00e9 mantido em v\u00e1cuo (1700 m<sup>3<\/sup> de v\u00e1cuo). Considerando o valor de g = 10 m\/s<sup>2<\/sup>, analise as afirmativas a seguir e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O trecho de queda deve ter cerca de 150m.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Tanto durante o movimento de descida quanto no movimento de subida (ap\u00f3s ser lan\u00e7ado pela catapulta) o interior da c\u00e1psula experimenta microgravidade, e, portanto, em alguns experimentos \u00e9 poss\u00edvel dispor de quase 10 s de microgravidade ininterruptos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O v\u00e1cuo no interior da torre \u00e9 importante para que o arrasto\/atrito n\u00e3o tire significativamente a c\u00e1psula do movimento de queda livre, o que levaria ao n\u00e3o cancelamento da gravidade no referencial da c\u00e1psula.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":10794390,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V - V - V","id":10794389,"corpo":"<p>V - V - V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F - V - V","id":10794390,"corpo":"<p>F - V - V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F - F - V","id":10794391,"corpo":"<p>F - F - V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F - V - F","id":10794392,"corpo":"<p>F - V - F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V - F - F","id":10794393,"corpo":"<p>V - F - F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566610,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 47","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cinem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Cinem\u00e1tica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400867,"slug":"fisica-cinematica"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Queda Livre","oab":false,"nome":"Queda Livre","pai":400867,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416573,"slug":"fisica-queda-livre"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"}],"slug":"fisica\/2697048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":13121,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma costureira vai fazer uma cortina para uma janela. Ela usou o palmo para medir o comprimento da janela e encontrou 5 palmos na largura e 6 palmos na altura. Sabendo que o palmo dela mede 200 mm, podemos afirmar que a \u00e1rea da janela \u00e9 igual a:","provas":[{"id":99437,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":13121,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - SEC - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2697072,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma costureira vai fazer uma cortina para uma janela. Ela usou o palmo para medir o comprimento da janela e encontrou 5 palmos na largura e 6 palmos na altura. Sabendo que o palmo dela mede 200 mm, podemos afirmar que a \u00e1rea da janela \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":10794499,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,00 m\u00b2","id":10794496,"corpo":"<p>2,00 m\u00b2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3,00 m\u00b2","id":10794497,"corpo":"<p>3,00 m\u00b2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1,50 m\u00b2","id":10794498,"corpo":"<p>1,50 m\u00b2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1,20 m\u00b2","id":10794499,"corpo":"<p>1,20 m\u00b2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1,00 m\u00b2","id":10794500,"corpo":"<p>1,00 m\u00b2<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566602,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1reas de pol\u00edgonos","oab":false,"nome":"\u00c1reas de pol\u00edgonos","pai":403873,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425210,"slug":"matematica-areas-de-poligonos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Convers\u00e3o de Medidas","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o de Medidas","pai":403832,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408593,"slug":"matematica-conversao-de-medidas"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2697072","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":13121,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A m\u00e9dia aritm\u00e9tica de um total de 15 n\u00fameros \u00e9 igual a 8. Se retirarmos do conjunto os n\u00fameros 8, 6 e 10, a m\u00e9dia aritm\u00e9tica do restante ser\u00e1:","provas":[{"id":99437,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":13121,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - SEC - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2697105,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A m\u00e9dia aritm\u00e9tica de um total de 15 n\u00fameros \u00e9 igual a 8. Se retirarmos do conjunto os n\u00fameros 8, 6 e 10, a m\u00e9dia aritm\u00e9tica do restante ser\u00e1:<\/p>","resposta":10794648,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12","id":10794646,"corpo":"<p>12<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"09","id":10794647,"corpo":"<p>09<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"08","id":10794648,"corpo":"<p>08<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"06","id":10794649,"corpo":"<p>06<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"05","id":10794650,"corpo":"<p>05<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566602,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","oab":false,"nome":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","pai":408554,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408555,"slug":"matematica-media-aritmetica-simples"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2697105","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: F\u00edsica","id":13105,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A imagem abaixo foi elaborada por Isaac Newton em sua obra Principia onde registra-se o movimento orbital ao redor de um planeta, costumeiramente ligada \u00e0 representa\u00e7\u00e3o pict\u00f3rica da frase \u201cum corpo em \u00f3rbita \u00e9 um corpo em queda permanente\u201d.Considere um ponto bem elevado do planeta como o Aconc\u00e1gua, em Mendoza na Argentina, com aproximadamente 7 km de altitude, que ser\u00e1 lan\u00e7ado em movimento orbital. Utilize, se necess\u00e1rio, os valores aproximados de 6,67 x 10-11 N.m2\/kg2 para a constante da gravita\u00e7\u00e3o universal, de 6.1024 kg para a massa da Terra, 6.400 km para o raio da Terra e \u221a \ud835\udfcf\ud835\udfce = 3,2.Para fins de c\u00e1lculo, considere a aproxima\u00e7\u00e3o: 6,67 = 20\/3.No contexto dessa analogia, analise as afirma\u00e7\u00f5es desprezando-se todos os efeitos dissipativos poss\u00edveis:I. Seria poss\u00edvel lan\u00e7ar um objeto horizontalmente de maneira a realizar uma volta completa ao redor de um planeta.II. Um objeto de 1kg lan\u00e7ado do topo do Aconc\u00e1gua com velocidade de aproximadamente 1 km\/s n\u00e3o conseguiria realizar uma volta completa ao redor da Terra.III. Considerando as \u00f3rbitas mais elevadas (distantes da superf\u00edcie). Nestas condi\u00e7\u00f5es, a velocidade da \u00f3rbita \u00e9 dependente da massa do planeta, da massa do objeto e da dist\u00e2ncia entre seus centros de massa.Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":99432,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: F\u00edsica","id":13105,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"sec-ba-2023-ibfc-professor-da-educacao-basica-area-fisica","tipo":1,"nome":"IBFC - SEC - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: F\u00edsica - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":2697148,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A imagem abaixo foi elaborada por Isaac Newton em sua obra Principia onde registra-se o movimento orbital ao redor de um planeta, costumeiramente ligada \u00e0 representa\u00e7\u00e3o pict\u00f3rica da frase \u201cum corpo em \u00f3rbita \u00e9 um corpo em queda permanente\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/99432\/questao\/2697148-20230125111200000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere um ponto bem elevado do planeta como o Aconc\u00e1gua, em Mendoza na Argentina, com aproximadamente 7 km de altitude, que ser\u00e1 lan\u00e7ado em movimento orbital. Utilize, se necess\u00e1rio, os valores aproximados de 6,67 x 10-<sup>11<\/sup> N.m<sup>2<\/sup>\/kg<sup>2<\/sup> para a constante da gravita\u00e7\u00e3o universal, de 6.10<sup>24<\/sup> kg para a massa da Terra, 6.400 km para o raio da Terra e \u221a \ud835\udfcf\ud835\udfce = 3,2.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para fins de c\u00e1lculo, considere a aproxima\u00e7\u00e3o: 6,67 = 20\/3.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No contexto dessa analogia, analise as afirma\u00e7\u00f5es desprezando-se todos os efeitos dissipativos poss\u00edveis:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Seria poss\u00edvel lan\u00e7ar um objeto horizontalmente de maneira a realizar uma volta completa ao redor de um planeta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Um objeto de 1kg lan\u00e7ado do topo do Aconc\u00e1gua com velocidade de aproximadamente 1 km\/s n\u00e3o conseguiria realizar uma volta completa ao redor da Terra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Considerando as \u00f3rbitas mais elevadas (distantes da superf\u00edcie). Nestas condi\u00e7\u00f5es, a velocidade da \u00f3rbita \u00e9 dependente da massa do planeta, da massa do objeto e da dist\u00e2ncia entre seus centros de massa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas:<\/p>","resposta":10794852,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II apenas","id":10794852,"corpo":"<p>I e II apenas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III apenas","id":10794853,"corpo":"<p>I e III apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III apenas","id":10794854,"corpo":"<p>II e III apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III","id":10794855,"corpo":"<p>I, II e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"III apenas","id":10794856,"corpo":"<p>III apenas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566610,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 47","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gravita\u00e7\u00e3o Universal","oab":false,"nome":"Gravita\u00e7\u00e3o Universal","pai":400878,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400869,"slug":"fisica-gravitacao-universal"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"For\u00e7a Gravitacional e Sat\u00e9lites","oab":false,"nome":"For\u00e7a Gravitacional e Sat\u00e9lites","pai":400869,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416588,"slug":"fisica-forca-gravitacional-e-satelites"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias, Leis, Princ\u00edpios e Propriedades F\u00edsicas de materiais","oab":false,"nome":"Teorias, Leis, Princ\u00edpios e Propriedades F\u00edsicas de materiais","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400878,"slug":"fisica-teorias-leis-principios-e-propriedades-fisicas-de-materiais"}],"slug":"fisica\/2697148","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Ind\u00edgena","id":1892,"slug":"professor-area-educacao-indigena"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como inclu\u00eddo no art. 7\u00ba das Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Escolar Ind\u00edgena na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u201cA organiza\u00e7\u00e3o das escolas ind\u00edgenas e das atividades consideradas letivas ______, como ______, altern\u00e2ncia regular de per\u00edodos de estudos com tempos e espa\u00e7os espec\u00edficos, ______, com base na idade, na compet\u00eancia e em outros crit\u00e9rios, ou por forma diversa de organiza\u00e7\u00e3o, sempre que o interesse do processo de aprendizagem assim o recomendar\u201d. Assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas.","provas":[{"id":99429,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Ind\u00edgena","id":1892,"slug":"professor-area-educacao-indigena"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"sec-ba-2023-ibfc-professor-area-educacao-indigena","tipo":1,"nome":"IBFC - SEC - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Ind\u00edgena - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2697181,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como inclu\u00eddo no art. 7\u00ba das Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Escolar Ind\u00edgena na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u201cA organiza\u00e7\u00e3o das escolas ind\u00edgenas e das atividades consideradas letivas ______, como ______, altern\u00e2ncia regular de per\u00edodos de estudos com tempos e espa\u00e7os espec\u00edficos, ______, com base na idade, na compet\u00eancia e em outros crit\u00e9rios, ou por forma diversa de organiza\u00e7\u00e3o, sempre que o interesse do processo de aprendizagem assim o recomendar\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas.<\/p>","resposta":10795017,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"podem assumir v\u00e1rias formas \/ s\u00e9ries anuais, per\u00edodos semestrais, ciclos \/ grupos n\u00e3o seriados","id":10795017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">podem assumir v\u00e1rias formas \/ s\u00e9ries anuais, per\u00edodos semestrais, ciclos \/ grupos n\u00e3o seriados<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"devem assumir uma \u00fanica forma \/ per\u00edodo anual \/ grupos seriados","id":10795018,"corpo":"<p>devem assumir uma \u00fanica forma \/ per\u00edodo anual \/ grupos seriados<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"podem assumir at\u00e9 duas formas \/ s\u00e9ries anuais ou semestrais \/ grupos seriados","id":10795019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">podem assumir at\u00e9 duas formas \/ s\u00e9ries anuais ou semestrais \/ grupos seriados<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"devem assumir uma \u00fanica forma \/ per\u00edodos semestrais \/ grupos n\u00e3o seriados","id":10795020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">devem assumir uma \u00fanica forma \/ per\u00edodos semestrais \/ grupos n\u00e3o seriados<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"podem assumir somente duas formas \/ per\u00edodo bimestral ou semestral \/ grupos seriados","id":10795021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">podem assumir somente duas formas \/ per\u00edodo bimestral ou semestral \/ grupos seriados<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566584,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Escolar Ind\u00edgena","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Escolar Ind\u00edgena","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425882,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-para-a-educacao-escolar-indigena"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2697181","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Ind\u00edgena","id":1892,"slug":"professor-area-educacao-indigena"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o ensino de l\u00ednguas, dentro do curr\u00edculo das Escolas Ind\u00edgenas, quest\u00f5es s\u00e3o elevadas \u00e0 import\u00e2ncia, no respeito a dimens\u00e3o formativa. Sobre este tema, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":99429,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Ind\u00edgena","id":1892,"slug":"professor-area-educacao-indigena"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"sec-ba-2023-ibfc-professor-area-educacao-indigena","tipo":1,"nome":"IBFC - SEC - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Ind\u00edgena - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2697216,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o ensino de l\u00ednguas, dentro do curr\u00edculo das Escolas Ind\u00edgenas, quest\u00f5es s\u00e3o elevadas \u00e0 import\u00e2ncia, no respeito a dimens\u00e3o formativa. Sobre este tema, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":10795193,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A inclus\u00e3o de mais de uma l\u00edngua ind\u00edgena no curr\u00edculo \u00e9 desej\u00e1vel, pois contribui para o pluralismo lingu\u00edstico","id":10795192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A inclus\u00e3o de mais de uma l\u00edngua ind\u00edgena no curr\u00edculo \u00e9 desej\u00e1vel, pois contribui para o pluralismo lingu\u00edstico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A inclus\u00e3o de uma l\u00edngua estrangeira no curr\u00edculo escolar ind\u00edgena interfere no desenvolvimento subjetivo do estudante, por este motivo deve ser evitada nos primeiros anos do ensino fundamental","id":10795193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A inclus\u00e3o de uma l\u00edngua estrangeira no curr\u00edculo escolar ind\u00edgena interfere no desenvolvimento subjetivo do estudante, por este motivo deve ser evitada nos primeiros anos do ensino fundamental<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A inclus\u00e3o de mais de uma l\u00edngua ind\u00edgena no curr\u00edculo n\u00e3o s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel, mas desej\u00e1vel, pois contribui para demonstrar claramente o pluralismo lingu\u00edstico existente no pa\u00eds e para favorecer o estabelecimento de alian\u00e7as inter\u00e9tnicas","id":10795194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A inclus\u00e3o de mais de uma l\u00edngua ind\u00edgena no curr\u00edculo n\u00e3o s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel, mas desej\u00e1vel, pois contribui para demonstrar claramente o pluralismo lingu\u00edstico existente no pa\u00eds e para favorecer o estabelecimento de alian\u00e7as inter\u00e9tnicas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A aprendizagem de l\u00ednguas estrangeiras, por outro lado, quando desejada ou vista como necess\u00e1ria, \u00e9 um direito das popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas e, nesse caso, dever\u00e1 fazer parte do curr\u00edculo de suas escolas nas etapas finais do ensino fundamental","id":10795195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aprendizagem de l\u00ednguas estrangeiras, por outro lado, quando desejada ou vista como necess\u00e1ria, \u00e9 um direito das popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas e, nesse caso, dever\u00e1 fazer parte do curr\u00edculo de suas escolas nas etapas finais do ensino fundamental<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"H\u00e1 comunidades ind\u00edgenas que reivindicam a inclus\u00e3o de uma l\u00edngua estrangeira em suas escolas, de modo a possibilitar a entrada dos alunos nas universidades brasileiras","id":10795196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 comunidades ind\u00edgenas que reivindicam a inclus\u00e3o de uma l\u00edngua estrangeira em suas escolas, de modo a possibilitar a entrada dos alunos nas universidades brasileiras<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566584,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Escolar Ind\u00edgena","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Escolar Ind\u00edgena","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425882,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-para-a-educacao-escolar-indigena"}],"slug":"pedagogia\/2697216","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: F\u00edsica","id":13105,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A expans\u00e3o r\u00e1pida de um g\u00e1s caracteriza uma transforma\u00e7\u00e3o adiab\u00e1tica quando ocorre o resfriamento do g\u00e1s sem que haja tempo para perdas de calor. Sua aplica\u00e7\u00e3o em refrigeradores \u00e9 bastante conhecida, bem como efeitos cotidianos como no ar que sai das latas de spray \u00e9 mais frio, quando assopramos as m\u00e3os, e em in\u00fameros processos ligados aos fen\u00f4menos atmosf\u00e9ricos.Considere uma quantidade fixa de um g\u00e1s ideal que passa por uma expans\u00e3o adiab\u00e1tica e tem sua temperatura reduzida pela metade. Assinale a alternativa que indica a melhor aproxima\u00e7\u00e3o para a raz\u00e3o entre os volumes final e inicial (V2 \/ V1), necess\u00e1ria.Concei \ud835\udefe tos e aproxima\u00e7\u00f5es relevantesPV\ud835\udefe = constantePV\/T = constantePara o ar: \ud835\udefe = 1,4","provas":[{"id":99432,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: F\u00edsica","id":13105,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"sec-ba-2023-ibfc-professor-da-educacao-basica-area-fisica","tipo":1,"nome":"IBFC - SEC - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: F\u00edsica - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":2697223,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A expans\u00e3o r\u00e1pida de um g\u00e1s caracteriza uma transforma\u00e7\u00e3o adiab\u00e1tica quando ocorre o resfriamento do g\u00e1s sem que haja tempo para perdas de calor. Sua aplica\u00e7\u00e3o em refrigeradores \u00e9 bastante conhecida, bem como efeitos cotidianos como no ar que sai das latas de spray \u00e9 mais frio, quando assopramos as m\u00e3os, e em in\u00fameros processos ligados aos fen\u00f4menos atmosf\u00e9ricos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere uma quantidade fixa de um g\u00e1s ideal que passa por uma expans\u00e3o adiab\u00e1tica e tem sua temperatura reduzida pela metade. Assinale a alternativa que indica a melhor aproxima\u00e7\u00e3o para a raz\u00e3o entre os volumes final e inicial (V<sub>2<\/sub> \/ V<sub>1<\/sub>), necess\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 100px;\"><colgroup><col width=\"100\"><\/colgroup><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Concei \ud835\udefe tos e aproxima\u00e7\u00f5es relevantes<\/p><p style=\"text-align: center;\">PV\ud835\udefe = constante<\/p><p style=\"text-align: center;\">PV\/T = constante<\/p><p style=\"text-align: center;\">Para o ar: \ud835\udefe = 1,4<\/p>","resposta":10795227,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V2 \/ V1 = 22,5","id":10795227,"corpo":"<p>V<sub>2<\/sub> \/ V<sub>1<\/sub> = 2<sup>2,5<\/sup><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V2 \/ V1 = 2","id":10795228,"corpo":"<p>V<sub>2<\/sub> \/ V<sub>1<\/sub> = 2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V2 \/ V1 = 21.4","id":10795229,"corpo":"<p>V<sub>2<\/sub> \/ V<sub>1<\/sub> = 2<sup>1.4<\/sup><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V2 \/ V1 = 20.7","id":10795230,"corpo":"<p>V<sub>2<\/sub> \/ V<sub>1<\/sub> = 2<sup>0.7<\/sup><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V2 \/ V1 = 22","id":10795231,"corpo":"<p>V<sub>2<\/sub> \/ V<sub>1<\/sub> = 2<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566610,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 47","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termologia","oab":false,"nome":"Termologia","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400871,"slug":"fisica-termologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"G\u00e1s Ideal","oab":false,"nome":"G\u00e1s Ideal","pai":400871,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416602,"slug":"fisica-gas-ideal"}],"slug":"fisica\/2697223","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Ind\u00edgena","id":1892,"slug":"professor-area-educacao-indigena"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pr\u00e1tica avaliativa nas escolas ind\u00edgenas pode se organizar em tr\u00eas momentos, sendo: a avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica, a avalia\u00e7\u00e3o cont\u00ednua e a avalia\u00e7\u00e3o final. Sobre os tipos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":99429,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Ind\u00edgena","id":1892,"slug":"professor-area-educacao-indigena"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"sec-ba-2023-ibfc-professor-area-educacao-indigena","tipo":1,"nome":"IBFC - SEC - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Ind\u00edgena - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2697290,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pr\u00e1tica avaliativa nas escolas ind\u00edgenas pode se organizar em tr\u00eas momentos, sendo: a avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica, a avalia\u00e7\u00e3o cont\u00ednua e a avalia\u00e7\u00e3o final. Sobre os tipos, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10795562,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica permite uma primeira reflex\u00e3o sobre o aluno, ajudando a professora a conhecer o que ele j\u00e1 sabe. A avalia\u00e7\u00e3o cont\u00ednua permite um olhar reflexivo sobre o aluno e o professor, sobre o ensino e a aprendizagem, auxiliando-os no dia a dia. A avalia\u00e7\u00e3o final permite identificar os avan\u00e7os alcan\u00e7ados pelo aluno, as dificuldades e o que ficou para ser trabalhado no pr\u00f3ximo e em outro momento","id":10795562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica permite uma primeira reflex\u00e3o sobre o aluno, ajudando a professora a conhecer o que ele j\u00e1 sabe. A avalia\u00e7\u00e3o cont\u00ednua permite um olhar reflexivo sobre o aluno e o professor, sobre o ensino e a aprendizagem, auxiliando-os no dia a dia. A avalia\u00e7\u00e3o final permite identificar os avan\u00e7os alcan\u00e7ados pelo aluno, as dificuldades e o que ficou para ser trabalhado no pr\u00f3ximo e em outro momento<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica permite identificar a defasagem de aprendizagem do aluno e se ele est\u00e1 preparado para frequentar a turma e o per\u00edodo letivo. A avalia\u00e7\u00e3o cont\u00ednua permite entender o aproveitamento de estudos, comparando os per\u00edodos de aprendizagem. A avalia\u00e7\u00e3o final examinar\u00e1 o desempenho como um todo e se o aluno tem ou n\u00e3o o dom\u00ednio sobre determinado conte\u00fado","id":10795563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica permite identificar a defasagem de aprendizagem do aluno e se ele est\u00e1 preparado para frequentar a turma e o per\u00edodo letivo. A avalia\u00e7\u00e3o cont\u00ednua permite entender o aproveitamento de estudos, comparando os per\u00edodos de aprendizagem. A avalia\u00e7\u00e3o final examinar\u00e1 o desempenho como um todo e se o aluno tem ou n\u00e3o o dom\u00ednio sobre determinado conte\u00fado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica permite comparar a aprendizagem do aluno entre o novo ano letivo e o anterior cursado. A avalia\u00e7\u00e3o cont\u00ednua possibilita o acompanhamento da aprendizagem. A avalia\u00e7\u00e3o final possibilitar\u00e1 o comparativo entre os conhecimentos por per\u00edodo, somando-se \u00e0 nota final em exames","id":10795564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica permite comparar a aprendizagem do aluno entre o novo ano letivo e o anterior cursado. A avalia\u00e7\u00e3o cont\u00ednua possibilita o acompanhamento da aprendizagem. A avalia\u00e7\u00e3o final possibilitar\u00e1 o comparativo entre os conhecimentos por per\u00edodo, somando-se \u00e0 nota final em exames<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica permite identificar a defasagem de aprendizagem, oportunizando ao professor organizar e separar turmas\/classes por n\u00edvel de conhecimento. A avalia\u00e7\u00e3o cont\u00ednua, possibilita ao professor, em conjunto com outros profissionais, reorganizar suas turmas por esta\u00e7\u00f5es de aprendizagem, de acordo com seus conhecimentos. A avalia\u00e7\u00e3o final permitir\u00e1 aferir o conhecimento de todo o per\u00edodo letivo e indicar\u00e1 a aprova\u00e7\u00e3o ou reprova\u00e7\u00e3o do aluno","id":10795565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica permite identificar a defasagem de aprendizagem, oportunizando ao professor organizar e separar turmas\/classes por n\u00edvel de conhecimento. A avalia\u00e7\u00e3o cont\u00ednua, possibilita ao professor, em conjunto com outros profissionais, reorganizar suas turmas por esta\u00e7\u00f5es de aprendizagem, de acordo com seus conhecimentos. A avalia\u00e7\u00e3o final permitir\u00e1 aferir o conhecimento de todo o per\u00edodo letivo e indicar\u00e1 a aprova\u00e7\u00e3o ou reprova\u00e7\u00e3o do aluno<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica permite ao professor compreender o que o aluno sabe. A avalia\u00e7\u00e3o cont\u00ednua permite ao professor reorganizar sua turma, por esta\u00e7\u00f5es de aprendizagem, em n\u00edveis diferentes de conhecimento. A avalia\u00e7\u00e3o final permite ao professor aferir o n\u00edvel de conhecimento final do estudante","id":10795566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica permite ao professor compreender o que o aluno sabe. A avalia\u00e7\u00e3o cont\u00ednua permite ao professor reorganizar sua turma, por esta\u00e7\u00f5es de aprendizagem, em n\u00edveis diferentes de conhecimento. A avalia\u00e7\u00e3o final permite ao professor aferir o n\u00edvel de conhecimento final do estudante<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566584,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425920,"slug":"pedagogia-avaliacao"}],"slug":"pedagogia\/2697290","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":13121,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sr. Lu\u00eds comprou um terreno de 300 m\u00b2 de \u00e1rea, onde 20% deste terreno ser\u00e1 reservado para planta\u00e7\u00e3o. A parte que sobrou ele ir\u00e1 dividir em tr\u00eas partes com a mesma \u00e1rea cada. O valor de cada uma dessas \u00e1reas expressas em cm\u00b2 \u00e9:","provas":[{"id":99437,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":13121,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - SEC - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2697312,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sr. Lu\u00eds comprou um terreno de 300 m\u00b2 de \u00e1rea, onde 20% deste terreno ser\u00e1 reservado para planta\u00e7\u00e3o. A parte que sobrou ele ir\u00e1 dividir em tr\u00eas partes com a mesma \u00e1rea cada. O valor de cada uma dessas \u00e1reas expressas em cm\u00b2 \u00e9:<\/p>","resposta":10795669,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"800.000","id":10795669,"corpo":"<p>800.000<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"40.000","id":10795670,"corpo":"<p>40.000<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"8.000.000","id":10795671,"corpo":"<p>8.000.000<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4.000","id":10795672,"corpo":"<p>4.000<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"800","id":10795673,"corpo":"<p>800<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566602,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Convers\u00e3o de Medidas","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o de Medidas","pai":403832,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408593,"slug":"matematica-conversao-de-medidas"}],"slug":"matematica\/2697312","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifal"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dadas as afirmativas quanto ao licenciamento ambiental,I. Os pedidos de licenciamento, sua renova\u00e7\u00e3o e a respectiva concess\u00e3o ser\u00e3o publicados no jornal oficial, bem como em peri\u00f3dico regional ou local de grande circula\u00e7\u00e3o, ou em meio eletr\u00f4nico de comunica\u00e7\u00e3o mantido pelo \u00f3rg\u00e3o ambiental competente.II. O prazo de validade da Licen\u00e7a Pr\u00e9via (LP) dever\u00e1 ser, no m\u00ednimo, o estabelecido pelo cronograma de elabora\u00e7\u00e3o dos planos, programas e projetos relativos ao empreendimento ou atividade, n\u00e3o podendo ser superior a dez anos.III. As a\u00e7\u00f5es de licenciamento, registro, autoriza\u00e7\u00f5es, concess\u00f5es e permiss\u00f5es relacionadas \u00e0 fauna, \u00e0 flora e ao controle ambiental s\u00e3o de compet\u00eancia exclusiva dos \u00f3rg\u00e3os integrantes do Sistema Nacional do Meio Ambiente.IV. O arquivamento do processo de licenciamento impedir\u00e1 a apresenta\u00e7\u00e3o de novo requerimento de licen\u00e7a.verifica-se que est\u00e1(\u00e3o) correta(s)","provas":[{"id":99493,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifal"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - IFAL - Engenheiro Civil - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:48","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2697316,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dadas as afirmativas quanto ao licenciamento ambiental,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os pedidos de licenciamento, sua renova\u00e7\u00e3o e a respectiva concess\u00e3o ser\u00e3o publicados no jornal oficial, bem como em peri\u00f3dico regional ou local de grande circula\u00e7\u00e3o, ou em meio eletr\u00f4nico de comunica\u00e7\u00e3o mantido pelo \u00f3rg\u00e3o ambiental competente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O prazo de validade da Licen\u00e7a Pr\u00e9via (LP) dever\u00e1 ser, no m\u00ednimo, o estabelecido pelo cronograma de elabora\u00e7\u00e3o dos planos, programas e projetos relativos ao empreendimento ou atividade, n\u00e3o podendo ser superior a dez anos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As a\u00e7\u00f5es de licenciamento, registro, autoriza\u00e7\u00f5es, concess\u00f5es e permiss\u00f5es relacionadas \u00e0 fauna, \u00e0 flora e ao controle ambiental s\u00e3o de compet\u00eancia exclusiva dos \u00f3rg\u00e3os integrantes do Sistema Nacional do Meio Ambiente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O arquivamento do processo de licenciamento impedir\u00e1 a apresenta\u00e7\u00e3o de novo requerimento de licen\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">verifica-se que est\u00e1(\u00e3o) correta(s)<\/p>","resposta":10795689,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, apenas.","id":10795687,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":10795688,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":10795689,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":10795690,"corpo":"<p>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":10795691,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566607,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o Especial","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","Direito Penal","Engenharia Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente","oab":true,"nome":"Instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400900,"slug":"direito-ambiental-instrumentos-da-politica-nacional-do-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licenciamento e licen\u00e7a ambiental","oab":true,"nome":"Licenciamento e licen\u00e7a ambiental","pai":400900,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400901,"slug":"direito-ambiental-licenciamento-e-licenca-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/2697316","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":13121,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma fun\u00e7\u00e3o real f(x), dada por f(x)=\u2212x2+4x+6=0, tem um valor:","provas":[{"id":99437,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":13121,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - SEC - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2697320,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma fun\u00e7\u00e3o real <span class=\"ql-formula\" data-value=\"f(x)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, dada por <span class=\"ql-formula\" data-value=\"f(x)=-x^2+4x+6=0\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.897438em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.72777em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">6<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, tem um valor:<\/p>","resposta":10795709,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"m\u00ednimo, no valor de 2, para x = 1","id":10795706,"corpo":"<p>m\u00ednimo, no valor de 2, para <span class=\"ql-formula\" data-value=\"x\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = 1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"m\u00e1ximo, no valor de 8, para x = \u22121","id":10795707,"corpo":"<p>m\u00e1ximo, no valor de 8, para <span class=\"ql-formula\" data-value=\"x\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = \u22121<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"m\u00ednimo, no valor de \u221212, para x = \u22122","id":10795708,"corpo":"<p>m\u00ednimo, no valor de \u221212, para <span class=\"ql-formula\" data-value=\"x\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = \u22122<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"m\u00e1ximo, no valor de 10, para x = 2","id":10795709,"corpo":"<p>m\u00e1ximo, no valor de 10, para <span class=\"ql-formula\" data-value=\"x\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = 2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"m\u00e1ximo, no valor de 8, para x = 2","id":10795710,"corpo":"<p>m\u00e1ximo, no valor de 8, para <span class=\"ql-formula\" data-value=\"x\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = 2<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566602,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e1ximos e m\u00ednimos","oab":false,"nome":"M\u00e1ximos e m\u00ednimos","pai":403846,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":409325,"slug":"matematica-maximos-e-minimos"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2697320","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: F\u00edsica","id":13105,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tamb\u00e9m s\u00e3o materiais utilizados em filtros solares subst\u00e2ncias ativas inorg\u00e2nicas, como micro e nanopart\u00edculas de ZnO e o TiO2 - famosos na ind\u00fastria de dispositivos semicondutores e da optoeletr\u00f4nica onde foram primeiramente descobertos, testados e compreendidos no contexto da f\u00edsica moderna de materiais (que explora as propriedades eletr\u00f4nicas dos materiais utilizando a mec\u00e2nica qu\u00e2ntica). Nos dois casos se tratam de materiais semicondutores (caracter\u00edstica normalmente associada \u00e0 sua forma cristalina macrosc\u00f3pica), com aplica\u00e7\u00f5es bastantes intensas, em combina\u00e7\u00f5es com outros materiais, em, por exemplo, c\u00e9lulas solares e dispositivos emissores de luz.Considere as afirmativas a seguir.I. Por terem mais \u00e1tomos que as ______, e por serem mais regulares na distribui\u00e7\u00e3o geom\u00e9trica dos \u00e1tomos, as micro\/nanopart\u00edculas t\u00eam seus estados eletr\u00f4nicos agrupados em conjunto mais denso nas energias dos estados eletr\u00f4nicos (que ficam espalhados sobre a estrutura molecular) do que no caso de mol\u00e9culas. Com o aumento de tamanho dessas part\u00edculas, mantida a regularidade geom\u00e9trica, esse adensamento de estados eletr\u00f4nicos aumenta e leva ao surgimento de ______ de val\u00eancia e condu\u00e7\u00e3o que est\u00e3o separadas por uma lacuna vazia de estados, tamb\u00e9m conhecida como gap.II. No gr\u00e1fico a seguir temos a absorb\u00e2ncia de nanopart\u00edculas de TiO2 (taxa de absor\u00e7\u00e3o de f\u00f3tons pelo material comparada com a pot\u00eancia irradiada sobre o material, valor medido em um detector \u00f3ptico). Se considerarmos que as transi\u00e7\u00f5es ficaram suficientemente intensas em torno de 400 nm, o ______ (acess\u00edvel pelo processo de excita\u00e7\u00e3o \u00f3ptica) do TiO2 pode ser estimado em cerca de ______ eV.Comprimento de ondaFonte: Journal os Materials Science: Materials in Eletronics. V. 30, p. 16156 (2019)Assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas.","provas":[{"id":99432,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: F\u00edsica","id":13105,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"sec-ba-2023-ibfc-professor-da-educacao-basica-area-fisica","tipo":1,"nome":"IBFC - SEC - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: F\u00edsica - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":2697330,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tamb\u00e9m s\u00e3o materiais utilizados em filtros solares subst\u00e2ncias ativas inorg\u00e2nicas, como micro e nanopart\u00edculas de ZnO e o TiO<sub>2<\/sub> - famosos na ind\u00fastria de dispositivos semicondutores e da optoeletr\u00f4nica onde foram primeiramente descobertos, testados e compreendidos no contexto da f\u00edsica moderna de materiais (que explora as propriedades eletr\u00f4nicas dos materiais utilizando a mec\u00e2nica qu\u00e2ntica). Nos dois casos se tratam de materiais semicondutores (caracter\u00edstica normalmente associada \u00e0 sua forma cristalina macrosc\u00f3pica), com aplica\u00e7\u00f5es bastantes intensas, em combina\u00e7\u00f5es com outros materiais, em, por exemplo, c\u00e9lulas solares e dispositivos emissores de luz.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Por terem mais \u00e1tomos que as ______, e por serem mais regulares na distribui\u00e7\u00e3o geom\u00e9trica dos \u00e1tomos, as micro\/nanopart\u00edculas t\u00eam seus estados eletr\u00f4nicos agrupados em conjunto mais denso nas energias dos estados eletr\u00f4nicos (que ficam espalhados sobre a estrutura molecular) do que no caso de mol\u00e9culas. Com o aumento de tamanho dessas part\u00edculas, mantida a regularidade geom\u00e9trica, esse adensamento de estados eletr\u00f4nicos aumenta e leva ao surgimento de ______ de val\u00eancia e condu\u00e7\u00e3o que est\u00e3o separadas por uma lacuna vazia de estados, tamb\u00e9m conhecida como gap.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No gr\u00e1fico a seguir temos a absorb\u00e2ncia de nanopart\u00edculas de TiO<sub>2<\/sub> (taxa de absor\u00e7\u00e3o de f\u00f3tons pelo material comparada com a pot\u00eancia irradiada sobre o material, valor medido em um detector \u00f3ptico). Se considerarmos que as transi\u00e7\u00f5es ficaram suficientemente intensas em torno de 400 nm, o ______ (acess\u00edvel pelo processo de excita\u00e7\u00e3o \u00f3ptica) do TiO<sub>2<\/sub> pode ser estimado em cerca de ______ eV.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Comprimento de onda<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Fonte: Journal os Materials Science: Materials in Eletronics. V. 30, p. 16156 (2019)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas.<\/p>","resposta":10795757,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IIIsuperf\u00edcies \/ el\u00e9tronsgap \/ 0,3 eV","id":10795753,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 232px;\"><colgroup><col width=\"132\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-69uw\"><td data-row=\"row-69uw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-69uw\" data-cell=\"cell-tv37\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">I<\/p><\/td><td data-row=\"row-69uw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-69uw\" data-cell=\"cell-jpte\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">II<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-r5li\"><td data-row=\"row-r5li\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-r5li\" data-cell=\"cell-pvlz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">superf\u00edcies \/ el\u00e9trons<\/p><\/td><td data-row=\"row-r5li\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-r5li\" data-cell=\"cell-onvd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">gap \/ 0,3 eV<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"IIImol\u00e9culas \/ bandaspotencial \/ 0,3 eV","id":10795754,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 254px;\"><colgroup><col width=\"133\"><col width=\"121\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-69uw\"><td data-row=\"row-69uw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-69uw\" data-cell=\"cell-tv37\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">I<\/p><\/td><td data-row=\"row-69uw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-69uw\" data-cell=\"cell-jpte\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">II<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-r5li\"><td data-row=\"row-r5li\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-r5li\" data-cell=\"cell-pvlz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">mol\u00e9culas \/ bandas<\/p><\/td><td data-row=\"row-r5li\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-r5li\" data-cell=\"cell-onvd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">potencial \/ 0,3 eV<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"IIIestruturas cristalinas \/ bandasgap \/ 3 eV","id":10795755,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 261px;\"><colgroup><col width=\"145\"><col width=\"116\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-69uw\"><td data-row=\"row-69uw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-69uw\" data-cell=\"cell-tv37\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">I<\/p><\/td><td data-row=\"row-69uw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-69uw\" data-cell=\"cell-jpte\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">II<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-r5li\"><td data-row=\"row-r5li\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-r5li\" data-cell=\"cell-pvlz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">estruturas cristalinas \/ bandas<\/p><\/td><td data-row=\"row-r5li\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-r5li\" data-cell=\"cell-onvd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">gap \/ 3 eV<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"IIIsuperf\u00edcies \/ el\u00e9tronspotencial \/ 3 eV","id":10795756,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 273px;\"><colgroup><col width=\"143\"><col width=\"130\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-69uw\"><td data-row=\"row-69uw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-69uw\" data-cell=\"cell-tv37\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">I<\/p><\/td><td data-row=\"row-69uw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-69uw\" data-cell=\"cell-jpte\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">II<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-r5li\"><td data-row=\"row-r5li\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-r5li\" data-cell=\"cell-pvlz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">superf\u00edcies \/ el\u00e9trons<\/p><\/td><td data-row=\"row-r5li\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-r5li\" data-cell=\"cell-onvd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">potencial \/ 3 eV<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"IIImol\u00e9culas \/ bandasgap \/ 3 eV","id":10795757,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 229px;\"><colgroup><col width=\"129\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-69uw\"><td data-row=\"row-69uw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-69uw\" data-cell=\"cell-tv37\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">I<\/p><\/td><td data-row=\"row-69uw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-69uw\" data-cell=\"cell-jpte\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">II<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-r5li\"><td data-row=\"row-r5li\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-r5li\" data-cell=\"cell-pvlz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">mol\u00e9culas \/ bandas<\/p><\/td><td data-row=\"row-r5li\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-r5li\" data-cell=\"cell-onvd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">gap \/ 3 eV<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Informa\u00e7\u00f5es para as quest\u00f5es 48 e 49 I. Protetores solares s\u00e3o produzidos a partir de uma mistura complexa de componentes dos quais apenas 10% a 30% s\u00e3o ingredientes ativos, que interagem fisicamente com os f\u00f3tons da por\u00e7\u00e3o do espectro da radia\u00e7\u00e3o solar que podem causar c\u00e2ncer nas c\u00e9lulas a diferentes profundidades do tecido epitelial (pela intera\u00e7\u00e3o em n\u00edvel molecular com trechos da mol\u00e9cula de DNA) como o UVA e o UVB.II. O processo de excita\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica de \u00e1tomos pode ocorrer a partir da absor\u00e7\u00e3o\/intera\u00e7\u00e3o dos el\u00e9trons dos \u00e1tomos. A energia dos f\u00f3tons \u00e9 dada por E = h.f, onde h \u00e9 a constante de Planck e f a frequ\u00eancia do f\u00f3ton (em acordo com a dualidade part\u00edcula-onda). A frequ\u00eancia e o comprimento de onda est\u00e3o relacionados por c = \u03bbf.III. S\u00e3o quantidades f\u00edsicas e constantes caracter\u00edsticas \u00fateis \u00e0s estimativas nesse contexto:UVB: 280 a 315 nmUVA: 315 a 400 nmInfravermelho: 0.8 \ud835\udf07m to 1000 \ud835\udf07mh = 6,6 x 10-34 J.sc = 3,0 x 108 m\/shc = 1,2 x 10-6 eV.m","id":566634,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Informa\u00e7\u00f5es para as quest\u00f5es 48 e 49 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Protetores solares s\u00e3o produzidos a partir de uma mistura complexa de componentes dos quais apenas 10% a 30% s\u00e3o ingredientes ativos, que interagem fisicamente com os f\u00f3tons da por\u00e7\u00e3o do espectro da radia\u00e7\u00e3o solar que podem causar c\u00e2ncer nas c\u00e9lulas a diferentes profundidades do tecido epitelial (pela intera\u00e7\u00e3o em n\u00edvel molecular com trechos da mol\u00e9cula de DNA) como o UVA e o UVB.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O processo de excita\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica de \u00e1tomos pode ocorrer a partir da absor\u00e7\u00e3o\/intera\u00e7\u00e3o dos el\u00e9trons dos \u00e1tomos. A energia dos f\u00f3tons \u00e9 dada por E = h.f, onde h \u00e9 a constante de Planck e f a frequ\u00eancia do f\u00f3ton (em acordo com a dualidade part\u00edcula-onda). A frequ\u00eancia e o comprimento de onda est\u00e3o relacionados por c = \u03bbf.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. S\u00e3o quantidades f\u00edsicas e constantes caracter\u00edsticas \u00fateis \u00e0s estimativas nesse contexto:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">UVB: 280 a 315 nm<\/p><p style=\"text-align: justify;\">UVA: 315 a 400 nm<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Infravermelho: 0.8 \ud835\udf07m to 1000 \ud835\udf07m<\/p><p style=\"text-align: justify;\">h = 6,6 x 10-<sup>34<\/sup> J.s<\/p><p style=\"text-align: justify;\">c = 3,0 x 10<sup>8<\/sup> m\/s<\/p><p style=\"text-align: justify;\">hc = 1,2 x 10<sup>-6<\/sup> eV.m<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 48 a 49 ","ordem":48},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica Subat\u00f4mica (F\u00edsica de part\u00edculas)","oab":false,"nome":"F\u00edsica Subat\u00f4mica (F\u00edsica de part\u00edculas)","pai":400877,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400974,"slug":"fisica-fisica-subatomica-fisica-de-particulas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica At\u00f4mica e Nuclear","oab":false,"nome":"F\u00edsica At\u00f4mica e Nuclear","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400877,"slug":"fisica-fisica-atomica-e-nuclear"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica Molecular","oab":false,"nome":"F\u00edsica Molecular","pai":400877,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400975,"slug":"fisica-fisica-molecular"}],"slug":"fisica\/2697330","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro - \u00c1rea M\u00fasica","id":2031,"slug":"soldado-do-corpo-de-bombeiro-area-musica"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Minas Gerais","sigla":"CBM MG","id":256,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cbm-mg-mg"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da leitura desse texto, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":100752,"cargo":{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro - \u00c1rea M\u00fasica","id":2031,"slug":"soldado-do-corpo-de-bombeiro-area-musica"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Minas Gerais","sigla":"CBM MG","id":256,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cbm-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cbm-mg-mg-2023-ibgp-soldado-do-corpo-de-bombeiro-area-musica-3","tipo":1,"nome":"IBGP - CBM MG - Soldado do Corpo de Bombeiro - \u00c1rea M\u00fasica - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:21:00","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":2713056,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir da leitura desse texto, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que:<\/p>","resposta":10867315,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os f\u00e3s da s\u00e9rie The Walking Dead, moradores da costa leste dos EUA, ficaram prejudicados com o spoiler de seu \u00faltimo epis\u00f3dio.","id":10867312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os f\u00e3s da s\u00e9rie <em>The Walking Dead<\/em>, moradores da costa leste dos EUA, ficaram prejudicados com o <em>spoiler <\/em>de seu \u00faltimo epis\u00f3dio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os espectadores que souberam da morte de um dos personagens da s\u00e9rie The Walking Dead processaram o canal de TV AMC.","id":10867313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os espectadores que souberam da morte de um dos personagens da s\u00e9rie <em>The Walking Dead<\/em> processaram o canal de TV AMC.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As redes sociais s\u00e3o respons\u00e1veis pelo descuido da emissora AMC em divulgar prematuramente o final da s\u00e9rie The Walking Dead.","id":10867314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As redes sociais s\u00e3o respons\u00e1veis pelo descuido da emissora AMC em divulgar prematuramente o final da s\u00e9rie <em>The Walking Dead.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A exibi\u00e7\u00e3o antecipada do \u00faltimo epis\u00f3dio da meia-temporada de The Walking Dead evidenciou diferentes rea\u00e7\u00f5es dos espectadores.","id":10867315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A exibi\u00e7\u00e3o antecipada do \u00faltimo epis\u00f3dio da meia-temporada de <em>The Walking Dead<\/em> evidenciou diferentes rea\u00e7\u00f5es dos espectadores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es 1 a 6.A arte de revelar sem matar a gra\u00e7aAp\u00f3s exibir o \u00faltimo epis\u00f3dio da meia-temporada de The Walking Dead \u2014 seriado de zumbis de maior audi\u00eancia dos EUA \u2014 o canal de TV AMC divulgou inadvertidamente em sua p\u00e1gina do Facebook a morte violenta de um de seus principais personagens. Devido \u00e0 diferen\u00e7a de fuso hor\u00e1rio entre as costas leste e oeste do continente norte-americano, milhares de f\u00e3s do seriado que ainda n\u00e3o haviam assistido ao epis\u00f3dio ficaram furiosos ao descobrir com anteced\u00eancia o final bomb\u00e1stico.A frustra\u00e7\u00e3o dos espectadores que seguiam a s\u00e9rie foi t\u00e3o grande, e tantas as reclama\u00e7\u00f5es, que o canal se viu obrigado a deletar a postagem e publicar um pedido de desculpas: \u201cOuvimos a rea\u00e7\u00e3o de voc\u00eas ao post da noite passada, e pedimos desculpas. Sem nenhuma inten\u00e7\u00e3o negativa, nos precipitamos e soltamos um spoiler. Por favor saibam que estamos trabalhando para garantir que, no futuro, poss\u00edveis spoilers nas redes sociais da AMC sejam exterminados antes que possam infectar a transmiss\u00e3o na costa oeste dos EUA\u201d.Essa falta de timing da AMC, ao divulgar prematuramente informa\u00e7\u00f5es sobre um de seus programas mais vistos, est\u00e1 longe de ser um caso isolado. Os chamados spoilers t\u00eam se mostrado verdadeiros \u201cestraga-prazeres\u201d para uma parcela do p\u00fablico consumidor de narrativas (o termo vem do verbo to spoil, \u201cestragar\u201d) \u2014 ocorrendo principalmente no ambiente virtual, onde as informa\u00e7\u00f5es circulam com maior velocidade.Em alguns casos mais extremos, spoilers tamb\u00e9m t\u00eam sido fonte de preju\u00edzo para est\u00fadios, interferindo na audi\u00eancia de programas e melando a surpresa de projetos confidenciais. [...]H\u00e1 quem diga que conhecer de antem\u00e3o os rumos de uma est\u00f3ria n\u00e3o interfere em nada na experi\u00eancia de desfrut\u00e1-la. Seja como for, com a abund\u00e2ncia \u2014 e a concomit\u00e2ncia \u2014 de tramas serializadas e narrativas em geral, criou-se um ambiente prop\u00edcio ao surgimento de uma etiqueta para poupar o p\u00fablico de informa\u00e7\u00f5es n\u00e3o solicitadas, com avisos de spoilers t\u00e3o restritivos na abertura dos textos quanto cercas de arame farpado com placas de \u201cn\u00e3o ultrapasse\u201d. Contudo, em se tratando de redes sociais, ficar imune a revela\u00e7\u00f5es inconvenientes pode ser uma tarefa quase imposs\u00edvel, t\u00e3o arriscada como passear por um campo minado.Para se manter desinformado s\u00f3 h\u00e1 dois modos: filtrar as redes sociais com aplicativos que bloqueiem refer\u00eancias a assuntos espec\u00edficos ou basicamente manter-se off-line e, ainda assim, ter de proibir os amigos de comentar sobre \u2014 recomenda o cr\u00edtico Fernando Oliveira, autor do blog Mundo da TV.Fonte: MURANO, Edgard. A arte de revelar sem matar a gra\u00e7a. Revista L\u00cdNGUA. S\u00e3o Paulo: Editora Segmento. Ano 9. n.112. Fev. 2015. p.16- 17. [Fragmento].","id":568566,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o<\/strong>: Leia o texto a seguir para responder \u00e0s <strong>quest\u00f5es 1<\/strong> a <strong>6<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A arte de revelar sem matar a gra\u00e7a<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s exibir o \u00faltimo epis\u00f3dio da meia-temporada de <em>The Walking Dead<\/em> \u2014 seriado de zumbis de maior audi\u00eancia dos EUA \u2014 o canal de TV AMC divulgou inadvertidamente em sua p\u00e1gina do Facebook a morte violenta de um de seus principais personagens. Devido \u00e0 diferen\u00e7a de fuso hor\u00e1rio entre as costas leste e oeste do continente norte-americano, milhares de f\u00e3s do seriado que ainda n\u00e3o haviam assistido ao epis\u00f3dio ficaram furiosos ao descobrir com anteced\u00eancia o final bomb\u00e1stico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A frustra\u00e7\u00e3o dos espectadores que seguiam a s\u00e9rie foi t\u00e3o grande, e tantas as reclama\u00e7\u00f5es, que o canal se viu obrigado a deletar a postagem e publicar um pedido de desculpas: \u201cOuvimos a rea\u00e7\u00e3o de voc\u00eas ao post da noite passada, e pedimos desculpas. Sem nenhuma inten\u00e7\u00e3o negativa, nos precipitamos e soltamos um <em>spoiler<\/em>. Por favor saibam que estamos trabalhando para garantir que, no futuro, poss\u00edveis <em>spoilers <\/em>nas redes sociais da AMC sejam exterminados antes que possam infectar a transmiss\u00e3o na costa oeste dos EUA\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa falta de <em>timing <\/em>da AMC, ao divulgar prematuramente informa\u00e7\u00f5es sobre um de seus programas mais vistos, est\u00e1 longe de ser um caso isolado. Os chamados <em>spoilers <\/em>t\u00eam se mostrado verdadeiros \u201cestraga-prazeres\u201d para uma parcela do p\u00fablico consumidor de narrativas (o termo vem do verbo <em>to spoil<\/em>, \u201cestragar\u201d) \u2014 ocorrendo principalmente no ambiente virtual, onde as informa\u00e7\u00f5es circulam com maior velocidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em alguns casos mais extremos, <em>spoilers <\/em>tamb\u00e9m t\u00eam sido fonte de preju\u00edzo para est\u00fadios, interferindo na audi\u00eancia de programas e melando a surpresa de projetos confidenciais. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 quem diga que conhecer de antem\u00e3o os rumos de uma est\u00f3ria n\u00e3o interfere em nada na experi\u00eancia de desfrut\u00e1-la. Seja como for, com a abund\u00e2ncia \u2014 e a concomit\u00e2ncia \u2014 de tramas serializadas e narrativas em geral, criou-se um ambiente prop\u00edcio ao surgimento de uma etiqueta para poupar o p\u00fablico de informa\u00e7\u00f5es n\u00e3o solicitadas, com avisos de <em>spoilers <\/em>t\u00e3o restritivos na abertura dos textos quanto cercas de arame farpado com placas de \u201cn\u00e3o ultrapasse\u201d. Contudo, em se tratando de redes sociais, ficar imune a revela\u00e7\u00f5es inconvenientes pode ser uma tarefa quase imposs\u00edvel, t\u00e3o arriscada como passear por um campo minado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para se manter desinformado s\u00f3 h\u00e1 dois modos: filtrar as redes sociais com aplicativos que bloqueiem refer\u00eancias a assuntos espec\u00edficos ou basicamente manter-se <em>off-line<\/em> e, ainda assim, ter de proibir os amigos de comentar sobre \u2014 recomenda o cr\u00edtico Fernando Oliveira, autor do blog <em>Mundo da TV<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Fonte: MURANO, Edgard. A arte de revelar sem matar a gra\u00e7a. Revista L\u00cdNGUA. S\u00e3o Paulo: Editora Segmento. Ano 9. n.112. Fev. 2015. p.16- 17. [Fragmento].<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infer\u00eancia Textual","oab":false,"nome":"Infer\u00eancia Textual","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":430370,"slug":"lingua-portuguesa-inferencia-textual"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Pessoa Idosa - \u00c1rea: Enfermagem","id":17492,"slug":"residencia-em-saude-da-pessoa-idosa-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A escala de avalia\u00e7\u00e3o geri\u00e1trica que permite avaliar a autonomia a pessoa idosa para realizar as atividades b\u00e1sicas e imprescind\u00edveis \u00e0 vida di\u00e1ria, designadas por Atividades B\u00e1sicas da Vida Di\u00e1ria (ABVD), tais como: tomar banho; vestir-se; utilizar o sanit\u00e1rio; transferir-se de cadeira\/cadeira de rodas para a cama; controlar os esf\u00edncteres e alimentar-se \u00e9 denominada ","provas":[{"id":100485,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Pessoa Idosa - \u00c1rea: Enfermagem","id":17492,"slug":"residencia-em-saude-da-pessoa-idosa-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Pessoa Idosa - \u00c1rea: Enfermagem - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:12:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2709565,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A escala de avalia\u00e7\u00e3o geri\u00e1trica que permite avaliar a autonomia a pessoa idosa para realizar as atividades b\u00e1sicas e imprescind\u00edveis \u00e0 vida di\u00e1ria, designadas por Atividades B\u00e1sicas da Vida Di\u00e1ria (ABVD), tais como: tomar banho; vestir-se; utilizar o sanit\u00e1rio; transferir-se de cadeira\/cadeira de rodas para a cama; controlar os esf\u00edncteres e alimentar-se \u00e9 denominada <\/p>","resposta":10850154,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Escala Morse","id":10850153,"corpo":"<p>Escala Morse<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Escala de Katz","id":10850154,"corpo":"<p>Escala de Katz<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Escala de Pfeffer","id":10850155,"corpo":"<p>Escala de Pfeffer<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Escala de Yesavage","id":10850156,"corpo":"<p>Escala de Yesavage<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" Escala de Lawton &amp; Brody ","id":10850157,"corpo":"<p> Escala de Lawton &amp; Brody <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568194,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade do Idoso","oab":false,"nome":"Sa\u00fade do Idoso","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405809,"slug":"enfermagem-saude-do-idoso"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Escolar","id":18031,"slug":"agente-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sge-iss-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Participaram de uma atividade cultural 232 alunos do Ensino Fundamental II e 96 alunos do Ensino M\u00e9dio. Todos esses alunos foram divididos em grupos, cada grupo com o mesmo n\u00famero de participantes, de modo que esse n\u00famero era o maior poss\u00edvel. Sabendo que cada grupo n\u00e3o podia ter alunos do Ensino Fundamental II e do Ensino M\u00e9dio juntos, ent\u00e3o, o n\u00famero de grupos formados com os alunos do Ensino Fundamental II superou o n\u00famero de grupos formados com os alunos do Ensino M\u00e9dio em ","provas":[{"id":101591,"cargo":{"descricao":"Agente Escolar","id":18031,"slug":"agente-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sge-iss-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sge-iss-sp-2023-vunesp-agente-escolar-9","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Agente Escolar - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:22:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2727634,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Participaram de uma atividade cultural 232 alunos do Ensino Fundamental II e 96 alunos do Ensino M\u00e9dio. Todos esses alunos foram divididos em grupos, cada grupo com o mesmo n\u00famero de participantes, de modo que esse n\u00famero era o maior poss\u00edvel. Sabendo que cada grupo n\u00e3o podia ter alunos do Ensino Fundamental II e do Ensino M\u00e9dio juntos, ent\u00e3o, o n\u00famero de grupos formados com os alunos do Ensino Fundamental II superou o n\u00famero de grupos formados com os alunos do Ensino M\u00e9dio em <\/p>","resposta":10930242,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"17 grupos.","id":10930242,"corpo":"<p>17 grupos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"15 grupos.","id":10930243,"corpo":"<p>15 grupos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"12 grupos.","id":10930244,"corpo":"<p>12 grupos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"10 grupos.","id":10930245,"corpo":"<p>10 grupos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"8 grupos.","id":10930246,"corpo":"<p>8 grupos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":570524,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Santa Catarina","sigla":"CRO","id":4850,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cro-sc"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por meio do bot\u00e3o , dispon\u00edvel na guia P\u00e1gina Inicial, o usu\u00e1rio poder\u00e1 renomear uma planilha. ","provas":[{"id":98995,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Santa Catarina","sigla":"CRO","id":4850,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cro-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-sc-2023-quadrix-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:28:31","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2685078,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Por meio do bot\u00e3o <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/98995\/questao\/2685078-20230118154551000000-0.png\" style=\"\" width=\"68\">, dispon\u00edvel na guia P\u00e1gina Inicial, o usu\u00e1rio poder\u00e1 renomear uma planilha.  <\/p>","resposta":10745668,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10745668,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10745669,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do programa Microsoft Excel 2016, julgue os itens de 96 a 100.","id":565002,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do programa Microsoft Excel 2016, julgue os itens de <strong>96 <\/strong>a <strong>100<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 96 a 100","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL 2016","oab":false,"nome":"EXCEL 2016","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405123,"slug":"informatica-excel-2016"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/2685078","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Santa Catarina","sigla":"CRO","id":4850,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cro-sc"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Ubuntu \u00e9 uma distribui\u00e7\u00e3o derivada de outra distribui\u00e7\u00e3o, o Red Hat.","provas":[{"id":98995,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Santa Catarina","sigla":"CRO","id":4850,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cro-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-sc-2023-quadrix-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:28:31","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2685106,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Ubuntu \u00e9 uma distribui\u00e7\u00e3o derivada de outra distribui\u00e7\u00e3o, o Red Hat.<\/p>","resposta":10745744,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10745743,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10745744,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao sistema operacional Ubuntu, julgue os itens de 101 a 105.","id":565010,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao sistema operacional Ubuntu, julgue os itens de <strong>101 <\/strong>a <strong>105<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 105","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ubuntu","oab":false,"nome":"Ubuntu","pai":429065,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8148,"slug":"tecnologia-da-informacao-ubuntu"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2685106","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Santa Catarina","sigla":"CRO","id":4850,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cro-sc"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sistema de arquivos padr\u00e3o do Ubuntu \u00e9 o ReiserFS.","provas":[{"id":98995,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Santa Catarina","sigla":"CRO","id":4850,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cro-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-sc-2023-quadrix-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:28:31","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2685110,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema de arquivos padr\u00e3o do Ubuntu \u00e9 o ReiserFS.<\/p>","resposta":10745752,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10745751,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10745752,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao sistema operacional Ubuntu, julgue os itens de 101 a 105.","id":565010,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao sistema operacional Ubuntu, julgue os itens de <strong>101 <\/strong>a <strong>105<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 105","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ubuntu","oab":false,"nome":"Ubuntu","pai":420849,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420850,"slug":"informatica-ubuntu"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"}],"slug":"informatica\/2685110","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Iguaracy","sigla":"","id":6497,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-iguaracy-pe"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a organiza\u00e7\u00e3o interna do texto de Rubem Braga, h\u00e1 v\u00e1rias estrat\u00e9gias argumentativas que o estruturam, MENOS a que se encontra na op\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":99027,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Iguaracy","sigla":"","id":6497,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-iguaracy-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Contemax - C\u00e2mara de Iguaracy - Agente Administrativo - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:28:38","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2685396,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a organiza\u00e7\u00e3o interna do texto de Rubem Braga, h\u00e1 v\u00e1rias estrat\u00e9gias argumentativas que o estruturam, <strong>MENOS <\/strong>a que se encontra na op\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":10746776,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dados estat\u00edsticos.","id":10746776,"corpo":"<p>Dados estat\u00edsticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Analogia.","id":10746777,"corpo":"<p>Analogia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Explica\u00e7\u00e3o.","id":10746778,"corpo":"<p>Explica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Contra-argumenta\u00e7\u00e3o.","id":10746779,"corpo":"<p>Contra-argumenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Defini\u00e7\u00e3o.","id":10746780,"corpo":"<p>Defini\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O pav\u00e3o-\tEu considerei a gl\u00f3ria de um pav\u00e3o ostentando o esplendor de suas cores; \u00e9 um luxo imperial. Mas andei lendo livros; e descobri que aquelas cores todas n\u00e3o existem na pena do pav\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 pigmentos. O que h\u00e1 s\u00e3o min\u00fasculas bolhas d'\u00e1gua em que a luz se fragmenta, como em um prisma. O pav\u00e3o \u00e9 um arco-\u00edris de plumas. Eu considerei que este \u00e9 o luxo do grande artista, atingir o m\u00e1ximo de matizes com o m\u00ednimo de elementos. De \u00e1gua e luz ele faz seu esplendor; seu grande mist\u00e9rio \u00e9 a simplicidade.\tConsiderei, por fim, que assim \u00e9 o amor, oh! minha amada; de tudo que ele suscita e esplende e estremece e delira em mim existem apenas meus olhos recebendo a luz de teu olhar. Ele me cobre de gl\u00f3rias e me faz magn\u00edfico. BRAGA, Rubem. Dispon\u00edvel em:https:\/\/www.culturagenial.com\/cronicas-curtascom-interpretacao\/\t","id":565026,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>O pav\u00e3o<\/strong><\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEu considerei a gl\u00f3ria de um pav\u00e3o ostentando o esplendor de suas cores; \u00e9 um luxo imperial. Mas andei lendo livros; e descobri que aquelas cores todas n\u00e3o existem na pena do pav\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 pigmentos. O que h\u00e1 s\u00e3o min\u00fasculas bolhas d'\u00e1gua em que a luz se fragmenta, como em um prisma. O pav\u00e3o \u00e9 um arco-\u00edris de plumas. Eu considerei que este \u00e9 o luxo do grande artista, atingir o m\u00e1ximo de matizes com o m\u00ednimo de elementos. De \u00e1gua e luz ele faz seu esplendor; seu grande mist\u00e9rio \u00e9 a simplicidade.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tConsiderei, por fim, que assim \u00e9 o amor, oh! minha amada; de tudo que ele suscita e esplende e estremece e delira em mim existem apenas meus olhos recebendo a luz de teu olhar. Ele me cobre de gl\u00f3rias e me faz magn\u00edfico. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">BRAGA, Rubem. Dispon\u00edvel em:https:\/\/www.culturagenial.com\/cronicas-curtascom-interpretacao\/<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gias argumentativas","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias argumentativas","pai":409525,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409526,"slug":"lingua-portuguesa-estrategias-argumentativas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2685396","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Iguaracy","sigla":"","id":6497,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-iguaracy-pe"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas \u00e9 uma organiza\u00e7\u00e3o internacional, atualmente composta por 193 Estados Membros que tem como objetivo unificar as na\u00e7\u00f5es visando manter a seguran\u00e7a e a paz mundial. -Em que ano foi fundada a ONU? ","provas":[{"id":99027,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Iguaracy","sigla":"","id":6497,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-iguaracy-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Contemax - C\u00e2mara de Iguaracy - Agente Administrativo - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:28:40","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2685422,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas \u00e9 uma organiza\u00e7\u00e3o internacional, atualmente composta por 193 Estados Membros que tem como objetivo unificar as na\u00e7\u00f5es visando manter a seguran\u00e7a e a paz mundial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em que ano foi fundada a ONU? <\/p>","resposta":10746900,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1945.","id":10746900,"corpo":"<p>1945.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1989.","id":10746901,"corpo":"<p>1989.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1972.","id":10746902,"corpo":"<p>1972.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1947.","id":10746903,"corpo":"<p>1947.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1996. ","id":10746904,"corpo":"<p>1996. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":565045,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ONU - Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas","oab":false,"nome":"ONU - Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas","pai":407381,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407384,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-onu-organizacao-das-nacoes-unidas"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2685422","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Iguaracy","sigla":"","id":6497,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-iguaracy-pe"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cEm uma frase, pode-se dizer que reda\u00e7\u00e3o oficial \u00e9 a maneira pela qual o Poder P\u00fablico redige atos normativos e comunica\u00e7\u00f5es.\u201d (Manual de Reda\u00e7\u00e3o Oficial da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica). -Sobre o assunto, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":99027,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Iguaracy","sigla":"","id":6497,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-iguaracy-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Contemax - C\u00e2mara de Iguaracy - Agente Administrativo - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:28:41","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2685432,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cEm uma frase, pode-se dizer que reda\u00e7\u00e3o oficial \u00e9 a maneira pela qual o Poder P\u00fablico redige atos normativos e comunica\u00e7\u00f5es.\u201d <\/em>(Manual de Reda\u00e7\u00e3o Oficial da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o assunto, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":10746951,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Correspond\u00eancia Oficial \u00e9 pautada nos princ\u00edpios da impessoalidade, clareza, informalidade e objetividade.","id":10746950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Correspond\u00eancia Oficial \u00e9 pautada nos princ\u00edpios da impessoalidade, clareza, informalidade e objetividade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Na Correspond\u00eancia Oficial, o emissor, a mensagem e o receptor s\u00e3o, respectivamente, servi\u00e7o p\u00fablico, mat\u00e9ria administrativa e o p\u00fablico\/conjunto de cidad\u00e3os\/ outro \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico.","id":10746951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Correspond\u00eancia Oficial, o emissor, a mensagem e o receptor s\u00e3o, respectivamente, servi\u00e7o p\u00fablico, mat\u00e9ria administrativa e o p\u00fablico\/conjunto de cidad\u00e3os\/ outro \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em respeito ao princ\u00edpio da Impessoalidade, a Correspond\u00eancia Oficial deve apresentar impress\u00f5es individuais de quem emite a mensagem.","id":10746952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em respeito ao princ\u00edpio da Impessoalidade, a Correspond\u00eancia Oficial deve apresentar impress\u00f5es individuais de quem emite a mensagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A linguagem t\u00e9cnica deve ser sempre empregada, em respeito \u00e0 uniformidade exigida da Correspond\u00eancia Oficial.","id":10746953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A linguagem t\u00e9cnica deve ser sempre empregada, em respeito \u00e0 uniformidade exigida da Correspond\u00eancia Oficial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Em conformidade com o princ\u00edpio da impessoalidade, o destinat\u00e1rio deve ser concebido de forma heterog\u00eanea e impessoal.","id":10746954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com o princ\u00edpio da impessoalidade, o destinat\u00e1rio deve ser concebido de forma heterog\u00eanea e impessoal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":565046,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"As comunica\u00e7\u00f5es oficiais","oab":false,"nome":"As comunica\u00e7\u00f5es oficiais","pai":411116,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411122,"slug":"redacao-oficial-as-comunicacoes-oficiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Os atos normativos","oab":false,"nome":"Os atos normativos","pai":411116,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419635,"slug":"redacao-oficial-os-atos-normativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411116,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-3a-edicao-2018"},{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"O que \u00e9 reda\u00e7\u00e3o oficial","oab":false,"nome":"O que \u00e9 reda\u00e7\u00e3o oficial","pai":411123,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419624,"slug":"redacao-oficial-o-que-e-redacao-oficial"}],"slug":"redacao-oficial\/2685432","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Iguaracy","sigla":"","id":6497,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-iguaracy-pe"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na comunica\u00e7\u00e3o interpessoal, marque a alternativa correta:","provas":[{"id":99027,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Iguaracy","sigla":"","id":6497,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-iguaracy-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Contemax - C\u00e2mara de Iguaracy - Agente Administrativo - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:28:41","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2685433,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na comunica\u00e7\u00e3o interpessoal, marque a alternativa correta:<\/p>","resposta":10746956,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para um bom conv\u00edvio, \u00e9 prescind\u00edvel o ajuste dos objetivos comuns e a utiliza\u00e7\u00e3o da forma adequada de linguagem, repensando as rela\u00e7\u00f5es profissionais e pessoais.","id":10746955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para um bom conv\u00edvio, \u00e9 prescind\u00edvel o ajuste dos objetivos comuns e a utiliza\u00e7\u00e3o da forma adequada de linguagem, repensando as rela\u00e7\u00f5es profissionais e pessoais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A valoriza\u00e7\u00e3o do profissional, dentre outros requisitos, \u00e9 verificado facilidade em ter uma comunica\u00e7\u00e3o efetiva, o qual demonstra uma personalidade forte e segura do emissor.","id":10746956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A valoriza\u00e7\u00e3o do profissional, dentre outros requisitos, \u00e9 verificado facilidade em ter uma comunica\u00e7\u00e3o efetiva, o qual demonstra uma personalidade forte e segura do emissor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Uma comunica\u00e7\u00e3o interpessoal eficaz significa respeitar a opini\u00e3o contr\u00e1ria, mas tentar convencer a oura parte, n\u00e3o importa a forma de linguagem utilizada.","id":10746957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma comunica\u00e7\u00e3o interpessoal eficaz significa respeitar a opini\u00e3o contr\u00e1ria, mas tentar convencer a oura parte, n\u00e3o importa a forma de linguagem utilizada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o faz parte da comunica\u00e7\u00e3o interpessoal a preocupa\u00e7\u00e3o dos interlocutores em como est\u00e1 sendo aceita as informa\u00e7\u00f5es transmitidas.","id":10746958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o faz parte da comunica\u00e7\u00e3o interpessoal a preocupa\u00e7\u00e3o dos interlocutores em como est\u00e1 sendo aceita as informa\u00e7\u00f5es transmitidas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A comunica\u00e7\u00e3o interpessoal eficaz entre os colaboradores de uma empresa apenas \u00e9 necess\u00e1ria em setores de n\u00edvel hier\u00e1rquico distintos.","id":10746959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A comunica\u00e7\u00e3o interpessoal eficaz entre os colaboradores de uma empresa apenas \u00e9 necess\u00e1ria em setores de n\u00edvel hier\u00e1rquico distintos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":565046,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425506,"slug":"administracao-geral-comunicacao"}],"slug":"administracao-geral\/2685433","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Iguaracy","sigla":"","id":6497,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-iguaracy-pe"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque alternativa correta - O Edital \u00e9 uma comunica\u00e7\u00e3o que tem a finalidade de convocar, avisar ou informar. Deve ser afixado em local vis\u00edvel e publicado em jornais de grande circula\u00e7\u00e3o, pois se trata de um documento cujo teor n\u00e3o se pode desconhecer. Podendo ser dividido em:","provas":[{"id":99027,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Iguaracy","sigla":"","id":6497,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-iguaracy-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Contemax - C\u00e2mara de Iguaracy - Agente Administrativo - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:28:41","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2685436,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque alternativa correta - O Edital \u00e9 uma comunica\u00e7\u00e3o que tem a finalidade de convocar, avisar ou informar. Deve ser afixado em local vis\u00edvel e publicado em jornais de grande circula\u00e7\u00e3o, pois se trata de um documento cujo teor n\u00e3o se pode desconhecer. Podendo ser dividido em:<\/p>","resposta":10746970,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Edital de concorr\u00eancia, Edital de concurso, Edital de convoca\u00e7\u00e3o, Edital de leil\u00e3o;","id":10746970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Edital de concorr\u00eancia, Edital de concurso, Edital de convoca\u00e7\u00e3o, Edital de leil\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Edital de boletim de \u00f3bitu\u00e1rio, Edital de registro de nascimento, Edital de Concurso, Edital de Convoca\u00e7\u00e3o;","id":10746971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Edital de boletim de \u00f3bitu\u00e1rio, Edital de registro de nascimento, Edital de Concurso, Edital de Convoca\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Edital de concorr\u00eancia, Edital de Obitu\u00e1rio, Edital de Convoca\u00e7\u00e3o, Edital de Registro de Nascimento;","id":10746972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Edital de concorr\u00eancia, Edital de Obitu\u00e1rio, Edital de Convoca\u00e7\u00e3o, Edital de Registro de Nascimento;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Edital de concurso, Edital de convoca\u00e7\u00e3o, Edital de leil\u00e3o, Edital de Obitu\u00e1rio;","id":10746973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Edital de concurso, Edital de convoca\u00e7\u00e3o, Edital de leil\u00e3o, Edital de Obitu\u00e1rio;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Edital de convoca\u00e7\u00e3o, Edital de leil\u00e3o, Edital de Concorr\u00eancia, Edital de Registro de Nascimento","id":10746974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Edital de convoca\u00e7\u00e3o, Edital de leil\u00e3o, Edital de Concorr\u00eancia, Edital de Registro de Nascimento<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":565046,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Outros documentos oficiais (e comerciais e administrativos)","oab":false,"nome":"Outros documentos oficiais (e comerciais e administrativos)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411117,"slug":"redacao-oficial-outros-documentos-oficiais-e-comerciais-e-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Edital","oab":false,"nome":"Edital","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411204,"slug":"redacao-oficial-edital"}],"slug":"redacao-oficial\/2685436","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Iguaracy","sigla":"","id":6497,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-iguaracy-pe"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0s normas que regem o Memorando, \u00e9 poss\u00edvel indicar que o seu padr\u00e3o deve conter:","provas":[{"id":99027,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Iguaracy","sigla":"","id":6497,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-iguaracy-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Contemax - C\u00e2mara de Iguaracy - Agente Administrativo - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:28:42","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2685446,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0s normas que regem o Memorando, \u00e9 poss\u00edvel indicar que o seu padr\u00e3o deve conter:<\/p>","resposta":10747020,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nome do memorando e nome do receptor","id":10747020,"corpo":"<p>Nome do memorando e nome do receptor<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pessoalidade na comunica\u00e7\u00e3o","id":10747021,"corpo":"<p>Pessoalidade na comunica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Linguagem informal, salvo no memorando interno","id":10747022,"corpo":"<p>Linguagem informal, salvo no memorando interno<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Linguagem concisa, exceto quando se tratar de memorando externo","id":10747023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Linguagem concisa, exceto quando se tratar de memorando externo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Um vocativo que invoca o destinat\u00e1rio do documento","id":10747024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um vocativo que invoca o destinat\u00e1rio do documento<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":565046,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Partes do documento no Padr\u00e3o Of\u00edcio","oab":false,"nome":"Partes do documento no Padr\u00e3o Of\u00edcio","pai":411150,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411158,"slug":"redacao-oficial-partes-do-documento-no-padrao-oficio"},{"palavrasChave":["L\u00edngua Portuguesa"],"nome_clean":"Memorando","oab":false,"nome":"Memorando","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411213,"slug":"redacao-oficial-memorando"},{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Outros documentos oficiais (e comerciais e administrativos)","oab":false,"nome":"Outros documentos oficiais (e comerciais e administrativos)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411117,"slug":"redacao-oficial-outros-documentos-oficiais-e-comerciais-e-administrativos"}],"slug":"redacao-oficial\/2685446","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Iguaracy","sigla":"","id":6497,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-iguaracy-pe"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei 8.666\/93 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos P\u00fablicos, \u00e9 uma parte fundamental da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, estabelecendo as normas sobre licita\u00e7\u00f5es e contratos administrativos no que diz respeito a obras, servi\u00e7os, compras, loca\u00e7\u00f5es e aliena\u00e7\u00f5es feitos pela Uni\u00e3o, estados, munic\u00edpios e Distrito Federal. Sobre o que trata de licita\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta:","provas":[{"id":99027,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Iguaracy","sigla":"","id":6497,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-iguaracy-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Contemax - C\u00e2mara de Iguaracy - Agente Administrativo - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:28:42","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2685447,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei 8.666\/93 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos P\u00fablicos, \u00e9 uma parte fundamental da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, estabelecendo as normas sobre licita\u00e7\u00f5es e contratos administrativos no que diz respeito a obras, servi\u00e7os, compras, loca\u00e7\u00f5es e aliena\u00e7\u00f5es feitos pela Uni\u00e3o, estados, munic\u00edpios e Distrito Federal. Sobre o que trata de licita\u00e7\u00e3o, <strong>assinale a op\u00e7\u00e3o correta:<\/strong><\/p>","resposta":10747025,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 por meio de licita\u00e7\u00f5es que os setores da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, podem adquirir servi\u00e7os e produtos.","id":10747025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 por meio de licita\u00e7\u00f5es que os setores da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, podem adquirir servi\u00e7os e produtos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Na lei das licita\u00e7\u00f5es existem tr\u00eas modalidades: concurso, concorr\u00eancia, tomada de pre\u00e7o, e suas caracter\u00edsticas s\u00e3o espec\u00edficas e definidas por emendas.","id":10747026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na lei das licita\u00e7\u00f5es existem tr\u00eas modalidades: concurso, concorr\u00eancia, tomada de pre\u00e7o, e suas caracter\u00edsticas s\u00e3o espec\u00edficas e definidas por emendas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tamb\u00e9m \u00e9 definida por lei, duas outras modalidades de licita\u00e7\u00f5es: o preg\u00e3o e o convite.","id":10747027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tamb\u00e9m \u00e9 definida por lei, duas outras modalidades de licita\u00e7\u00f5es: o preg\u00e3o e o convite.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A parte criminal da Lei 8666\/93 (art.89 a 108) n\u00e3o foram revogadas completamente, n\u00e3o podendo usar imediatamente as disposi\u00e7\u00f5es da lei 14.133\/21, nem t\u00e3o pouco o novo cap\u00edtulo do C\u00f3digo Penal dos Crimes em licita\u00e7\u00f5es e contratos administrativos","id":10747028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A parte criminal da Lei 8666\/93 (art.89 a 108) n\u00e3o foram revogadas completamente, n\u00e3o podendo usar imediatamente as disposi\u00e7\u00f5es da lei 14.133\/21, nem t\u00e3o pouco o novo cap\u00edtulo do C\u00f3digo Penal dos Crimes em licita\u00e7\u00f5es e contratos administrativos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A regra geral das licita\u00e7\u00f5es, as empresas interessadas, n\u00e3o devem seguir os crit\u00e9rios de habilita\u00e7\u00e3o disposto no artigo 27, da Lei 8.666\/93.","id":10747029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A regra geral das licita\u00e7\u00f5es, as empresas interessadas, n\u00e3o devem seguir os crit\u00e9rios de habilita\u00e7\u00e3o disposto no artigo 27, da Lei 8.666\/93.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":565046,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento P\u00fablico"],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2685447","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Iguaracy","sigla":"","id":6497,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-iguaracy-pe"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Que s\u00e3o atos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica? -Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":99027,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Iguaracy","sigla":"","id":6497,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-iguaracy-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Contemax - C\u00e2mara de Iguaracy - Agente Administrativo - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:28:42","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2685449,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Que s\u00e3o atos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Assinale a alternativa correta.<\/strong><\/p>","resposta":10747036,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Manifesta\u00e7\u00e3o da Vontade bilateral da administra\u00e7\u00e3o conjunto com a sociedade, que tem, por fim, resguardar, adquirir, modificar, extinguir e declarar direitos ou impor obriga\u00e7\u00f5es aos administrados. ","id":10747035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manifesta\u00e7\u00e3o da Vontade bilateral da administra\u00e7\u00e3o conjunto com a sociedade, que tem, por fim, resguardar, adquirir, modificar, extinguir e declarar direitos ou impor obriga\u00e7\u00f5es aos administrados. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Manifesta\u00e7\u00e3o Unilateral da vontade da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica que, agindo nessa qualidade, tem, por fim, imediato, adquirir, resguardar, transferir, modificar, extinguir e declarar direitos, ou impor obriga\u00e7\u00f5es aos administrados ou a si pr\u00f3prio.","id":10747036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manifesta\u00e7\u00e3o Unilateral da vontade da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica que, agindo nessa qualidade, tem, por fim, imediato, adquirir, resguardar, transferir, modificar, extinguir e declarar direitos, ou impor obriga\u00e7\u00f5es aos administrados ou a si pr\u00f3prio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Manifesta\u00e7\u00e3o da vontade do Estado, por seus representantes, no exerc\u00edcio regular da fun\u00e7\u00e3o, ou por qualquer particular que detenha o t\u00edtulo eleitor nas m\u00e3os, e conhe\u00e7a as situa\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas do Estado.","id":10747037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manifesta\u00e7\u00e3o da vontade do Estado, por seus representantes, no exerc\u00edcio regular da fun\u00e7\u00e3o, ou por qualquer particular que detenha o t\u00edtulo eleitor nas m\u00e3os, e conhe\u00e7a as situa\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas do Estado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Manifesta\u00e7\u00e3o da vontade do estado, que tenha, por fim, imediato para mera execu\u00e7\u00e3o de alguma atividade.","id":10747038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manifesta\u00e7\u00e3o da vontade do estado, que tenha, por fim, imediato para mera execu\u00e7\u00e3o de alguma atividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Manifesta\u00e7\u00e3o Unilateral da vontade da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica que, tem como fim imediato declarar obriga\u00e7\u00f5es aos administrados ou a si pr\u00f3prio.","id":10747039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manifesta\u00e7\u00e3o Unilateral da vontade da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica que, tem como fim imediato declarar obriga\u00e7\u00f5es aos administrados ou a si pr\u00f3prio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":565046,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Atos da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408046,"slug":"direito-administrativo-atos-da-administracao"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2685449","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Iguaracy","sigla":"","id":6497,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-iguaracy-pe"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o componentes indispens\u00e1veis do hardware interno:","provas":[{"id":99027,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Iguaracy","sigla":"","id":6497,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-iguaracy-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Contemax - C\u00e2mara de Iguaracy - Agente Administrativo - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:28:42","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2685450,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o componentes <u>indispens\u00e1veis<\/u> do hardware interno:<\/p>","resposta":10747042,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Processador, HD, leitor de DVD","id":10747040,"corpo":"<p>Processador, HD, leitor de DVD<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Monitor, teclado e mouse","id":10747041,"corpo":"<p>Monitor, teclado e mouse<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Mem\u00f3ria RAM, placa m\u00e3e e processador","id":10747042,"corpo":"<p>Mem\u00f3ria RAM, placa m\u00e3e e processador<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Placa de v\u00eddeo, processador e impressora","id":10747043,"corpo":"<p>Placa de v\u00eddeo, processador e impressora<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Leitor de pendrive, HD e placa de v\u00eddeo","id":10747044,"corpo":"<p>Leitor de pendrive, HD e placa de v\u00eddeo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":565046,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/2685450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Iguaracy","sigla":"","id":6497,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-iguaracy-pe"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta apenas \u00edcones de manipula\u00e7\u00e3o de dados e de inser\u00e7\u00e3o de f\u00f3rmulas, respectivamente, no MS Excel 365.","provas":[{"id":99027,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Iguaracy","sigla":"","id":6497,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-iguaracy-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Contemax - C\u00e2mara de Iguaracy - Agente Administrativo - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:28:42","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2685456,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta apenas \u00edcones de manipula\u00e7\u00e3o de dados e de inser\u00e7\u00e3o de f\u00f3rmulas, respectivamente, no MS Excel 365.<\/p>","resposta":10747074,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":10747070,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/99027\/item-questao\/10747070-20230118173626000000-0.png\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"","id":10747071,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/99027\/item-questao\/10747071-20230118173626000000-0.png\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"","id":10747072,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/99027\/item-questao\/10747072-20230118173627000000-0.png\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"","id":10747073,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/99027\/item-questao\/10747073-20230118173627000000-0.png\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"","id":10747074,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/99027\/item-questao\/10747074-20230118173627000000-0.png\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":565046,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL 365","oab":false,"nome":"EXCEL 365","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":406721,"slug":"informatica-excel-365"}],"slug":"informatica\/2685456","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Patroc\u00ednio","sigla":"","id":6494,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os marcos normativos, em conformidade com as compet\u00eancias gerais estabelecidas no \u00e2mbito da BNCC, a \u00e1rea de Ensino Religioso deve atender os seguintes objetivos: I- Proporcionar a aprendizagem dos conhecimentos religiosos, culturais e est\u00e9ticos, a partir das manifesta\u00e7\u00f5es religiosas percebidas nas realidades dos educandos. II- Propiciar conhecimentos sobre o direito \u00e0 liberdade de consci\u00eancia e de cren\u00e7a, no constante prop\u00f3sito de promo\u00e7\u00e3o dos direitos humanos. III- Desenvolver compet\u00eancias e habilidades que contribuam para o di\u00e1logo entre perspectivas religiosas e seculares de vida, exercitando o respeito \u00e0 liberdade de concep\u00e7\u00f5es e o proselitismo de ideias, de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal. IV- Contribuir para que os educandos construam seus sentidos pessoais de vida a partir de valores, princ\u00edpios \u00e9ticos e da cidadania. \u00c9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa o item:","provas":[{"id":99063,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patroc\u00ednio","sigla":"","id":6494,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Patroc\u00ednio - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:28:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2685600,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os marcos normativos, em conformidade com as compet\u00eancias gerais estabelecidas no \u00e2mbito da BNCC, a \u00e1rea de Ensino Religioso deve atender os seguintes objetivos: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Proporcionar a aprendizagem dos conhecimentos religiosos, culturais e est\u00e9ticos, a partir das manifesta\u00e7\u00f5es religiosas percebidas nas realidades dos educandos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Propiciar conhecimentos sobre o direito \u00e0 liberdade de consci\u00eancia e de cren\u00e7a, no constante prop\u00f3sito de promo\u00e7\u00e3o dos direitos humanos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Desenvolver compet\u00eancias e habilidades que contribuam para o di\u00e1logo entre perspectivas religiosas e seculares de vida, exercitando o respeito \u00e0 liberdade de concep\u00e7\u00f5es e o proselitismo de ideias, de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Contribuir para que os educandos construam seus sentidos pessoais de vida a partir de valores, princ\u00edpios \u00e9ticos e da cidadania. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa o item:<\/p>","resposta":10747655,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I apenas.","id":10747653,"corpo":"<p>I apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II apenas.","id":10747654,"corpo":"<p>II apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III apenas.","id":10747655,"corpo":"<p>III apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"IV apenas. ","id":10747656,"corpo":"<p>IV apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":565056,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 30","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":4992,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mpe-mg-mg"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O administrador p\u00fablico deve ter perfeita compreens\u00e3o das provid\u00eancias a serem tomadas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s despesas regularmente empenhadas, do exerc\u00edcio atual ou anterior, mas n\u00e3o pagas at\u00e9 trinta e um de dezembro do exerc\u00edcio financeiro vigente. Considerando o exposto, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":98803,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":4992,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mpe-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"mpe-mg-mg-2023-instituto-consulplan-analista-do-ministerio-publico-area-administracao-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - MPE MG - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2023"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:28:45","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2685806,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O administrador p\u00fablico deve ter perfeita compreens\u00e3o das provid\u00eancias a serem tomadas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s despesas regularmente empenhadas, do exerc\u00edcio atual ou anterior, mas n\u00e3o pagas at\u00e9 trinta e um de dezembro do exerc\u00edcio financeiro vigente. Considerando o exposto, assinale a afirmativa INCORRETA.<\/p>","resposta":10748520,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As demais fases\/est\u00e1gios da execu\u00e7\u00e3o de despesas inscritas em Restos a Pagar n\u00e3o processados ocorrer\u00e3o no pr\u00f3ximo exerc\u00edcio financeiro. ","id":10748518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As demais fases\/est\u00e1gios da execu\u00e7\u00e3o de despesas inscritas em Restos a Pagar n\u00e3o processados ocorrer\u00e3o no pr\u00f3ximo exerc\u00edcio financeiro. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Regra geral, a receita or\u00e7ament\u00e1ria que ampara o empenho da despesa or\u00e7ament\u00e1ria pertence ao exerc\u00edcio de sua arrecada\u00e7\u00e3o e serviu de base para a fixa\u00e7\u00e3o da despesa or\u00e7ament\u00e1ria.","id":10748519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Regra geral, a receita or\u00e7ament\u00e1ria que ampara o empenho da despesa or\u00e7ament\u00e1ria pertence ao exerc\u00edcio de sua arrecada\u00e7\u00e3o e serviu de base para a fixa\u00e7\u00e3o da despesa or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ao final de cada exerc\u00edcio financeiro, deve ser efetuado levantamento de todas as despesas or\u00e7ament\u00e1rias empenhadas e ainda n\u00e3o pagas, as quais dever\u00e3o, obrigatoriamente, ser inscritas em Restos a Pagar.","id":10748520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao final de cada exerc\u00edcio financeiro, deve ser efetuado levantamento de todas as despesas or\u00e7ament\u00e1rias empenhadas e ainda n\u00e3o pagas, as quais dever\u00e3o, obrigatoriamente, ser inscritas em Restos a Pagar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Corroborando com a responsabilidade na gest\u00e3o fiscal, as obriga\u00e7\u00f5es que n\u00e3o forem cumpridas integralmente dentro do exerc\u00edcio financeiro em que foram empenhadas devem ser honradas com recursos financeiros que ingressaram nos cofres p\u00fablicos em exerc\u00edcios anteriores \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o da despesa. ","id":10748521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Corroborando com a responsabilidade na gest\u00e3o fiscal, as obriga\u00e7\u00f5es que n\u00e3o forem cumpridas integralmente dentro do exerc\u00edcio financeiro em que foram empenhadas devem ser honradas com recursos financeiros que ingressaram nos cofres p\u00fablicos em exerc\u00edcios anteriores \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o da despesa. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":565072,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Est\u00e1gios\/Etapas da Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Est\u00e1gios\/Etapas da Despesa P\u00fablica","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405651,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-estagios-etapas-da-despesa-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Est\u00e1gios da Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Est\u00e1gios da Despesa P\u00fablica","pai":405678,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":405680,"slug":"direito-financeiro-estagios-da-despesa-publica"},{"palavrasChave":["Contabilidade p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"}],"slug":"direito-financeiro\/2685806","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Biblioteconomia","id":6066,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mpe-mg-mg"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 servi\u00e7os que fazem a procura de determinado termo em diversos mecanismos de busca na internet e, normalmente, trazem resultados mais amplos do que a busca num \u00fanico mecanismo. N\u00e3o possuem banco de dados pr\u00f3prio e apresentam um resultado unificado extra\u00eddo das diversas fontes. Em poucos segundos compilam os dados obtidos, economizando tempo e fornecendo uma vis\u00e3o geral. Esses servi\u00e7os s\u00e3o denominados:","provas":[{"id":98807,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Biblioteconomia","id":6066,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mpe-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - MPE MG - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Biblioteconomia - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:28:45","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2685830,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 servi\u00e7os que fazem a procura de determinado termo em diversos mecanismos de busca na <em>internet <\/em>e, normalmente, trazem resultados mais amplos do que a busca num \u00fanico mecanismo. N\u00e3o possuem banco de dados pr\u00f3prio e apresentam um resultado unificado extra\u00eddo das diversas fontes. Em poucos segundos compilam os dados obtidos, economizando tempo e fornecendo uma vis\u00e3o geral. Esses servi\u00e7os s\u00e3o denominados:<\/p>","resposta":10748633,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rob\u00f4s.","id":10748630,"corpo":"<p>Rob\u00f4s.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Agentes.","id":10748631,"corpo":"<p>Agentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Hiperv\u00ednculos.","id":10748632,"corpo":"<p>Hiperv\u00ednculos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Metabuscadores.","id":10748633,"corpo":"<p>Metabuscadores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":565079,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Busca e Recupera\u00e7\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Busca e Recupera\u00e7\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o","pai":417023,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":417029,"slug":"biblioteconomia-busca-e-recuperacao-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas e estrat\u00e9gias de busca","oab":false,"nome":"Ferramentas e estrat\u00e9gias de busca","pai":397810,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397813,"slug":"biblioteconomia-ferramentas-e-estrategias-de-busca"}],"slug":"biblioteconomia\/2685830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Biblioteconomia","id":6066,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mpe-mg-mg"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a folha de rosto apresentada a seguir:A partir da an\u00e1lise e do que estabelece o CCAA2 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 descri\u00e7\u00e3o de publica\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas consideradas no todo, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas.( ) A \u00e1rea \u201cdesigna\u00e7\u00e3o geral do material \u2013 DGM\u201d deve registrar a informa\u00e7\u00e3o [Publica\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica].( ) A \u00e1rea \u201cpublica\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o etc\u201d deve transcrever as informa\u00e7\u00f5es na seguinte ordem: data do primeiro n\u00famero do peri\u00f3dico, local, editor.( ) A \u00e1rea \u201cdesigna\u00e7\u00e3o num\u00e9rica e\/ou alfab\u00e9tica\u201d deve registrar informa\u00e7\u00f5es relativas ao primeiro n\u00famero da publica\u00e7\u00e3o.( ) A \u00e1rea das \u201cnotas\u201d deve registar informa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 periodicidade do t\u00edtulo.A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":98807,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Biblioteconomia","id":6066,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mpe-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - MPE MG - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Biblioteconomia - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:28:45","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2685844,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a folha de rosto apresentada a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/98807\/questao\/2685844-20230119092836000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir da an\u00e1lise e do que estabelece o CCAA2 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 descri\u00e7\u00e3o de publica\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas consideradas no todo, marque <u>V<\/u> para as afirmativas verdadeiras e <u>F<\/u> para as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A \u00e1rea \u201cdesigna\u00e7\u00e3o geral do material \u2013 DGM\u201d deve registrar a informa\u00e7\u00e3o [Publica\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica].<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A \u00e1rea \u201cpublica\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o etc\u201d deve transcrever as informa\u00e7\u00f5es na seguinte ordem: data do primeiro n\u00famero do peri\u00f3dico, local, editor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A \u00e1rea \u201cdesigna\u00e7\u00e3o num\u00e9rica e\/ou alfab\u00e9tica\u201d deve registrar informa\u00e7\u00f5es relativas ao primeiro n\u00famero da publica\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A \u00e1rea das \u201cnotas\u201d deve registar informa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 periodicidade do t\u00edtulo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":10748693,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, F, F.","id":10748692,"corpo":"<p>F, F, F, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F, F, V, V.","id":10748693,"corpo":"<p>F, F, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, V, F, F.","id":10748694,"corpo":"<p>V, V, F, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, V, V, V.","id":10748695,"corpo":"<p>V, V, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":565079,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","oab":false,"nome":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397788,"slug":"biblioteconomia-catalogacao-aacr-2-catalogacao-descritiva-entradas-e-cabecalhos-catalogacao-de-multimeios-cd-rom-fitas-de-videos-e-fitas-cassetes"}],"slug":"biblioteconomia\/2685844","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Biblioteconomia","id":6066,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mpe-mg-mg"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O constitui um componente de um registro MARC 21:","provas":[{"id":98807,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Biblioteconomia","id":6066,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mpe-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - MPE MG - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Biblioteconomia - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:28:45","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2685849,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00c3O constitui um componente de um registro MARC 21:<\/p>","resposta":10748717,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dados de conte\u00fado.","id":10748714,"corpo":"<p>Dados de conte\u00fado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Estrutura do registro.","id":10748715,"corpo":"<p>Estrutura do registro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Designa\u00e7\u00e3o do conte\u00fado.","id":10748716,"corpo":"<p>Designa\u00e7\u00e3o do conte\u00fado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Informa\u00e7\u00e3o de disponibilidade.","id":10748717,"corpo":"<p>Informa\u00e7\u00e3o de disponibilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":565079,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"MARC21","oab":false,"nome":"MARC21","pai":397810,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402311,"slug":"biblioteconomia-marc21"}],"slug":"biblioteconomia\/2685849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista","id":4414,"slug":"papiloscopista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O deslocamento da equipe policial visando aproximar-se do cad\u00e1ver ser\u00e1 considerado correto se, preferencialmente, ocorrer em linha reta at\u00e9 ele.","provas":[{"id":99833,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista","id":4414,"slug":"papiloscopista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-papiloscopista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Papiloscopista - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:56:14","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2700652,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O deslocamento da equipe policial visando aproximar-se do cad\u00e1ver ser\u00e1 considerado correto se, preferencialmente, ocorrer em linha reta at\u00e9 ele.<\/p>","resposta":10810445,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10810445,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10810446,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tConsidere-se que uma equipe policial foi a primeira a chegar a um local de homic\u00eddio onde o cad\u00e1ver e os demais vest\u00edgios ainda se encontravam, situado em via p\u00fablica, pr\u00f3ximo a uma \u00e1rea de imenso matagal.A partir dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e considerando aspectos suscitados pelo tema, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":567003,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tConsidere-se que uma equipe policial foi a primeira a chegar a um local de homic\u00eddio onde o cad\u00e1ver e os demais vest\u00edgios ainda se encontravam, situado em via p\u00fablica, pr\u00f3ximo a uma \u00e1rea de imenso matagal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e considerando aspectos suscitados pelo tema, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criminal\u00edstica","oab":false,"nome":"Criminal\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":429985,"materia":true,"id":429985,"slug":"criminalistica"}],"slug":"criminalistica\/2700652","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 3","id":4217,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cref-3-sc"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os atos das partes consistentes em declara\u00e7\u00f5es unilaterais ou bilaterais de vontade somente produzem a constitui\u00e7\u00e3o, a modifica\u00e7\u00e3o ou a extin\u00e7\u00e3o de direitos processuais se ratificados por seus advogados no prazo de cinco dias.","provas":[{"id":101864,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 3","id":4217,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cref-3-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cref-3-sc-2023-quadrix-analista-juridico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 3 - Analista Jur\u00eddico - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:06:02","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2732816,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os atos das partes consistentes em declara\u00e7\u00f5es unilaterais ou bilaterais de vontade somente produzem a constitui\u00e7\u00e3o, a modifica\u00e7\u00e3o ou a extin\u00e7\u00e3o de direitos processuais se ratificados por seus advogados no prazo de cinco dias.<\/p>","resposta":10953848,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10953847,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10953848,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Segundo as disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo de Processo Civil a respeito dos atos processuais, julgue os itens de 81 a 90.","id":571287,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo as disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo de Processo Civil a respeito dos atos processuais, julgue os itens de <strong>81 <\/strong>a <strong>90<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 90","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura","id":24320,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda de Roraima","sigla":"SEFAZ RR","id":4925,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"sefaz-rr-rr"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 caracter\u00edsticas, no texto de M\u00e1rio de Andrade, que comp\u00f5e o g\u00eanero textual:","provas":[{"id":99300,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura","id":24320,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda de Roraima","sigla":"SEFAZ RR","id":4925,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"sefaz-rr-rr"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sefaz-rr-rr-2023-idecan-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEFAZ RR - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura - 2023"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 09:54:46","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2693297,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 caracter\u00edsticas, no texto de M\u00e1rio de Andrade, que comp\u00f5e o g\u00eanero textual:<\/p>","resposta":10776779,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cr\u00f4nica.","id":10776776,"corpo":"<p>cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"f\u00e1bula.","id":10776777,"corpo":"<p>f\u00e1bula.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"conto.","id":10776778,"corpo":"<p>conto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"di\u00e1rio.","id":10776779,"corpo":"<p>di\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"carta.","id":10776780,"corpo":"<p>carta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 119 de maio. Bel\u00e9m. Durante a noite o Pedro I portou em Salinas pra emprestar um tapejara que nos guiasse atrav\u00e9s da foz trai\u00e7oeira do Amazonas e quando nos levantamos no dia de hoje bem cedinho j\u00e1 est\u00e1vamos nela. Que posso falar dessa foz t\u00e3o liter\u00e1ria e que comove tanto quando assuntada no mapa?... A imensid\u00e3o das \u00e1guas \u00e9 t\u00e3o vasta, as ilhas imensas por demais ficam t\u00e3o no longe fraco que a gente n\u00e3o encontra nada que encante. A foz do Amazonas \u00e9 uma dessas grandezas t\u00e3o grandiosas que ultrapassam as percep\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas do homem. N\u00f3s s\u00f3 podemos monumentaliz\u00e1-las na intelig\u00eancia. O que a retina bota na consci\u00eancia \u00e9 apenas um mundo de \u00e1guas sujas e um matinho sempre igual no longe mal percebido das ilhas. O Amazonas prova decisivamente que a monotonia \u00e9 um dos elementos mais grandiosos do sublime. \u00c9 incontest\u00e1vel que Dante e o Amazonas s\u00e3o igualmente mon\u00f3tonos. Pra gente gozar um bocado e perceber a variedade que tem nessas monotonias do sublime carece limitar em molduras mirins a sensa\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o acha uma lindeza os barcos veleiros coloridos e acha cotuba a morte dos pretendentes, se prende ao horizonte plantado de \u00e1rvores que a refra\u00e7\u00e3o apara do firme das ilhas e ao livro de J\u00f3. A foz do Amazonas \u00e9 t\u00e3o ingente que blefa a grandeza. Wordsworth, o quarteir\u00e3o dos cinemas no Rio, \u201cI Juca-Pirama \u201d s\u00e3o muito mais grandiosos.Mas quando Bel\u00e9m principia diminuindo a vista larga a boniteza surge outra vez. Chegamos l\u00e1 antes da chuva e o calor era tanto que vinha dos mercados um cheiro de carne-seca. Os barcos veleiros sentados no cais do Ver-o-peso sacudiam as velas roseadas azuis negras se abanando com lerdeza. Nos esperavam oficialmente no cais dois autom\u00f3veis da Presid\u00eancia prontinhos pra batalha de flores. Pra cada uma das companheiras do poeta um buqu\u00ea famoso, fomos. Ent\u00e3o passamos revista a todos os desperd\u00edcios da chegada. S\u00f3 de noite nos reunimos pra janta excelente. Bel\u00e9m andara indagando dos nossos gostos e mantinha na esquina de boreste do hotel, um cinema. Fomos ver William Fairbanks em N\u00e3o percas tempo, filme horr\u00edvel. A noite dormiu feliz.ANDRADE, M\u00e1rio de. O turista aprendiz \/ M\u00e1rio de Andrade ; edi\u00e7\u00e3o de texto apurado, anotada e acrescida de documentos por Tel\u00ea Ancona Lopez, Tatiana Longo Figueiredo ; Leandro Raniero Fernandes, colaborador. \u2013 Bras\u00edlia, DF: Iphan, 2015. P. 68 \u2013 70.","id":566239,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto 1<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 de maio. Bel\u00e9m. Durante a noite o Pedro I portou em Salinas pra emprestar um tapejara que nos guiasse atrav\u00e9s da foz trai\u00e7oeira do Amazonas e quando nos levantamos no dia de hoje bem cedinho j\u00e1 est\u00e1vamos nela. Que posso falar dessa foz t\u00e3o liter\u00e1ria e que comove tanto quando assuntada no mapa?... A imensid\u00e3o das \u00e1guas \u00e9 t\u00e3o vasta, as ilhas imensas por demais ficam t\u00e3o no longe fraco que a gente n\u00e3o encontra nada que encante. A foz do Amazonas \u00e9 uma dessas grandezas t\u00e3o grandiosas que ultrapassam as percep\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas do homem. N\u00f3s s\u00f3 podemos monumentaliz\u00e1-las na intelig\u00eancia. O que a retina bota na consci\u00eancia \u00e9 apenas um mundo de \u00e1guas sujas e um matinho sempre igual no longe mal percebido das ilhas. O Amazonas prova decisivamente que a monotonia \u00e9 um dos elementos mais grandiosos do sublime. \u00c9 incontest\u00e1vel que Dante e o Amazonas s\u00e3o igualmente mon\u00f3tonos. Pra gente gozar um bocado e perceber a variedade que tem nessas monotonias do sublime carece limitar em molduras mirins a sensa\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o acha uma lindeza os barcos veleiros coloridos e acha cotuba a morte dos pretendentes, se prende ao horizonte plantado de \u00e1rvores que a refra\u00e7\u00e3o apara do firme das ilhas e ao livro de J\u00f3. A foz do Amazonas \u00e9 t\u00e3o ingente que blefa a grandeza. Wordsworth, o quarteir\u00e3o dos cinemas no Rio, \u201cI Juca-Pirama \u201d s\u00e3o muito mais grandiosos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas quando Bel\u00e9m principia diminuindo a vista larga a boniteza surge outra vez. Chegamos l\u00e1 antes da chuva e o calor era tanto que vinha dos mercados um cheiro de carne-seca. Os barcos veleiros sentados no cais do Ver-o-peso sacudiam as velas roseadas azuis negras se abanando com lerdeza. Nos esperavam oficialmente no cais dois autom\u00f3veis da Presid\u00eancia prontinhos pra batalha de flores. Pra cada uma das companheiras do poeta um buqu\u00ea famoso, fomos. Ent\u00e3o passamos revista a todos os desperd\u00edcios da chegada. S\u00f3 de noite nos reunimos pra janta excelente. Bel\u00e9m andara indagando dos nossos gostos e mantinha na esquina de boreste do hotel, um cinema. Fomos ver William Fairbanks em N\u00e3o percas tempo, filme horr\u00edvel. A noite dormiu feliz.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em style=\"font-size: 12px;\">ANDRADE, M\u00e1rio de. O turista aprendiz \/ M\u00e1rio de Andrade ; edi\u00e7\u00e3o de texto apurado, anotada e acrescida de documentos por Tel\u00ea Ancona Lopez, Tatiana Longo Figueiredo ; Leandro Raniero Fernandes, colaborador. \u2013 Bras\u00edlia, DF: Iphan, 2015. P. 68 \u2013 70.<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Di\u00e1rio","oab":false,"nome":"Di\u00e1rio","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419213,"slug":"lingua-portuguesa-diario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Cr\u00f4nica","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419212,"slug":"lingua-portuguesa-cronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conto","oab":false,"nome":"Conto","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419211,"slug":"lingua-portuguesa-conto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Carta","oab":false,"nome":"Carta","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419208,"slug":"lingua-portuguesa-carta"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2693297","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura","id":24320,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda de Roraima","sigla":"SEFAZ RR","id":4925,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"sefaz-rr-rr"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tipo de linguagem predominante no Texto 2 \u00e9","provas":[{"id":99300,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura","id":24320,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda de Roraima","sigla":"SEFAZ RR","id":4925,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"sefaz-rr-rr"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sefaz-rr-rr-2023-idecan-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEFAZ RR - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura - 2023"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 09:54:46","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2693328,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tipo de linguagem predominante no Texto 2 \u00e9<\/p>","resposta":10776931,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"referencial","id":10776931,"corpo":"<p>referencial<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"conativa","id":10776932,"corpo":"<p>conativa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"metalingu\u00edstica","id":10776933,"corpo":"<p>metalingu\u00edstica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"f\u00e1tica","id":10776934,"corpo":"<p>f\u00e1tica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"po\u00e9tica","id":10776935,"corpo":"<p>po\u00e9tica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 2Rela\u00e7\u00f5es de poder e decis\u00e3o: conflitos entre m\u00e9dicos e administradores hospitalares1234567891011121314151617181920212223242526272829Os hospitais abrigam tens\u00f5es de natureza grupal eprofissional. Seu corpo diretivo e cl\u00ednico \u00e9 constitu\u00eddo porm\u00e9dicos que usualmente t\u00eam dificuldade de aceitarnormas disciplinares e de ouvir recomenda\u00e7\u00f5es,principalmente quando elas v\u00eam dos administradoreshospitalares. Esta pesquisa tem como objetivo analisarcomo administradores hospitalares da cidade de BeloHorizonte percebem as rela\u00e7\u00f5es de poder entre suacategoria profissional e a dos m\u00e9dicos propriet\u00e1rios dehospitais e suas consequ\u00eancias. Os discursos de noveadministradores hospitalares, com experi\u00eancia m\u00ednima dequatro anos na ger\u00eancia de hospitais, foram coletados eanalisados usando a metodologia qualitativa. A pesquisaidentificou que o hospital \u00e9 um local da disciplina m\u00e9dica,no qual o m\u00e9dico controla o cotidiano dos demaisprofissionais, determinando o tipo de comportamentoesperado. Os empregados entrevistados se ressentem dafalta de autonomia na gest\u00e3o e consideram que issoprejudica o andamento dos processos e a qualidade dosservi\u00e7os prestados. Queixam-se, principalmente, da faltade informa\u00e7\u00f5es e da impossibilidade de participarem dasdecis\u00f5es estrat\u00e9gicas. Admitem que o relacionamentocom os m\u00e9dicos propriet\u00e1rios \u00e9 permeado por conflitos,pois, muitas vezes, estes ignoram as quest\u00f5es colocadaspelos administradores e insistem na diferen\u00e7a de classecomo forma de fazer prevalecer suas opini\u00f5es. A principalcaracter\u00edstica dos conflitos refere-se ___\u00b9 percep\u00e7\u00e3o desuperioridade do profissional m\u00e9dico em rela\u00e7\u00e3o aosdemais.RAM, Rev. Adm. Mackenzie 11 (6) \u2022 Dispon\u00edvel em: https:\/\/doi.org\/10.1590\/S1678-69712010000600004","id":566243,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto 2<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Rela\u00e7\u00f5es de poder e decis\u00e3o: conflitos entre m\u00e9dicos e administradores hospitalares<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 607px;\"><colgroup><col width=\"50\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"557.9886169433594\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-v7qi\"><td data-row=\"row-v7qi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4338\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4338\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4338\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">3<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4338\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">4<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4338\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">5<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4338\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">6<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4338\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">7<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4338\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">8<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4338\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">9<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4338\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">10<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4338\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">11<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4338\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">12<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4338\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">13<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4338\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">14<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4338\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">15<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4338\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">16<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4338\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">17<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4338\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">18<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4338\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">19<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4338\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">20<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4338\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">21<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4338\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">22<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4338\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">23<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4338\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">24<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4338\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">25<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4338\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">26<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4338\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">27<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4338\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">28<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4338\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">29<\/p><\/td><td data-row=\"row-v7qi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4c67\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Os hospitais abrigam tens\u00f5es de natureza grupal e<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4c67\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">profissional. Seu corpo diretivo e cl\u00ednico \u00e9 constitu\u00eddo por<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4c67\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">m\u00e9dicos que usualmente t\u00eam dificuldade de aceitar<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4c67\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">normas disciplinares e de ouvir recomenda\u00e7\u00f5es,<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4c67\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">principalmente quando elas v\u00eam dos administradores<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4c67\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">hospitalares. Esta pesquisa tem como objetivo analisar<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4c67\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">como administradores hospitalares da cidade de Belo<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4c67\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Horizonte percebem as rela\u00e7\u00f5es de poder entre sua<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4c67\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">categoria profissional e a dos m\u00e9dicos propriet\u00e1rios de<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4c67\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">hospitais e suas consequ\u00eancias. Os discursos de nove<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4c67\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">administradores hospitalares, com experi\u00eancia m\u00ednima de<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4c67\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">quatro anos na ger\u00eancia de hospitais, foram coletados e<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4c67\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">analisados usando a metodologia qualitativa. A pesquisa<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4c67\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">identificou que o hospital \u00e9 um local da disciplina m\u00e9dica,<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4c67\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">no qual o m\u00e9dico controla o cotidiano dos demais<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4c67\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">profissionais, determinando o tipo de comportamento<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4c67\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">esperado. Os empregados entrevistados se ressentem da<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4c67\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">falta de autonomia na gest\u00e3o e consideram que isso<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4c67\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">prejudica o andamento dos processos e a qualidade dos<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4c67\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">servi\u00e7os prestados. Queixam-se, principalmente, da falta<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4c67\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">de informa\u00e7\u00f5es e da impossibilidade de participarem das<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4c67\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">decis\u00f5es estrat\u00e9gicas. Admitem que o relacionamento<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4c67\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">com os m\u00e9dicos propriet\u00e1rios \u00e9 permeado por conflitos,<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4c67\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">pois, muitas vezes, estes ignoram as quest\u00f5es colocadas<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4c67\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">pelos administradores e insistem na diferen\u00e7a de classe<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4c67\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">como forma de fazer prevalecer suas opini\u00f5es. A principal<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4c67\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">caracter\u00edstica dos conflitos refere-se ___\u00b9 percep\u00e7\u00e3o de<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4c67\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">superioridade do profissional m\u00e9dico em rela\u00e7\u00e3o aos<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7qi\" data-cell=\"cell-4c67\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">demais.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 12px;\">RAM, Rev. Adm. Mackenzie 11 (6) \u2022 Dispon\u00edvel em: https:\/\/doi.org\/10.1590\/S1678-69712010000600004<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 16","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o po\u00e9tica","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o po\u00e9tica","pai":403707,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409001,"slug":"lingua-portuguesa-funcao-poetica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o metalingu\u00edstica","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o metalingu\u00edstica","pai":403707,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408999,"slug":"lingua-portuguesa-funcao-metalinguistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o referencial, informativa ou denotativa","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o referencial, informativa ou denotativa","pai":403707,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408996,"slug":"lingua-portuguesa-funcao-referencial-informativa-ou-denotativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o f\u00e1tica","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o f\u00e1tica","pai":403707,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409000,"slug":"lingua-portuguesa-funcao-fatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o conativa ou apelativa","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o conativa ou apelativa","pai":403707,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408998,"slug":"lingua-portuguesa-funcao-conativa-ou-apelativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2693328","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura","id":24320,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda de Roraima","sigla":"SEFAZ RR","id":4925,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"sefaz-rr-rr"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeitos \u00e0s opera\u00e7\u00f5es com conjuntos, marque a alternativa correta.","provas":[{"id":99300,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura","id":24320,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda de Roraima","sigla":"SEFAZ RR","id":4925,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"sefaz-rr-rr"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sefaz-rr-rr-2023-idecan-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEFAZ RR - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:54:47","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2693365,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeitos \u00e0s opera\u00e7\u00f5es com conjuntos, marque a alternativa correta.<\/p>","resposta":10777118,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(A \u2013 BC) \u2013 CC = A \u2229 (B U C)","id":10777116,"corpo":"<p>(A \u2013 B<sup>C<\/sup>) \u2013 C<sup>C<\/sup> = A \u2229 (B U C)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"(A \u2013 BC) \u2013 C = A U (B \u2229 CC)C","id":10777117,"corpo":"<p>(A \u2013 B<sup>C<\/sup>) \u2013 C = A U (B \u2229 C<sup>C<\/sup>)<sup>C<\/sup><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"BC U CC = (B \u2229 C)C","id":10777118,"corpo":"<p>B<sup>C<\/sup> U C<sup>C<\/sup> = (B \u2229 C)<sup>C<\/sup><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"(A \u2013 B) U (B \u2013 A) = A","id":10777119,"corpo":"<p>(A \u2013 B) U (B \u2013 A) = A<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Se (A U B)C \u2282 C, ent\u00e3o CC \u2282 A.","id":10777120,"corpo":"<p>Se (A U B)<sup>C<\/sup> \u2282 C, ent\u00e3o C<sup>C<\/sup> \u2282 A.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566248,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404270,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos-diagrama-de-venn-operacoes-com-conjuntos"}],"slug":"raciocinio-logico\/2693365","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura","id":24320,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda de Roraima","sigla":"SEFAZ RR","id":4925,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"sefaz-rr-rr"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o \u201cO Brasil foi campe\u00e3o da copa do mundo de 1994 e o pr\u00eamio FIFA de melhor jogador foi para Rom\u00e1rio\u201d?","provas":[{"id":99300,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura","id":24320,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda de Roraima","sigla":"SEFAZ RR","id":4925,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"sefaz-rr-rr"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sefaz-rr-rr-2023-idecan-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEFAZ RR - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura - 2023"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 09:54:47","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2693367,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual a nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o \u201cO Brasil foi campe\u00e3o da copa do mundo de 1994 e o pr\u00eamio FIFA de melhor jogador foi para Rom\u00e1rio\u201d?<\/p>","resposta":10777126,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Brasil n\u00e3o foi campe\u00e3o da copa do mundo de 1994 ou o pr\u00eamio FIFA de melhor jogador n\u00e3o foi para Rom\u00e1rio.","id":10777126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Brasil n\u00e3o foi campe\u00e3o da copa do mundo de 1994 ou o pr\u00eamio FIFA de melhor jogador n\u00e3o foi para Rom\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O Brasil n\u00e3o foi campe\u00e3o da copa do mundo de 1994 e o pr\u00eamio FIFA de melhor jogador n\u00e3o foi para Rom\u00e1rio.","id":10777127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Brasil n\u00e3o foi campe\u00e3o da copa do mundo de 1994 e o pr\u00eamio FIFA de melhor jogador n\u00e3o foi para Rom\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Se o Brasil n\u00e3o foi campe\u00e3o da copa do mundo de 1994, ent\u00e3o o pr\u00eamio FIFA de melhor jogador n\u00e3o foi para Rom\u00e1rio.","id":10777128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o Brasil n\u00e3o foi campe\u00e3o da copa do mundo de 1994, ent\u00e3o o pr\u00eamio FIFA de melhor jogador n\u00e3o foi para Rom\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O Brasil n\u00e3o foi campe\u00e3o da copa do mundo de 1994, se e somente se, o pr\u00eamio FIFA de melhor jogador n\u00e3o tiver sido para Rom\u00e1rio.","id":10777129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Brasil n\u00e3o foi campe\u00e3o da copa do mundo de 1994, se e somente se, o pr\u00eamio FIFA de melhor jogador n\u00e3o tiver sido para Rom\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O Brasil n\u00e3o foi campe\u00e3o da copa do mundo de 1994 ou o pr\u00eamio FIFA de melhor jogador foi para Rom\u00e1rio.","id":10777130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Brasil n\u00e3o foi campe\u00e3o da copa do mundo de 1994 ou o pr\u00eamio FIFA de melhor jogador foi para Rom\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566248,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o conjuntiva","oab":false,"nome":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o conjuntiva","pai":411072,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425288,"slug":"raciocinio-logico-negacao-da-proposicao-conjuntiva"}],"slug":"raciocinio-logico\/2693367","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura","id":24320,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda de Roraima","sigla":"SEFAZ RR","id":4925,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"sefaz-rr-rr"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma lanchonete A, 2 sucos, 3 salgados e 1 doce custam R$ 5,00. Na B, 5 sucos, 6 salgados e 2 doces custam R$ 8,00. Na C, 1 suco, 1 salgado e 2 doces custam R$ 3,00. E, por fim, na D, 4 sucos, 1 salgado e 3 doces custam R$ 7,00. Assinale a alternativa com a correta modelagem matricial desse problema.","provas":[{"id":99300,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura","id":24320,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda de Roraima","sigla":"SEFAZ RR","id":4925,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"sefaz-rr-rr"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sefaz-rr-rr-2023-idecan-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEFAZ RR - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:54:47","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2693398,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma lanchonete A, 2 sucos, 3 salgados e 1 doce custam R$ 5,00. Na B, 5 sucos, 6 salgados e 2 doces custam R$ 8,00. Na C, 1 suco, 1 salgado e 2 doces custam R$ 3,00. E, por fim, na D, 4 sucos, 1 salgado e 3 doces custam R$ 7,00. Assinale a alternativa com a correta modelagem matricial desse problema.<\/p>","resposta":10777279,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u239d\u239c\u239c\u239c\u239b\u200b2514\u200b3611\u200b1223\u200b\u23a0\u239f\u239f\u239f\u239e\u200b\u22c5\u239d\u239c\u239c\u239c\u239b\u200b5837\u200b\u23a0\u239f\u239f\u239f\u239e\u200b=\u239d\u239c\u239c\u239c\u239b\u200babcd\u200b\u23a0\u239f\u239f\u239f\u239e\u200b ","id":10777278,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\begin{pmatrix}  2&amp;  3&amp;  1\\\\  5&amp;  6&amp;  2\\\\  1&amp;  1&amp;  2\\\\  4&amp;  1&amp;  3\\\\ \\end{pmatrix}\\cdot \\begin{pmatrix} 5 \\\\  8\\\\  3\\\\7 \\end{pmatrix}=\\begin{pmatrix}  a\\\\  b\\\\  c\\\\d \\end{pmatrix}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 4.80006em; vertical-align: -2.15003em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.65003em;\"><span class=\"\" style=\"top: -1.64999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239d<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.8em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239c<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39501em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239c<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.41001em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239c<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.65003em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239b<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.15003em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.65em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.65em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">6<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.65em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.65003em;\"><span class=\"\" style=\"top: -1.64999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.8em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239f<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39501em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239f<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.41001em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239f<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.65003em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239e<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.15003em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u22c5<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 4.80006em; vertical-align: -2.15003em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.65003em;\"><span class=\"\" style=\"top: -1.64999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239d<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.8em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239c<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39501em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239c<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.41001em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239c<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.65003em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239b<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.15003em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.65em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">8<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.65003em;\"><span class=\"\" style=\"top: -1.64999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.8em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239f<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39501em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239f<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.41001em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239f<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.65003em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239e<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.15003em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 4.80006em; vertical-align: -2.15003em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.65003em;\"><span class=\"\" style=\"top: -1.64999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239d<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.8em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239c<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39501em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239c<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.41001em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239c<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.65003em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239b<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.15003em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.65em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">b<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">c<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">d<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.65003em;\"><span class=\"\" style=\"top: -1.64999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.8em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239f<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39501em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239f<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.41001em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239f<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.65003em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239e<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.15003em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u239d\u239c\u239c\u239c\u239b\u200b2514\u200b3611\u200b1223\u200b\u23a0\u239f\u239f\u239f\u239e\u200b\u22c5\u239d\u239c\u239c\u239c\u239b\u200babcd\u200b\u23a0\u239f\u239f\u239f\u239e\u200b=\u239d\u239c\u239c\u239c\u239b\u200b5837\u200b\u23a0\u239f\u239f\u239f\u239e\u200b ","id":10777279,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\begin{pmatrix}  2&amp;  3&amp;  1\\\\  5&amp;  6&amp;  2\\\\  1&amp;  1&amp;  2\\\\  4&amp;  1&amp;  3\\\\ \\end{pmatrix}\\cdot \\begin{pmatrix} a \\\\  b\\\\  c\\\\d \\end{pmatrix}=\\begin{pmatrix}  5\\\\  8\\\\  3\\\\7 \\end{pmatrix}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 4.80006em; vertical-align: -2.15003em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.65003em;\"><span class=\"\" style=\"top: -1.64999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239d<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.8em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239c<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39501em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239c<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.41001em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239c<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.65003em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239b<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.15003em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.65em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.65em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">6<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.65em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.65003em;\"><span class=\"\" style=\"top: -1.64999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.8em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239f<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39501em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239f<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.41001em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239f<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.65003em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239e<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.15003em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u22c5<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 4.80006em; vertical-align: -2.15003em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.65003em;\"><span class=\"\" style=\"top: -1.64999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239d<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.8em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239c<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39501em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239c<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.41001em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239c<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.65003em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239b<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.15003em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.65em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">b<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">c<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">d<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.65003em;\"><span class=\"\" style=\"top: -1.64999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.8em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239f<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39501em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239f<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.41001em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239f<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.65003em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239e<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.15003em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 4.80006em; vertical-align: -2.15003em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.65003em;\"><span class=\"\" style=\"top: -1.64999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239d<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.8em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239c<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39501em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239c<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.41001em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239c<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.65003em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239b<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.15003em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.65em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">8<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.65003em;\"><span class=\"\" style=\"top: -1.64999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.8em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239f<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39501em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239f<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.41001em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239f<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.65003em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239e<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.15003em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u239d\u239c\u239c\u239c\u239b\u200b5837\u200b\u23a0\u239f\u239f\u239f\u239e\u200b\u22c5\u239d\u239c\u239c\u239c\u239b\u200babcd\u200b\u23a0\u239f\u239f\u239f\u239e\u200b=\u239d\u239c\u239c\u239c\u239b\u200b2514\u200b3611\u200b1223\u200b\u23a0\u239f\u239f\u239f\u239e\u200b ","id":10777280,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\begin{pmatrix}  5\\\\  8\\\\  3\\\\7 \\end{pmatrix}\\cdot \\begin{pmatrix}  a\\\\  b\\\\  c\\\\d \\end{pmatrix}=\\begin{pmatrix} 2 &amp;  3&amp;  1\\\\ 5 &amp; 6 &amp;  2\\\\ 1 &amp; 1 &amp;  2\\\\ 4 &amp; 1 &amp;  3\\\\ \\end{pmatrix}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 4.80006em; vertical-align: -2.15003em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.65003em;\"><span class=\"\" style=\"top: -1.64999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239d<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.8em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239c<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39501em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239c<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.41001em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239c<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.65003em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239b<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.15003em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.65em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">8<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.65003em;\"><span class=\"\" style=\"top: -1.64999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.8em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239f<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39501em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239f<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.41001em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239f<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.65003em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239e<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.15003em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u22c5<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 4.80006em; vertical-align: -2.15003em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.65003em;\"><span class=\"\" style=\"top: -1.64999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239d<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.8em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239c<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39501em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239c<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.41001em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239c<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.65003em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239b<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.15003em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.65em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">b<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">c<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">d<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.65003em;\"><span class=\"\" style=\"top: -1.64999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.8em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239f<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39501em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239f<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.41001em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239f<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.65003em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239e<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.15003em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 4.80006em; vertical-align: -2.15003em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.65003em;\"><span class=\"\" style=\"top: -1.64999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239d<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.8em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239c<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39501em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239c<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.41001em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239c<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.65003em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239b<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.15003em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.65em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.65em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">6<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.65em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.65003em;\"><span class=\"\" style=\"top: -1.64999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.8em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239f<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39501em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239f<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.41001em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239f<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.65003em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239e<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.15003em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u239d\u239c\u239c\u239c\u239b\u200b2312\u200b5611\u200b1243\u200b\u23a0\u239f\u239f\u239f\u239e\u200b\u22c5\u239d\u239c\u239c\u239c\u239b\u200babcd\u200b\u23a0\u239f\u239f\u239f\u239e\u200b=\u239d\u239c\u239c\u239c\u239b\u200b5837\u200b\u23a0\u239f\u239f\u239f\u239e\u200b","id":10777281,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\begin{pmatrix} 2 &amp;  5&amp;  1\\\\ 3 &amp;  6&amp;  2\\\\ 1 &amp;  1&amp;  4\\\\ 2 &amp;1 &amp; 3 \\end{pmatrix}\\cdot \\begin{pmatrix} a \\\\ b \\\\ c \\\\d \\end{pmatrix}= \\begin{pmatrix} 5 \\\\ 8 \\\\ 3 \\\\7 \\end{pmatrix}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 4.80006em; vertical-align: -2.15003em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.65003em;\"><span class=\"\" style=\"top: -1.64999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239d<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.8em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239c<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39501em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239c<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.41001em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239c<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.65003em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239b<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.15003em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.65em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.65em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">6<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.65em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">4<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.65003em;\"><span class=\"\" style=\"top: -1.64999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.8em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239f<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39501em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239f<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.41001em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239f<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.65003em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239e<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.15003em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u22c5<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 4.80006em; vertical-align: -2.15003em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.65003em;\"><span class=\"\" style=\"top: -1.64999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239d<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.8em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239c<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39501em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239c<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.41001em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239c<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.65003em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239b<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.15003em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.65em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">b<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">c<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">d<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.65003em;\"><span class=\"\" style=\"top: -1.64999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.8em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239f<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39501em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239f<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.41001em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239f<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.65003em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239e<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.15003em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 4.80006em; vertical-align: -2.15003em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.65003em;\"><span class=\"\" style=\"top: -1.64999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239d<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.8em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239c<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39501em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239c<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.41001em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239c<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.65003em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239b<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.15003em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.65em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">8<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.65003em;\"><span class=\"\" style=\"top: -1.64999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.8em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239f<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39501em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239f<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.41001em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239f<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.65003em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239e<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.15003em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u239d\u239c\u239c\u239c\u239b\u200b2514\u200b3611\u200b1223\u200b\u23a0\u239f\u239f\u239f\u239e\u200b+\u239d\u239c\u239c\u239c\u239b\u200babcd\u200b\u23a0\u239f\u239f\u239f\u239e\u200b=\u239d\u239c\u239c\u239c\u239b\u200b5837\u200b\u23a0\u239f\u239f\u239f\u239e\u200b","id":10777282,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\begin{pmatrix} 2 &amp;  3&amp;  1\\\\ 5 &amp;  6&amp;  2\\\\ 1 &amp;  1&amp;  2\\\\ 4 &amp;1 &amp; 3 \\end{pmatrix}+ \\begin{pmatrix} a \\\\ b \\\\ c \\\\d \\end{pmatrix}= \\begin{pmatrix} 5 \\\\ 8 \\\\ 3 \\\\7 \\end{pmatrix}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 4.80006em; vertical-align: -2.15003em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.65003em;\"><span class=\"\" style=\"top: -1.64999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239d<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.8em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239c<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39501em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239c<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.41001em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239c<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.65003em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239b<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.15003em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.65em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.65em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">6<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.65em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.65003em;\"><span class=\"\" style=\"top: -1.64999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.8em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239f<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39501em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239f<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.41001em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239f<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.65003em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239e<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.15003em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 4.80006em; vertical-align: -2.15003em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.65003em;\"><span class=\"\" style=\"top: -1.64999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239d<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.8em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239c<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39501em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239c<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.41001em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239c<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.65003em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239b<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.15003em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.65em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">b<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">c<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">d<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.65003em;\"><span class=\"\" style=\"top: -1.64999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.8em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239f<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39501em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239f<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.41001em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239f<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.65003em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239e<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.15003em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 4.80006em; vertical-align: -2.15003em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.65003em;\"><span class=\"\" style=\"top: -1.64999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239d<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.8em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239c<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39501em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239c<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.41001em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239c<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.65003em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239b<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.15003em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.65em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">8<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.65003em;\"><span class=\"\" style=\"top: -1.64999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.8em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239f<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39501em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239f<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.41001em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239f<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.65003em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u239e<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.15003em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566248,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matrizes de um sistema linear","oab":false,"nome":"Matrizes de um sistema linear","pai":403903,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408831,"slug":"matematica-matrizes-de-um-sistema-linear"}],"slug":"matematica\/2693398","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura","id":24320,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda de Roraima","sigla":"SEFAZ RR","id":4925,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"sefaz-rr-rr"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sequ\u00eancia de Lucas, uma das mais conhecidas na literatura especializada, admite esse nome em refer\u00eancia ao matem\u00e1tico franc\u00eas Fran\u00e7ois \u00c9douard Anatole Lucas (1842-1891), conhecido por suas significativas contribui\u00e7\u00f5es em teoria dos n\u00fameros e no ramo da matem\u00e1tica recreativa, como por exemplo, a elabora\u00e7\u00e3o do problema das torres de Han\u00f3i. Os elementos dessa sequ\u00eancia s\u00e3o, com as condi\u00e7\u00f5es iniciais \ud835\udc3f0 = 2 e \ud835\udc3f1 = 1, {\ud835\udc3f\ud835\udc5b}\ud835\udc5b\u2208N = {2, 1, 3, 4, 7, 11, 18, 29, 47, 76, . . .} e \u00e9 definida pela rela\u00e7\u00e3o de recorr\u00eancia, \ud835\udc5b \u2265 2.","provas":[{"id":99300,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura","id":24320,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda de Roraima","sigla":"SEFAZ RR","id":4925,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"sefaz-rr-rr"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sefaz-rr-rr-2023-idecan-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEFAZ RR - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura - 2023"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 09:54:47","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2694060,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia de Lucas, uma das mais conhecidas na literatura especializada, admite esse nome em refer\u00eancia ao matem\u00e1tico franc\u00eas Fran\u00e7ois \u00c9douard Anatole Lucas (1842-1891), conhecido por suas significativas contribui\u00e7\u00f5es em teoria dos n\u00fameros e no ramo da matem\u00e1tica recreativa, como por exemplo, a elabora\u00e7\u00e3o do problema das torres de Han\u00f3i. Os elementos dessa sequ\u00eancia s\u00e3o, com as condi\u00e7\u00f5es iniciais \ud835\udc3f<sub>0<\/sub> = 2 e \ud835\udc3f<sub>1<\/sub> = 1, {\ud835\udc3f<sub>\ud835\udc5b<\/sub>}\ud835\udc5b\u2208N = {2, 1, 3, 4, 7, 11, 18, 29, 47, 76, . . .} e \u00e9 definida pela rela\u00e7\u00e3o de recorr\u00eancia, \ud835\udc5b \u2265 2.<\/p>","resposta":10780377,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\ud835\udc3f\ud835\udc5b = \ud835\udc3f\ud835\udc5b\u22121. \ud835\udc3f\ud835\udc5b\u22122","id":10780373,"corpo":"<p>\ud835\udc3f<sub>\ud835\udc5b<\/sub> = \ud835\udc3f<sub>\ud835\udc5b\u22121<\/sub><sup>.<\/sup> \ud835\udc3f<sub>\ud835\udc5b\u22122<\/sub><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\ud835\udc3f\ud835\udc5b = 2\ud835\udc3f\ud835\udc5b\u22121 + \ud835\udc3f\ud835\udc5b\u22122","id":10780374,"corpo":"<p>\ud835\udc3f<sub>\ud835\udc5b<\/sub> = 2\ud835\udc3f<sub>\ud835\udc5b\u22121<\/sub> + \ud835\udc3f<sub>\ud835\udc5b\u22122<\/sub><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\ud835\udc3f\ud835\udc5b = \ud835\udc3f\ud835\udc5b\u22121 - \ud835\udc3f\ud835\udc5b\u22122","id":10780375,"corpo":"<p>\ud835\udc3f<sub>\ud835\udc5b<\/sub> = \ud835\udc3f<sub>\ud835\udc5b\u22121<\/sub> - \ud835\udc3f<sub>\ud835\udc5b\u22122<\/sub><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\ud835\udc3f\ud835\udc5b = \ud835\udc3f\ud835\udc5b\u22121 + 2\ud835\udc3f\ud835\udc5b\u22122","id":10780376,"corpo":"<p>\ud835\udc3f\ud835\udc5b = \ud835\udc3f<sub>\ud835\udc5b\u22121<\/sub> + 2\ud835\udc3f<sub>\ud835\udc5b\u22122<\/sub><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\ud835\udc3f\ud835\udc5b = \ud835\udc3f\ud835\udc5b\u22121 + \ud835\udc3f\ud835\udc5b\u22122","id":10780377,"corpo":"<p>\ud835\udc3f<sub>\ud835\udc5b<\/sub> = \ud835\udc3f<sub>\ud835\udc5b\u22121<\/sub> + \ud835\udc3f<sub>\ud835\udc5b\u22122<\/sub><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566248,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sequ\u00eancias","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias","pai":403853,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403856,"slug":"matematica-sequencias"}],"slug":"matematica\/2694060","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura","id":24320,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda de Roraima","sigla":"SEFAZ RR","id":4925,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"sefaz-rr-rr"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:I. ~ (p \u2192 ~q) \u00e9 logicamente equivalente \u00e0 (q \u2192 ~p)II. p \u2227 (~q) \u00e9 logicamente equivalente \u00e0 ~ (p \u2228 q).III. p \u2192 q \u00e9 logicamente equivalente \u00e0 ~ (q \u2192 p).Assinale","provas":[{"id":99300,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura","id":24320,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda de Roraima","sigla":"SEFAZ RR","id":4925,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"sefaz-rr-rr"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sefaz-rr-rr-2023-idecan-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEFAZ RR - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura - 2023"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 09:54:47","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2694062,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. ~ (p \u2192 ~q) \u00e9 logicamente equivalente \u00e0 (q \u2192 ~p)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. p \u2227 (~q) \u00e9 logicamente equivalente \u00e0 ~ (p \u2228 q).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. p \u2192 q \u00e9 logicamente equivalente \u00e0 ~ (q \u2192 p).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale<\/p>","resposta":10780387,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente I est\u00e1 correto.","id":10780383,"corpo":"<p>se somente I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"se somente II est\u00e1 correto.","id":10780384,"corpo":"<p>se somente II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"se somente III est\u00e1 correto.","id":10780385,"corpo":"<p>se somente III est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"se somente I e II est\u00e3o corretos.","id":10780386,"corpo":"<p>se somente I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"se nenhum item estiver correto.","id":10780387,"corpo":"<p>se nenhum item estiver correto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566248,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancias L\u00f3gicas - (Proposi\u00e7\u00f5es Logicamente equivalentes)","oab":false,"nome":"Equival\u00eancias L\u00f3gicas - (Proposi\u00e7\u00f5es Logicamente equivalentes)","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404263,"slug":"raciocinio-logico-equivalencias-logicas-proposicoes-logicamente-equivalentes"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/2694062","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura","id":24320,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda de Roraima","sigla":"SEFAZ RR","id":4925,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"sefaz-rr-rr"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale abaixo a \u00fanica alternativa que n\u00e3o trata de princ\u00edpio inerente \u00e0s atividades de tratamento de dados pessoais:","provas":[{"id":99300,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura","id":24320,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda de Roraima","sigla":"SEFAZ RR","id":4925,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"sefaz-rr-rr"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sefaz-rr-rr-2023-idecan-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEFAZ RR - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:54:47","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2694229,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale abaixo a \u00fanica alternativa que n\u00e3o trata de princ\u00edpio inerente \u00e0s atividades de tratamento de dados pessoais:<\/p>","resposta":10781199,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"preven\u00e7\u00e3o.","id":10781198,"corpo":"<p>preven\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"autodetermina\u00e7\u00e3o.","id":10781199,"corpo":"<p>autodetermina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"finalidade.","id":10781200,"corpo":"<p>finalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"adequa\u00e7\u00e3o.","id":10781201,"corpo":"<p>adequa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"necessidade.","id":10781202,"corpo":"<p>necessidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566336,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.709\/2018 - Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD)","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 13.709\/2018 - Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD)","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":404802,"slug":"legislacao-federal-lei-no-13-709-2018-lei-geral-de-protecao-de-dados-pessoais-lgpd"}],"slug":"legislacao-federal\/2694229","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura","id":24320,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda de Roraima","sigla":"SEFAZ RR","id":4925,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"sefaz-rr-rr"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A LGPD determina que as atividades de tratamento de dados pessoais dever\u00e3o observar a boa-f\u00e9, al\u00e9m de uma s\u00e9rie de princ\u00edpios. Um destes princ\u00edpios determina a compatibilidade do tratamento com as finalidades informadas ao titular, de acordo com o contexto do tratamento. Assinale a alternativa que cont\u00e9m o princ\u00edpio descrito acima:","provas":[{"id":99300,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura","id":24320,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda de Roraima","sigla":"SEFAZ RR","id":4925,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"sefaz-rr-rr"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sefaz-rr-rr-2023-idecan-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEFAZ RR - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:54:47","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2694335,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A LGPD determina que as atividades de tratamento de dados pessoais dever\u00e3o observar a boa-f\u00e9, al\u00e9m de uma s\u00e9rie de princ\u00edpios. Um destes princ\u00edpios determina a compatibilidade do tratamento com as finalidades informadas ao titular, de acordo com o contexto do tratamento. Assinale a alternativa que cont\u00e9m o princ\u00edpio descrito acima:<\/p>","resposta":10781723,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Finalidade","id":10781722,"corpo":"<p>Finalidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Adequa\u00e7\u00e3o","id":10781723,"corpo":"<p>Adequa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Necessidade","id":10781724,"corpo":"<p>Necessidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Transpar\u00eancia","id":10781725,"corpo":"<p>Transpar\u00eancia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Preven\u00e7\u00e3o","id":10781726,"corpo":"<p>Preven\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566339,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.709\/2018 - Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD)","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 13.709\/2018 - Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD)","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":404802,"slug":"legislacao-federal-lei-no-13-709-2018-lei-geral-de-protecao-de-dados-pessoais-lgpd"}],"slug":"legislacao-federal\/2694335","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469,"slug":"fiscal-de-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Carlos","sigla":"Prefeitura","id":3996,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-sc"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos contratos administrativos, assinale a alternativa correta com base na nova disciplina legal.","provas":[{"id":98747,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469,"slug":"fiscal-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Carlos","sigla":"Prefeitura","id":3996,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-sc-2023-fepese-fiscal-de-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura - Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:54:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2694511,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos contratos administrativos, assinale a alternativa <strong>correta <\/strong>com base na nova disciplina legal.<\/p>","resposta":10782599,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os contratos administrativos regem-se exclusivamente pelos preceitos de direito p\u00fablico, n\u00e3o se aplicando os princ\u00edpios da teoria geral dos contratos e as disposi\u00e7\u00f5es de direito privado.","id":10782596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os contratos administrativos regem-se exclusivamente pelos preceitos de direito p\u00fablico, n\u00e3o se aplicando os princ\u00edpios da teoria geral dos contratos e as disposi\u00e7\u00f5es de direito privado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O contratado dever\u00e1 manter preposto no local da obra ou do servi\u00e7o, independentemente de aceita\u00e7\u00e3o pela Administra\u00e7\u00e3o, para represent\u00e1-lo na execu\u00e7\u00e3o do contrato.","id":10782597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O contratado dever\u00e1 manter preposto no local da obra ou do servi\u00e7o, independentemente de aceita\u00e7\u00e3o pela Administra\u00e7\u00e3o, para represent\u00e1-lo na execu\u00e7\u00e3o do contrato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A extin\u00e7\u00e3o do contrato poder\u00e1 ser determinada somente por decis\u00e3o judicial, vedada a decis\u00e3o arbitral em decorr\u00eancia de cl\u00e1usula compromiss\u00f3ria ou compromisso arbitral.","id":10782598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A extin\u00e7\u00e3o do contrato poder\u00e1 ser determinada somente por decis\u00e3o judicial, vedada a decis\u00e3o arbitral em decorr\u00eancia de cl\u00e1usula compromiss\u00f3ria ou compromisso arbitral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 necess\u00e1ria em todo contrato a cl\u00e1usula que estabele\u00e7a o cr\u00e9dito pelo qual correr\u00e1 a despesa, com a indica\u00e7\u00e3o da classifica\u00e7\u00e3o funcional program\u00e1tica e da categoria econ\u00f4mica.","id":10782599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 necess\u00e1ria em todo contrato a cl\u00e1usula que estabele\u00e7a o cr\u00e9dito pelo qual correr\u00e1 a despesa, com a indica\u00e7\u00e3o da classifica\u00e7\u00e3o funcional program\u00e1tica e da categoria econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A extin\u00e7\u00e3o do contrato administrativo, quando determinada por ato unilateral do poder p\u00fablico, poder\u00e1 acarretar a assun\u00e7\u00e3o imediata do objeto do contrato pela Administra\u00e7\u00e3o, ficando prejudicada a aplica\u00e7\u00e3o das san\u00e7\u00f5es previstas em Lei.","id":10782600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A extin\u00e7\u00e3o do contrato administrativo, quando determinada por ato unilateral do poder p\u00fablico, poder\u00e1 acarretar a assun\u00e7\u00e3o imediata do objeto do contrato pela Administra\u00e7\u00e3o, ficando prejudicada a aplica\u00e7\u00e3o das san\u00e7\u00f5es previstas em Lei.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566350,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054,"slug":"soldado"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pm-ce-ce"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diferentemente de outras potenciais bioassinaturas tais como o oxig\u00eanio atmosf\u00e9rico... (linha 15) Assinale a alternativa em que esteja indicada corretamente uma estrutura que poderia substituir o sublinhado no segmento acima, sem ferir a norma culta.","provas":[{"id":99484,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054,"slug":"soldado"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pm-ce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ce-ce-2023-idecan-soldado","tipo":1,"nome":"IDECAN - PM CE - Soldado - 2023"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 09:54:48","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2694541,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Diferentemente de outras potenciais bioassinaturas <\/em><strong><em><u>tais como<\/u><\/em><\/strong><em> o oxig\u00eanio atmosf\u00e9rico... <\/em>(linha 15) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que esteja indicada corretamente uma estrutura que poderia substituir o sublinhado no segmento acima, sem ferir a norma culta.<\/p>","resposta":10782738,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tal como","id":10782735,"corpo":"<p>tal como<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"tais quais","id":10782736,"corpo":"<p>tais quais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"tal qual","id":10782737,"corpo":"<p>tal qual<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"tais qual","id":10782738,"corpo":"<p>tais qual<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"tal quais","id":10782739,"corpo":"<p>tal quais<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Metano pode ser a chave para detectar vida alien\u00edgena em um planeta distante Para a humanidade, a descoberta de provas de que existe vida fora da Terra provavelmente n\u00e3o acontecer\u00e1 de maneiradram\u00e1tica, por exemplo com a aterrissagem de uma espa\u00e7onave alien\u00edgena do lado da Torre Eiffel em Paris. \u00c9 muito maisprov\u00e1vel que ela ocorra por meio de observa\u00e7\u00f5es via telesc\u00f3pio de um planeta distante cuja atmosfera contenha produtosqu\u00edmicos indicativos de atividade biol\u00f3gica. Na \u00faltima segunda-feira (28), pesquisadores disseram que o metano pode vir a ser o primeiro sinal detect\u00e1vel de vidaextraterrestre, caso seja descoberto na atmosfera de um planeta rochoso que orbite na \"zona habit\u00e1vel\" \u2013 uma \u00e1rea nem friademais nem quente demais para a exist\u00eancia de \u00e1gua em forma l\u00edquida na superf\u00edcie do planeta \u2013 de uma estrela semelhanteao Sol. Os cientistas est\u00e3o trabalhando para compreender os indicadores de vida \u2013 bioassinaturas \u2013 que podem estarpresentes nas observa\u00e7\u00f5es de planetas em outros sistemas solares, os chamados exoplanetas, sabendo que telesc\u00f3pios decapacidade cada vez maior em breve estar\u00e3o dispon\u00edveis. Em um estudo publicado na revista cient\u00edfica Proceedings of the National Academy of Sciences, os pesquisadoresdemonstraram que a abund\u00e2ncia de metano na atmosfera pode ser um sinal persuasivo de vida, no contexto planet\u00e1rio correto.O metano \u00e9 um importante g\u00e1s residual na atmosfera da Terra, presente em volume de menos de duas partes por milh\u00e3o. Diferentemente de outras potenciais bioassinaturas tais como o oxig\u00eanio atmosf\u00e9rico, o metano \u00e9 um dos poucos gasesque poderia ser detectado com facilidade por meio do James Webb Space Telescope, lan\u00e7ado em dezembro pela Administra\u00e7\u00e3oNacional da Aeron\u00e1utica e Espa\u00e7o (Nasa) americana e que est\u00e1 sendo preparado para entrar em opera\u00e7\u00e3o dentro de algunsmeses. \"Na Terra, a vasta maioria do metano \u00e9 produzido pela vida\", disse Maggie Thompson, a principal autora do artigo,estudante de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em astronomia e astrof\u00edsica na Universidade da Calif\u00f3rnia em Santa Cruz. A maior parte do g\u00e1s \u00e9 gerada diretamente pela vida: micr\u00f3bios produtores de metano em terras \u00famidas, arrozais ounos aparelhos digestivos de animais de grande porte. O metano tamb\u00e9m \u00e9 gerado por atividades humanas como a queima decombust\u00edveis f\u00f3sseis, entre os quais carv\u00e3o e petr\u00f3leo, que s\u00e3o remanescentes de organismos mortos. A propor\u00e7\u00e3o de metanogerado de forma n\u00e3o biol\u00f3gica na Terra \u00e9 min\u00fascula. Os pesquisadores apresentaram um argumento triplo em favor do metano como bioassinatura promissora. \"Primeiro, n\u00e3o seria surpreendente que a vida produzisse metano em outros ambientes. Mesmo que a bioqu\u00edmica davida alien\u00edgena seja radicalmente diferente da que existe na biosfera da Terra, a metanog\u00eanese \u00e9 uma estrat\u00e9gia metab\u00f3lica\u00f3bvia e f\u00e1cil para qualquer vida baseada em carbono, dadas as fontes de energia provavelmente presentes em exoplanetasrochosos\", disse Joshua Krissansen-Totton, coautor do estudo e pesquisador Nasa-Sagan no departamento de astronomia eastrof\u00edsica da Universidade da Calif\u00f3rnia em Santa Cruz. Em segundo lugar, eles disseram, o metano n\u00e3o persistiria por muito tempo na atmosfera de planetas rochososhabit\u00e1veis sem um reabastecimento constante, possivelmente por meio de organismos vivos. Na Terra, o metano atmosf\u00e9rico\u00e9 inst\u00e1vel \u2013 os efeitos qu\u00edmicos da luz o destroem \u2013, mas existe um reabastecimento biol\u00f3gico constante. Terceiro, segundo os pesquisadores, seria dif\u00edcil para processos n\u00e3o biol\u00f3gicos, como o vulcanismo ou as rea\u00e7\u00f5esqu\u00edmicas em cadeias montanhosas oce\u00e2nicas e fontes hidrotermais, manter o reabastecimento sem deixar \"impress\u00f5es digitais\"indicando que o metano n\u00e3o foi gerado biologicamente. Os vulc\u00f5es emissores de gases, por exemplo, liberariam mon\u00f3xido de carbono em companhia do metano, mas aatividade biol\u00f3gica tende a devorar mon\u00f3xido de carbono e reduzir sua concentra\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica. Assim, eles disseram,processos n\u00e3o biol\u00f3gicos n\u00e3o s\u00e3o capazes de produzir facilmente, em planetas rochosos, atmosferas ricas tanto em carbonoquanto em metano, como acontece na Terra, mas com pouco ou nenhum mon\u00f3xido de carbono. Os cientistas est\u00e3o na expectativa de que novas percep\u00e7\u00f5es sobre a atmosfera dos exoplanetas ser\u00e3o oferecidas peloJames Webb e outros novos telesc\u00f3pios, examinado a qu\u00edmica quando esses planetas distantes passarem diante das estrelascujos sistemas eles ocupam, da perspectiva da Terra. O oxig\u00eanio, mais abundante que o metano na atmosfera terrestre, \u00e9 outra bioassinatura potencial. Ele tamb\u00e9m \u00e9inserido na atmosfera terrestre via processos biol\u00f3gicos \u2013 no caso, a fotoss\u00edntese de plantas e micr\u00f3bios. Mas o James Webbn\u00e3o ter\u00e1 capacidade de detectar oxig\u00eanio. \"O metano n\u00e3o \u00e9 uma bioassinatura hipot\u00e9tica. Sabemos que a vida na Terra vem produzindo metano poressencialmente toda sua hist\u00f3ria, e as concentra\u00e7\u00f5es atmosf\u00e9ricas de metano podem ter sido elevadas no come\u00e7o da Terra,antes que houvesse oxig\u00eanio na atmosfera\", disse Krissansen-Totton. \"Mas \u00e9 importante apontar que a diversidade de ambientes planet\u00e1rios em outros sistemas \u00e9 provavelmente vasta, epode haver outros processos n\u00e3o biol\u00f3gicos de produ\u00e7\u00e3o de metano que ningu\u00e9m considerou at\u00e9 agora.\"(Will Dunham. https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/ciencia\/2022\/03\/metano-pode-ser-a-chave-para-detectar-vida-alienigena-em-um-planeta-distante.shtml. 31.mar.2022)","id":566366,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Metano pode ser a chave para detectar vida alien\u00edgena em um planeta distante<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Para a humanidade, a descoberta de provas de que existe vida fora da Terra provavelmente n\u00e3o acontecer\u00e1 de maneira<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dram\u00e1tica, por exemplo com a aterrissagem de uma espa\u00e7onave alien\u00edgena do lado da Torre Eiffel em Paris. \u00c9 muito mais<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>prov\u00e1vel que ela ocorra por meio de observa\u00e7\u00f5es via telesc\u00f3pio de um planeta distante cuja atmosfera contenha produtos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>qu\u00edmicos indicativos de atividade biol\u00f3gica.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Na \u00faltima segunda-feira (28), pesquisadores disseram que o metano pode vir a ser o primeiro sinal detect\u00e1vel de vida<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>extraterrestre, caso seja descoberto na atmosfera de um planeta rochoso que orbite na \"zona habit\u00e1vel\" \u2013 uma \u00e1rea nem fria<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>demais nem quente demais para a exist\u00eancia de \u00e1gua em forma l\u00edquida na superf\u00edcie do planeta \u2013 de uma estrela semelhante<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ao Sol.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Os cientistas est\u00e3o trabalhando para compreender os indicadores de vida \u2013 bioassinaturas \u2013 que podem estar<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>presentes nas observa\u00e7\u00f5es de planetas em outros sistemas solares, os chamados exoplanetas, sabendo que telesc\u00f3pios de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>capacidade cada vez maior em breve estar\u00e3o dispon\u00edveis.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Em um estudo publicado na revista cient\u00edfica <em>Proceedings of the National Academy of Sciences<\/em>, os pesquisadores<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>demonstraram que a abund\u00e2ncia de metano na atmosfera pode ser um sinal persuasivo de vida, no contexto planet\u00e1rio correto.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O metano \u00e9 um importante g\u00e1s residual na atmosfera da Terra, presente em volume de menos de duas partes por milh\u00e3o.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Diferentemente de outras potenciais bioassinaturas tais como o oxig\u00eanio atmosf\u00e9rico, o metano \u00e9 um dos poucos gases<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que poderia ser detectado com facilidade por meio do James Webb Space Telescope, lan\u00e7ado em dezembro pela Administra\u00e7\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Nacional da Aeron\u00e1utica e Espa\u00e7o (Nasa) americana e que est\u00e1 sendo preparado para entrar em opera\u00e7\u00e3o dentro de alguns<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>meses.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \"Na Terra, a vasta maioria do metano \u00e9 produzido pela vida\", disse Maggie Thompson, a principal autora do artigo,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estudante de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em astronomia e astrof\u00edsica na Universidade da Calif\u00f3rnia em Santa Cruz.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> A maior parte do g\u00e1s \u00e9 gerada diretamente pela vida: micr\u00f3bios produtores de metano em terras \u00famidas, arrozais ou<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nos aparelhos digestivos de animais de grande porte. O metano tamb\u00e9m \u00e9 gerado por atividades humanas como a queima de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>combust\u00edveis f\u00f3sseis, entre os quais carv\u00e3o e petr\u00f3leo, que s\u00e3o remanescentes de organismos mortos. A propor\u00e7\u00e3o de metano<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>gerado de forma n\u00e3o biol\u00f3gica na Terra \u00e9 min\u00fascula.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Os pesquisadores apresentaram um argumento triplo em favor do metano como bioassinatura promissora.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \"Primeiro, n\u00e3o seria surpreendente que a vida produzisse metano em outros ambientes. Mesmo que a bioqu\u00edmica da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>vida alien\u00edgena seja radicalmente diferente da que existe na biosfera da Terra, a metanog\u00eanese \u00e9 uma estrat\u00e9gia metab\u00f3lica<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00f3bvia e f\u00e1cil para qualquer vida baseada em carbono, dadas as fontes de energia provavelmente presentes em exoplanetas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>rochosos\", disse Joshua Krissansen-Totton, coautor do estudo e pesquisador Nasa-Sagan no departamento de astronomia e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>astrof\u00edsica da Universidade da Calif\u00f3rnia em Santa Cruz.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Em segundo lugar, eles disseram, o metano n\u00e3o persistiria por muito tempo na atmosfera de planetas rochosos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>habit\u00e1veis sem um reabastecimento constante, possivelmente por meio de organismos vivos. Na Terra, o metano atmosf\u00e9rico<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00e9 inst\u00e1vel \u2013 os efeitos qu\u00edmicos da luz o destroem \u2013, mas existe um reabastecimento biol\u00f3gico constante.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Terceiro, segundo os pesquisadores, seria dif\u00edcil para processos n\u00e3o biol\u00f3gicos, como o vulcanismo ou as rea\u00e7\u00f5es<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>qu\u00edmicas em cadeias montanhosas oce\u00e2nicas e fontes hidrotermais, manter o reabastecimento sem deixar \"impress\u00f5es digitais\"<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>indicando que o metano n\u00e3o foi gerado biologicamente.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Os vulc\u00f5es emissores de gases, por exemplo, liberariam mon\u00f3xido de carbono em companhia do metano, mas a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>atividade biol\u00f3gica tende a devorar mon\u00f3xido de carbono e reduzir sua concentra\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica. Assim, eles disseram,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>processos n\u00e3o biol\u00f3gicos n\u00e3o s\u00e3o capazes de produzir facilmente, em planetas rochosos, atmosferas ricas tanto em carbono<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>quanto em metano, como acontece na Terra, mas com pouco ou nenhum mon\u00f3xido de carbono.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Os cientistas est\u00e3o na expectativa de que novas percep\u00e7\u00f5es sobre a atmosfera dos exoplanetas ser\u00e3o oferecidas pelo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>James Webb e outros novos telesc\u00f3pios, examinado a qu\u00edmica quando esses planetas distantes passarem diante das estrelas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cujos sistemas eles ocupam, da perspectiva da Terra.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> O oxig\u00eanio, mais abundante que o metano na atmosfera terrestre, \u00e9 outra bioassinatura potencial. Ele tamb\u00e9m \u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>inserido na atmosfera terrestre via processos biol\u00f3gicos \u2013 no caso, a fotoss\u00edntese de plantas e micr\u00f3bios. Mas o James Webb<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>n\u00e3o ter\u00e1 capacidade de detectar oxig\u00eanio.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \"O metano n\u00e3o \u00e9 uma bioassinatura hipot\u00e9tica. Sabemos que a vida na Terra vem produzindo metano por<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>essencialmente toda sua hist\u00f3ria, e as concentra\u00e7\u00f5es atmosf\u00e9ricas de metano podem ter sido elevadas no come\u00e7o da Terra,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>antes que houvesse oxig\u00eanio na atmosfera\", disse Krissansen-Totton.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \"Mas \u00e9 importante apontar que a diversidade de ambientes planet\u00e1rios em outros sistemas \u00e9 provavelmente vasta, e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pode haver outros processos n\u00e3o biol\u00f3gicos de produ\u00e7\u00e3o de metano que ningu\u00e9m considerou at\u00e9 agora.\"<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Will Dunham. https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/ciencia\/2022\/03\/metano-pode-ser-a-chave-para-detectar-vida-alienigena-em-um-planeta-distante.shtml. 31.mar.2022)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419266,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-e-substituicao-de-palavras-locucoes-expressoes-e-trechos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es subordinativas comparativas","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es subordinativas comparativas","pai":409310,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419408,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-subordinativas-comparativas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2694541","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469,"slug":"fiscal-de-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Carlos","sigla":"Prefeitura","id":3996,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-sc"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo sobre a participa\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria na sa\u00fade. 1. A participa\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria na gest\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) se d\u00e1 pela representa\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios segmentos sociais na Confer\u00eancia de Sa\u00fade que se reunir\u00e1 a cada quatro anos para avaliar a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e propor as diretrizes para a formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade. 2. Haver\u00e1 a participa\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria no Conselho de Sa\u00fade, que \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o colegiado em car\u00e1ter permanente e deliberativo, composto por representantes do governo, prestadores de servi\u00e7o, profissionais de sa\u00fade e usu\u00e1rios, que atua na formula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias e no controle da execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade na inst\u00e2ncia correspondente, inclusive nos aspectos econ\u00f4micos e financeiros. 3. A representa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios nos Conselhos de Sa\u00fade e Confer\u00eancias ser\u00e1 parit\u00e1ria em rela\u00e7\u00e3o ao conjunto dos demais segmentos. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":98747,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469,"slug":"fiscal-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Carlos","sigla":"Prefeitura","id":3996,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-sc-2023-fepese-fiscal-de-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura - Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:54:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2694580,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo sobre a participa\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria na sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. A participa\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria na gest\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) se d\u00e1 pela representa\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios segmentos sociais na Confer\u00eancia de Sa\u00fade que se reunir\u00e1 a cada quatro anos para avaliar a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e propor as diretrizes para a formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Haver\u00e1 a participa\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria no Conselho de Sa\u00fade, que \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o colegiado em car\u00e1ter permanente e deliberativo, composto por representantes do governo, prestadores de servi\u00e7o, profissionais de sa\u00fade e usu\u00e1rios, que atua na formula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias e no controle da execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade na inst\u00e2ncia correspondente, inclusive nos aspectos econ\u00f4micos e financeiros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. A representa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios nos Conselhos de Sa\u00fade e Confer\u00eancias ser\u00e1 parit\u00e1ria em rela\u00e7\u00e3o ao conjunto dos demais segmentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":10782928,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.","id":10782924,"corpo":"<p>\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 2.","id":10782925,"corpo":"<p>\u00c9 correta apenas a afirmativa 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","id":10782926,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":10782927,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":10782928,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566350,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054,"slug":"soldado"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pm-ce-ce"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a palavra indicada tenha, em seu processo de forma\u00e7\u00e3o, sofrido parass\u00edntese.","provas":[{"id":99484,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054,"slug":"soldado"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pm-ce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ce-ce-2023-idecan-soldado","tipo":1,"nome":"IDECAN - PM CE - Soldado - 2023"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 09:54:49","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2694592,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que a palavra indicada tenha, em seu processo de forma\u00e7\u00e3o, sofrido parass\u00edntese.<\/p>","resposta":10782982,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"humanidade (linha 1)","id":10782980,"corpo":"<p>humanidade (linha 1)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"dram\u00e1tica (linha 2)","id":10782981,"corpo":"<p>dram\u00e1tica (linha 2)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"aterrissagem (linha 2)","id":10782982,"corpo":"<p>aterrissagem (linha 2)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"espa\u00e7onave (linha 2)","id":10782983,"corpo":"<p>espa\u00e7onave (linha 2)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"alien\u00edgena (linha 2)","id":10782984,"corpo":"<p>alien\u00edgena (linha 2)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Metano pode ser a chave para detectar vida alien\u00edgena em um planeta distante Para a humanidade, a descoberta de provas de que existe vida fora da Terra provavelmente n\u00e3o acontecer\u00e1 de maneiradram\u00e1tica, por exemplo com a aterrissagem de uma espa\u00e7onave alien\u00edgena do lado da Torre Eiffel em Paris. \u00c9 muito maisprov\u00e1vel que ela ocorra por meio de observa\u00e7\u00f5es via telesc\u00f3pio de um planeta distante cuja atmosfera contenha produtosqu\u00edmicos indicativos de atividade biol\u00f3gica. Na \u00faltima segunda-feira (28), pesquisadores disseram que o metano pode vir a ser o primeiro sinal detect\u00e1vel de vidaextraterrestre, caso seja descoberto na atmosfera de um planeta rochoso que orbite na \"zona habit\u00e1vel\" \u2013 uma \u00e1rea nem friademais nem quente demais para a exist\u00eancia de \u00e1gua em forma l\u00edquida na superf\u00edcie do planeta \u2013 de uma estrela semelhanteao Sol. Os cientistas est\u00e3o trabalhando para compreender os indicadores de vida \u2013 bioassinaturas \u2013 que podem estarpresentes nas observa\u00e7\u00f5es de planetas em outros sistemas solares, os chamados exoplanetas, sabendo que telesc\u00f3pios decapacidade cada vez maior em breve estar\u00e3o dispon\u00edveis. Em um estudo publicado na revista cient\u00edfica Proceedings of the National Academy of Sciences, os pesquisadoresdemonstraram que a abund\u00e2ncia de metano na atmosfera pode ser um sinal persuasivo de vida, no contexto planet\u00e1rio correto.O metano \u00e9 um importante g\u00e1s residual na atmosfera da Terra, presente em volume de menos de duas partes por milh\u00e3o. Diferentemente de outras potenciais bioassinaturas tais como o oxig\u00eanio atmosf\u00e9rico, o metano \u00e9 um dos poucos gasesque poderia ser detectado com facilidade por meio do James Webb Space Telescope, lan\u00e7ado em dezembro pela Administra\u00e7\u00e3oNacional da Aeron\u00e1utica e Espa\u00e7o (Nasa) americana e que est\u00e1 sendo preparado para entrar em opera\u00e7\u00e3o dentro de algunsmeses. \"Na Terra, a vasta maioria do metano \u00e9 produzido pela vida\", disse Maggie Thompson, a principal autora do artigo,estudante de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em astronomia e astrof\u00edsica na Universidade da Calif\u00f3rnia em Santa Cruz. A maior parte do g\u00e1s \u00e9 gerada diretamente pela vida: micr\u00f3bios produtores de metano em terras \u00famidas, arrozais ounos aparelhos digestivos de animais de grande porte. O metano tamb\u00e9m \u00e9 gerado por atividades humanas como a queima decombust\u00edveis f\u00f3sseis, entre os quais carv\u00e3o e petr\u00f3leo, que s\u00e3o remanescentes de organismos mortos. A propor\u00e7\u00e3o de metanogerado de forma n\u00e3o biol\u00f3gica na Terra \u00e9 min\u00fascula. Os pesquisadores apresentaram um argumento triplo em favor do metano como bioassinatura promissora. \"Primeiro, n\u00e3o seria surpreendente que a vida produzisse metano em outros ambientes. Mesmo que a bioqu\u00edmica davida alien\u00edgena seja radicalmente diferente da que existe na biosfera da Terra, a metanog\u00eanese \u00e9 uma estrat\u00e9gia metab\u00f3lica\u00f3bvia e f\u00e1cil para qualquer vida baseada em carbono, dadas as fontes de energia provavelmente presentes em exoplanetasrochosos\", disse Joshua Krissansen-Totton, coautor do estudo e pesquisador Nasa-Sagan no departamento de astronomia eastrof\u00edsica da Universidade da Calif\u00f3rnia em Santa Cruz. Em segundo lugar, eles disseram, o metano n\u00e3o persistiria por muito tempo na atmosfera de planetas rochososhabit\u00e1veis sem um reabastecimento constante, possivelmente por meio de organismos vivos. Na Terra, o metano atmosf\u00e9rico\u00e9 inst\u00e1vel \u2013 os efeitos qu\u00edmicos da luz o destroem \u2013, mas existe um reabastecimento biol\u00f3gico constante. Terceiro, segundo os pesquisadores, seria dif\u00edcil para processos n\u00e3o biol\u00f3gicos, como o vulcanismo ou as rea\u00e7\u00f5esqu\u00edmicas em cadeias montanhosas oce\u00e2nicas e fontes hidrotermais, manter o reabastecimento sem deixar \"impress\u00f5es digitais\"indicando que o metano n\u00e3o foi gerado biologicamente. Os vulc\u00f5es emissores de gases, por exemplo, liberariam mon\u00f3xido de carbono em companhia do metano, mas aatividade biol\u00f3gica tende a devorar mon\u00f3xido de carbono e reduzir sua concentra\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica. Assim, eles disseram,processos n\u00e3o biol\u00f3gicos n\u00e3o s\u00e3o capazes de produzir facilmente, em planetas rochosos, atmosferas ricas tanto em carbonoquanto em metano, como acontece na Terra, mas com pouco ou nenhum mon\u00f3xido de carbono. Os cientistas est\u00e3o na expectativa de que novas percep\u00e7\u00f5es sobre a atmosfera dos exoplanetas ser\u00e3o oferecidas peloJames Webb e outros novos telesc\u00f3pios, examinado a qu\u00edmica quando esses planetas distantes passarem diante das estrelascujos sistemas eles ocupam, da perspectiva da Terra. O oxig\u00eanio, mais abundante que o metano na atmosfera terrestre, \u00e9 outra bioassinatura potencial. Ele tamb\u00e9m \u00e9inserido na atmosfera terrestre via processos biol\u00f3gicos \u2013 no caso, a fotoss\u00edntese de plantas e micr\u00f3bios. Mas o James Webbn\u00e3o ter\u00e1 capacidade de detectar oxig\u00eanio. \"O metano n\u00e3o \u00e9 uma bioassinatura hipot\u00e9tica. Sabemos que a vida na Terra vem produzindo metano poressencialmente toda sua hist\u00f3ria, e as concentra\u00e7\u00f5es atmosf\u00e9ricas de metano podem ter sido elevadas no come\u00e7o da Terra,antes que houvesse oxig\u00eanio na atmosfera\", disse Krissansen-Totton. \"Mas \u00e9 importante apontar que a diversidade de ambientes planet\u00e1rios em outros sistemas \u00e9 provavelmente vasta, epode haver outros processos n\u00e3o biol\u00f3gicos de produ\u00e7\u00e3o de metano que ningu\u00e9m considerou at\u00e9 agora.\"(Will Dunham. https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/ciencia\/2022\/03\/metano-pode-ser-a-chave-para-detectar-vida-alienigena-em-um-planeta-distante.shtml. 31.mar.2022)","id":566372,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Metano pode ser a chave para detectar vida alien\u00edgena em um planeta distante<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Para a humanidade, a descoberta de provas de que existe vida fora da Terra provavelmente n\u00e3o acontecer\u00e1 de maneira<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dram\u00e1tica, por exemplo com a aterrissagem de uma espa\u00e7onave alien\u00edgena do lado da Torre Eiffel em Paris. \u00c9 muito mais<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>prov\u00e1vel que ela ocorra por meio de observa\u00e7\u00f5es via telesc\u00f3pio de um planeta distante cuja atmosfera contenha produtos<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>qu\u00edmicos indicativos de atividade biol\u00f3gica.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Na \u00faltima segunda-feira (28), pesquisadores disseram que o metano pode vir a ser o primeiro sinal detect\u00e1vel de vida<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>extraterrestre, caso seja descoberto na atmosfera de um planeta rochoso que orbite na \"zona habit\u00e1vel\" \u2013 uma \u00e1rea nem fria<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>demais nem quente demais para a exist\u00eancia de \u00e1gua em forma l\u00edquida na superf\u00edcie do planeta \u2013 de uma estrela semelhante<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ao Sol.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Os cientistas est\u00e3o trabalhando para compreender os indicadores de vida \u2013 bioassinaturas \u2013 que podem estar<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>presentes nas observa\u00e7\u00f5es de planetas em outros sistemas solares, os chamados exoplanetas, sabendo que telesc\u00f3pios de<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>capacidade cada vez maior em breve estar\u00e3o dispon\u00edveis.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Em um estudo publicado na revista cient\u00edfica <em>Proceedings of the National Academy of Sciences<\/em>, os pesquisadores<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>demonstraram que a abund\u00e2ncia de metano na atmosfera pode ser um sinal persuasivo de vida, no contexto planet\u00e1rio correto.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O metano \u00e9 um importante g\u00e1s residual na atmosfera da Terra, presente em volume de menos de duas partes por milh\u00e3o.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Diferentemente de outras potenciais bioassinaturas tais como o oxig\u00eanio atmosf\u00e9rico, o metano \u00e9 um dos poucos gases<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que poderia ser detectado com facilidade por meio do James Webb Space Telescope, lan\u00e7ado em dezembro pela Administra\u00e7\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Nacional da Aeron\u00e1utica e Espa\u00e7o (Nasa) americana e que est\u00e1 sendo preparado para entrar em opera\u00e7\u00e3o dentro de alguns<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>meses.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \"Na Terra, a vasta maioria do metano \u00e9 produzido pela vida\", disse Maggie Thompson, a principal autora do artigo,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estudante de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em astronomia e astrof\u00edsica na Universidade da Calif\u00f3rnia em Santa Cruz.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> A maior parte do g\u00e1s \u00e9 gerada diretamente pela vida: micr\u00f3bios produtores de metano em terras \u00famidas, arrozais ou<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nos aparelhos digestivos de animais de grande porte. O metano tamb\u00e9m \u00e9 gerado por atividades humanas como a queima de<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>combust\u00edveis f\u00f3sseis, entre os quais carv\u00e3o e petr\u00f3leo, que s\u00e3o remanescentes de organismos mortos. A propor\u00e7\u00e3o de metano<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>gerado de forma n\u00e3o biol\u00f3gica na Terra \u00e9 min\u00fascula.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Os pesquisadores apresentaram um argumento triplo em favor do metano como bioassinatura promissora.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \"Primeiro, n\u00e3o seria surpreendente que a vida produzisse metano em outros ambientes. Mesmo que a bioqu\u00edmica da<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>vida alien\u00edgena seja radicalmente diferente da que existe na biosfera da Terra, a metanog\u00eanese \u00e9 uma estrat\u00e9gia metab\u00f3lica<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00f3bvia e f\u00e1cil para qualquer vida baseada em carbono, dadas as fontes de energia provavelmente presentes em exoplanetas<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>rochosos\", disse Joshua Krissansen-Totton, coautor do estudo e pesquisador Nasa-Sagan no departamento de astronomia e<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>astrof\u00edsica da Universidade da Calif\u00f3rnia em Santa Cruz.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Em segundo lugar, eles disseram, o metano n\u00e3o persistiria por muito tempo na atmosfera de planetas rochosos<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>habit\u00e1veis sem um reabastecimento constante, possivelmente por meio de organismos vivos. Na Terra, o metano atmosf\u00e9rico<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00e9 inst\u00e1vel \u2013 os efeitos qu\u00edmicos da luz o destroem \u2013, mas existe um reabastecimento biol\u00f3gico constante.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Terceiro, segundo os pesquisadores, seria dif\u00edcil para processos n\u00e3o biol\u00f3gicos, como o vulcanismo ou as rea\u00e7\u00f5es<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>qu\u00edmicas em cadeias montanhosas oce\u00e2nicas e fontes hidrotermais, manter o reabastecimento sem deixar \"impress\u00f5es digitais\"<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>indicando que o metano n\u00e3o foi gerado biologicamente.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Os vulc\u00f5es emissores de gases, por exemplo, liberariam mon\u00f3xido de carbono em companhia do metano, mas a<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>atividade biol\u00f3gica tende a devorar mon\u00f3xido de carbono e reduzir sua concentra\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica. Assim, eles disseram,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>processos n\u00e3o biol\u00f3gicos n\u00e3o s\u00e3o capazes de produzir facilmente, em planetas rochosos, atmosferas ricas tanto em carbono<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>quanto em metano, como acontece na Terra, mas com pouco ou nenhum mon\u00f3xido de carbono.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Os cientistas est\u00e3o na expectativa de que novas percep\u00e7\u00f5es sobre a atmosfera dos exoplanetas ser\u00e3o oferecidas pelo<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>James Webb e outros novos telesc\u00f3pios, examinado a qu\u00edmica quando esses planetas distantes passarem diante das estrelas<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cujos sistemas eles ocupam, da perspectiva da Terra.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> O oxig\u00eanio, mais abundante que o metano na atmosfera terrestre, \u00e9 outra bioassinatura potencial. Ele tamb\u00e9m \u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>inserido na atmosfera terrestre via processos biol\u00f3gicos \u2013 no caso, a fotoss\u00edntese de plantas e micr\u00f3bios. Mas o James Webb<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>n\u00e3o ter\u00e1 capacidade de detectar oxig\u00eanio.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \"O metano n\u00e3o \u00e9 uma bioassinatura hipot\u00e9tica. Sabemos que a vida na Terra vem produzindo metano por<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>essencialmente toda sua hist\u00f3ria, e as concentra\u00e7\u00f5es atmosf\u00e9ricas de metano podem ter sido elevadas no come\u00e7o da Terra,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>antes que houvesse oxig\u00eanio na atmosfera\", disse Krissansen-Totton.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \"Mas \u00e9 importante apontar que a diversidade de ambientes planet\u00e1rios em outros sistemas \u00e9 provavelmente vasta, e<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pode haver outros processos n\u00e3o biol\u00f3gicos de produ\u00e7\u00e3o de metano que ningu\u00e9m considerou at\u00e9 agora.\"<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Will Dunham. https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/ciencia\/2022\/03\/metano-pode-ser-a-chave-para-detectar-vida-alienigena-em-um-planeta-distante.shtml. 31.mar.2022)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 12","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica (circunfixa\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica (circunfixa\u00e7\u00e3o)","pai":409087,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409090,"slug":"lingua-portuguesa-derivacao-parassintetica-circunfixacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2694592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":13122,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as distribui\u00e7\u00f5es eletr\u00f4nicas conforme o princ\u00edpio de exclus\u00e3o de Pauli:I. A configura\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica do B (n=5) \u00e9 1s22s22p1.II. A configura\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica do V (n = 23) \u00e9 1s22s22p63s23p64s23d3.III. A configura\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica do Br (n = 35) \u00e9 1s22s22p63s23p64s23d104p5.Assinale a alternativa que contenha somente as asser\u00e7\u00f5es com a distribui\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica correta.","provas":[{"id":99438,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":13122,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"sec-ba-2023-ibfc-professor-da-educacao-basica-area-quimica","tipo":1,"nome":"IBFC - SEC - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:54:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2697662,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe as distribui\u00e7\u00f5es eletr\u00f4nicas conforme o princ\u00edpio de exclus\u00e3o de Pauli:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>I. A configura\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica do B (n=5) \u00e9 1s<sup>2<\/sup>2s<sup>2<\/sup>2p<sup>1<\/sup>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A configura\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica do V (n = 23) \u00e9 1s<sup>2<\/sup>2s<sup>2<\/sup>2p<sup>6<\/sup>3s<sup>2<\/sup>3p<sup>6<\/sup>4s<sup>2<\/sup>3d<sup>3<\/sup>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A configura\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica do Br (n = 35) \u00e9 1s<sup>2<\/sup>2s<sup>2<\/sup>2p<sup>6<\/sup>3s<sup>2<\/sup>3p<sup>6<\/sup>4s<sup>2<\/sup>3d<sup>10<\/sup>4p<sup>5<\/sup>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que contenha somente as asser\u00e7\u00f5es com a distribui\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica correta.<\/p>","resposta":10797318,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II apenas","id":10797315,"corpo":"<p>I e II apenas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III apenas","id":10797316,"corpo":"<p>I e III apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III apenas","id":10797317,"corpo":"<p>II e III apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III","id":10797318,"corpo":"<p>I, II e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II apenas","id":10797319,"corpo":"<p>II apenas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566635,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias At\u00f4micas","oab":false,"nome":"Teorias At\u00f4micas","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400880,"slug":"quimica-teorias-atomicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tabela Peri\u00f3dica. Propriedades peri\u00f3dicas.","oab":false,"nome":"Tabela Peri\u00f3dica. Propriedades peri\u00f3dicas.","pai":400880,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417346,"slug":"quimica-tabela-periodica-propriedades-periodicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"}],"slug":"quimica\/2697662","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"CRA PE","id":6335,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"cra-pe-pe"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para os fins da Lei n.\u00b0 14.133\/2021, considera-se como contratada a pessoa jur\u00eddica integrante da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica respons\u00e1vel pela contrata\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":99647,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"CRA PE","id":6335,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"cra-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cra-pe-pe-2023-quadrix-administrador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PE - Administrador - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:54:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2697914,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para os fins da Lei n.\u00b0 14.133\/2021, considera-se como contratada a pessoa jur\u00eddica integrante da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica respons\u00e1vel pela contrata\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":10798503,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10798502,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10798503,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Lei n.o 14.133\/2021, julgue os itens de 71 a 80. ","id":566705,"enunciado":"<p>Com base na Lei n.o 14.133\/2021, julgue os itens de <strong>71<\/strong> a <strong>80. <\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a  80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":429796,"slug":"direito-administrativo-lei-no-14-133-2021-lei-de-licitacoes-e-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/2697914","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"CRA PE","id":6335,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"cra-pe-pe"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O preg\u00e3o \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria para a aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os comuns, cujo crit\u00e9rio de julgamento poder\u00e1 ser o de menor pre\u00e7o ou o de maior desconto.","provas":[{"id":99647,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"CRA PE","id":6335,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"cra-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cra-pe-pe-2023-quadrix-administrador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PE - Administrador - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:54:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2697915,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O preg\u00e3o \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria para a aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os comuns, cujo crit\u00e9rio de julgamento poder\u00e1 ser o de menor pre\u00e7o ou o de maior desconto.<\/p>","resposta":10798504,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10798504,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10798505,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Lei n.o 14.133\/2021, julgue os itens de 71 a 80. ","id":566705,"enunciado":"<p>Com base na Lei n.o 14.133\/2021, julgue os itens de <strong>71<\/strong> a <strong>80. <\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a  80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":429796,"slug":"direito-administrativo-lei-no-14-133-2021-lei-de-licitacoes-e-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/2697915","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960,"slug":"auxiliar-de-secretaria"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"CRA PE","id":6335,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"cra-pe-pe"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No que se refere ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens de 1 a 10.A crase utilizada em \u201centre tantas outras amea\u00e7as \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o\u201d (linhas 20 e 21) poderia ser retirada, pois seu uso \u00e9 facultativo.","provas":[{"id":99651,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960,"slug":"auxiliar-de-secretaria"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"CRA PE","id":6335,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"cra-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cra-pe-pe-2023-quadrix-auxiliar-de-secretaria","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PE - Auxiliar de Secretaria - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:54:48","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":2697947,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens de <strong>1<\/strong> a <strong>10<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A crase utilizada em \u201centre tantas outras amea\u00e7as \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o\u201d (linhas 20 e 21) poderia ser retirada, pois seu uso \u00e9 facultativo.<\/p>","resposta":10798585,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10798584,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10798585,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 20.1--------Pensar no mar j\u00e1 traz uma sensa\u00e7\u00e3o agrad\u00e1vel. Seja do frescor da \u00e1gua batendo no corpo, das brincadeiras na praia,-----de velejar, de nadar, de experimentar um bom pescado. Todo este bem-estar que o ambiente marinho nos proporciona est\u00e1-----diretamente associado ao entendimento de servi\u00e7os ecossist\u00eamicos, isto \u00e9, aos benef\u00edcios que a natureza proporciona a cada4----um de n\u00f3s. Os servi\u00e7os ecossist\u00eamicos v\u00eam sendo utilizados como uma forma de reconhecer a import\u00e2ncia do ambiente-----natural e saud\u00e1vel para o nosso bem-estar. Em outras palavras, \u00e9 importante a conserva\u00e7\u00e3o dos ambientes para que possamos-----ter um desenvolvimento sustent\u00e1vel.7--------Mas o que s\u00e3o exatamente os servi\u00e7os ecossist\u00eamicos costeiros e marinhos? Eles s\u00e3o classificados em: regula\u00e7\u00e3o e-----manuten\u00e7\u00e3o, provis\u00e3o e cultural. Um dos principais \u00e9 o de regula\u00e7\u00e3o. Vejamos: o oceano \u00e9 o principal respons\u00e1vel pela-----absor\u00e7\u00e3o do g\u00e1s carb\u00f4nico da atmosfera, sendo este g\u00e1s o grande respons\u00e1vel pelas mudan\u00e7as clim\u00e1ticas. Ou seja, o oceano10---retira do ar grande parte do g\u00e1s carb\u00f4nico emitido pela queima de combust\u00edveis f\u00f3sseis das atividades humanas. Al\u00e9m disso,-----todo esgoto que chega \u00e0s praias \u00e9 carregado e decomposto nas \u00e1guas marinhas, transformando o que \u00e9 polui\u00e7\u00e3o em nutrientes-----para as algas. Outro aspecto importante dos servi\u00e7os ecossist\u00eamicos de regula\u00e7\u00e3o \u00e9 a evapora\u00e7\u00e3o da \u00e1gua do oceano, que13---produz umidade na atmosfera que ir\u00e1 formar chuva, que cair\u00e1 na superf\u00edcie terrestre.----------O oceano e as zonas costeiras tamb\u00e9m possuem representa\u00e7\u00f5es e momentos em que se reconhece os fortes la\u00e7os-----que nos unem ao mar. Atividades de lazer e turismo junto nesses ambientes despertam o interesse de um grande n\u00famero de16---pessoas, levando ao relaxamento e \u00e0 divers\u00e3o. Aqui, estamos falando dos servi\u00e7os ecossist\u00eamicos culturais, conhecidos como-----aqueles benef\u00edcios n\u00e3o materiais que a natureza nos fornece.-----------Mas \u00e9 fato que os servi\u00e7os ecossist\u00eamicos marinhos e costeiros sofrem frequentemente interfer\u00eancias destrutivas,19---como a polui\u00e7\u00e3o excessiva por esgotos das cidades litor\u00e2neas e despejos industriais, sem o devido tratamento; a contamina\u00e7\u00e3o-----por pl\u00e1sticos; a ocupa\u00e7\u00e3o indevida de zonas costeiras importantes, como mangues e restingas; a sobrepesca; entre tantas-----outras amea\u00e7as \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o. Somados a esses problemas, as preocupa\u00e7\u00f5es atuais est\u00e3o relacionadas, por exemplo, ao efeito22---do aumento do n\u00edvel do mar em zonas costeiras e a acidifica\u00e7\u00e3o dos mares devido ao aumento da concentra\u00e7\u00e3o do g\u00e1s-----carb\u00f4nico na atmosfera, o que afeta os corais, importantes locais de abrigo da fauna marinha. Em s\u00edntese, \u00e9 cada vez mais-----relevante ampliar o conhecimento dos servi\u00e7os ecossist\u00eamicos costeiros e marinhos, ressaltando a sua relev\u00e2ncia para o25---bem-estar n\u00e3o s\u00f3 da popula\u00e7\u00e3o, mas de todo o planeta.Internet: &lt;cienciahoje.org.br&gt;.","id":566706,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para os itens de 1 a 20.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------<\/em>Pensar no mar j\u00e1 traz uma sensa\u00e7\u00e3o agrad\u00e1vel. Seja do frescor da \u00e1gua batendo no corpo, das brincadeiras na praia,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>de velejar, de nadar, de experimentar um bom pescado. Todo este bem-estar que o ambiente marinho nos proporciona est\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>diretamente associado ao entendimento de servi\u00e7os ecossist\u00eamicos, isto \u00e9, aos benef\u00edcios que a natureza proporciona a cada<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>um de n\u00f3s. Os servi\u00e7os ecossist\u00eamicos v\u00eam sendo utilizados como uma forma de reconhecer a import\u00e2ncia do ambiente<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>natural e saud\u00e1vel para o nosso bem-estar. Em outras palavras, \u00e9 importante a conserva\u00e7\u00e3o dos ambientes para que possamos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>ter um desenvolvimento sustent\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------<\/em>Mas o que s\u00e3o exatamente os servi\u00e7os ecossist\u00eamicos costeiros e marinhos? Eles s\u00e3o classificados em: regula\u00e7\u00e3o e<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>manuten\u00e7\u00e3o, provis\u00e3o e cultural. Um dos principais \u00e9 o de regula\u00e7\u00e3o. Vejamos: o oceano \u00e9 o principal respons\u00e1vel pela<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>absor\u00e7\u00e3o do g\u00e1s carb\u00f4nico da atmosfera, sendo este g\u00e1s o grande respons\u00e1vel pelas mudan\u00e7as clim\u00e1ticas. Ou seja, o oceano<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em>retira do ar grande parte do g\u00e1s carb\u00f4nico emitido pela queima de combust\u00edveis f\u00f3sseis das atividades humanas. Al\u00e9m disso,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>todo esgoto que chega \u00e0s praias \u00e9 carregado e decomposto nas \u00e1guas marinhas, transformando o que \u00e9 polui\u00e7\u00e3o em nutrientes<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>para as algas. Outro aspecto importante dos servi\u00e7os ecossist\u00eamicos de regula\u00e7\u00e3o \u00e9 a evapora\u00e7\u00e3o da \u00e1gua do oceano, que<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>produz umidade na atmosfera que ir\u00e1 formar chuva, que cair\u00e1 na superf\u00edcie terrestre.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/em>O oceano e as zonas costeiras tamb\u00e9m possuem representa\u00e7\u00f5es e momentos em que se reconhece os fortes la\u00e7os<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>que nos unem ao mar. Atividades de lazer e turismo junto nesses ambientes despertam o interesse de um grande n\u00famero de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>pessoas, levando ao relaxamento e \u00e0 divers\u00e3o. Aqui, estamos falando dos servi\u00e7os ecossist\u00eamicos culturais, conhecidos como<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>aqueles benef\u00edcios n\u00e3o materiais que a natureza nos fornece.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----------<\/em>Mas \u00e9 fato que os servi\u00e7os ecossist\u00eamicos marinhos e costeiros sofrem frequentemente interfer\u00eancias destrutivas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>como a polui\u00e7\u00e3o excessiva por esgotos das cidades litor\u00e2neas e despejos industriais, sem o devido tratamento; a contamina\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>por pl\u00e1sticos; a ocupa\u00e7\u00e3o indevida de zonas costeiras importantes, como mangues e restingas; a sobrepesca; entre tantas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>outras amea\u00e7as \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o. Somados a esses problemas, as preocupa\u00e7\u00f5es atuais est\u00e3o relacionadas, por exemplo, ao efeito<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>do aumento do n\u00edvel do mar em zonas costeiras e a acidifica\u00e7\u00e3o dos mares devido ao aumento da concentra\u00e7\u00e3o do g\u00e1s<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>carb\u00f4nico na atmosfera, o que afeta os corais, importantes locais de abrigo da fauna marinha. Em s\u00edntese, \u00e9 cada vez mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>relevante ampliar o conhecimento dos servi\u00e7os ecossist\u00eamicos costeiros e marinhos, ressaltando a sua relev\u00e2ncia para o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>bem-estar n\u00e3o s\u00f3 da popula\u00e7\u00e3o, mas de todo o planeta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;cienciahoje.org.br&gt;.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Casos facultativos de crase","oab":false,"nome":"Casos facultativos de crase","pai":409298,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409300,"slug":"lingua-portuguesa-casos-facultativos-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2697947","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960,"slug":"auxiliar-de-secretaria"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"CRA PE","id":6335,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"cra-pe-pe"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No que se refere ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens de 1 a 10.A forma verbal \u201cv\u00eam\u201d, na ora\u00e7\u00e3o \u201cOs servi\u00e7os ecossist\u00eamicos v\u00eam sendo utilizados\u201d (linha 4), consiste no verbo ver, conjugado na terceira pessoa do plural.","provas":[{"id":99651,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960,"slug":"auxiliar-de-secretaria"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"CRA PE","id":6335,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"cra-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cra-pe-pe-2023-quadrix-auxiliar-de-secretaria","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PE - Auxiliar de Secretaria - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:54:48","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":2697958,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens de <strong>1<\/strong> a <strong>10<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A forma verbal \u201cv\u00eam\u201d, na ora\u00e7\u00e3o \u201cOs servi\u00e7os ecossist\u00eamicos v\u00eam sendo utilizados\u201d (linha 4), consiste no verbo <strong>ver<\/strong>, conjugado na terceira pessoa do plural.<\/p>","resposta":10798614,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10798613,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10798614,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 20.1--------Pensar no mar j\u00e1 traz uma sensa\u00e7\u00e3o agrad\u00e1vel. Seja do frescor da \u00e1gua batendo no corpo, das brincadeiras na praia,-----de velejar, de nadar, de experimentar um bom pescado. Todo este bem-estar que o ambiente marinho nos proporciona est\u00e1-----diretamente associado ao entendimento de servi\u00e7os ecossist\u00eamicos, isto \u00e9, aos benef\u00edcios que a natureza proporciona a cada4----um de n\u00f3s. Os servi\u00e7os ecossist\u00eamicos v\u00eam sendo utilizados como uma forma de reconhecer a import\u00e2ncia do ambiente-----natural e saud\u00e1vel para o nosso bem-estar. Em outras palavras, \u00e9 importante a conserva\u00e7\u00e3o dos ambientes para que possamos-----ter um desenvolvimento sustent\u00e1vel.7--------Mas o que s\u00e3o exatamente os servi\u00e7os ecossist\u00eamicos costeiros e marinhos? Eles s\u00e3o classificados em: regula\u00e7\u00e3o e-----manuten\u00e7\u00e3o, provis\u00e3o e cultural. Um dos principais \u00e9 o de regula\u00e7\u00e3o. Vejamos: o oceano \u00e9 o principal respons\u00e1vel pela-----absor\u00e7\u00e3o do g\u00e1s carb\u00f4nico da atmosfera, sendo este g\u00e1s o grande respons\u00e1vel pelas mudan\u00e7as clim\u00e1ticas. Ou seja, o oceano10---retira do ar grande parte do g\u00e1s carb\u00f4nico emitido pela queima de combust\u00edveis f\u00f3sseis das atividades humanas. Al\u00e9m disso,-----todo esgoto que chega \u00e0s praias \u00e9 carregado e decomposto nas \u00e1guas marinhas, transformando o que \u00e9 polui\u00e7\u00e3o em nutrientes-----para as algas. Outro aspecto importante dos servi\u00e7os ecossist\u00eamicos de regula\u00e7\u00e3o \u00e9 a evapora\u00e7\u00e3o da \u00e1gua do oceano, que13---produz umidade na atmosfera que ir\u00e1 formar chuva, que cair\u00e1 na superf\u00edcie terrestre.----------O oceano e as zonas costeiras tamb\u00e9m possuem representa\u00e7\u00f5es e momentos em que se reconhece os fortes la\u00e7os-----que nos unem ao mar. Atividades de lazer e turismo junto nesses ambientes despertam o interesse de um grande n\u00famero de16---pessoas, levando ao relaxamento e \u00e0 divers\u00e3o. Aqui, estamos falando dos servi\u00e7os ecossist\u00eamicos culturais, conhecidos como-----aqueles benef\u00edcios n\u00e3o materiais que a natureza nos fornece.-----------Mas \u00e9 fato que os servi\u00e7os ecossist\u00eamicos marinhos e costeiros sofrem frequentemente interfer\u00eancias destrutivas,19---como a polui\u00e7\u00e3o excessiva por esgotos das cidades litor\u00e2neas e despejos industriais, sem o devido tratamento; a contamina\u00e7\u00e3o-----por pl\u00e1sticos; a ocupa\u00e7\u00e3o indevida de zonas costeiras importantes, como mangues e restingas; a sobrepesca; entre tantas-----outras amea\u00e7as \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o. Somados a esses problemas, as preocupa\u00e7\u00f5es atuais est\u00e3o relacionadas, por exemplo, ao efeito22---do aumento do n\u00edvel do mar em zonas costeiras e a acidifica\u00e7\u00e3o dos mares devido ao aumento da concentra\u00e7\u00e3o do g\u00e1s-----carb\u00f4nico na atmosfera, o que afeta os corais, importantes locais de abrigo da fauna marinha. Em s\u00edntese, \u00e9 cada vez mais-----relevante ampliar o conhecimento dos servi\u00e7os ecossist\u00eamicos costeiros e marinhos, ressaltando a sua relev\u00e2ncia para o25---bem-estar n\u00e3o s\u00f3 da popula\u00e7\u00e3o, mas de todo o planeta.Internet: &lt;cienciahoje.org.br&gt;.","id":566706,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para os itens de 1 a 20.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------<\/em>Pensar no mar j\u00e1 traz uma sensa\u00e7\u00e3o agrad\u00e1vel. Seja do frescor da \u00e1gua batendo no corpo, das brincadeiras na praia,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>de velejar, de nadar, de experimentar um bom pescado. Todo este bem-estar que o ambiente marinho nos proporciona est\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>diretamente associado ao entendimento de servi\u00e7os ecossist\u00eamicos, isto \u00e9, aos benef\u00edcios que a natureza proporciona a cada<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>um de n\u00f3s. Os servi\u00e7os ecossist\u00eamicos v\u00eam sendo utilizados como uma forma de reconhecer a import\u00e2ncia do ambiente<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>natural e saud\u00e1vel para o nosso bem-estar. Em outras palavras, \u00e9 importante a conserva\u00e7\u00e3o dos ambientes para que possamos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>ter um desenvolvimento sustent\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------<\/em>Mas o que s\u00e3o exatamente os servi\u00e7os ecossist\u00eamicos costeiros e marinhos? Eles s\u00e3o classificados em: regula\u00e7\u00e3o e<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>manuten\u00e7\u00e3o, provis\u00e3o e cultural. Um dos principais \u00e9 o de regula\u00e7\u00e3o. Vejamos: o oceano \u00e9 o principal respons\u00e1vel pela<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>absor\u00e7\u00e3o do g\u00e1s carb\u00f4nico da atmosfera, sendo este g\u00e1s o grande respons\u00e1vel pelas mudan\u00e7as clim\u00e1ticas. Ou seja, o oceano<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em>retira do ar grande parte do g\u00e1s carb\u00f4nico emitido pela queima de combust\u00edveis f\u00f3sseis das atividades humanas. Al\u00e9m disso,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>todo esgoto que chega \u00e0s praias \u00e9 carregado e decomposto nas \u00e1guas marinhas, transformando o que \u00e9 polui\u00e7\u00e3o em nutrientes<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>para as algas. Outro aspecto importante dos servi\u00e7os ecossist\u00eamicos de regula\u00e7\u00e3o \u00e9 a evapora\u00e7\u00e3o da \u00e1gua do oceano, que<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>produz umidade na atmosfera que ir\u00e1 formar chuva, que cair\u00e1 na superf\u00edcie terrestre.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/em>O oceano e as zonas costeiras tamb\u00e9m possuem representa\u00e7\u00f5es e momentos em que se reconhece os fortes la\u00e7os<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>que nos unem ao mar. Atividades de lazer e turismo junto nesses ambientes despertam o interesse de um grande n\u00famero de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>pessoas, levando ao relaxamento e \u00e0 divers\u00e3o. Aqui, estamos falando dos servi\u00e7os ecossist\u00eamicos culturais, conhecidos como<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>aqueles benef\u00edcios n\u00e3o materiais que a natureza nos fornece.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----------<\/em>Mas \u00e9 fato que os servi\u00e7os ecossist\u00eamicos marinhos e costeiros sofrem frequentemente interfer\u00eancias destrutivas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>como a polui\u00e7\u00e3o excessiva por esgotos das cidades litor\u00e2neas e despejos industriais, sem o devido tratamento; a contamina\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>por pl\u00e1sticos; a ocupa\u00e7\u00e3o indevida de zonas costeiras importantes, como mangues e restingas; a sobrepesca; entre tantas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>outras amea\u00e7as \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o. Somados a esses problemas, as preocupa\u00e7\u00f5es atuais est\u00e3o relacionadas, por exemplo, ao efeito<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>do aumento do n\u00edvel do mar em zonas costeiras e a acidifica\u00e7\u00e3o dos mares devido ao aumento da concentra\u00e7\u00e3o do g\u00e1s<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>carb\u00f4nico na atmosfera, o que afeta os corais, importantes locais de abrigo da fauna marinha. Em s\u00edntese, \u00e9 cada vez mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>relevante ampliar o conhecimento dos servi\u00e7os ecossist\u00eamicos costeiros e marinhos, ressaltando a sua relev\u00e2ncia para o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>bem-estar n\u00e3o s\u00f3 da popula\u00e7\u00e3o, mas de todo o planeta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;cienciahoje.org.br&gt;.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de pessoa (1a, 2a, 3a pessoa)","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de pessoa (1a, 2a, 3a pessoa)","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403633,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-pessoa-1a-2a-3a-pessoa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2697958","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"CRA PE","id":6335,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"cra-pe-pe"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O enunciado b\u00e1sico do princ\u00edpio do or\u00e7amento bruto consagra que, na lei de or\u00e7amento, todas as receitas e despesas ser\u00e3o evidenciadas por seus totais, estando vedadas quaisquer dedu\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":99652,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"CRA PE","id":6335,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"cra-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PE - Contador - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:54:50","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2698016,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O enunciado b\u00e1sico do princ\u00edpio do or\u00e7amento bruto consagra que, na lei de or\u00e7amento, todas as receitas e despesas ser\u00e3o evidenciadas por seus totais, estando vedadas quaisquer dedu\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":10798765,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10798765,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10798766,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com os normativos aplic\u00e1veis, julgue os itens de 91 a 103 acerca da disciplina de auditoria.","id":566720,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com os normativos aplic\u00e1veis, julgue os itens de <strong>91 <\/strong>a <strong>103 <\/strong>acerca da disciplina de auditoria.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 103","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento Bruto","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento Bruto","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411824,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-bruto"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2698016","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"CRA PE","id":6335,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"cra-pe-pe"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o se consideram receitas or\u00e7ament\u00e1rias e, portanto, n\u00e3o constar\u00e3o do projeto de LOA as opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito por antecipa\u00e7\u00e3o da receita, as emiss\u00f5es de papel-moeda e outras entradas compensat\u00f3rias no ativo e no passivo financeiros.","provas":[{"id":99652,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"CRA PE","id":6335,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"cra-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PE - Contador - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:54:50","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2698028,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se consideram receitas or\u00e7ament\u00e1rias e, portanto, n\u00e3o constar\u00e3o do projeto de LOA as opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito por antecipa\u00e7\u00e3o da receita, as emiss\u00f5es de papel-moeda e outras entradas compensat\u00f3rias no ativo e no passivo financeiros.<\/p>","resposta":10798794,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10798794,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10798795,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com os normativos aplic\u00e1veis, julgue os itens de 91 a 103 acerca da disciplina de auditoria.","id":566720,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com os normativos aplic\u00e1veis, julgue os itens de <strong>91 <\/strong>a <strong>103 <\/strong>acerca da disciplina de auditoria.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 103","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":405643,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424729,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-orcamentaria"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2698028","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960,"slug":"auxiliar-de-secretaria"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"CRA PE","id":6335,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"cra-pe-pe"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s ideias e \u00e0 tipologia do texto, julgue os itens de 17 a 20.Depreende-se do texto que o g\u00e1s carb\u00f4nico \u00e9 o principal respons\u00e1vel pelas mudan\u00e7as clim\u00e1ticas, sendo emitido de forma natural, sem a interfer\u00eancia humana.","provas":[{"id":99651,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960,"slug":"auxiliar-de-secretaria"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"CRA PE","id":6335,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"cra-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cra-pe-pe-2023-quadrix-auxiliar-de-secretaria","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PE - Auxiliar de Secretaria - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:54:51","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":2698071,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0s ideias e \u00e0 tipologia do texto, julgue os itens de <strong>17 <\/strong>a <strong>20<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Depreende-se do texto que o g\u00e1s carb\u00f4nico \u00e9 o principal respons\u00e1vel pelas mudan\u00e7as clim\u00e1ticas, sendo emitido de forma natural, sem a interfer\u00eancia humana.<\/p>","resposta":10798892,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10798891,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10798892,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 20.1--------Pensar no mar j\u00e1 traz uma sensa\u00e7\u00e3o agrad\u00e1vel. Seja do frescor da \u00e1gua batendo no corpo, das brincadeiras na praia,-----de velejar, de nadar, de experimentar um bom pescado. Todo este bem-estar que o ambiente marinho nos proporciona est\u00e1-----diretamente associado ao entendimento de servi\u00e7os ecossist\u00eamicos, isto \u00e9, aos benef\u00edcios que a natureza proporciona a cada4----um de n\u00f3s. Os servi\u00e7os ecossist\u00eamicos v\u00eam sendo utilizados como uma forma de reconhecer a import\u00e2ncia do ambiente-----natural e saud\u00e1vel para o nosso bem-estar. Em outras palavras, \u00e9 importante a conserva\u00e7\u00e3o dos ambientes para que possamos-----ter um desenvolvimento sustent\u00e1vel.7--------Mas o que s\u00e3o exatamente os servi\u00e7os ecossist\u00eamicos costeiros e marinhos? Eles s\u00e3o classificados em: regula\u00e7\u00e3o e-----manuten\u00e7\u00e3o, provis\u00e3o e cultural. Um dos principais \u00e9 o de regula\u00e7\u00e3o. Vejamos: o oceano \u00e9 o principal respons\u00e1vel pela-----absor\u00e7\u00e3o do g\u00e1s carb\u00f4nico da atmosfera, sendo este g\u00e1s o grande respons\u00e1vel pelas mudan\u00e7as clim\u00e1ticas. Ou seja, o oceano10---retira do ar grande parte do g\u00e1s carb\u00f4nico emitido pela queima de combust\u00edveis f\u00f3sseis das atividades humanas. Al\u00e9m disso,-----todo esgoto que chega \u00e0s praias \u00e9 carregado e decomposto nas \u00e1guas marinhas, transformando o que \u00e9 polui\u00e7\u00e3o em nutrientes-----para as algas. Outro aspecto importante dos servi\u00e7os ecossist\u00eamicos de regula\u00e7\u00e3o \u00e9 a evapora\u00e7\u00e3o da \u00e1gua do oceano, que13---produz umidade na atmosfera que ir\u00e1 formar chuva, que cair\u00e1 na superf\u00edcie terrestre.----------O oceano e as zonas costeiras tamb\u00e9m possuem representa\u00e7\u00f5es e momentos em que se reconhece os fortes la\u00e7os-----que nos unem ao mar. Atividades de lazer e turismo junto nesses ambientes despertam o interesse de um grande n\u00famero de16---pessoas, levando ao relaxamento e \u00e0 divers\u00e3o. Aqui, estamos falando dos servi\u00e7os ecossist\u00eamicos culturais, conhecidos como-----aqueles benef\u00edcios n\u00e3o materiais que a natureza nos fornece.-----------Mas \u00e9 fato que os servi\u00e7os ecossist\u00eamicos marinhos e costeiros sofrem frequentemente interfer\u00eancias destrutivas,19---como a polui\u00e7\u00e3o excessiva por esgotos das cidades litor\u00e2neas e despejos industriais, sem o devido tratamento; a contamina\u00e7\u00e3o-----por pl\u00e1sticos; a ocupa\u00e7\u00e3o indevida de zonas costeiras importantes, como mangues e restingas; a sobrepesca; entre tantas-----outras amea\u00e7as \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o. Somados a esses problemas, as preocupa\u00e7\u00f5es atuais est\u00e3o relacionadas, por exemplo, ao efeito22---do aumento do n\u00edvel do mar em zonas costeiras e a acidifica\u00e7\u00e3o dos mares devido ao aumento da concentra\u00e7\u00e3o do g\u00e1s-----carb\u00f4nico na atmosfera, o que afeta os corais, importantes locais de abrigo da fauna marinha. Em s\u00edntese, \u00e9 cada vez mais-----relevante ampliar o conhecimento dos servi\u00e7os ecossist\u00eamicos costeiros e marinhos, ressaltando a sua relev\u00e2ncia para o25---bem-estar n\u00e3o s\u00f3 da popula\u00e7\u00e3o, mas de todo o planeta.Internet: &lt;cienciahoje.org.br&gt;.","id":566706,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para os itens de 1 a 20.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------<\/em>Pensar no mar j\u00e1 traz uma sensa\u00e7\u00e3o agrad\u00e1vel. Seja do frescor da \u00e1gua batendo no corpo, das brincadeiras na praia,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>de velejar, de nadar, de experimentar um bom pescado. Todo este bem-estar que o ambiente marinho nos proporciona est\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>diretamente associado ao entendimento de servi\u00e7os ecossist\u00eamicos, isto \u00e9, aos benef\u00edcios que a natureza proporciona a cada<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>um de n\u00f3s. Os servi\u00e7os ecossist\u00eamicos v\u00eam sendo utilizados como uma forma de reconhecer a import\u00e2ncia do ambiente<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>natural e saud\u00e1vel para o nosso bem-estar. Em outras palavras, \u00e9 importante a conserva\u00e7\u00e3o dos ambientes para que possamos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>ter um desenvolvimento sustent\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------<\/em>Mas o que s\u00e3o exatamente os servi\u00e7os ecossist\u00eamicos costeiros e marinhos? Eles s\u00e3o classificados em: regula\u00e7\u00e3o e<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>manuten\u00e7\u00e3o, provis\u00e3o e cultural. Um dos principais \u00e9 o de regula\u00e7\u00e3o. Vejamos: o oceano \u00e9 o principal respons\u00e1vel pela<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>absor\u00e7\u00e3o do g\u00e1s carb\u00f4nico da atmosfera, sendo este g\u00e1s o grande respons\u00e1vel pelas mudan\u00e7as clim\u00e1ticas. Ou seja, o oceano<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em>retira do ar grande parte do g\u00e1s carb\u00f4nico emitido pela queima de combust\u00edveis f\u00f3sseis das atividades humanas. Al\u00e9m disso,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>todo esgoto que chega \u00e0s praias \u00e9 carregado e decomposto nas \u00e1guas marinhas, transformando o que \u00e9 polui\u00e7\u00e3o em nutrientes<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>para as algas. Outro aspecto importante dos servi\u00e7os ecossist\u00eamicos de regula\u00e7\u00e3o \u00e9 a evapora\u00e7\u00e3o da \u00e1gua do oceano, que<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>produz umidade na atmosfera que ir\u00e1 formar chuva, que cair\u00e1 na superf\u00edcie terrestre.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/em>O oceano e as zonas costeiras tamb\u00e9m possuem representa\u00e7\u00f5es e momentos em que se reconhece os fortes la\u00e7os<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>que nos unem ao mar. Atividades de lazer e turismo junto nesses ambientes despertam o interesse de um grande n\u00famero de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>pessoas, levando ao relaxamento e \u00e0 divers\u00e3o. Aqui, estamos falando dos servi\u00e7os ecossist\u00eamicos culturais, conhecidos como<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>aqueles benef\u00edcios n\u00e3o materiais que a natureza nos fornece.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----------<\/em>Mas \u00e9 fato que os servi\u00e7os ecossist\u00eamicos marinhos e costeiros sofrem frequentemente interfer\u00eancias destrutivas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>como a polui\u00e7\u00e3o excessiva por esgotos das cidades litor\u00e2neas e despejos industriais, sem o devido tratamento; a contamina\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>por pl\u00e1sticos; a ocupa\u00e7\u00e3o indevida de zonas costeiras importantes, como mangues e restingas; a sobrepesca; entre tantas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>outras amea\u00e7as \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o. Somados a esses problemas, as preocupa\u00e7\u00f5es atuais est\u00e3o relacionadas, por exemplo, ao efeito<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>do aumento do n\u00edvel do mar em zonas costeiras e a acidifica\u00e7\u00e3o dos mares devido ao aumento da concentra\u00e7\u00e3o do g\u00e1s<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>carb\u00f4nico na atmosfera, o que afeta os corais, importantes locais de abrigo da fauna marinha. Em s\u00edntese, \u00e9 cada vez mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>relevante ampliar o conhecimento dos servi\u00e7os ecossist\u00eamicos costeiros e marinhos, ressaltando a sua relev\u00e2ncia para o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>bem-estar n\u00e3o s\u00f3 da popula\u00e7\u00e3o, mas de todo o planeta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;cienciahoje.org.br&gt;.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infer\u00eancia Textual","oab":false,"nome":"Infer\u00eancia Textual","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":430370,"slug":"lingua-portuguesa-inferencia-textual"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2698071","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960,"slug":"auxiliar-de-secretaria"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"CRA PE","id":6335,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"cra-pe-pe"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Todos os n\u00fameros de Mersenne s\u00e3o \u00edmpares.","provas":[{"id":99651,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960,"slug":"auxiliar-de-secretaria"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"CRA PE","id":6335,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"cra-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cra-pe-pe-2023-quadrix-auxiliar-de-secretaria","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PE - Auxiliar de Secretaria - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:54:51","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":2698074,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os n\u00fameros de Mersenne s\u00e3o \u00edmpares.<\/p>","resposta":10798900,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10798900,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10798901,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na matem\u00e1tica, um n\u00famero da forma \ud835\udc40\ud835\udc5b = 2\ud835\udc5b \u2212 1, onde \ud835\udc5b \u00e9 um n\u00famero inteiro positivo, \u00e9 conhecido como n\u00famero de Mersenne, em homenagem a Marin Mersenne, um ilustre pol\u00edmata franc\u00eas. Considerando essa informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 21 a 24.","id":566725,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na matem\u00e1tica, um n\u00famero da forma \ud835\udc40<sub>\ud835\udc5b<\/sub> = 2<sup>\ud835\udc5b<\/sup> \u2212 1, onde \ud835\udc5b \u00e9 um n\u00famero inteiro positivo, \u00e9 conhecido como n\u00famero de Mersenne, em homenagem a Marin Mersenne, um ilustre pol\u00edmata franc\u00eas. Considerando essa informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de <strong>21 <\/strong>a <strong>24<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 24","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Exponencial","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Exponencial","pai":403844,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403847,"slug":"matematica-funcao-exponencial"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2698074","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960,"slug":"auxiliar-de-secretaria"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"CRA PE","id":6335,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"cra-pe-pe"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\ud835\udc407 \u00e9 um n\u00famero composto.","provas":[{"id":99651,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960,"slug":"auxiliar-de-secretaria"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"CRA PE","id":6335,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"cra-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cra-pe-pe-2023-quadrix-auxiliar-de-secretaria","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PE - Auxiliar de Secretaria - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:54:51","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":2698075,"hashId":null,"enunciado":"<p>\ud835\udc40<sub>7<\/sub> \u00e9 um n\u00famero composto.<\/p>","resposta":10798903,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10798902,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10798903,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na matem\u00e1tica, um n\u00famero da forma \ud835\udc40\ud835\udc5b = 2\ud835\udc5b \u2212 1, onde \ud835\udc5b \u00e9 um n\u00famero inteiro positivo, \u00e9 conhecido como n\u00famero de Mersenne, em homenagem a Marin Mersenne, um ilustre pol\u00edmata franc\u00eas. Considerando essa informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 21 a 24.","id":566725,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na matem\u00e1tica, um n\u00famero da forma \ud835\udc40<sub>\ud835\udc5b<\/sub> = 2<sup>\ud835\udc5b<\/sup> \u2212 1, onde \ud835\udc5b \u00e9 um n\u00famero inteiro positivo, \u00e9 conhecido como n\u00famero de Mersenne, em homenagem a Marin Mersenne, um ilustre pol\u00edmata franc\u00eas. Considerando essa informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de <strong>21 <\/strong>a <strong>24<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 24","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Exponencial","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Exponencial","pai":403844,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403847,"slug":"matematica-funcao-exponencial"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2698075","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960,"slug":"auxiliar-de-secretaria"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"CRA PE","id":6335,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"cra-pe-pe"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O n\u00famero de viagens \u00e9 igual a nove.","provas":[{"id":99651,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960,"slug":"auxiliar-de-secretaria"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"CRA PE","id":6335,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"cra-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cra-pe-pe-2023-quadrix-auxiliar-de-secretaria","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PE - Auxiliar de Secretaria - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:54:52","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":2698085,"hashId":null,"enunciado":"<p>O n\u00famero de viagens \u00e9 igual a nove.<\/p>","resposta":10798932,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10798932,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10798933,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Dois homens de 100 kg e duas mulheres de 50 kg cruzaram um rio usando uma canoa. A canoa suporta at\u00e9 100 kg por viagem e eles fizeram o menor n\u00famero de viagens poss\u00edvel.Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de 25 a 27.","id":566727,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">Dois homens de 100 kg e duas mulheres de 50 kg cruzaram um rio usando uma canoa. A canoa suporta at\u00e9 100 kg por viagem e eles fizeram o menor n\u00famero de viagens poss\u00edvel.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de <strong>25 <\/strong>a <strong>27<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 27","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/2698085","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960,"slug":"auxiliar-de-secretaria"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"CRA PE","id":6335,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"cra-pe-pe"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se Jo\u00e3o decidir que os servi\u00e7os a serem realizados no mesmo local dever\u00e3o ser realizados em dias consecutivos, ent\u00e3o h\u00e1 120 formas de Jo\u00e3o escolher a ordem dos lugares aos quais ele ir\u00e1 nos pr\u00f3ximos 7 dias de trabalho.","provas":[{"id":99651,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960,"slug":"auxiliar-de-secretaria"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"CRA PE","id":6335,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"cra-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cra-pe-pe-2023-quadrix-auxiliar-de-secretaria","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PE - Auxiliar de Secretaria - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:54:52","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":2698091,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se Jo\u00e3o decidir que os servi\u00e7os a serem realizados no mesmo local dever\u00e3o ser realizados em dias consecutivos, ent\u00e3o h\u00e1 120 formas de Jo\u00e3o escolher a ordem dos lugares aos quais ele ir\u00e1 nos pr\u00f3ximos 7 dias de trabalho.<\/p>","resposta":10798954,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10798954,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10798955,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Jo\u00e3o, um encanador, tem 7 servi\u00e7os para realizar nos pr\u00f3ximos 7 dias, em 5 lugares diferentes, j\u00e1 que 3 servi\u00e7os diferentes foram solicitados em um mesmo local. Jo\u00e3o realiza apenas 1 servi\u00e7o por dia.Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de 28 a 30.","id":566728,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">Jo\u00e3o, um encanador, tem 7 servi\u00e7os para realizar nos pr\u00f3ximos 7 dias, em 5 lugares diferentes, j\u00e1 que 3 servi\u00e7os diferentes foram solicitados em um mesmo local. Jo\u00e3o realiza apenas 1 servi\u00e7o por dia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de <strong>28 <\/strong>a <strong>30<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 30","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio Fundamental da Contagem","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio Fundamental da Contagem","pai":403868,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408834,"slug":"matematica-principio-fundamental-da-contagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio Multiplicativo","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio Multiplicativo","pai":403868,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425187,"slug":"matematica-principio-multiplicativo"}],"slug":"matematica\/2698091","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Social - \u00c1rea: Letras Portugu\u00eas","id":26191,"slug":"analista-em-desenvolvimento-social-area-letras-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Assist\u00eancia e do Desenvolvimento Social","sigla":"SEAS RO","id":6361,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"seas-ro-ro"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica \u00e9 uma diretriz, de cunho oficial, que norteia regras e t\u00e9cnicas da l\u00edngua portuguesa utilizada na constru\u00e7\u00e3o da literatura redacional dos atos oficiais e do processo legislativo da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica Federativa do Brasil. Atualmente, se encontra em sua terceira edi\u00e7\u00e3o. Considerando tal manual, tradicionalmente, o emprego dos pronomes de tratamento adota a segunda pessoa do plural, de maneira indireta, para referenciar atributos da pessoa \u00e0 qual se dirige. Na reda\u00e7\u00e3o oficial, \u00e9 necess\u00e1rio aten\u00e7\u00e3o para o uso dos pronomes de tratamento em tr\u00eas momentos distintos: no endere\u00e7amento; no vocativo; e, no corpo do texto. No vocativo, o autor se dirige ao destinat\u00e1rio no in\u00edcio do documento. No corpo do texto, pode-se empregar os pronomes de tratamento em sua forma abreviada ou por extenso. O endere\u00e7amento \u00e9 o texto utilizado no envelope que cont\u00e9m a correspond\u00eancia oficial. Quanto ao uso dos pronomes de tratamento em texto oficial, de acordo com o Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":101572,"cargo":{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Social - \u00c1rea: Letras Portugu\u00eas","id":26191,"slug":"analista-em-desenvolvimento-social-area-letras-portugues"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Assist\u00eancia e do Desenvolvimento Social","sigla":"SEAS RO","id":6361,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"seas-ro-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"seas-ro-ro-2023-instituto-consulplan-analista-em-desenvolvimento-social-area-letras-portugues","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEAS RO - Analista em Desenvolvimento Social - \u00c1rea: Letras Portugu\u00eas - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 21:03:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2728403,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica \u00e9 uma diretriz, de cunho oficial, que norteia regras e t\u00e9cnicas da l\u00edngua portuguesa utilizada na constru\u00e7\u00e3o da literatura redacional dos atos oficiais e do processo legislativo da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica Federativa do Brasil. Atualmente, se encontra em sua terceira edi\u00e7\u00e3o. Considerando tal manual, tradicionalmente, o emprego dos pronomes de tratamento adota a segunda pessoa do plural, de maneira indireta, para referenciar atributos da pessoa \u00e0 qual se dirige. Na reda\u00e7\u00e3o oficial, \u00e9 necess\u00e1rio aten\u00e7\u00e3o para o uso dos pronomes de tratamento em tr\u00eas momentos distintos: no endere\u00e7amento; no vocativo; e, no corpo do texto. No vocativo, o autor se dirige ao destinat\u00e1rio no in\u00edcio do documento. No corpo do texto, pode-se empregar os pronomes de tratamento em sua forma abreviada ou por extenso. O endere\u00e7amento \u00e9 o texto utilizado no envelope que cont\u00e9m a correspond\u00eancia oficial. Quanto ao uso dos pronomes de tratamento em texto oficial, de acordo com o Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":10933764,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para Ministro de Estado a abreviatura a ser utilizada \u00e9 \u201cV. Exa.\u201d","id":10933764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Ministro de Estado a abreviatura a ser utilizada \u00e9 \u201cV. Exa.\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Para Senador da Rep\u00fablica o endere\u00e7amento correto \u00e9 \u201cAo Senhor\u201d.","id":10933765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Senador da Rep\u00fablica o endere\u00e7amento correto \u00e9 \u201cAo Senhor\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Para Vice-Presidente da Rep\u00fablica o vocativo \u00e9 \u201cExcelent\u00edssimo Senhor\u201d.","id":10933766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Vice-Presidente da Rep\u00fablica o vocativo \u00e9 \u201cExcelent\u00edssimo Senhor\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Para Oficial-General das For\u00e7as Armadas, o tratamento no corpo do texto deve ser \u201cVossa Senhoria\u201d.","id":10933767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Oficial-General das For\u00e7as Armadas, o tratamento no corpo do texto deve ser \u201cVossa Senhoria\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Para Presidente da Rep\u00fablica, deve-se usar a express\u00e3o \u201cExcelent\u00edssimo Senhor Presidente da Rep\u00fablica\u201d para tratamento no corpo dos textos oficiais.","id":10933768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Presidente da Rep\u00fablica, deve-se usar a express\u00e3o \u201cExcelent\u00edssimo Senhor Presidente da Rep\u00fablica\u201d para tratamento no corpo dos textos oficiais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":570630,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia","id":950,"slug":"auxiliar-de-pericia"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385,"slug":"tecnico-area-forense"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"RAT (Remote Access Trojan) \u00e9 um programa que combina as caracter\u00edsticas de trojan e de backdoor, possibilitando ao atacante acessar o equipamento remotamente e executar a\u00e7\u00f5es como se fosse o leg\u00edtimo usu\u00e1rio.","provas":[{"id":99869,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia","id":950,"slug":"auxiliar-de-pericia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-auxiliar-de-pericia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Auxiliar de Per\u00edcia - 2023"},{"id":99885,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385,"slug":"tecnico-area-forense"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-tecnico-area-forense","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 20:47:07","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2703171,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">RAT (Remote Access Trojan) \u00e9 um programa que combina as caracter\u00edsticas de <em>trojan <\/em>e de <em>backdoor<\/em>, possibilitando ao atacante acessar o equipamento remotamente e executar a\u00e7\u00f5es como se fosse o leg\u00edtimo usu\u00e1rio.<\/p>","resposta":10822547,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10822547,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10822548,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando uma lista dos diret\u00f3rios comuns no SO Linux que est\u00e3o diretamente sob o diret\u00f3rio root (\/), julgue os itens seguintes.","id":567384,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando uma lista dos diret\u00f3rios comuns no SO Linux que est\u00e3o diretamente sob o diret\u00f3rio<span class=\"ql-font-monospace\"> root (\/)<\/span>, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405078,"slug":"informatica-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/2703171","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia da Bahia","sigla":"CRO BA","id":3299,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"cro-ba-ba"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das vantagens da certifica\u00e7\u00e3o digital \u00e9 que ela pode ser usada tamb\u00e9m como garantia de sigilo e privacidade de sites.","provas":[{"id":101155,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia da Bahia","sigla":"CRO BA","id":3299,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"cro-ba-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ba-ba-2023-quadrix-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO BA - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 20:48:18","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2721606,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das vantagens da certifica\u00e7\u00e3o digital \u00e9 que ela pode ser usada tamb\u00e9m como garantia de sigilo e privacidade de <em>sites<\/em>.<\/p>","resposta":10904612,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10904612,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10904613,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 certifica\u00e7\u00e3o digital e \u00e0 VPN, julgue os itens de 101 a 105.","id":569825,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 certifica\u00e7\u00e3o digital e \u00e0 VPN, julgue os itens de <strong>101 <\/strong>a <strong>105<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 105","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Certificado Digital","oab":false,"nome":"Certificado Digital","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429474,"slug":"tecnologia-da-informacao-certificado-digital"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405072,"slug":"informatica-ferramentas-de-protecao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Certificado Digital","oab":false,"nome":"Certificado Digital","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420659,"slug":"informatica-certificado-digital"}],"slug":"informatica\/2721606","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13120,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o fragmento do par\u00e1grafo 7\u00ba do texto 2: \u201co celular se tornou a mais comum e perigosa das distra\u00e7\u00f5es (...)\u201d. Agora analise as afirmativas e assinale a alternativa que apresenta a mesma estrutura e fun\u00e7\u00e3o das ora\u00e7\u00f5es sublinhadas.I. O autom\u00f3vel \u00e9 melhor do que o avi\u00e3o nas cidades grandes. II. A bicicleta \u00e9 a mais lenta e segura das formas de locomo\u00e7\u00e3o.III. A multa \u00e9 menos importante do que a conscientiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":99436,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13120,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - SEC - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 22:09:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2696993,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o fragmento do par\u00e1grafo 7\u00ba do texto 2: \u201co celular se tornou <u>a mais comum e perigosa das distra\u00e7\u00f5es<\/u> (...)\u201d. Agora analise as afirmativas e assinale a alternativa que apresenta a mesma estrutura e fun\u00e7\u00e3o das ora\u00e7\u00f5es sublinhadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O autom\u00f3vel \u00e9 <strong><u>melhor do que o avi\u00e3o nas cidades grandes<\/u>. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A bicicleta \u00e9 <strong><u>a mais lenta e segura das formas de locomo\u00e7\u00e3o<\/u><\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A multa \u00e9 <strong><u>menos importante do que a conscientiza\u00e7\u00e3o<\/u><\/strong>.<\/p>","resposta":10794128,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta.","id":10794127,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa II est\u00e1 correta.","id":10794128,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta.","id":10794129,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":10794130,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":10794131,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 2 A infra\u00e7\u00e3o que mais incomoda o motorista \u00e9 a mesma que cresce anualmente em SP (Texto modificado especificamente para este concurso. Texto original de Maur\u00edcio Oliveira, no jornal O Estado de S. Paulo, 29-09-22- Economia e Neg\u00f3cios \u2013 B7) 1\u00ba \u00a7 O uso do celular \u00e9 um problema para o tr\u00e2nsito nacional. A infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima aumenta o risco de acidentes em at\u00e9 400%, atrapalha o tr\u00e1fego e ______ (tem - t\u00eam) crescido anualmente. Ao mesmo tempo, \u00e9 apontada como a atitude que mais incomoda outros condutores.\t2\u00ba \u00a7 Levantamento divulgado pela concession\u00e1ria CCR na \u00faltima semana indica que para 31% dos motoristas o que mais irrita no tr\u00e2nsito \u00e9 ver outra pessoa ao telefone enquanto ______ (dirige - dirije). O estudo foi realizado em 11 pra\u00e7as de ped\u00e1gio no Estado de S\u00e3o Paulo e ouviu 8.979 pessoas.\t3\u00ba \u00a7 Se incomoda ver o outro ao celular, ______ (porque - por que) grande parte da popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o deixa de cometer essa infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima? O n\u00famero de multas no Estado de S\u00e3o Paulo pelo uso do telefone ao volante quase dobrou, saltando de 6,9% no primeiro semestre de 2021 para 12,5% no mesmo per\u00edodo de 2022. Nada menos que 77,7% dessas multas foram registradas na capital, na qual 600 motoristas s\u00e3o flagrados por dia cometendo a irregularidade.\t4\u00ba \u00a7 Apesar do n\u00edvel semelhante de risco, o ato de usar celular ao volante ainda n\u00e3o sofre a mesma press\u00e3o social que dirigir alcoolizado e a prerrogativa legal \u00e9 mais branda\u201d, avalia Mauro Voltarelli, gerente de Educa\u00e7\u00e3o Para o Tr\u00e2nsito do Detran-SP.\t5\u00ba \u00a7 Essa infra\u00e7\u00e3o gera sete pontos na Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o (CNH) e multa de R$ 293,47. A autua\u00e7\u00e3o pode ser combinada com outro tipo de infra\u00e7\u00e3o, a condu\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo sem as duas m\u00e3os ao volante, com valor de R$ 130,16 e mais cinco pontos na carteira.\t6\u00ba \u00a7 Voltarelli informa que, para quem est\u00e1 dirigindo, \u00e9 proibido n\u00e3o apenas segurar o celular, mas tamb\u00e9m mexer no aparelho mesmo quando ele est\u00e1 no suporte instalado no painel. Outro ponto importante \u00e9 que estar parado no sem\u00e1foro ou em ritmo lento durante um congestionamento n\u00e3o s\u00e3o situa\u00e7\u00f5es que liberam o uso do celular. Estudo\t7\u00ba \u00a7 Qualquer distra\u00e7\u00e3o acrescenta ao ato de dirigir uma s\u00e9rie de vari\u00e1veis que fogem do controle do motorista \u2014 e o celular se tornou a mais comum e perigosa das distra\u00e7\u00f5es. Conduzir um ve\u00edculo \u00e9 tarefa que exige aten\u00e7\u00e3o plena. \u201cInfelizmente, muita gente ainda resiste a esse entendimento b\u00e1sico\u201d, observa o m\u00e9dico Ant\u00f4nio Meira Jr., presidente da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Medicina do Tr\u00e1fego (Abramet) (...).","id":566600,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto 2 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A infra\u00e7\u00e3o que mais incomoda o motorista \u00e9 a mesma que cresce anualmente em SP <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(Texto modificado especificamente para este concurso. <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Texto original de Maur\u00edcio Oliveira, no jornal <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">O Estado de S. Paulo, 29-09-22- <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Economia e Neg\u00f3cios \u2013 B7) <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t1\u00ba \u00a7 O uso do celular \u00e9 um problema para o tr\u00e2nsito nacional. A infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima aumenta o risco de acidentes em at\u00e9 400%, atrapalha o tr\u00e1fego e ______ (tem - t\u00eam) crescido anualmente. Ao mesmo tempo, \u00e9 apontada como a atitude que mais incomoda outros condutores.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t2\u00ba \u00a7 Levantamento divulgado pela concession\u00e1ria CCR na \u00faltima semana indica que para 31% dos motoristas o que mais irrita no tr\u00e2nsito \u00e9 ver outra pessoa ao telefone enquanto ______ (dirige - dirije). O estudo foi realizado em 11 pra\u00e7as de ped\u00e1gio no Estado de S\u00e3o Paulo e ouviu 8.979 pessoas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t3\u00ba \u00a7 Se incomoda ver o outro ao celular, ______ (porque - por que) grande parte da popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o deixa de cometer essa infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima? O n\u00famero de multas no Estado de S\u00e3o Paulo pelo uso do telefone ao volante quase dobrou, saltando de 6,9% no primeiro semestre de 2021 para 12,5% no mesmo per\u00edodo de 2022. <strong><u>Nada menos que 77,7% dessas multas foram registradas na capital<\/u><\/strong>, na qual 600 motoristas s\u00e3o flagrados por dia cometendo a irregularidade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t4\u00ba \u00a7 Apesar do n\u00edvel semelhante de risco, o ato de usar celular ao volante ainda n\u00e3o sofre a mesma press\u00e3o social que dirigir alcoolizado e a prerrogativa legal \u00e9 mais branda\u201d, avalia Mauro Voltarelli, gerente de Educa\u00e7\u00e3o Para o Tr\u00e2nsito do Detran-SP.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t5\u00ba \u00a7 Essa infra\u00e7\u00e3o gera <strong><u>sete pontos na Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o (CNH) e multa de R$ 293,47<\/u><\/strong>. A autua\u00e7\u00e3o pode ser combinada com outro tipo de infra\u00e7\u00e3o, a condu\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo sem as duas m\u00e3os ao volante, com valor de R$ 130,16 e mais cinco pontos na carteira.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t6\u00ba \u00a7 Voltarelli informa que, para quem est\u00e1 dirigindo, <strong><u>\u00e9 proibido<\/u><\/strong> n\u00e3o apenas segurar o celular, <strong><u>mas tamb\u00e9m<\/u><\/strong> mexer no aparelho mesmo quando ele est\u00e1 no suporte instalado no painel. Outro ponto importante \u00e9 que estar parado no sem\u00e1foro ou em ritmo lento durante um congestionamento n\u00e3o s\u00e3o situa\u00e7\u00f5es que liberam o uso do celular. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><strong>Estudo<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t7\u00ba \u00a7 Qualquer distra\u00e7\u00e3o acrescenta ao ato de dirigir uma s\u00e9rie de vari\u00e1veis que fogem do controle do motorista \u2014 <strong><u>e o celular se tornou a mais comum e perigosa das distra\u00e7\u00f5es<\/u><\/strong>. Conduzir um ve\u00edculo \u00e9 tarefa que exige aten\u00e7\u00e3o plena. \u201cInfelizmente, muita gente ainda resiste a esse entendimento b\u00e1sico\u201d, observa o m\u00e9dico Ant\u00f4nio Meira Jr., presidente da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Medicina do Tr\u00e1fego (Abramet) (...).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 50","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas substantivas subjetivas","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas substantivas subjetivas","pai":409416,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403663,"slug":"lingua-portuguesa-oracoes-subordinadas-substantivas-subjetivas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas adverbiais comparativas","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas adverbiais comparativas","pai":403664,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409421,"slug":"lingua-portuguesa-oracoes-subordinadas-adverbiais-comparativas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2696993","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia da Bahia","sigla":"CRO BA","id":3299,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"cro-ba-ba"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os padr\u00f5es de redes sem fio 802.11a e 802.11g podem suportar uma taxa de transmiss\u00e3o de at\u00e9 54 Mb\/s.","provas":[{"id":101155,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia da Bahia","sigla":"CRO BA","id":3299,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"cro-ba-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ba-ba-2023-quadrix-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO BA - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 22:18:13","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2721600,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os padr\u00f5es de redes sem fio 802.11a e 802.11g podem suportar uma taxa de transmiss\u00e3o de at\u00e9 54 Mb\/s.<\/p>","resposta":10904595,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10904595,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10904596,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos princ\u00edpios b\u00e1sicos de roteamento e \u00e0s redes wireless, julgue os itens de 96 a 100.","id":569824,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos princ\u00edpios b\u00e1sicos de roteamento e \u00e0s redes <em>wireless<\/em>, julgue os itens de <strong>96 <\/strong>a <strong>100<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 96 a 100","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419950,"slug":"informatica-arquitetura-tcp-ip"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Padr\u00e3o Wireless LAN (IEEE 802 11)","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Wireless LAN (IEEE 802 11)","pai":419952,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419955,"slug":"informatica-padrao-wireless-lan-ieee-802-11"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Padr\u00f5es de Redes","oab":false,"nome":"Padr\u00f5es de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429313,"slug":"tecnologia-da-informacao-padroes-de-redes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Padr\u00e3o Wireless (IEEE 802 11)","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Wireless (IEEE 802 11)","pai":429313,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429320,"slug":"tecnologia-da-informacao-padrao-wireless-ieee-802-11"}],"slug":"informatica\/2721600","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":10311,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-direito"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":12106,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-auditoria-governamental"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea: Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":26103,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-ciencias-economicas"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea: Ci\u00eancias Atuariais","id":26212,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-ciencias-atuariais"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10307,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea:Estat\u00edstica","id":26480,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-estatistica"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10310,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12109,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tce-es-es"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O investimento X remunera com juros mensais de 3%. O investimento Y \u00e9 um ponto percentual melhor do que X, ou seja, remunera com juros mensais de 4%. Considerando o per\u00edodo de 6 meses, o investimento Y tem um rendimento semestral superior ao investimento X, em pontos percentuais, de:Dados: (1,03)6 \u2248 1,194 e (1,04)6 \u2248 1,265","provas":[{"id":101742,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":10311,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tce-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2023-fgv-auditor-de-controle-externo-area-direito","tipo":1,"nome":"FGV - TCE ES - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito - 2023"},{"id":101746,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":12106,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-auditoria-governamental"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tce-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2023-fgv-auditor-de-controle-externo-area-auditoria-governamental","tipo":1,"nome":"FGV - TCE ES - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Auditoria Governamental - 2023"},{"id":101741,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea: Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":26103,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tce-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2023-fgv-auditor-de-controle-externo-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"FGV - TCE ES - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea: Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2023"},{"id":101739,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea: Ci\u00eancias Atuariais","id":26212,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-ciencias-atuariais"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tce-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - TCE ES - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea: Ci\u00eancias Atuariais - 2023"},{"id":101740,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10307,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tce-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - TCE ES - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2023"},{"id":101765,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea:Estat\u00edstica","id":26480,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tce-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2023-fgv-auditor-de-controle-externo-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FGV - TCE ES - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea:  Estat\u00edstica - 2023"},{"id":101743,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10310,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tce-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2023-fgv-auditor-de-controle-externo-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FGV - TCE ES - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2023"},{"id":101745,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12109,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tce-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2023-fgv-auditor-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - TCE ES - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 01:12:10","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":200,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Informa\u00e7\u00f5es)"},{"id":199,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Neg\u00f3cios)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":193,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Projetos)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2730822,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O investimento X remunera com juros mensais de 3%. O investimento Y \u00e9 um ponto percentual melhor do que X, ou seja, remunera com juros mensais de 4%. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o per\u00edodo de 6 meses, o investimento Y tem um rendimento semestral superior ao investimento X, em pontos percentuais, de:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dados: (1,03)<sup>6<\/sup> \u2248 1,194 e (1,04)<sup>6<\/sup> \u2248 1,265<\/p>","resposta":10945066,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5,7;","id":10945062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5,7;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"5,8;","id":10945063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5,8;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"6,5; ","id":10945064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6,5; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"6,8","id":10945065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6,8<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"7,1.","id":10945066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">7,1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":570990,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 13","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Compostos","oab":false,"nome":"Juros Compostos","pai":408946,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403802,"slug":"matematica-financeira-juros-compostos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabendo que os valores l\u00f3gicos de duas proposi\u00e7\u00f5es simples s\u00e3o falsos, ent\u00e3o \u00e9 correto afirmar que o valor l\u00f3gico: ","provas":[{"id":100954,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2023-ibfc-contador","tipo":1,"nome":"IBFC - UFPB - Contador - 2023"},{"id":100955,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2023-ibfc-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"IBFC - UFPB - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2023"},{"id":100957,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - UFPB - Engenheiro Civil - 2023"},{"id":100958,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - UFPB - Ge\u00f3grafo - 2023"},{"id":100959,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - UFPB - Nutricionista - 2023"},{"id":100960,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2023-ibfc-odontologo","tipo":1,"nome":"IBFC - UFPB - Odont\u00f3logo - 2023"},{"id":100951,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - UFPB - Administrador - 2023"},{"id":100968,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2023-ibfc-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"IBFC - UFPB - Terapeuta Ocupacional - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 21:57:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2717203,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabendo que os valores l\u00f3gicos de duas proposi\u00e7\u00f5es simples s\u00e3o falsos, ent\u00e3o \u00e9 correto afirmar que o valor l\u00f3gico: <\/p>","resposta":10885584,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da Disjun\u00e7\u00e3o entre elas \u00e9 verdade","id":10885582,"corpo":"<p>da Disjun\u00e7\u00e3o entre elas \u00e9 verdade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"da Conjun\u00e7\u00e3o entre elas \u00e9 verdade","id":10885583,"corpo":"<p>da Conjun\u00e7\u00e3o entre elas \u00e9 verdade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"do Condicional entre elas \u00e9 verdade","id":10885584,"corpo":"<p>do Condicional entre elas \u00e9 verdade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"do Bicondicional entre elas \u00e9 falso","id":10885585,"corpo":"<p>do Bicondicional entre elas \u00e9 falso<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"da Disjun\u00e7\u00e3o Exclusiva entre elas \u00e9 verdade","id":10885586,"corpo":"<p>da Disjun\u00e7\u00e3o Exclusiva entre elas \u00e9 verdade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":569141,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es L\u00f3gicas \/ Conectivos L\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es L\u00f3gicas \/ Conectivos L\u00f3gicos","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404260,"slug":"raciocinio-logico-operacoes-logicas-conectivos-logicos"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/2717203","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo","id":13483,"slug":"tecnico-legislativo-area-policial-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a senten\u00e7a p: \u201ctodos os homens s\u00e3o bons calculistas\u201d, ent\u00e3o \u00e9 CORRETO afirmar que a nega\u00e7\u00e3o de p \u00e9 a senten\u00e7a:","provas":[{"id":100509,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo","id":13483,"slug":"tecnico-legislativo-area-policial-legislativo"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-mg-mg-2023-fumarc-tecnico-legislativo-area-policial-legislativo","tipo":1,"nome":"FUMARC - ALE MG - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 23:09:14","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2713611,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a senten\u00e7a p: \u201ctodos os homens s\u00e3o bons calculistas\u201d, ent\u00e3o \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que a nega\u00e7\u00e3o de p \u00e9 a senten\u00e7a:<\/p>","resposta":10869848,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhum homem \u00e9 bom calculista.","id":10869847,"corpo":"<p>Nenhum homem \u00e9 bom calculista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pelo menos um homem \u00e9 mau calculista.","id":10869848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo menos um homem \u00e9 mau calculista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Todas as mulheres s\u00e3o boas calculistas.","id":10869849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as mulheres s\u00e3o boas calculistas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos os homens s\u00e3o maus calculistas.","id":10869850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os homens s\u00e3o maus calculistas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568618,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 55 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nega\u00e7\u00e3o do Todo A \u00e9 B (A)","oab":false,"nome":"Nega\u00e7\u00e3o do Todo A \u00e9 B (A)","pai":411080,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425301,"slug":"raciocinio-logico-negacao-do-todo-a-e-b-a"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Assist\u00eancia e do Desenvolvimento Social","sigla":"SEAS RO","id":6361,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"seas-ro-ro"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No cabeamento estruturado \u00f3ptico s\u00e3o utilizados diversos elementos como, por exemplo, cabos, conectores etc. O conector \u00f3ptico que pode ser utilizado em cabeamento estruturado \u00e9:","provas":[{"id":101447,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Assist\u00eancia e do Desenvolvimento Social","sigla":"SEAS RO","id":6361,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"seas-ro-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEAS RO - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 22:53:56","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2725885,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No cabeamento estruturado \u00f3ptico s\u00e3o utilizados diversos elementos como, por exemplo, cabos, conectores etc. O conector \u00f3ptico que pode ser utilizado em cabeamento estruturado \u00e9:<\/p>","resposta":10922741,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F.","id":10922737,"corpo":"<p>F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"IDC.","id":10922738,"corpo":"<p>IDC.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"BNC.","id":10922739,"corpo":"<p>BNC.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"RJ-45.","id":10922740,"corpo":"<p>RJ-45.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"SC duplex.","id":10922741,"corpo":"<p>SC <em>duplex<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":570294,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cabeamento Estruturado","oab":false,"nome":"Cabeamento Estruturado","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419991,"slug":"informatica-cabeamento-estruturado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cabeamento Estruturado","oab":false,"nome":"Cabeamento Estruturado","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429405,"slug":"tecnologia-da-informacao-cabeamento-estruturado"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-18"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ana, Bia, Carla e Diana t\u00eam 20 an\u00e9is. Ana \u00e9 quem tem mais an\u00e9is, Bia tem um anel a menos do que Ana, Carla \u00e9 quem tem menos an\u00e9is e Diana tem um anel a mais do que Carla. Sabendo-se que todas t\u00eam pelo menos 3 an\u00e9is, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":101691,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-18"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TRT 18 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 22:59:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":2750963,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ana, Bia, Carla e Diana t\u00eam 20 an\u00e9is. Ana \u00e9 quem tem mais an\u00e9is, Bia tem um anel a menos do que Ana, Carla \u00e9 quem tem menos an\u00e9is e Diana tem um anel a mais do que Carla. Sabendo-se que todas t\u00eam pelo menos 3 an\u00e9is, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":11035980,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Beatriz tem 5 an\u00e9is.","id":11035978,"corpo":"<p>Beatriz tem 5 an\u00e9is.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Diana tem 4 an\u00e9is. ","id":11035979,"corpo":"<p>Diana tem 4 an\u00e9is. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Carla tem, no m\u00e1ximo, 4 an\u00e9is. ","id":11035980,"corpo":"<p>Carla tem, no m\u00e1ximo, 4 an\u00e9is. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Bia tem 5 an\u00e9is.","id":11035981,"corpo":"<p>Bia tem 5 an\u00e9is.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ana e Diana juntas t\u00eam menos de 10 an\u00e9is. ","id":11035982,"corpo":"<p>Ana e Diana juntas t\u00eam menos de 10 an\u00e9is. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":573689,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 25","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","pai":411115,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425336,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-logico-envolvendo-problemas-aritmeticos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea: Tributa\u00e7\u00e3o","id":25775,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tributacao"},{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16009,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea: Auditoria e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":24781,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-auditoria-e-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Fazenda de Minas Gerais","sigla":"SEFAZ MG","id":6199,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"sefaz-mg-mg"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do Princ\u00edpio da Legalidade Penal, analise as afirmativas a seguir. I. O princ\u00edpio da anterioridade penal impede a aplica\u00e7\u00e3o da lei nova que agrave a pena quando a sua vig\u00eancia \u00e9 posterior ao in\u00edcio da execu\u00e7\u00e3o do delito, nos crimes permanentes, ainda que atinja etapa da perman\u00eancia. II. A lei nova que, de qualquer forma, beneficie o acusado deve ser imediatamente aplic\u00e1vel; se o benef\u00edcio for parcial, despreza-se a parte que prejudica o r\u00e9u, aplicando-se apenas a parte ben\u00e9fica. III. O princ\u00edpio da legalidade da lei penal autoriza a ultratividade da lei penal em preju\u00edzo do acusado, quando se tratar de norma legal de natureza tempor\u00e1ria ou excepcional. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":98020,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea: Tributa\u00e7\u00e3o","id":25775,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tributacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Fazenda de Minas Gerais","sigla":"SEFAZ MG","id":6199,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"sefaz-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-mg-mg-2023-fgv-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tributacao-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - SEFAZ MG - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea: Tributa\u00e7\u00e3o - 2023"},{"id":98021,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16009,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Fazenda de Minas Gerais","sigla":"SEFAZ MG","id":6199,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"sefaz-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-mg-mg-2023-fgv-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - SEFAZ MG - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2023"},{"id":98019,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea: Auditoria e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":24781,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-auditoria-e-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Fazenda de Minas Gerais","sigla":"SEFAZ MG","id":6199,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"sefaz-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-mg-mg-2023-fgv-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-auditoria-e-fiscalizacao-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - SEFAZ MG - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea: Auditoria e Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 21:35:16","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2674900,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do Princ\u00edpio da Legalidade Penal, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O princ\u00edpio da anterioridade penal impede a aplica\u00e7\u00e3o da lei nova que agrave a pena quando a sua vig\u00eancia \u00e9 posterior ao in\u00edcio da execu\u00e7\u00e3o do delito, nos crimes permanentes, ainda que atinja etapa da perman\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A lei nova que, de qualquer forma, beneficie o acusado deve ser imediatamente aplic\u00e1vel; se o benef\u00edcio for parcial, despreza-se a parte que prejudica o r\u00e9u, aplicando-se apenas a parte ben\u00e9fica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O princ\u00edpio da legalidade da lei penal autoriza a ultratividade da lei penal em preju\u00edzo do acusado, quando se tratar de norma legal de natureza tempor\u00e1ria ou excepcional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":10701332,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas. ","id":10701330,"corpo":"<p>I, apenas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":10701331,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":10701332,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":10701333,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10701334,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563896,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 52","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Legalidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Legalidade","pai":413498,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413503,"slug":"direito-penal-principio-da-legalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Anterioridade da Lei Penal","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Anterioridade da Lei Penal","pai":413498,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413529,"slug":"direito-penal-principio-da-anterioridade-da-lei-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Novatio legis in Mellius (ben\u00e9fica)","oab":false,"nome":"Novatio legis in Mellius (ben\u00e9fica)","pai":406246,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413540,"slug":"direito-penal-novatio-legis-in-mellius-benefica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da reserva legal ou da estrita legalidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da reserva legal ou da estrita legalidade","pai":413503,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418414,"slug":"direito-penal-principio-da-reserva-legal-ou-da-estrita-legalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Anterioridade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Anterioridade","pai":413503,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418415,"slug":"direito-penal-principio-da-anterioridade"}],"slug":"direito-penal\/2674900","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Servi\u00e7os Diversos","id":26304,"slug":"oficial-area-servicos-diversos"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mpe-mg-mg"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinada lei estadual disp\u00f5e ser poss\u00edvel ao Procurador-Geral de Justi\u00e7a do Estado, sem que haja quest\u00e3o disciplinar envolvida, afastar membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico de sua lota\u00e7\u00e3o, nomeando outro em seu lugar, na presen\u00e7a de excepcional interesse p\u00fablico, envolvido e ouvido o Conselho Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico. Podemos afirmar que esta lei \u00e9:","provas":[{"id":98832,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Servi\u00e7os Diversos","id":26304,"slug":"oficial-area-servicos-diversos"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mpe-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-mg-mg-2023-instituto-consulplan-oficial-area-servicos-diversos-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - MPE MG - Oficial - \u00c1rea: Servi\u00e7os Diversos - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 21:47:30","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":2687614,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Determinada lei estadual disp\u00f5e ser poss\u00edvel ao Procurador-Geral de Justi\u00e7a do Estado, sem que haja quest\u00e3o disciplinar envolvida, afastar membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico de sua lota\u00e7\u00e3o, nomeando outro em seu lugar, na presen\u00e7a de excepcional interesse p\u00fablico, envolvido e ouvido o Conselho Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico. Podemos afirmar que esta lei \u00e9:<\/p>","resposta":10756827,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inconstitucional, porque fere o princ\u00edpio do promotor natural.","id":10756827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Inconstitucional<\/u>, porque fere o princ\u00edpio do promotor natural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Legal, uma vez que se mostra compat\u00edvel com o interesse institucional.","id":10756828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Legal<\/u>, uma vez que se mostra compat\u00edvel com o interesse institucional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Constitucional, zelando pela prote\u00e7\u00e3o do melhor para o interesse p\u00fablico.","id":10756829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Constitucional<\/u>, zelando pela prote\u00e7\u00e3o do melhor para o interesse p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Constitucional, porque o Procurador-Geral tem poderes de gest\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":10756830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Constitucional<\/u>, porque o Procurador-Geral tem poderes de gest\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":565264,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50 ","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio do Promotor Natural","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio do Promotor Natural","pai":405282,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407672,"slug":"direito-constitucional-principio-do-promotor-natural"}],"slug":"direito-constitucional\/2687614","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"mpe-rr-rr"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um indiv\u00edduo fez uso de quatro folhas de cheque falsificadas no mesmo com\u00e9rcio e no mesmo m\u00eas, causando preju\u00edzo ao propriet\u00e1rio que lhe vendeu diferentes produtos acreditando na idoneidade dos f\u00f3lios. Nesse caso, em rela\u00e7\u00e3o aos crimes de uso de documento falso e estelionato, aplicam-se os seguintes institutos penais:","provas":[{"id":99446,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"mpe-rr-rr"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rr-rr-2023-instituto-aocp-promotor-de-justica-substituto-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - MPE RR - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 21:43:26","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2695531,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um indiv\u00edduo fez uso de quatro folhas de cheque falsificadas no mesmo com\u00e9rcio e no mesmo m\u00eas, causando preju\u00edzo ao propriet\u00e1rio que lhe vendeu diferentes produtos acreditando na idoneidade dos f\u00f3lios. Nesse caso, em rela\u00e7\u00e3o aos crimes de uso de documento falso e estelionato, aplicam-se os seguintes institutos penais:<\/p>","resposta":10787336,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"especialidade e continuidade delitiva.","id":10787333,"corpo":"<p>especialidade e continuidade delitiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"subsidiariedade e concurso formal.","id":10787334,"corpo":"<p>subsidiariedade e concurso formal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"especialidade e concurso material.","id":10787335,"corpo":"<p>especialidade e concurso material.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"consun\u00e7\u00e3o e continuidade delitiva.","id":10787336,"corpo":"<p>consun\u00e7\u00e3o e continuidade delitiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566469,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Continuidade Normativo-T\u00edpica","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Continuidade Normativo-T\u00edpica","pai":413498,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413527,"slug":"direito-penal-principio-da-continuidade-normativo-tipica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Consun\u00e7\u00e3o (absor\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Consun\u00e7\u00e3o (absor\u00e7\u00e3o)","pai":413555,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413559,"slug":"direito-penal-principio-da-consuncao-absorcao"}],"slug":"direito-penal\/2695531","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Biologia","id":6280,"slug":"professor-ensino-fundamental-e-medio-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sme-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos mecanismos respons\u00e1veis pelo isolamento reprodutivo no processo de especia\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas a seguir:I. A inviabilidade do h\u00edbrido ocorre quando o indiv\u00edduo n\u00e3o \u00e9 capaz de produzir gametas funcionais, sendo esse um mecanismo pr\u00e9-zig\u00f3tico.II. O isolamento mec\u00e2nico \u00e9 um mecanismo pr\u00e9-zig\u00f3tico.III. No isolamento gam\u00e9tico, a fecunda\u00e7\u00e3o n\u00e3o ocorre por n\u00e3o h\u00e1 compatibilidade entre os gametas.Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":100683,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Biologia","id":6280,"slug":"professor-ensino-fundamental-e-medio-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sme-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2023-fgv-professor-ensino-fundamental-e-medio-area-biologia","tipo":1,"nome":"FGV - SME - Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Biologia - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 21:31:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2715130,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos mecanismos respons\u00e1veis pelo isolamento reprodutivo no processo de especia\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A inviabilidade do h\u00edbrido ocorre quando o indiv\u00edduo n\u00e3o \u00e9 capaz de produzir gametas funcionais, sendo esse um mecanismo pr\u00e9-zig\u00f3tico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O isolamento mec\u00e2nico \u00e9 um mecanismo pr\u00e9-zig\u00f3tico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No isolamento gam\u00e9tico, a fecunda\u00e7\u00e3o n\u00e3o ocorre por n\u00e3o h\u00e1 compatibilidade entre os gametas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":10876686,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":10876683,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":10876684,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":10876685,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":10876686,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10876687,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568787,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398235,"slug":"biologia-evolucao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398238,"slug":"biologia-genetica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","oab":false,"nome":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398252,"slug":"biologia-ecologia-de-populacoes-ecossistemas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Edi\u00e7\u00e3o - Videografismo","id":26424,"slug":null},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Capta\u00e7\u00e3o, Edi\u00e7\u00e3o e Mixagem","id":26389,"slug":"professor-area-captacao-edicao-e-mixagem"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Meio Ambiente","id":16531,"slug":"professor-area-meio-ambiente"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Cinematografia","id":26390,"slug":"professor-area-cinematografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Anima\u00e7\u00e3o Digital","id":26388,"slug":null},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Fundamentos de audiovisual","id":26392,"slug":null},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":16452,"slug":"professor-area-mecanica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos itens a seguir N\u00c3O \u00e9 considerado uma topologia de rede?","provas":[{"id":100057,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Edi\u00e7\u00e3o - Videografismo","id":26424,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2023-fundacao-cefetminas-professor-area-videografismo-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFB - Professor - \u00c1rea: Edi\u00e7\u00e3o - Videografismo - 2023"},{"id":100055,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Capta\u00e7\u00e3o, Edi\u00e7\u00e3o e Mixagem","id":26389,"slug":"professor-area-captacao-edicao-e-mixagem"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2023-fundacao-cefetminas-professor-area-captacao-edicao-e-mixagem-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFB - Professor - \u00c1rea: Capta\u00e7\u00e3o, Edi\u00e7\u00e3o e Mixagem - 2023"},{"id":100061,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Meio Ambiente","id":16531,"slug":"professor-area-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2023-fundacao-cefetminas-professor-area-meio-ambiente-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFB - Professor - \u00c1rea: Meio Ambiente - 2023"},{"id":100056,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Cinematografia","id":26390,"slug":"professor-area-cinematografia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFB - Professor - \u00c1rea: Cinematografia - 2023"},{"id":100054,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Anima\u00e7\u00e3o Digital","id":26388,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFB - Professor - \u00c1rea: Anima\u00e7\u00e3o Digital - 2023"},{"id":100058,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Fundamentos de audiovisual","id":26392,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFB - Professor - \u00c1rea: Fundamentos de audiovisual - 2023"},{"id":100060,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":16452,"slug":"professor-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2023-fundacao-cefetminas-professor-area-mecanica-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFB - Professor - \u00c1rea: Mec\u00e2nica - 2023"},{"id":100059,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2023-fundacao-cefetminas-professor-area-matematica-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFB - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 22:37:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":127,"descricao":"Audiovisual"},{"id":146,"descricao":"Cinema"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":151,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (R\u00e1dio e TV)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":472,"descricao":"Fotografia (T\u00e9cnico)"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"},{"id":164,"descricao":"Design"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2703125,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual dos itens a seguir <strong>N\u00c3O<\/strong> \u00e9 considerado uma topologia de rede?<\/p>","resposta":10822357,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anel.","id":10822353,"corpo":"<p>Anel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Barramento.","id":10822354,"corpo":"<p>Barramento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Estrela.","id":10822355,"corpo":"<p>Estrela.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c1rvore.","id":10822356,"corpo":"<p>\u00c1rvore.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nuvem.","id":10822357,"corpo":"<p>Nuvem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":567380,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 e 30 ","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/2703125","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta. De acordo com a Lei n\u00ba 11.091\/2005, caber\u00e1 \u00e0 Institui\u00e7\u00e3o Federal de Ensino avaliar anualmente a adequa\u00e7\u00e3o do quadro de pessoal \u00e0s suas necessidades, propondo ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, se for o caso, o seu redimensionamento, consideradas as seguintes vari\u00e1veis:","provas":[{"id":100953,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpb-pb-2023-ibfc-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"IBFC - UFPB - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2023"},{"id":100966,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpb-pb-2023-ibfc-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IBFC - UFPB - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2023"},{"id":100963,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpb-pb-2023-ibfc-tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"IBFC - UFPB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 22:45:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2717047,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 11.091\/2005, caber\u00e1 \u00e0 Institui\u00e7\u00e3o Federal de Ensino avaliar anualmente a adequa\u00e7\u00e3o do quadro de pessoal \u00e0s suas necessidades, propondo ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, se for o caso, o seu redimensionamento, consideradas as seguintes vari\u00e1veis:<\/p>","resposta":10884864,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas","id":10884862,"corpo":"<p>Inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Propor\u00e7\u00e3o entre os quantitativos da for\u00e7a de trabalho do Plano de Carreira e usu\u00e1rios","id":10884863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Propor\u00e7\u00e3o entre os quantitativos da for\u00e7a de trabalho do Plano de Carreira e usu\u00e1rios<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Mudan\u00e7as clim\u00e1ticas","id":10884864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mudan\u00e7as clim\u00e1ticas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Moderniza\u00e7\u00e3o dos processos de trabalho no \u00e2mbito da Institui\u00e7\u00e3o","id":10884865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Moderniza\u00e7\u00e3o dos processos de trabalho no \u00e2mbito da Institui\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Demandas institucionais","id":10884866,"corpo":"<p>Demandas institucionais<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":569132,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.091\/2005 - Disp\u00f5e sobre a estrutura\u00e7\u00e3o do Plano de Carreira dos Cargos T\u00e9cnico-Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito das Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino vinculadas ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.091\/2005 - Disp\u00f5e sobre a estrutura\u00e7\u00e3o do Plano de Carreira dos Cargos T\u00e9cnico-Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito das Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino vinculadas ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400211,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-091-2005-dispoe-sobre-a-estruturacao-do-plano-de-carreira-dos-cargos-tecnico-administrativos-em-educacao-no-ambito-das-instituicoes-federais-de-ensino-vinculadas-ao-ministerio-da-educacao-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/2717047","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador - \u00c1rea: Rede de Dados","id":26378,"slug":"administrador-area-rede-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda de Roraima","sigla":"SEFAZ RR","id":4925,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"sefaz-rr-rr"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sequ\u00eancia a seguir apresenta uma ordem, determine o pr\u00f3ximo elemento dessa sequ\u00eancia..","provas":[{"id":99299,"cargo":{"descricao":"Administrador - \u00c1rea: Rede de Dados","id":26378,"slug":"administrador-area-rede-de-dados"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda de Roraima","sigla":"SEFAZ RR","id":4925,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"sefaz-rr-rr"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-rr-rr-2023-idecan-administrador-area-rede-de-dados","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEFAZ RR - Administrador - \u00c1rea: Rede de Dados - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 22:34:50","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":2698598,"hashId":null,"enunciado":"<p>A sequ\u00eancia a seguir apresenta uma ordem, determine o pr\u00f3ximo elemento dessa sequ\u00eancia.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.<\/span><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/99299\/questao\/2698598-20230125162517000000-0.png\"><\/p>","resposta":10800846,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":10800846,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/99299\/item-questao\/10800846-20230207172936000000-0.png\" width=\"124\" style=\"\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"","id":10800847,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/99299\/item-questao\/10800847-20230125162517000000-0.png\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"","id":10800848,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/99299\/item-questao\/10800848-20230125162517000000-0.png\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"","id":10800849,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/99299\/item-questao\/10800849-20230125162518000000-0.png\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"","id":10800850,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/99299\/item-questao\/10800850-20230125162518000000-0.png\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566775,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sequ\u00eancias","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias","pai":403853,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403856,"slug":"matematica-sequencias"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio Sequencial","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio Sequencial","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404276,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-sequencial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica B\u00e1sica ( quest\u00f5es envolvendo as quatro opera\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas)","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica B\u00e1sica ( quest\u00f5es envolvendo as quatro opera\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas)","pai":425336,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425342,"slug":"raciocinio-logico-matematica-basica-questoes-envolvendo-as-quatro-operacoes-basicas"}],"slug":"raciocinio-logico\/2698598","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea: Direito e Legisla\u00e7\u00e3o","id":25995,"slug":"gestor-em-politicas-publicas-area-direito-e-legislacao"},{"descricao":"Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea: Psicologia","id":26000,"slug":"gestor-em-politicas-publicas-area-psicologia"},{"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o","id":16831,"slug":"administracao"},{"descricao":"Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea:Medicina Veterin\u00e1ria","id":25998,"slug":"gestor-em-politicas-publicas-area-medicina-veterinaria"},{"descricao":"Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o governamental-\u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":26483,"slug":null},{"descricao":"Arquivologia","id":19535,"slug":"arquivologia"},{"descricao":"Zootecnia","id":2616,"slug":"zootecnia"},{"descricao":"Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea: Economia","id":25996,"slug":"gestor-em-politicas-publicas-area-economia"},{"descricao":"Biblioteconomia","id":19625,"slug":"biblioteconomia"},{"descricao":"Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea: Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o","id":25999,"slug":"gestor-em-politicas-publicas-area-modernizacao-da-gestao"},{"descricao":"Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea:Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","id":26001,"slug":"gestor-em-politicas-publicas-area-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um procedimento seguro para transmitir dados entre computadores \u00e9 conect\u00e1-los fisicamente de modo a se criar uma rede dedicada, sem interfer\u00eancias externas. Com o intuito de tentar manter o n\u00edvel de seguran\u00e7a na comunica\u00e7\u00e3o entre computadores fisicamente separados, por\u00e9m conectados \u00e0 internet, as empresas simulam suas redes privadas com o uso de uma estrutura de tunelamento conhecida como","provas":[{"id":99541,"cargo":{"descricao":"Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea: Direito e Legisla\u00e7\u00e3o","id":25995,"slug":"gestor-em-politicas-publicas-area-direito-e-legislacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IADES - SEPLAG DF - Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea: Direito e Legisla\u00e7\u00e3o - 2023"},{"id":99549,"cargo":{"descricao":"Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea: Psicologia","id":26000,"slug":"gestor-em-politicas-publicas-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2023-iades-gestor-em-politicas-publicas-area-psicologia","tipo":1,"nome":"IADES - SEPLAG DF - Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea: Psicologia - 2023"},{"id":99537,"cargo":{"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o","id":16831,"slug":"administracao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IADES - SEPLAG DF - Administra\u00e7\u00e3o - 2023"},{"id":99547,"cargo":{"descricao":"Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea:Medicina Veterin\u00e1ria","id":25998,"slug":"gestor-em-politicas-publicas-area-medicina-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2023-iades-gestor-em-politicas-publicas-area-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"IADES - SEPLAG DF - Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea:  Medicina Veterin\u00e1ria - 2023"},{"id":99546,"cargo":{"descricao":"Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o governamental-\u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":26483,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2023-iades-historia","tipo":1,"nome":"IADES - SEPLAG DF - Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o governamental  -  \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2023"},{"id":99539,"cargo":{"descricao":"Arquivologia","id":19535,"slug":"arquivologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2023-iades-arquivologia","tipo":1,"nome":"IADES - SEPLAG DF - Arquivologia - 2023"},{"id":99550,"cargo":{"descricao":"Zootecnia","id":2616,"slug":"zootecnia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IADES - SEPLAG DF - Zootecnia - 2023"},{"id":99542,"cargo":{"descricao":"Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea: Economia","id":25996,"slug":"gestor-em-politicas-publicas-area-economia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2023-iades-gestor-em-politicas-publicas-area-economia","tipo":1,"nome":"IADES - SEPLAG DF - Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea: Economia - 2023"},{"id":99540,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomia","id":19625,"slug":"biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2023-iades-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"IADES - SEPLAG DF - Biblioteconomia - 2023"},{"id":99548,"cargo":{"descricao":"Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea: Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o","id":25999,"slug":"gestor-em-politicas-publicas-area-modernizacao-da-gestao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IADES - SEPLAG DF - Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea: Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o - 2023"},{"id":99545,"cargo":{"descricao":"Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea:Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","id":26001,"slug":"gestor-em-politicas-publicas-area-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2023-iades-gestor-em-politicas-publicas-area-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao","tipo":1,"nome":"IADES - SEPLAG DF - Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea:  Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - 2023"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 22:25:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":107,"descricao":"Zootecnia"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2717808,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um procedimento seguro para transmitir dados entre computadores \u00e9 conect\u00e1-los fisicamente de modo a se criar uma rede dedicada, sem interfer\u00eancias externas. Com o intuito de tentar manter o n\u00edvel de seguran\u00e7a na comunica\u00e7\u00e3o entre computadores fisicamente separados, por\u00e9m conectados \u00e0 internet, as empresas simulam suas redes privadas com o uso de uma estrutura de tunelamento conhecida como<\/p>","resposta":10888534,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"HTTPS.","id":10888532,"corpo":"<p>HTTPS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"TCP.","id":10888533,"corpo":"<p>TCP.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"VPN.","id":10888534,"corpo":"<p>VPN.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"SSH.","id":10888535,"corpo":"<p>SSH.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"RSA.","id":10888536,"corpo":"<p>RSA.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":569215,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 a 18","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/2717808","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4970,"slug":"auditor-do-estado-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura a seguir mostra o cronograma f\u00edsico-financeiro de uma obra de engenharia, cuja dura\u00e7\u00e3o total \u00e9 de 10 meses; os valores est\u00e3o expressos em R$.Descri\u00e7\u00e3o12345678910Serv. Preliminares60.000Demoli\u00e7\u00f5es12.00015.00010.000Terraplenagem20.00030.00030.00030.00015.000Drenagem100.000200.000300.000200.000100.00050.000Pavimenta\u00e7\u00e3o150.000200.000200.000150.000150.000Urbaniza\u00e7\u00e3o100.00100.000150.000150.000120.0060.000Sinaliza\u00e7\u00e3o60.00080.000Limpeza Geral20.00020.000A atividade que possui a maior rela\u00e7\u00e3o custo total\/tempo de execu\u00e7\u00e3o \u00e9 a","provas":[{"id":100500,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4970,"slug":"auditor-do-estado-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-do-estado-area-engenharia-civil-conhecimentos-especificos","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor do Estado - \u00c1rea Engenharia Civil - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:55","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2710656,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura a seguir mostra o cronograma f\u00edsico-financeiro de uma obra de engenharia, cuja dura\u00e7\u00e3o total \u00e9 de 10 meses; os valores est\u00e3o expressos em R$.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 1130px;\"><colgroup><col width=\"130\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Descri\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>1<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>2<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>3<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>4<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>5<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>6<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>7<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>8<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>9<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>10<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Serv. Preliminares<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\"><strong>60.000<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Demoli\u00e7\u00f5es<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\"><strong>12.000<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\"><strong>15.000<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\"><strong>10.000<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Terraplenagem<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\"><strong>20.000<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\"><strong>30.000<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\"><strong>30.000<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\"><strong>30.000<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\"><strong>15.000<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Drenagem<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\"><strong>100.000<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\"><strong>200.000<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\"><strong>300.000<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\"><strong>200.000<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\"><strong>100.000<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\"><strong>50.000<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Pavimenta\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\"><strong>150.000<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\"><strong>200.000<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\"><strong>200.000<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\"><strong>150.000<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\"><strong>150.000<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Urbaniza\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\"><strong>100.00<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\"><strong>100.000<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\"><strong>150.000<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\"><strong>150.000<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\"><strong>120.00<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\"><strong>60.000<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Sinaliza\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\"><strong>60.000<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\"><strong>80.000<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Limpeza Geral<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\"><strong>20.000<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\"><strong>20.000<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>A atividade que possui a maior rela\u00e7\u00e3o custo total\/tempo de execu\u00e7\u00e3o \u00e9 a<\/p>","resposta":10855394,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"terraplenagem.","id":10855392,"corpo":"<p>terraplenagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"drenagem.","id":10855393,"corpo":"<p>drenagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pavimenta\u00e7\u00e3o.","id":10855394,"corpo":"<p>pavimenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"urbaniza\u00e7\u00e3o.","id":10855395,"corpo":"<p>urbaniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"sinaliza\u00e7\u00e3o.","id":10855396,"corpo":"<p>sinaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568268,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 60","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gr\u00e1fico de Gantt ou Cronograma F\u00edsico","oab":false,"nome":"Gr\u00e1fico de Gantt ou Cronograma F\u00edsico","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399401,"slug":"engenharia-civil-grafico-de-gantt-ou-cronograma-fisico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400650,"slug":"engenharia-civil-orcamento"},{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/2710656","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624,"slug":"enfermeiro-area-oncologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"},{"descricao":"Epidemiologista","id":23840,"slug":"epidemiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593,"slug":"medico-area-otorrinolaringologia"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Fonoaudi\u00f3logo","id":19109,"slug":"especialista-em-saude-area-fonoaudiologo"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":25457,"slug":"especialista-em-saude-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Arte Educador","id":12552,"slug":"arte-educador"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796,"slug":"medico-area-infectologia"},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto II pertence \u00e0 tipologia narrativa e faz uso de verbos para marcar a passagem do tempo. Desse modo, o emprego do pret\u00e9rito imperfeito, no in\u00edcio, expressa uma a\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":100436,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Enfermeiro - 2023"},{"id":100434,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2023-ibfc-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Enfermeiro do Trabalho - 2023"},{"id":100435,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624,"slug":"enfermeiro-area-oncologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia - 2023"},{"id":100415,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2023-ibfc-medico-area-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2023"},{"id":102158,"cargo":{"descricao":"Epidemiologista","id":23840,"slug":"epidemiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2023-ibfc-epidemiologista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Epidemiologista - 2023"},{"id":100412,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593,"slug":"medico-area-otorrinolaringologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2023-ibfc-medico-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2023"},{"id":100428,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Fonoaudi\u00f3logo","id":19109,"slug":"especialista-em-saude-area-fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2023-ibfc-especialista-em-saude-area-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Fonoaudi\u00f3logo - 2023"},{"id":100424,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":25457,"slug":"especialista-em-saude-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2023-ibfc-especialista-em-saude-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2023"},{"id":102156,"cargo":{"descricao":"Arte Educador","id":12552,"slug":"arte-educador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Arte Educador - 2023"},{"id":100409,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796,"slug":"medico-area-infectologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2023"},{"id":100425,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2023-ibfc-estatistico","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Estat\u00edstico - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 12:34:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":314,"descricao":"Enfermagem (Oncologia)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2708526,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto II pertence \u00e0 tipologia narrativa e faz uso de verbos para marcar a passagem do tempo. Desse modo, o emprego do pret\u00e9rito imperfeito, no in\u00edcio, expressa uma a\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":10845144,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"futura que se relaciona com o passado.","id":10845142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">futura que se relaciona com o passado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"presente, afetada pelo passado.","id":10845143,"corpo":"<p>presente, afetada pelo passado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"passada que se prolonga no tempo. ","id":10845144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">passada que se prolonga no tempo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"presente com car\u00e1ter atemporal. ","id":10845145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">presente com car\u00e1ter atemporal. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto II Depois que(Marina Colasanti)-\tCarregava consigo um vasto cemit\u00e9rio. Amigos, parentes haviam se deitado ao longo dos anos aumentando a carga, tumba a tumba. Ora com um ora com outro, conversava em sil\u00eancio ou em voz baixa, sorridente, mantendo atualizada a rela\u00e7\u00e3o, embora \u00e0 dist\u00e2ncia.\tBreve, chegaria a sua vez. Mas n\u00e3o se incorporaria ao seu pr\u00f3prio cemit\u00e9rio. Seria carregado por algu\u00e9m, filho ou mulher, passando a fazer parte de outro repert\u00f3rio. E inquietava-se menos consigo do que com o sil\u00eancio que, como uma hera, tomaria as l\u00e1pides com as quais havia dialogado t\u00e3o longamente.","id":568108,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto II <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Depois que<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong>(Marina Colasanti)<\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tCarregava consigo um vasto cemit\u00e9rio. Amigos, parentes haviam se deitado ao longo dos anos aumentando a carga, tumba a tumba. Ora com um ora com outro, conversava em sil\u00eancio ou em voz baixa, sorridente, mantendo atualizada a rela\u00e7\u00e3o, embora \u00e0 dist\u00e2ncia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tBreve, chegaria a sua vez. Mas n\u00e3o se incorporaria ao seu pr\u00f3prio cemit\u00e9rio. Seria carregado por algu\u00e9m, filho ou mulher, passando a fazer parte de outro repert\u00f3rio. E inquietava-se menos consigo do que com o sil\u00eancio que, como uma hera, tomaria as l\u00e1pides com as quais havia dialogado t\u00e3o longamente.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 10","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Texto Narrativo","oab":false,"nome":"Texto Narrativo","pai":403702,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409512,"slug":"lingua-portuguesa-texto-narrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos tempos verbais","oab":false,"nome":"Emprego dos tempos verbais","pai":403630,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419381,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-tempos-verbais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2708526","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796,"slug":"medico-area-infectologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A febre amarela, doen\u00e7a viral que pode ser grave, tem a vacina como principal forma de preven\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que cont\u00e9m as caracter\u00edsticas dessa vacina.","provas":[{"id":100409,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796,"slug":"medico-area-infectologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 12:34:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":2738901,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A febre amarela, doen\u00e7a viral que pode ser grave, tem a vacina como principal forma de preven\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que cont\u00e9m as caracter\u00edsticas dessa vacina.<\/p>","resposta":10979226,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Segura, altamente eficaz, com quase 100% de prote\u00e7\u00e3o","id":10979226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segura, altamente eficaz, com quase 100% de prote\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Composta por v\u00edrus morto da cepa 17DD, cultivada em ovo de galinha","id":10979227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Composta por v\u00edrus morto da cepa 17DD, cultivada em ovo de galinha<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Anticorpos protetores aparecem ap\u00f3s 30 a 45 dias ap\u00f3s sua aplica\u00e7\u00e3o","id":10979228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anticorpos protetores aparecem ap\u00f3s 30 a 45 dias ap\u00f3s sua aplica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Esquema vacinal consiste de 03 doses a partir dos 09 meses de idade","id":10979229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esquema vacinal consiste de 03 doses a partir dos 09 meses de idade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":571998,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796,"slug":"medico-area-infectologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sepse, sepse grave e choque s\u00e9ptico s\u00e3o condi\u00e7\u00f5es sempre graves e muitas vezes de evolu\u00e7\u00e3o fatal. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":100409,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796,"slug":"medico-area-infectologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 12:34:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":2738908,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sepse, sepse grave e choque s\u00e9ptico s\u00e3o condi\u00e7\u00f5es sempre graves e muitas vezes de evolu\u00e7\u00e3o fatal. Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10979254,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As principais altera\u00e7\u00f5es da sepse grave s\u00e3o a disfun\u00e7\u00e3o org\u00e2nica, hipoperfus\u00e3o ou hipotens\u00e3o arterial","id":10979254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As principais altera\u00e7\u00f5es da sepse grave s\u00e3o a disfun\u00e7\u00e3o org\u00e2nica, hipoperfus\u00e3o ou hipotens\u00e3o arterial<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Na sepse, em geral, ocorre fal\u00eancia circulat\u00f3ria aguda com persist\u00eancia de hipotens\u00e3o arterial","id":10979255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na sepse, em geral, ocorre fal\u00eancia circulat\u00f3ria aguda com persist\u00eancia de hipotens\u00e3o arterial<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de hipotens\u00e3o arterial (PAS &lt; 90 mmHg) j\u00e1 define choque s\u00e9ptico","id":10979256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A presen\u00e7a de hipotens\u00e3o arterial (PAS &lt; 90 mmHg) j\u00e1 define choque s\u00e9ptico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O choque s\u00e9ptico, quadro mais grave da sepse, ocorre tanto por infec\u00e7\u00e3o por bact\u00e9rias Gram negativas, quanto por v\u00edrus","id":10979257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O choque s\u00e9ptico, quadro mais grave da sepse, ocorre tanto por infec\u00e7\u00e3o por bact\u00e9rias Gram negativas, quanto por v\u00edrus<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":571998,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Ball (2005), o gerencialismo est\u00e1 associado a reformas pol\u00edticas e reengenharia cultural do setor p\u00fablico ao redor do mundo.As ideias em torno do gerencialismo surgem com o intuito de resolver as crises decorrentes da administra\u00e7\u00e3o burocr\u00e1tica e em defesa da cria\u00e7\u00e3o de um novo paradigma organizacional. Nesse sentido, assinale a alternativa que melhor representa o gerencialismo.","provas":[{"id":100951,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - UFPB - Administrador - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 12:37:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2717657,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Ball (2005), o gerencialismo est\u00e1 associado a reformas pol\u00edticas e reengenharia cultural do setor p\u00fablico ao redor do mundo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As ideias em torno do gerencialismo surgem com o intuito de resolver as crises decorrentes da administra\u00e7\u00e3o burocr\u00e1tica e em defesa da cria\u00e7\u00e3o de um novo paradigma organizacional. Nesse sentido, assinale a alternativa que melhor representa o gerencialismo.<\/p>","resposta":10887778,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ponto central \u00e9 a busca por efici\u00eancia, com rela\u00e7\u00e3o aos funcion\u00e1rios e \u00e0s suas responsabilidades, bem como a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos organizacionais","id":10887778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ponto central \u00e9 a busca por efici\u00eancia, com rela\u00e7\u00e3o aos funcion\u00e1rios e \u00e0s suas responsabilidades, bem como a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos organizacionais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O ponto central \u00e9 a institucionaliza\u00e7\u00e3o de uma cultura empresarial focada no lucro e no olhar de longo prazo","id":10887779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ponto central \u00e9 a institucionaliza\u00e7\u00e3o de uma cultura empresarial focada no lucro e no olhar de longo prazo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O ponto central \u00e9 a consolida\u00e7\u00e3o de metodologias de an\u00e1lise racionais, visando o aprimoramento do processo de produ\u00e7\u00e3o e entrega de servi\u00e7os p\u00fablicos","id":10887780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ponto central \u00e9 a consolida\u00e7\u00e3o de metodologias de an\u00e1lise racionais, visando o aprimoramento do processo de produ\u00e7\u00e3o e entrega de servi\u00e7os p\u00fablicos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O ponto central \u00e9 substitui\u00e7\u00e3o da autoridade tradicional pela autoridade racional-legal, privilegiando a caracter\u00edstica dos cargos e as habilidades necess\u00e1rias para aumentar a efici\u00eancia do setor p\u00fablico","id":10887781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ponto central \u00e9 substitui\u00e7\u00e3o da autoridade tradicional pela autoridade racional-legal, privilegiando a caracter\u00edstica dos cargos e as habilidades necess\u00e1rias para aumentar a efici\u00eancia do setor p\u00fablico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O ponto central \u00e9 a mudan\u00e7a organizacional de maneira abrangente e impactante, de forma a n\u00e3o abrir espa\u00e7o para questionamentos sobre uma nova cultura organizacional","id":10887782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ponto central \u00e9 a mudan\u00e7a organizacional de maneira abrangente e impactante, de forma a n\u00e3o abrir espa\u00e7o para questionamentos sobre uma nova cultura organizacional<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":569180,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos direitos sociais, elencados na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":100968,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2023-ibfc-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"IBFC - UFPB - Terapeuta Ocupacional - 2023"},{"id":100954,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2023-ibfc-contador","tipo":1,"nome":"IBFC - UFPB - Contador - 2023"},{"id":100955,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2023-ibfc-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"IBFC - UFPB - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2023"},{"id":100957,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - UFPB - Engenheiro Civil - 2023"},{"id":100958,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - UFPB - Ge\u00f3grafo - 2023"},{"id":100959,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - UFPB - Nutricionista - 2023"},{"id":100960,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2023-ibfc-odontologo","tipo":1,"nome":"IBFC - UFPB - Odont\u00f3logo - 2023"},{"id":100951,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - UFPB - Administrador - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 12:55:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2717222,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos direitos sociais, elencados na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":10885681,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O direito a licen\u00e7a-paternidade n\u00e3o \u00e9 assegurado aos servidores ocupantes de cargo p\u00fablico","id":10885677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O direito a licen\u00e7a-paternidade n\u00e3o \u00e9 assegurado aos servidores ocupantes de cargo p\u00fablico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica autoriza a diferen\u00e7a de sal\u00e1rios, de exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00f5es e de crit\u00e9rio de admiss\u00e3o por motivo de sexo, idade, cor ou estado civil","id":10885678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica autoriza a diferen\u00e7a de sal\u00e1rios, de exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00f5es e de crit\u00e9rio de admiss\u00e3o por motivo de sexo, idade, cor ou estado civil<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A dura\u00e7\u00e3o do trabalho normal n\u00e3o poder\u00e1 ser superior a nove horas di\u00e1rias e quarenta semanais, facultada a compensa\u00e7\u00e3o de hor\u00e1rios e a redu\u00e7\u00e3o da jornada, mediante acordo ou conven\u00e7\u00e3o coletiva de trabalho","id":10885679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dura\u00e7\u00e3o do trabalho normal n\u00e3o poder\u00e1 ser superior a nove horas di\u00e1rias e quarenta semanais, facultada a compensa\u00e7\u00e3o de hor\u00e1rios e a redu\u00e7\u00e3o da jornada, mediante acordo ou conven\u00e7\u00e3o coletiva de trabalho<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O mercado de trabalho da mulher n\u00e3o ter\u00e1 prote\u00e7\u00e3o com incentivos espec\u00edficos","id":10885680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O mercado de trabalho da mulher n\u00e3o ter\u00e1 prote\u00e7\u00e3o com incentivos espec\u00edficos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o direitos sociais a educa\u00e7\u00e3o, a sa\u00fade, a alimenta\u00e7\u00e3o, o trabalho, a moradia, o transporte, o lazer, a seguran\u00e7a, a previd\u00eancia social, a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 maternidade e \u00e0 inf\u00e2ncia e a assist\u00eancia aos desamparados","id":10885681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o direitos sociais a educa\u00e7\u00e3o, a sa\u00fade, a alimenta\u00e7\u00e3o, o trabalho, a moradia, o transporte, o lazer, a seguran\u00e7a, a previd\u00eancia social, a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 maternidade e \u00e0 inf\u00e2ncia e a assist\u00eancia aos desamparados<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":569143,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2717222","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796,"slug":"medico-area-infectologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem de 45 anos de idade, procedente do interior do estado de S\u00e3o Paulo, lavrador, apresenta tosse, expectora\u00e7\u00e3o amarelada, dispneia, dor ao mastigar alimentos e emagrecimento. Esse quadro se instalou de forma insidiosa e progressiva. Exame f\u00edsico: les\u00f5es em mucosa jugal direita e gengiva inferior, com pontos avermelhados e pouca secre\u00e7\u00e3o esbranqui\u00e7ada. A semiologia pulmonar era normal. Exame radiol\u00f3gico de t\u00f3rax: comprometimento intersticial bilateral. Assinale a alternativa que apresenta a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica, com respectivo coment\u00e1rio.","provas":[{"id":100409,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796,"slug":"medico-area-infectologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 12:35:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":2738882,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem de 45 anos de idade, procedente do interior do estado de S\u00e3o Paulo, lavrador, apresenta tosse, expectora\u00e7\u00e3o amarelada, dispneia, dor ao mastigar alimentos e emagrecimento. Esse quadro se instalou de forma insidiosa e progressiva. Exame f\u00edsico: les\u00f5es em mucosa jugal direita e gengiva inferior, com pontos avermelhados e pouca secre\u00e7\u00e3o esbranqui\u00e7ada. A semiologia pulmonar era normal. Exame radiol\u00f3gico de t\u00f3rax: comprometimento intersticial bilateral. Assinale a alternativa que apresenta a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica, com respectivo coment\u00e1rio.<\/p>","resposta":10979152,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Criptococose, apoiada pela frequ\u00eancia com que \u00e9 encontrada nessa regi\u00e3o","id":10979150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Criptococose, apoiada pela frequ\u00eancia com que \u00e9 encontrada nessa regi\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Histoplasmose disseminada cr\u00f4nica e a associa\u00e7\u00e3o sulfametoxazol-trimetoprim deve ser institu\u00edda","id":10979151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Histoplasmose disseminada cr\u00f4nica e a associa\u00e7\u00e3o sulfametoxazol-trimetoprim deve ser institu\u00edda<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Paracoccidioidomicose \u00e9 a hip\u00f3tese mais forte e deve ser investigada pela pesquisa de fungos no escarro e no raspado de les\u00e3o","id":10979152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paracoccidioidomicose \u00e9 a hip\u00f3tese mais forte e deve ser investigada pela pesquisa de fungos no escarro e no raspado de les\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Coccidioidomicose, histoplasmose e paracoccidioidomicose s\u00e3o hip\u00f3teses igualmente prov\u00e1veis","id":10979153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coccidioidomicose, histoplasmose e paracoccidioidomicose s\u00e3o hip\u00f3teses igualmente prov\u00e1veis<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":571998,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}