{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2160766,"perPage":"100","pages":21608,"page":10328,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016,"slug":"ufce"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":17514,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-mental"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A mortalidade materna \u00e9 uma das mais graves viola\u00e7\u00f5es dos direitos humanos das mulheres, por ser uma trag\u00e9dia evit\u00e1vel em 92% dos casos e por ocorrer principalmente nos pa\u00edses em desenvolvimento. Os \u00edndices de mortalidade materna nos pa\u00edses em desenvolvimento s\u00e3o alarmantes. Sobre esta tem\u00e1tica \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":46498,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":17514,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-mental"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016,"slug":"ufce"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2017-ufce-residencia-em-enfermagem-area-saude-mental-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:47:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":327,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Mental)"}],"id":1414360,"hashId":"fcdee8e5c72f27292d4de35cebb51641","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A mortalidade materna \u00e9 uma das mais graves viola\u00e7\u00f5es dos direitos humanos das mulheres, por ser uma trag\u00e9dia evit\u00e1vel em 92% dos casos e por ocorrer principalmente nos pa\u00edses em desenvolvimento. Os \u00edndices de mortalidade materna nos pa\u00edses em desenvolvimento s\u00e3o alarmantes. Sobre esta tem\u00e1tica \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que:<\/p>","resposta":5211806,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Declara\u00e7\u00e3o de \u00d3bito deve ser preenchida para os \u00f3bitos maternos e fetais somente quando ocorridos dentro do estabelecimento de sa\u00fade. O m\u00e9dico \u00e9 o respons\u00e1vel por todas as informa\u00e7\u00f5es contidas no documento.","id":5211804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Declara\u00e7\u00e3o de \u00d3bito deve ser preenchida para os \u00f3bitos maternos e fetais somente quando ocorridos dentro do estabelecimento de sa\u00fade. O m\u00e9dico \u00e9 o respons\u00e1vel por todas as informa\u00e7\u00f5es contidas no documento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os setores de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica e\/ou os Comit\u00eas Municipal, Regional e Estadual, devem elaborar um relat\u00f3rio apresentando dados do processo de investiga\u00e7\u00e3o, os estudos de casos e as medidas recomendadas no seu \u00e2mbito de atua\u00e7\u00e3o. Este relat\u00f3rio dever\u00e1 ser apresentado em reuni\u00e3o de trabalho, a cada dois anos, para os membros dos comit\u00eas, estudiosos do assunto e gestores, visando pactuar a execu\u00e7\u00e3o das medidas.","id":5211805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os setores de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica e\/ou os Comit\u00eas Municipal, Regional e Estadual, devem elaborar um relat\u00f3rio apresentando dados do processo de investiga\u00e7\u00e3o, os estudos de casos e as medidas recomendadas no seu \u00e2mbito de atua\u00e7\u00e3o. Este relat\u00f3rio dever\u00e1 ser apresentado em reuni\u00e3o de trabalho, a cada dois anos, para os membros dos comit\u00eas, estudiosos do assunto e gestores, visando pactuar a execu\u00e7\u00e3o das medidas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A investiga\u00e7\u00e3o dos \u00f3bitos maternos contribui para a identifica\u00e7\u00e3o do n\u00famero real de \u00f3bitos maternos, \u00e0 medida que permite a identifica\u00e7\u00e3o daqueles que n\u00e3o foram informados corretamente e os que n\u00e3o tem declara\u00e7\u00f5es de \u00f3bitos registradas ou n\u00e3o entraram no sistema de informa\u00e7\u00e3o.","id":5211806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A investiga\u00e7\u00e3o dos \u00f3bitos maternos contribui para a identifica\u00e7\u00e3o do n\u00famero real de \u00f3bitos maternos, \u00e0 medida que permite a identifica\u00e7\u00e3o daqueles que n\u00e3o foram informados corretamente e os que n\u00e3o tem declara\u00e7\u00f5es de \u00f3bitos registradas ou n\u00e3o entraram no sistema de informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os Comit\u00eas de Morte Materna constituem-se como importantes instrumentos de gest\u00e3o que permitem avaliar a qualidade da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade prestada \u00e0 mulher, para subsidiar as pol\u00edticas p\u00fablicas e as a\u00e7\u00f5es de interven\u00e7\u00e3o. S\u00e3o organismos interinstitucionais, de car\u00e1ter educativo, coercitiva, punitivo e sigiloso. Congregam institui\u00e7\u00f5es governamentais e da sociedade civil organizada, contando com participa\u00e7\u00e3o multiprofissional, visam analisar todos os \u00f3bitos maternos e apontar medidas de interven\u00e7\u00e3o para a sua redu\u00e7\u00e3o na regi\u00e3o de abrang\u00eancia.","id":5211807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Comit\u00eas de Morte Materna constituem-se como importantes instrumentos de gest\u00e3o que permitem avaliar a qualidade da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade prestada \u00e0 mulher, para subsidiar as pol\u00edticas p\u00fablicas e as a\u00e7\u00f5es de interven\u00e7\u00e3o. S\u00e3o organismos interinstitucionais, de car\u00e1ter educativo, coercitiva, punitivo e sigiloso. Congregam institui\u00e7\u00f5es governamentais e da sociedade civil organizada, contando com participa\u00e7\u00e3o multiprofissional, visam analisar todos os \u00f3bitos maternos e apontar medidas de interven\u00e7\u00e3o para a sua redu\u00e7\u00e3o na regi\u00e3o de abrang\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421467,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mortalidade materna","oab":false,"nome":"Mortalidade materna","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405806,"slug":"enfermagem-mortalidade-materna"}],"slug":"enfermagem\/1414360","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Dermatologia","id":22725,"slug":"residencia-medica-area-dermatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - EMSERH","sigla":"EMSERH","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"emserh"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jovem de 25 anos procura seu ginecologista queixando-se de corrimento vaginal abundante, esbranqui\u00e7ado, inodoro, com prurido e dis\u00faria terminal. \u00c0 microscopia com exame de material vaginal a fresco, n\u00e3o foi encontrado hifas ou mic\u00e9lios, com intensa cit\u00f3lise e aumento de lactobacilos. Qual o diagn\u00f3stico dessa paciente?","provas":[{"id":57872,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Dermatologia","id":22725,"slug":"residencia-medica-area-dermatologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - EMSERH","sigla":"EMSERH","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"emserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"emserh-2017-ibade-residencia-medica-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"IBADE - Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Dermatologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:47:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1762428,"hashId":"a522e697a94c772239190ca1021a7628","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jovem de 25 anos procura seu ginecologista queixando-se de corrimento vaginal abundante, esbranqui\u00e7ado, inodoro, com prurido e dis\u00faria terminal. \u00c0 microscopia com exame de material vaginal a fresco, n\u00e3o foi encontrado hifas ou mic\u00e9lios, com intensa cit\u00f3lise e aumento de lactobacilos. Qual o diagn\u00f3stico dessa paciente?<\/p>","resposta":6714977,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vaginose bacteriana","id":6714973,"corpo":"<p>Vaginose bacteriana<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tricomon\u00edase","id":6714974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tricomon\u00edase<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Candid\u00edase","id":6714975,"corpo":"<p>Candid\u00edase<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria ","id":6714976,"corpo":"<p>Infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Vaginose citolitica","id":6714977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vaginose citolitica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 61 A 80","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/1762428","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363,"slug":"ifsc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456,"slug":"professor-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o (ou comunica\u00e7\u00e3o), analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo.I - Filtros de pacotes e gateways em n\u00edvel de aplica\u00e7\u00e3o s\u00e3o tipos de implementa\u00e7\u00f5es de firewalls.II - Procedimentos de encripta\u00e7\u00e3o e protocolo de tunelamento s\u00e3o recursos utilizados para garantir a seguran\u00e7a de uma VPN.III - O IDS tem por objetivo realizar o monitoramento cont\u00ednuo de uma m\u00e1quina (host) ou de uma rede de computadores a fim de identificar e alertar em casos de eventos maliciosos.IV - A criptografia sim\u00e9trica utiliza um par de chaves (uma chave privada e uma chave p\u00fablica) diferentes e matematicamente combinadas.Assinale a alternativa que cont\u00e9m as afirma\u00e7\u00f5es CORRETAS.","provas":[{"id":57631,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456,"slug":"professor-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363,"slug":"ifsc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2017-ifsc-professor-area-informatica","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:47:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1761663,"hashId":"cef22eaa7130dbfd7ca13db10d323e74","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o (ou comunica\u00e7\u00e3o), analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Filtros de pacotes e <em>gateways <\/em>em n\u00edvel de aplica\u00e7\u00e3o s\u00e3o tipos de implementa\u00e7\u00f5es de <em>firewalls.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Procedimentos de encripta\u00e7\u00e3o e protocolo de tunelamento s\u00e3o recursos utilizados para garantir a seguran\u00e7a de uma VPN.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - O IDS tem por objetivo realizar o monitoramento cont\u00ednuo de uma m\u00e1quina (host) ou de uma rede de computadores a fim de identificar e alertar em casos de eventos maliciosos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - A criptografia sim\u00e9trica utiliza um par de chaves (uma chave privada e uma chave p\u00fablica) diferentes e matematicamente combinadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m as afirma\u00e7\u00f5es <strong>CORRETAS.<\/strong><\/p>","resposta":6711369,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, IV","id":6711368,"corpo":"<p>I, II, IV<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II, III","id":6711369,"corpo":"<p>I, II, III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III, IV","id":6711370,"corpo":"<p>III, IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II, III, IV","id":6711371,"corpo":"<p>II, III, IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II, IV","id":6711372,"corpo":"<p>II, IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460919,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Metodologias de Detec\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Metodologias de Detec\u00e7\u00e3o","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429567,"slug":"tecnologia-da-informacao-metodologias-de-deteccao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criptografia e Criptoan\u00e1lise","oab":false,"nome":"Criptografia e Criptoan\u00e1lise","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8170,"slug":"tecnologia-da-informacao-criptografia-e-criptoanalise"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares","oab":false,"nome":"Malwares","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397574,"slug":"tecnologia-da-informacao-malwares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Firewalls","oab":false,"nome":"Firewalls","pai":429528,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8168,"slug":"tecnologia-da-informacao-firewalls"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas Antimalware","oab":false,"nome":"Ferramentas Antimalware","pai":397574,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429528,"slug":"tecnologia-da-informacao-ferramentas-antimalware"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IDS","oab":false,"nome":"IDS","pai":429567,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429575,"slug":"tecnologia-da-informacao-ids"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"VPN - Virtual Private Network","oab":false,"nome":"VPN - Virtual Private Network","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429573,"slug":"tecnologia-da-informacao-vpn-virtual-private-network"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criptografia Sim\u00e9trica","oab":false,"nome":"Criptografia Sim\u00e9trica","pai":8170,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8159,"slug":"tecnologia-da-informacao-criptografia-simetrica"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1761663","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos Determinantes e Condicionantes do processo de sa\u00fade-doen\u00e7a, uma \u00e1rea geogr\u00e1fica de atua\u00e7\u00e3o na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, que apresenta uma popula\u00e7\u00e3o com caracter\u00edsticas epidemiol\u00f3gicas e sociais pr\u00f3prias, e diferentes demandas \u00e0s suas necessidades de sa\u00fade, corresponde \u00e0(o):","provas":[{"id":64351,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc-2017-fepese-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Fraiburgo - Enfermeiro - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:35:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1973813,"hashId":"fac407ca824412918a6186779eb022a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos Determinantes e Condicionantes do processo de sa\u00fade-doen\u00e7a, uma \u00e1rea geogr\u00e1fica de atua\u00e7\u00e3o na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, que apresenta uma popula\u00e7\u00e3o com caracter\u00edsticas epidemiol\u00f3gicas e sociais pr\u00f3prias, e diferentes demandas \u00e0s suas necessidades de sa\u00fade, corresponde \u00e0(o):<\/p>","resposta":7656290,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Territ\u00f3rio.","id":7656290,"corpo":"<p>Territ\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c1rea de risco.","id":7656291,"corpo":"<p>\u00c1rea de risco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Comunidade.","id":7656292,"corpo":"<p>Comunidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Distrito sanit\u00e1rio.","id":7656293,"corpo":"<p>Distrito sanit\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Zona rural ou urbana.","id":7656294,"corpo":"<p>Zona rural ou urbana.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483986,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","conhecimentos espec\u00edficos","Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)"],"nome_clean":"Determinantes sociais de sa\u00fade","oab":false,"nome":"Determinantes sociais de sa\u00fade","pai":428292,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428293,"slug":"enfermagem-determinantes-sociais-de-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Determinantes Sociais da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Determinantes Sociais da Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403578,"slug":"direito-sanitario-e-saude-determinantes-sociais-da-saude"}],"slug":"enfermagem\/1973813","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta os cr\u00e9ditos adicionais extraordin\u00e1rios. ","provas":[{"id":64349,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc-2017-fepese-contador-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Fraiburgo - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:35:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1973880,"hashId":"8af4f41a76922bb5ec07a430b44485f2","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que apresenta os cr\u00e9ditos adicionais extraordin\u00e1rios. <\/p>","resposta":7656600,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cau\u00e7\u00e3o","id":7656598,"corpo":"<p>Cau\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aliena\u00e7\u00e3o de bens","id":7656599,"corpo":"<p>Aliena\u00e7\u00e3o de bens<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Como\u00e7\u00e3o intestina","id":7656600,"corpo":"<p>Como\u00e7\u00e3o intestina<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Recebimento de tributos","id":7656601,"corpo":"<p>Recebimento de tributos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de \u00e1gua e esgoto","id":7656602,"corpo":"<p>Presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de \u00e1gua e esgoto<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483992,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Extraordin\u00e1rios","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Extraordin\u00e1rios","pai":411632,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411635,"slug":"direito-financeiro-creditos-extraordinarios"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":["Contabilidade p\u00fablica","Tutela de Interesses Difusos e Coletivos"],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Extraordin\u00e1rios","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Extraordin\u00e1rios","pai":411818,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411816,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-extraordinarios"}],"slug":"direito-financeiro\/1973880","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cWe should have waited for the rain to stop\u201d. (Martin Hewings)Expressing something that did not happen in the past and we are sorry that it didn\u2019t, we can replace the underlined modal verb by:","provas":[{"id":71801,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:36:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2194834,"hashId":"eca6fdb3db92a98a4873fafbff9266c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cWe <u>should<\/u> have waited for the rain to stop\u201d. (Martin Hewings)<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Expressing something that did not happen in the past and we are sorry that it didn\u2019t, we can replace the underlined modal verb by:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":8617073,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ought to.","id":8617073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ought to.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Must.","id":8617074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Must.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Had got to.","id":8617075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Had got to.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Might.","id":8617076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Might.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509495,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 04 a 12","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos modais | Modal verbs","oab":false,"nome":"Verbos modais | Modal verbs","pai":403060,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403074,"slug":"lingua-inglesa-verbos-modais-modal-verbs"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/2194834","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem - FUNEC","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833,"slug":"funec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172,"slug":"tecnico-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No fragmento: Fez-se da vida uma aventura errante, o termo destacado expressa o sentido de: ","provas":[{"id":73213,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172,"slug":"tecnico-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem - FUNEC","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833,"slug":"funec"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2017-funec-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNEC - Prefeitura de Contagem - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:45:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2255330,"hashId":"fa6013afe4b92eccd754bd82b4ed3947","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No fragmento: Fez-se da vida uma aventura <strong>errante<\/strong>, o termo destacado expressa o sentido de: <\/p>","resposta":8873770,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Com muitos erros.","id":8873768,"corpo":"<p>Com muitos erros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Com erros frequentes.","id":8873769,"corpo":"<p>Com erros frequentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sem destino.","id":8873770,"corpo":"<p>Sem destino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Solit\u00e1ria.","id":8873771,"corpo":"<p>Solit\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 3Soneto de separa\u00e7\u00e3oVin\u00edcius de MoraisDe repente do riso fez-se o prantoSilencioso e branco como a brumaE das bocas unidas fez-se a espumaE das m\u00e3os espalmadas fez-se o espanto.De repente da calma fez-se o ventoQue dos olhos desfez a \u00faltima chamaE da paix\u00e3o fez-se o pressentimentoE do momento im\u00f3vel fez-se o drama.De repente, n\u00e3o mais que de repenteFez-se de triste o que se fez amanteE de sozinho o que se fez contente.Fez-se do amigo pr\u00f3ximo o distanteFez-se da vida uma aventura erranteDe repente, n\u00e3o mais que de repente.(Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/www.releituras.com\/viniciusm_fidelidade.asp&gt;. Acesso em: 28 dez. 2016) ","id":516568,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 3<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Soneto de separa\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Vin\u00edcius de Morais<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De repente do riso fez-se o pranto<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Silencioso e branco como a bruma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E das bocas unidas fez-se a espuma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E das m\u00e3os espalmadas fez-se o espanto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De repente da calma fez-se o vento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que dos olhos desfez a \u00faltima chama<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E da paix\u00e3o fez-se o pressentimento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E do momento im\u00f3vel fez-se o drama.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De repente, n\u00e3o mais que de repente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fez-se de triste o que se fez amante<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E de sozinho o que se fez contente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fez-se do amigo pr\u00f3ximo o distante<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fez-se da vida uma aventura errante<\/p><p style=\"text-align: justify;\">De repente, n\u00e3o mais que de repente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/www.releituras.com\/viniciusm_fidelidade.asp&gt;. Acesso em: 28 dez. 2016) <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 e 8","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2255330","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed","sigla":"","id":6014,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-cabeceiras-do-piaui-pi"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO princ\u00edpio da _______________ aplica-se na constru\u00e7\u00e3o dos processos de ensino e aprendizagem e orienta a escolha de objetivos e conte\u00fados, visando a ampliar as rela\u00e7\u00f5es entre os conhecimentos da cultura corporal de movimento e os sujeitos da aprendizagem. Busca-se legitimar as diversas possibilidades de aprendizagem que se estabelecem com a considera\u00e7\u00e3o das dimens\u00f5es afetivas, cognitivas, motoras e socioculturais dos alunos.\u201d Preencha a lacuna corretamente de acordo com os PCN\u2019s. ","provas":[{"id":100368,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed","sigla":"","id":6014,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-cabeceiras-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:09:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2721736,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cO princ\u00edpio da _______________ aplica-se na constru\u00e7\u00e3o dos processos de ensino e aprendizagem e orienta a escolha de objetivos e conte\u00fados, visando a ampliar as rela\u00e7\u00f5es entre os conhecimentos da cultura corporal de movimento e os sujeitos da aprendizagem. Busca-se legitimar as diversas possibilidades de aprendizagem que se estabelecem com a considera\u00e7\u00e3o das dimens\u00f5es afetivas, cognitivas, motoras e socioculturais dos alunos.\u201d<\/em> Preencha a lacuna corretamente de acordo com os PCN\u2019s. <\/p>","resposta":10905002,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diversidade.","id":10905002,"corpo":"<p>Diversidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Igualdade.","id":10905003,"corpo":"<p>Igualdade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Inclus\u00e3o.","id":10905004,"corpo":"<p>Inclus\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Proporcionalidade.","id":10905005,"corpo":"<p>Proporcionalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":569870,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas - 6\u00ba ao 9\u00ba ano","id":6082,"slug":"professor-de-portugues-6o-ao-9o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed","sigla":"","id":6014,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-cabeceiras-do-piaui-pi"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As fun\u00e7\u00f5es da linguagem, dependendo do elemento de comunica\u00e7\u00e3o no qual a mensagem est\u00e1 predominantemente centrada, subdividem-se em seis tipos. Qual a fun\u00e7\u00e3o que predomina no texto da imagem abaixo?","provas":[{"id":100373,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas - 6\u00ba ao 9\u00ba ano","id":6082,"slug":"professor-de-portugues-6o-ao-9o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed","sigla":"","id":6014,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-cabeceiras-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabeceiras-do-piaui-pi-2017-crescer-professor-de-portugues-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed - Professor de Portugu\u00eas - 6\u00ba ao 9\u00ba ano - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:09:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2721965,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As fun\u00e7\u00f5es da linguagem, dependendo do elemento de comunica\u00e7\u00e3o no qual a mensagem est\u00e1 predominantemente centrada, subdividem-se em seis tipos. Qual a fun\u00e7\u00e3o que predomina no texto da imagem abaixo?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/100373\/questao\/2721965-20230208192219000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":10905898,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apelativa","id":10905898,"corpo":"<p>Apelativa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Metalingu\u00edstica","id":10905899,"corpo":"<p>Metalingu\u00edstica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F\u00e1tica","id":10905900,"corpo":"<p>F\u00e1tica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Referencial","id":10905901,"corpo":"<p>Referencial<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":569894,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o f\u00e1tica","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o f\u00e1tica","pai":403707,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409000,"slug":"lingua-portuguesa-funcao-fatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o metalingu\u00edstica","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o metalingu\u00edstica","pai":403707,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408999,"slug":"lingua-portuguesa-funcao-metalinguistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o conativa ou apelativa","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o conativa ou apelativa","pai":403707,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408998,"slug":"lingua-portuguesa-funcao-conativa-ou-apelativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o referencial, informativa ou denotativa","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o referencial, informativa ou denotativa","pai":403707,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408996,"slug":"lingua-portuguesa-funcao-referencial-informativa-ou-denotativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2721965","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias - 6\u00ba ao 9\u00ba ano","id":6077,"slug":"professor-de-ciencias-6o-ao-9o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed","sigla":"","id":6014,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-cabeceiras-do-piaui-pi"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um indiv\u00edduo deu entrada no pronto-socorro de um hospital apresentando os seguintes sintomas: cansa\u00e7o, dificuldade em respirar e sangramento nasal. O m\u00e9dico solicitou um exame de sangue completo para definir o diagn\u00f3stico.Alguns dos resultados foram os seguintes:ConstituinteN\u00famero normalPacienteGl\u00f3bulos vermelhos4,8 milh\u00f5es\/mm\u00b33,5 milh\u00f5es\/mm\u00b3Gl\u00f3bulos brancos(5 000 \u2013 10 000)\/mm\u00b39 000\/mm\u00b3Plaquetas(250 000 \u2013 400 000)\/mm\u00b3200 000\/mm\u00b3Conhecendo os constituintes do sangue e suas respectivas fun\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":100367,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias - 6\u00ba ao 9\u00ba ano","id":6077,"slug":"professor-de-ciencias-6o-ao-9o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed","sigla":"","id":6014,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-cabeceiras-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed - Professor de Ci\u00eancias - 6\u00ba ao 9\u00ba ano - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:09:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2722015,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um indiv\u00edduo deu entrada no pronto-socorro de um hospital apresentando os seguintes sintomas: cansa\u00e7o, dificuldade em respirar e sangramento nasal. O m\u00e9dico solicitou um exame de sangue completo para definir o diagn\u00f3stico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Alguns dos resultados foram os seguintes:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 489px;\"><colgroup><col width=\"160.98828125\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"179.98046875\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"150\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-uncv\"><td data-row=\"row-uncv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uncv\" data-cell=\"cell-la53\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong><em>Constituinte<\/em><\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-uncv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uncv\" data-cell=\"cell-82q7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong><em>N\u00famero normal<\/em><\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-uncv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uncv\" data-cell=\"cell-fzr6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong><em>Paciente<\/em><\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-wszw\"><td data-row=\"row-wszw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wszw\" data-cell=\"cell-1u5e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Gl\u00f3bulos vermelhos<\/p><\/td><td data-row=\"row-wszw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wszw\" data-cell=\"cell-ims1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4,8 milh\u00f5es\/mm\u00b3<\/p><\/td><td data-row=\"row-wszw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wszw\" data-cell=\"cell-wmwk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3,5 milh\u00f5es\/mm\u00b3<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-7ec4\"><td data-row=\"row-7ec4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7ec4\" data-cell=\"cell-oaqe\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Gl\u00f3bulos brancos<\/p><\/td><td data-row=\"row-7ec4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7ec4\" data-cell=\"cell-pea1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(5 000 \u2013 10 000)\/mm\u00b3<\/p><\/td><td data-row=\"row-7ec4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7ec4\" data-cell=\"cell-194u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">9 000\/mm\u00b3<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-qraw\"><td data-row=\"row-qraw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qraw\" data-cell=\"cell-55bq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Plaquetas<\/p><\/td><td data-row=\"row-qraw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qraw\" data-cell=\"cell-27f0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(250 000 \u2013 400 000)\/mm\u00b3<\/p><\/td><td data-row=\"row-qraw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qraw\" data-cell=\"cell-kk5u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">200 000\/mm\u00b3<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Conhecendo os constituintes do sangue e suas respectivas fun\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":10906116,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O cansa\u00e7o do paciente se deve \u00e0 quantidade de gl\u00f3bulos brancos, muito pr\u00f3xima ao limite da normalidade.","id":10906113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O cansa\u00e7o do paciente se deve \u00e0 quantidade de gl\u00f3bulos brancos, muito pr\u00f3xima ao limite da normalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A dificuldade respirat\u00f3ria n\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o com os resultados do hemograma.","id":10906114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dificuldade respirat\u00f3ria n\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o com os resultados do hemograma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O sangramento nasal n\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o com os resultados do hemograma.","id":10906115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sangramento nasal n\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o com os resultados do hemograma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A n\u00e3o conten\u00e7\u00e3o da hemorragia se deve ao baixo n\u00famero de plaquetas.","id":10906116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A n\u00e3o conten\u00e7\u00e3o da hemorragia se deve ao baixo n\u00famero de plaquetas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":569898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"}],"slug":"biologia\/2722015","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Hist\u00f3ria","id":21282,"slug":"professor-do-6o-ao-9o-ano-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as alternativas abaixo, apresentam caracter\u00edsticas do per\u00edodo feudal, exceto:","provas":[{"id":100357,"cargo":{"descricao":"Professor do 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Hist\u00f3ria","id":21282,"slug":"professor-do-6o-ao-9o-ano-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2017-crescer-professor-do-6o-ao-9o-ano-historia","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Professor do 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Hist\u00f3ria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:09:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2722252,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as alternativas abaixo, apresentam caracter\u00edsticas do per\u00edodo feudal, <strong>exceto<\/strong>:<\/p>","resposta":10907073,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ruraliza\u00e7\u00e3o da sociedade: a partir do s\u00e9culo III, a economia romana em decad\u00eancia levava a sociedade a um processo de ruraliza\u00e7\u00e3o. A invas\u00e3o dos germ\u00e2nicos acentuou este quadro.","id":10907071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ruraliza\u00e7\u00e3o da sociedade: a partir do s\u00e9culo III, a economia romana em decad\u00eancia levava a sociedade a um processo de ruraliza\u00e7\u00e3o. A invas\u00e3o dos germ\u00e2nicos acentuou este quadro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fragmenta\u00e7\u00e3o do poder central: a propriedade senhorial do feudo inclu\u00eda o poder militar, o poder judicial, o poder pol\u00edtico. A autoridade do rei, teoricamente o suserano supremo, dependia da extens\u00e3o e da riqueza de seus feudos. ","id":10907072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fragmenta\u00e7\u00e3o do poder central: a propriedade senhorial do feudo inclu\u00eda o poder militar, o poder judicial, o poder pol\u00edtico. A autoridade do rei, teoricamente o suserano supremo, dependia da extens\u00e3o e da riqueza de seus feudos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Mudan\u00e7a de mentalidade: o homem medieval era marcado por um grande sentimento religioso. Deus \u00e9 a medida para todas as coisas (Antropocentrismo).","id":10907073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mudan\u00e7a de mentalidade: o homem medieval era marcado por um grande sentimento religioso. Deus \u00e9 a medida para todas as coisas (Antropocentrismo).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Poder da igreja: com a expans\u00e3o do Cristianismo como religi\u00e3o oficial do antigo Imp\u00e9rio Romano, a Igreja tornou-se a institui\u00e7\u00e3o mais poderosa e detentora das maiores riquezas.","id":10907074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder da igreja: com a expans\u00e3o do Cristianismo como religi\u00e3o oficial do antigo Imp\u00e9rio Romano, a Igreja tornou-se a institui\u00e7\u00e3o mais poderosa e detentora das maiores riquezas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":569924,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":"historia\/2722252","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas - 6\u00ba ao 9\u00ba ano","id":6080,"slug":"professor-de-ingles-6o-ao-9o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed","sigla":"","id":6014,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-cabeceiras-do-piaui-pi"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Read the following article:The Americans who 'adopt' other people's embryos\tWhen Jennifer and Aaron Wilson found they could not get pregnant, they knew exactly what they wanted to do.\tThe couple from North Carolina had the choice of starting in vitro fertilisation (IVF), in which mature eggs are fertilised with sperm in a laboratory. Or they could have tried to adopt a child already in need of a home.\tInstead they applied to a specialist Christian fertility clinic in Knoxville, Tennessee - the National Embryo Donation Center (NEDC) - which promised to help them \"adopt\" an embryo.\tDoctors often create extra embryos when a couple undergoes IVF, in case multiple rounds of treatment are needed. But this can leave many left over. More than 600,000 are currently being held in frozen storage in the US, most of them waiting to be used by the couple that created them the next time they want to try to have a child. But not all of these embryos are needed, and it is estimated that one in 10 are available for embryo donation.\tFor many couples who have had IVF treatment, what happens to those no-longer-needed frozen embryos is a question that requires careful consideration - should the embryos be kept indefinitely in cryo-preservation or discarded? If the couple believes human life starts at conception, this can be an urgent moral dilemma.\tA similar dilemma confronts pro-life couples seeking fertility treatment. Should they opt for IVF, and add to the ranks of frozen embryos preserved in liquid nitrogen? Or should they instead \"adopt\" a frozen embryo from a donor?\tSome families have different arrangements, then: After undergoing IVF, Andy and Shannon Weber from Alabama had two children, now aged eight and five, and wanted to donate their leftover embryos.\t\"Our belief is that life begins at conception and the little embryos, they are human life, not just a couple of cells put together. We definitely couldn't destroy them or let them sit there in cryo-preservation forever,\" says Andy.\tBut he and his wife were also keen that they should go to a \"good, solid Christian\" family.\t\"We wanted a married couple - a man and a woman. We didn't really want a single parent or any sort of alternative lifestyle,\" says Andy.\t\"By no means did we care about race or ethnicity. We just wanted the embryos to go to a good home.\"\tUnlike in the UK where equality laws mean clinics have to treat all patients equally, centres in the US can help donors select parents for their embryos based on criteria such as race, sexuality and religion.Adapted from: http:\/\/www.bbc.com\/news\/magazine-36450328Reading the news report we can say that:(i) Couples who struggle to conceive a child are sometimes given the option of using a donated embryo.(ii) In the UK this is commonly referred to as \"embryo adoption\", particularly at Christian clinics, where it is regarded as losing a life \u2013(iii) and where the future parents may have to be married and heterosexual to be eligible for treatment.","provas":[{"id":100371,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas - 6\u00ba ao 9\u00ba ano","id":6080,"slug":"professor-de-ingles-6o-ao-9o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed","sigla":"","id":6014,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-cabeceiras-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabeceiras-do-piaui-pi-2017-crescer-professor-de-ingles-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed - Professor de Ingl\u00eas - 6\u00ba ao 9\u00ba ano - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:09:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2722286,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Read the following article:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">The Americans who 'adopt' other people's embryos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tWhen Jennifer and Aaron Wilson found they could not get pregnant, they knew exactly what they wanted to do.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tThe couple from North Carolina had the choice of starting in vitro fertilisation (IVF), in which mature eggs are fertilised with sperm in a laboratory. Or they could have tried to adopt a child already in need of a home.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tInstead they applied to a specialist Christian fertility clinic in Knoxville, Tennessee - the National Embryo Donation Center (NEDC) - which promised to help them \"adopt\" an embryo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tDoctors often create extra embryos when a couple undergoes IVF, in case multiple rounds of treatment are needed. But this can leave many left over. More than 600,000 are currently being held in frozen storage in the US, most of them waiting to be used by the couple that created them the next time they want to try to have a child. But not all of these embryos are needed, and it is estimated that one in 10 are available for embryo donation.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tFor many couples who have had IVF treatment, what happens to those no-longer-needed frozen embryos is a question that requires careful consideration - should the embryos be kept indefinitely in cryo-preservation or discarded? If the couple believes human life starts at conception, this can be an urgent moral dilemma.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA similar dilemma confronts pro-life couples seeking fertility treatment. Should they opt for IVF, and add to the ranks of frozen embryos preserved in liquid nitrogen? Or should they instead \"adopt\" a frozen embryo from a donor?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tSome families have different arrangements, then: After undergoing IVF, Andy and Shannon Weber from Alabama had two children, now aged eight and five, and wanted to donate their leftover embryos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\"Our belief is that life begins at conception and the little embryos, they are human life, not just a couple of cells put together. We definitely couldn't destroy them or let them sit there in cryo-preservation forever,\" says Andy.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tBut he and his wife were also keen that they should go to a \"good, solid Christian\" family.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\"We wanted a married couple - a man and a woman. We didn't really want a single parent or any sort of alternative lifestyle,\" says Andy.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\"By no means did we care about race or ethnicity. We just wanted the embryos to go to a good home.\"<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tUnlike in the UK where equality laws mean clinics have to treat all patients equally, centres in the US can help donors select parents for their embryos based on criteria such as race, sexuality and religion.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Adapted from: <\/em><em style=\"color: rgb(0, 102, 204);\"><u>http:\/\/www.bbc.com\/news\/magazine-36450328<\/u><\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Reading the news report we can say that:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(i) Couples who struggle to conceive a child are sometimes given the option of using a donated embryo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(ii) In the UK this is commonly referred to as \"embryo adoption\", particularly at Christian clinics, where it is regarded as losing a life \u2013<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(iii) and where the future parents may have to be married and heterosexual to be eligible for treatment.<\/p>","resposta":10907210,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(i) and (ii) are correct.","id":10907207,"corpo":"<p>(i) and (ii) are correct.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"(ii) and (iii) are correct.","id":10907208,"corpo":"<p>(ii) and (iii) are correct.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Only (i) is wrong.","id":10907209,"corpo":"<p>Only (i) is wrong.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Only (ii) is wrong.","id":10907210,"corpo":"<p>Only (ii) is wrong.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":569927,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/2722286","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas - 6\u00ba ao 9\u00ba ano","id":6080,"slug":"professor-de-ingles-6o-ao-9o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed","sigla":"","id":6014,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-cabeceiras-do-piaui-pi"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"How can you explain the modal \u201cshould\u201d in the following sentence: \u201cYou should leave the house only if it was absolutely necessary.\u201d","provas":[{"id":100371,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas - 6\u00ba ao 9\u00ba ano","id":6080,"slug":"professor-de-ingles-6o-ao-9o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed","sigla":"","id":6014,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-cabeceiras-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabeceiras-do-piaui-pi-2017-crescer-professor-de-ingles-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed - Professor de Ingl\u00eas - 6\u00ba ao 9\u00ba ano - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:09:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2722302,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">How can you explain the modal \u201cshould\u201d in the following sentence: \u201cYou should leave the house only if it was absolutely necessary.\u201d<\/p>","resposta":10907273,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cto express politeness\u201d.","id":10907271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cto express politeness\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cto request permission\u201d.","id":10907272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cto request permission\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cto give advice\u201d.","id":10907273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cto give advice\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cto express possibility\".","id":10907274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cto express possibility\".<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":569927,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas - 6\u00ba ao 9\u00ba ano","id":6082,"slug":"professor-de-portugues-6o-ao-9o-ano"},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria - 6\u00ba ao 9\u00ba ano","id":6079,"slug":"professor-de-historia-6o-ao-9o-ano"},{"descricao":"Professor de Geografia - 6\u00ba ao 9\u00ba ano","id":6078,"slug":"professor-de-geografia-6o-ao-9o-ano"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":5926,"slug":"professor-de-1o-ao-5o-ano"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias - 6\u00ba ao 9\u00ba ano","id":6077,"slug":"professor-de-ciencias-6o-ao-9o-ano"},{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas - 6\u00ba ao 9\u00ba ano","id":6080,"slug":"professor-de-ingles-6o-ao-9o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed","sigla":"","id":6014,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-cabeceiras-do-piaui-pi"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a vis\u00e3o pedag\u00f3gica tradicional, a rela\u00e7\u00e3o professor-aluno \u00e9 caracterizada da seguinte forma:","provas":[{"id":100374,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed","sigla":"","id":6014,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-cabeceiras-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cabeceiras-do-piaui-pi-2017-crescer-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2017"},{"id":100373,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas - 6\u00ba ao 9\u00ba ano","id":6082,"slug":"professor-de-portugues-6o-ao-9o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed","sigla":"","id":6014,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-cabeceiras-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabeceiras-do-piaui-pi-2017-crescer-professor-de-portugues-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed - Professor de Portugu\u00eas - 6\u00ba ao 9\u00ba ano - 2017"},{"id":100370,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria - 6\u00ba ao 9\u00ba ano","id":6079,"slug":"professor-de-historia-6o-ao-9o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed","sigla":"","id":6014,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-cabeceiras-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabeceiras-do-piaui-pi-2017-crescer-professor-de-historia-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed - Professor de Hist\u00f3ria - 6\u00ba ao 9\u00ba ano - 2017"},{"id":100369,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia - 6\u00ba ao 9\u00ba ano","id":6078,"slug":"professor-de-geografia-6o-ao-9o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed","sigla":"","id":6014,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-cabeceiras-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed - Professor de Geografia - 6\u00ba ao 9\u00ba ano - 2017"},{"id":100368,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed","sigla":"","id":6014,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-cabeceiras-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2017"},{"id":100366,"cargo":{"descricao":"Professor de 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":5926,"slug":"professor-de-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed","sigla":"","id":6014,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-cabeceiras-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed - Professor de 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2017"},{"id":100367,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias - 6\u00ba ao 9\u00ba ano","id":6077,"slug":"professor-de-ciencias-6o-ao-9o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed","sigla":"","id":6014,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-cabeceiras-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed - Professor de Ci\u00eancias - 6\u00ba ao 9\u00ba ano - 2017"},{"id":100371,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas - 6\u00ba ao 9\u00ba ano","id":6080,"slug":"professor-de-ingles-6o-ao-9o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed","sigla":"","id":6014,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-cabeceiras-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabeceiras-do-piaui-pi-2017-crescer-professor-de-ingles-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed - Professor de Ingl\u00eas - 6\u00ba ao 9\u00ba ano - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:09:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2720520,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a vis\u00e3o pedag\u00f3gica tradicional, a rela\u00e7\u00e3o professor-aluno \u00e9 caracterizada da seguinte forma:<\/p>","resposta":10900977,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O professor possui conhecimento para ensinar, j\u00e1 o papel do aluno \u00e9 o de receber o conhecimento transmitido e realizar o debate com o professor. O sil\u00eancio em sala de aula \u00e9 facultativo, de acordo com a personalidade do docente.","id":10900975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O professor possui conhecimento para ensinar, j\u00e1 o papel do aluno \u00e9 o de receber o conhecimento transmitido e realizar o debate com o professor. O sil\u00eancio em sala de aula \u00e9 facultativo, de acordo com a personalidade do docente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O professor possui conhecimento para ensinar, o papel do aluno \u00e9 o de receber o conhecimento e argumentar criticamente com professor o conte\u00fado apresentado.","id":10900976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O professor possui conhecimento para ensinar, o papel do aluno \u00e9 o de receber o conhecimento e argumentar criticamente com professor o conte\u00fado apresentado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente o professor possui conhecimento para ensinar, o papel do aluno \u00e9 o de receber o conhecimento transmitido pelo professor. O sil\u00eancio em sala de aula \u00e9 imposto pela autoridade docente.","id":10900977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o professor possui conhecimento para ensinar, o papel do aluno \u00e9 o de receber o conhecimento transmitido pelo professor. O sil\u00eancio em sala de aula \u00e9 imposto pela autoridade docente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente o professor possui conhecimento para ensinar, o papel do aluno \u00e9 o de receber o conhecimento transmitido pelo professor e transmitilo aos seus colegas com maiores dificuldades.","id":10900978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o professor possui conhecimento para ensinar, o papel do aluno \u00e9 o de receber o conhecimento transmitido pelo professor e transmitilo aos seus colegas com maiores dificuldades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":569644,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Professor do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":25025,"slug":"professor-do-ensino-fundamental-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Controlador","id":1180,"slug":"controlador"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Roteiro","sigla":"","id":5621,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-roteiro-al"},{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Miguel","sigla":"","id":5620,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-miguel-al"},{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel dos Campos","sigla":"","id":5619,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-dos-campos-al"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabe-se que um time de futebol de sal\u00e3o \u00e9 composto por quatro jogadores e um goleiro. Sabe-se tamb\u00e9m que, de um grupo de 9 pessoas, tr\u00eas jogam apenas na posi\u00e7\u00e3o de goleiro enquanto as demais jogam apenas se n\u00e3o forem goleiros. Considerando apenas duas posi\u00e7\u00f5es (ser ou n\u00e3o goleiro), de quantas formas distintas \u00e9 poss\u00edvel formar um time?","provas":[{"id":76286,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Roteiro","sigla":"","id":5621,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-roteiro-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-roteiro-al-2017-copeve-ufal-fundepes-assistente-social","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de Roteiro - Assistente Social - 2017"},{"id":76291,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Roteiro","sigla":"","id":5621,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-roteiro-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-roteiro-al-2017-copeve-ufal-fundepes-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de Roteiro - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2017"},{"id":76295,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":25025,"slug":"professor-do-ensino-fundamental-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Roteiro","sigla":"","id":5621,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-roteiro-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-roteiro-al-2017-copeve-ufal-fundepes-professor-do-ensino-fundamental-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de Roteiro - Professor do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2017"},{"id":76292,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Roteiro","sigla":"","id":5621,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-roteiro-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-roteiro-al-2017-copeve-ufal-fundepes-nutricionista","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de Roteiro - Nutricionista - 2017"},{"id":76276,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Roteiro","sigla":"","id":5621,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-roteiro-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-roteiro-al-2017-copeve-ufal-fundepes-enfermeiro","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de Roteiro - Enfermeiro - 2017"},{"id":76290,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Roteiro","sigla":"","id":5621,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-roteiro-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-roteiro-al-2017-copeve-ufal-fundepes-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de Roteiro - Fisioterapeuta - 2017"},{"id":76265,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Miguel","sigla":"","id":5620,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-miguel-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-miguel-al-2017-copeve-ufal-fundepes-dentista","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de Barra de S\u00e3o Miguel - Dentista - 2017"},{"id":76287,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Roteiro","sigla":"","id":5621,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-roteiro-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-roteiro-al-2017-copeve-ufal-fundepes-contador","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de Roteiro - Contador - 2017"},{"id":76255,"cargo":{"descricao":"Controlador","id":1180,"slug":"controlador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel dos Campos","sigla":"","id":5619,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-dos-campos-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-dos-campos-al-2017-copeve-ufal-fundepes-controlador","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de S\u00e3o Miguel dos Campos - Controlador - 2017"},{"id":76259,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel dos Campos","sigla":"","id":5619,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-dos-campos-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-dos-campos-al-2017-copeve-ufal-fundepes-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de S\u00e3o Miguel dos Campos - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2017"},{"id":76254,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel dos Campos","sigla":"","id":5619,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-dos-campos-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-dos-campos-al-2017-copeve-ufal-fundepes-contador","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de S\u00e3o Miguel dos Campos - Contador - 2017"},{"id":76293,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Roteiro","sigla":"","id":5621,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-roteiro-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-roteiro-al-2017-copeve-ufal-fundepes-procurador","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de Roteiro - Procurador - 2017"},{"id":76256,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel dos Campos","sigla":"","id":5619,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-dos-campos-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-dos-campos-al-2017-copeve-ufal-fundepes-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de S\u00e3o Miguel dos Campos - Fiscal de Tributos - 2017"},{"id":76288,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Roteiro","sigla":"","id":5621,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-roteiro-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-roteiro-al-2017-copeve-ufal-fundepes-farmaceutico","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de Roteiro - Farmac\u00eautico - 2017"},{"id":76258,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel dos Campos","sigla":"","id":5619,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-dos-campos-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-dos-campos-al-2017-copeve-ufal-fundepes-procurador","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de S\u00e3o Miguel dos Campos - Procurador - 2017"},{"id":76257,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel dos Campos","sigla":"","id":5619,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-dos-campos-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-dos-campos-al-2017-copeve-ufal-fundepes-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de S\u00e3o Miguel dos Campos - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:07:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2302379,"hashId":"f5a2eb66329057652a1cd9b785e359e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se que um time de futebol de sal\u00e3o \u00e9 composto por quatro jogadores e um goleiro. Sabe-se tamb\u00e9m que, de um grupo de 9 pessoas, tr\u00eas jogam apenas na posi\u00e7\u00e3o de goleiro enquanto as demais jogam apenas se n\u00e3o forem goleiros. Considerando apenas duas posi\u00e7\u00f5es (ser ou n\u00e3o goleiro), de quantas formas distintas \u00e9 poss\u00edvel formar um time?<\/p>","resposta":9079708,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12","id":9079704,"corpo":"<p>12<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"15","id":9079705,"corpo":"<p>15<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"18","id":9079706,"corpo":"<p>18<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"30","id":9079707,"corpo":"<p>30<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"45","id":9079708,"corpo":"<p>45<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521403,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","oab":false,"nome":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425320,"slug":"raciocinio-logico-combinacao-simples"}],"slug":"raciocinio-logico\/2302379","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Professor do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":25025,"slug":"professor-do-ensino-fundamental-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Controlador","id":1180,"slug":"controlador"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Roteiro","sigla":"","id":5621,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-roteiro-al"},{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Miguel","sigla":"","id":5620,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-miguel-al"},{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel dos Campos","sigla":"","id":5619,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-dos-campos-al"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quantos n\u00fameros de telefone podem existir com oito d\u00edgitos se o primeiro tiver que ser sempre 5?","provas":[{"id":76286,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Roteiro","sigla":"","id":5621,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-roteiro-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-roteiro-al-2017-copeve-ufal-fundepes-assistente-social","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de Roteiro - Assistente Social - 2017"},{"id":76291,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Roteiro","sigla":"","id":5621,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-roteiro-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-roteiro-al-2017-copeve-ufal-fundepes-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de Roteiro - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2017"},{"id":76295,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":25025,"slug":"professor-do-ensino-fundamental-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Roteiro","sigla":"","id":5621,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-roteiro-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-roteiro-al-2017-copeve-ufal-fundepes-professor-do-ensino-fundamental-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de Roteiro - Professor do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2017"},{"id":76292,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Roteiro","sigla":"","id":5621,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-roteiro-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-roteiro-al-2017-copeve-ufal-fundepes-nutricionista","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de Roteiro - Nutricionista - 2017"},{"id":76276,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Roteiro","sigla":"","id":5621,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-roteiro-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-roteiro-al-2017-copeve-ufal-fundepes-enfermeiro","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de Roteiro - Enfermeiro - 2017"},{"id":76290,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Roteiro","sigla":"","id":5621,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-roteiro-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-roteiro-al-2017-copeve-ufal-fundepes-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de Roteiro - Fisioterapeuta - 2017"},{"id":76265,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Miguel","sigla":"","id":5620,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-miguel-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-miguel-al-2017-copeve-ufal-fundepes-dentista","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de Barra de S\u00e3o Miguel - Dentista - 2017"},{"id":76287,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Roteiro","sigla":"","id":5621,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-roteiro-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-roteiro-al-2017-copeve-ufal-fundepes-contador","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de Roteiro - Contador - 2017"},{"id":76255,"cargo":{"descricao":"Controlador","id":1180,"slug":"controlador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel dos Campos","sigla":"","id":5619,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-dos-campos-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-dos-campos-al-2017-copeve-ufal-fundepes-controlador","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de S\u00e3o Miguel dos Campos - Controlador - 2017"},{"id":76259,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel dos Campos","sigla":"","id":5619,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-dos-campos-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-dos-campos-al-2017-copeve-ufal-fundepes-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de S\u00e3o Miguel dos Campos - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2017"},{"id":76254,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel dos Campos","sigla":"","id":5619,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-dos-campos-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-dos-campos-al-2017-copeve-ufal-fundepes-contador","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de S\u00e3o Miguel dos Campos - Contador - 2017"},{"id":76293,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Roteiro","sigla":"","id":5621,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-roteiro-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-roteiro-al-2017-copeve-ufal-fundepes-procurador","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de Roteiro - Procurador - 2017"},{"id":76256,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel dos Campos","sigla":"","id":5619,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-dos-campos-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-dos-campos-al-2017-copeve-ufal-fundepes-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de S\u00e3o Miguel dos Campos - Fiscal de Tributos - 2017"},{"id":76288,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Roteiro","sigla":"","id":5621,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-roteiro-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-roteiro-al-2017-copeve-ufal-fundepes-farmaceutico","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de Roteiro - Farmac\u00eautico - 2017"},{"id":76258,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel dos Campos","sigla":"","id":5619,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-dos-campos-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-dos-campos-al-2017-copeve-ufal-fundepes-procurador","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de S\u00e3o Miguel dos Campos - Procurador - 2017"},{"id":76257,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel dos Campos","sigla":"","id":5619,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-dos-campos-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-dos-campos-al-2017-copeve-ufal-fundepes-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de S\u00e3o Miguel dos Campos - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:07:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2302394,"hashId":"f280b3b902a5bf27f9459d86305f7b46","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quantos n\u00fameros de telefone podem existir com oito d\u00edgitos se o primeiro tiver que ser sempre 5?<\/p>","resposta":9079779,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"107","id":9079779,"corpo":"<p>10<sup>7<\/sup><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"108","id":9079780,"corpo":"<p>10<sup>8<\/sup><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"5x108","id":9079781,"corpo":"<p>5x10<sup>8<\/sup><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"5x107","id":9079782,"corpo":"<p>5x10<sup>7<\/sup><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"8x108","id":9079783,"corpo":"<p>8x10<sup>8<\/sup><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521403,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Combina\u00e7\u00e3o com Elementos Repetidos","oab":false,"nome":"Combina\u00e7\u00e3o com Elementos Repetidos","pai":425320,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425321,"slug":"raciocinio-logico-combinacao-com-elementos-repetidos"}],"slug":"raciocinio-logico\/2302394","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Roteiro","sigla":"","id":5621,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-roteiro-al"},{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel dos Campos","sigla":"","id":5619,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-dos-campos-al"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, \u00e9 doen\u00e7a de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria imediata:","provas":[{"id":76291,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Roteiro","sigla":"","id":5621,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-roteiro-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-roteiro-al-2017-copeve-ufal-fundepes-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de Roteiro - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2017"},{"id":76257,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel dos Campos","sigla":"","id":5619,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-dos-campos-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-dos-campos-al-2017-copeve-ufal-fundepes-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de S\u00e3o Miguel dos Campos - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:07:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2302720,"hashId":"0a5736a6aad2ba4c356efa3aaf2253a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, \u00e9 doen\u00e7a de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria imediata:<\/p>","resposta":9081411,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gonorreia.","id":9081409,"corpo":"<p>gonorreia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"herpes genital.","id":9081410,"corpo":"<p>herpes genital.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"febre amarela.","id":9081411,"corpo":"<p>febre amarela.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"mononucleose.","id":9081412,"corpo":"<p>mononucleose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"paracococcidiodomicose.","id":9081413,"corpo":"<p>paracococcidiodomicose.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521429,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2302720","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel dos Campos","sigla":"","id":5619,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-dos-campos-al"},{"nome":"Prefeitura de Roteiro","sigla":"","id":5621,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-roteiro-al"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente 12 anos, feminina, residente e domiciliada no interior, apresenta-se para consulta, acompanhada de sua m\u00e3e, com queixa de astenia e anorexia com dura\u00e7\u00e3o de 4 meses. A m\u00e3e nega passado de cirurgias, doen\u00e7as sist\u00eamicas, transfus\u00f5es sangu\u00edneas e uso de medica\u00e7\u00f5es domiciliares. Ao exame f\u00edsico se apresenta com: palidez cut\u00e2nea e mucosa, icter\u00edcia em escleras conjuntival e bulbar, sopro card\u00edaco em foco mitral, abdome escavado e ba\u00e7o palp\u00e1vel 5 cm abaixo do rebordo costal sem outras altera\u00e7\u00f5es f\u00edsicas e neurol\u00f3gicas. O hemograma executado no momento da consulta demonstrou diminui\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas vermelhas sem altera\u00e7\u00e3o da quantidade de leuc\u00f3citos e das plaquetas. O exame de HbSag e anti-HbSag foram negativos. Qual das alternativas apresenta um diagn\u00f3stico prov\u00e1vel para o caso?","provas":[{"id":76257,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel dos Campos","sigla":"","id":5619,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-dos-campos-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-dos-campos-al-2017-copeve-ufal-fundepes-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de S\u00e3o Miguel dos Campos - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2017"},{"id":76291,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Roteiro","sigla":"","id":5621,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-roteiro-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-roteiro-al-2017-copeve-ufal-fundepes-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de Roteiro - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:07:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2302722,"hashId":"1084e64e6058147e88b016f8b4b1d250","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente 12 anos, feminina, residente e domiciliada no interior, apresenta-se para consulta, acompanhada de sua m\u00e3e, com queixa de astenia e anorexia com dura\u00e7\u00e3o de 4 meses. A m\u00e3e nega passado de cirurgias, doen\u00e7as sist\u00eamicas, transfus\u00f5es sangu\u00edneas e uso de medica\u00e7\u00f5es domiciliares. Ao exame f\u00edsico se apresenta com: palidez cut\u00e2nea e mucosa, icter\u00edcia em escleras conjuntival e bulbar, sopro card\u00edaco em foco mitral, abdome escavado e ba\u00e7o palp\u00e1vel 5 cm abaixo do rebordo costal sem outras altera\u00e7\u00f5es f\u00edsicas e neurol\u00f3gicas. O hemograma executado no momento da consulta demonstrou diminui\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas vermelhas sem altera\u00e7\u00e3o da quantidade de leuc\u00f3citos e das plaquetas. O exame de HbSag e anti-HbSag foram negativos. Qual das alternativas apresenta um diagn\u00f3stico prov\u00e1vel para o caso?<\/p>","resposta":9081421,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hepatite B.","id":9081419,"corpo":"<p>Hepatite B.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Anemia apl\u00e1stica.","id":9081420,"corpo":"<p>Anemia apl\u00e1stica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Esferocitose heredit\u00e1ria.","id":9081421,"corpo":"<p>Esferocitose heredit\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Leishmaniose tegumentar.","id":9081422,"corpo":"<p>Leishmaniose tegumentar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica.","id":9081423,"corpo":"<p>Insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521430,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 40","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397766,"slug":"medicina-genetica"}],"slug":"medicina\/2302722","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel dos Campos","sigla":"","id":5619,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-dos-campos-al"},{"nome":"Prefeitura de Roteiro","sigla":"","id":5621,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-roteiro-al"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o fator condicionante mais importante de desfechos desfavor\u00e1veis na pessoa idosa, como hospitaliza\u00e7\u00e3o, institucionaliza\u00e7\u00e3o e morte?","provas":[{"id":76257,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel dos Campos","sigla":"","id":5619,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-dos-campos-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-dos-campos-al-2017-copeve-ufal-fundepes-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de S\u00e3o Miguel dos Campos - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2017"},{"id":76291,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Roteiro","sigla":"","id":5621,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-roteiro-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-roteiro-al-2017-copeve-ufal-fundepes-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de Roteiro - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:07:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2302733,"hashId":"ffe395efe957a47bfa9ebf4a8a4bc3b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual o fator condicionante mais importante de desfechos desfavor\u00e1veis na pessoa idosa, como hospitaliza\u00e7\u00e3o, institucionaliza\u00e7\u00e3o e morte?<\/p>","resposta":9081478,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Luto.","id":9081474,"corpo":"<p>Luto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Alcoolismo.","id":9081475,"corpo":"<p>Alcoolismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Polimedica\u00e7\u00e3o.","id":9081476,"corpo":"<p>Polimedica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Fatores ambientais.","id":9081477,"corpo":"<p>Fatores ambientais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Perda da funcionalidade.","id":9081478,"corpo":"<p>Perda da funcionalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521430,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 40","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2302733","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Orat\u00f3rios","sigla":"","id":6207,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-oratorios-mg"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto abaixo.\tSem alegria nem cuidado, nosso pai encal\u00e7ou o chap\u00e9u e decidiu um adeus para a gente. Nem falou outras palavras, n\u00e3o pegou matula e trouxa, n\u00e3o fez a alguma recomenda\u00e7\u00e3o. Nossa m\u00e3e, a gente achou que ela ia esbravejar, mas persistiu somente alva de p\u00e1lida, mascou o bei\u00e7o e bramou: \"C\u00ea vai, oc\u00ea fique, voc\u00ea nunca volte!\" Guimar\u00e3es Rosa\tNa fala da m\u00e3e, h\u00e1 uma mudan\u00e7a em sua fala na coloca\u00e7\u00e3o do pronome. O emprego de \u201cvoc\u00ea\u201d deixa subentendido:","provas":[{"id":90254,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Orat\u00f3rios","sigla":"","id":6207,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-oratorios-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-oratorios-mg-2017-maxima-auditoria-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Orat\u00f3rios - Auxiliar Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:15:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2625217,"hashId":"522a3278c5a552aed772f950b7baabce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tSem alegria nem cuidado, nosso pai encal\u00e7ou o chap\u00e9u e decidiu um adeus para a gente. Nem falou outras palavras, n\u00e3o pegou matula e trouxa, n\u00e3o fez a alguma recomenda\u00e7\u00e3o. Nossa m\u00e3e, a gente achou que ela ia esbravejar, mas persistiu somente alva de p\u00e1lida, mascou o bei\u00e7o e bramou: \"C\u00ea vai, oc\u00ea fique, voc\u00ea nunca volte!\"<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">\t<strong>Guimar\u00e3es Rosa<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na fala da m\u00e3e, h\u00e1 uma mudan\u00e7a em sua fala na coloca\u00e7\u00e3o do pronome. O emprego de \u201cvoc\u00ea\u201d deixa subentendido:<\/p>","resposta":10476538,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A submiss\u00e3o dela em rela\u00e7\u00e3o ao marido, reconhecendo, refor\u00e7ando a rela\u00e7\u00e3o patriarcal.","id":10476537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A submiss\u00e3o dela em rela\u00e7\u00e3o ao marido, reconhecendo, refor\u00e7ando a rela\u00e7\u00e3o patriarcal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A admiss\u00e3o da partida do marido, revelando mais distanciamento e menos intimidade.","id":10476538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A admiss\u00e3o da partida do marido, revelando mais distanciamento e menos intimidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A formalidade na fala, enfatizando o prest\u00edgio social que \u00e9 conferido ao marido.","id":10476539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A formalidade na fala, enfatizando o prest\u00edgio social que \u00e9 conferido ao marido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A explos\u00e3o do sentimento, ratificando a ira pela perda do ser amado.","id":10476540,"corpo":"<p>A explos\u00e3o do sentimento, ratificando a ira pela perda do ser amado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Apelo Amanh\u00e3 faz um m\u00eas que a Senhora est\u00e1 longe de casa. Primeiros dias, para dizer a verdade, n\u00e3o senti falta, bom chegar tarde, esquecido na conversa de esquina. N\u00e3o foi aus\u00eancia por uma semana: o batom ainda no len\u00e7o, o prato na mesa por engano, a imagem de relance no espelho.\tCom os dias, Senhora, o leite primeira vez coalhou. A not\u00edcia de sua perda veio aos poucos: a pilha de jornais ali no ch\u00e3o, ningu\u00e9m os guardou debaixo da escada. Toda a casa era um corredor deserto, at\u00e9 o can\u00e1rio ficou mudo. N\u00e3o dar parte de fraco, ah, Senhora, fui beber com os amigos. Uma hora da noite eles se iam. Ficava s\u00f3, sem o perd\u00e3o de sua presen\u00e7a, \u00faltima luz na varanda, a todas as afli\u00e7\u00f5es do dia.\tSentia falta da pequena briga pelo sal no tomate \u2014 meu jeito de querer bem. Acaso \u00e9 saudade, Senhora? \u00c0s suas violetas, na janela, n\u00e3o lhes poupei \u00e1gua e elas murcham. N\u00e3o tenho bot\u00e3o na camisa. Cal\u00e7o a meia furada. Que fim levou o saca-rolha? Nenhum de n\u00f3s sabe, sem a Senhora, conversar com os outros: bocas raivosas mastigando. Venha para casa, Senhora, por favor. Dalton Trevisan","id":558260,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Apelo <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tAmanh\u00e3 faz um m\u00eas que a Senhora est\u00e1 longe de casa. Primeiros dias, para dizer a verdade, n\u00e3o senti falta, bom chegar tarde, esquecido na conversa de esquina. N\u00e3o foi aus\u00eancia por uma semana: o batom ainda no len\u00e7o, o prato na mesa por engano, a imagem de relance no espelho.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tCom os dias, Senhora, o leite primeira vez coalhou. A not\u00edcia de sua perda veio aos poucos: a pilha de jornais ali no ch\u00e3o, ningu\u00e9m os guardou debaixo da escada. Toda a casa era um corredor deserto, at\u00e9 o can\u00e1rio ficou mudo. N\u00e3o dar parte de fraco, ah, Senhora, fui beber com os amigos. Uma hora da noite eles se iam. Ficava s\u00f3, sem o perd\u00e3o de sua presen\u00e7a, \u00faltima luz na varanda, a todas as afli\u00e7\u00f5es do dia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tSentia falta da pequena briga pelo sal no tomate \u2014 meu jeito de querer bem. Acaso \u00e9 saudade, Senhora? \u00c0s suas violetas, na janela, n\u00e3o lhes poupei \u00e1gua e elas murcham. N\u00e3o tenho bot\u00e3o na camisa. Cal\u00e7o a meia furada. Que fim levou o saca-rolha? Nenhum de n\u00f3s sabe, sem a Senhora, conversar com os outros: bocas raivosas mastigando. Venha para casa, Senhora, por favor.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">\t<strong>\tDalton Trevisan<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 9","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2625217","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823,"slug":"tecnico-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Londrina","sigla":"Camara de Londrina","id":84,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-londrina-pr"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cApesar da Lei Maria da Penha ser considerada avan\u00e7ada em rela\u00e7\u00e3o ao resto do mundo, a promotora explica que muitas mulheres ainda temem buscar prote\u00e7\u00e3o\u201d, a express\u00e3o sublinhada pode ser substitu\u00edda por","provas":[{"id":83781,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823,"slug":"tecnico-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Londrina","sigla":"Camara de Londrina","id":84,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-londrina-pr"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-londrina-pr-2017-cops-uel-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"COPS UEL - C\u00e2mara de Londrina - T\u00e9cnico Legislativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:57:44","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2478460,"hashId":"5455cbb83055566e9c6277103687c753","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201c<u>Apesar da<\/u> Lei Maria da Penha ser considerada avan\u00e7ada em rela\u00e7\u00e3o ao resto do mundo, a promotora explica que muitas mulheres ainda temem buscar prote\u00e7\u00e3o\u201d, a express\u00e3o sublinhada pode ser substitu\u00edda por<\/p>","resposta":9843876,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cAl\u00e9m da\u201d, sem altera\u00e7\u00e3o do sentido original.","id":9843874,"corpo":"<p>\u201cAl\u00e9m da\u201d, sem altera\u00e7\u00e3o do sentido original.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cAo passo que\u201d, sem altera\u00e7\u00e3o do sentido original, mas com ajustes na frase.","id":9843875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAo passo que\u201d, sem altera\u00e7\u00e3o do sentido original, mas com ajustes na frase.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cEmbora\u201d, com ajustes na frase, mas com sentido original preservado.","id":9843876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEmbora\u201d, com ajustes na frase, mas com sentido original preservado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cUma vez que\u201d, com ajustes na frase, por\u00e9m com a coer\u00eancia mantida.","id":9843877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cUma vez que\u201d, com ajustes na frase, por\u00e9m com a coer\u00eancia mantida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201cComo\u201d, com ajustes na frase e com a preserva\u00e7\u00e3o da ideia inicial.","id":9843878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cComo\u201d, com ajustes na frase e com a preserva\u00e7\u00e3o da ideia inicial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir e responda \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.\tA viol\u00eancia que mais vitima mulheres no Brasil ocorre dentro das resid\u00eancias, praticada pelas m\u00e3os da pessoa com quem elas escolheram viver. Pesquisa realizada pelo Data Senado no ano passado aponta que uma em cada cinco mulheres brasileiras j\u00e1 foi v\u00edtima de agress\u00e3o e, entre elas, 73% foram agredidas por marido, companheiro, namorado ou algum homem com quem j\u00e1 tiveram relacionamento. Foi apenas h\u00e1 dez anos, por\u00e9m, que a viol\u00eancia praticada dentro de casa \u2013 por pessoas da pr\u00f3pria fam\u00edlia \u2013 passou a ser reconhecida como crime. Uma d\u00e9cada ap\u00f3s a promulga\u00e7\u00e3o da Lei Maria da Penha, o Brasil comemora o fato de ter uma das leis de prote\u00e7\u00e3o da mulher mais avan\u00e7adas do mundo, que reconhece como viol\u00eancia n\u00e3o apenas as agress\u00f5es f\u00edsicas, mas tamb\u00e9m a viol\u00eancia f\u00edsica e moral. Falta de estrutura p\u00fablica para realizar o atendimento \u00e0s mulheres, o medo de denunciar e a falta de conhecimento das quest\u00f5es de g\u00eanero por parte do sistema jur\u00eddico s\u00e3o considerados os principais entraves para a efetiva\u00e7\u00e3o da lei.\t\u201c\u00c9 a primeira legisla\u00e7\u00e3o que fala efetivamente de viol\u00eancia de g\u00eanero no Brasil. Antes disso, em pleno s\u00e9culo 21, n\u00e3o existia previs\u00e3o legal de reconhecimento dos direitos humanos das mulheres e principalmente destinada \u00e0 prote\u00e7\u00e3o daquelas submetidas \u00e0 viol\u00eancia. N\u00e3o existia diferencia\u00e7\u00e3o entre as demais pol\u00edticas p\u00fablicas que combatem viol\u00eancia e as viol\u00eancias de g\u00eanero\u201d, opina a promotora de Justi\u00e7a Mariana Seifert Bazzo, coordenadora do N\u00facleo de Promo\u00e7\u00e3o da Igualdade de G\u00eanero (Nupige). Uma das mais importantes determina\u00e7\u00f5es desta legisla\u00e7\u00e3o \u00e9 a possibilidade de pedir uma medida protetiva judicial que ordena o afastamento imediato do homem agressor. \u201cAntes da lei, a mulher agredida continuava \u00e0 merc\u00ea do respons\u00e1vel pela viol\u00eancia\u201d, comenta.\tSegundo dados consolidados pelo Nupige, foram registrados no Estado 17.639 casos de viol\u00eancia dom\u00e9stica contra a mulher entre o segundo semestre de 2014 e o primeiro de 2015. Al\u00e9m disso, comunicaram-se \u00e0 institui\u00e7\u00e3o 187 feminic\u00eddios ocorridos entre 10 de mar\u00e7o de 2015 (quando a Lei do Feminic\u00eddio entrou em vigor) e 29 de julho de 2016. O feminic\u00eddio, segundo a promotora, \u00e9 o fim de um processo que pode durar anos e submeter a mulher a torturas f\u00edsicas e psicol\u00f3gicas. Por isso, ela refor\u00e7a que um dos avan\u00e7os trazidos pela lei \u00e9 o reconhecimento das viol\u00eancias que antecipam a pr\u00e1tica das graves agress\u00f5es, como a viol\u00eancia psicol\u00f3gica e agress\u00f5es que n\u00e3o caracterizam tentativa de homic\u00eddio. \u201cAtualmente essas condutas s\u00e3o consideradas crimes, mas antes da lei eram entendidas como epis\u00f3dios de menor import\u00e2ncia. A viol\u00eancia que a mulher sofre dentro de casa n\u00e3o \u00e9 um irrelevante penal, \u00e9 um crime grav\u00edssimo que toda a sociedade tem o dever de combater\u201d, diz, lembrando que 80% dos casos de viol\u00eancia praticada contra as mulheres ocorrem dentro de casa. \u201cAs mulheres s\u00e3o assassinadas por pessoas conhecidas\u201d, lamenta.\tApesar da Lei Maria da Penha ser considerada avan\u00e7ada em rela\u00e7\u00e3o ao resto do mundo, a promotora explica que muitas mulheres ainda temem buscar prote\u00e7\u00e3o. A pesquisa do Data Senado mostra que as v\u00edtimas que optaram por n\u00e3o denunciar alegaram, como principais motivos: a preocupa\u00e7\u00e3o com a cria\u00e7\u00e3o dos filhos (24%), o medo de vingan\u00e7a do agressor (21%) e acreditar que seria a \u00faltima vez (16%). A cren\u00e7a na impunidade do agressor e a vergonha da agress\u00e3o foram citadas por 10% e 7%, respectivamente. \u201cElas n\u00e3o denunciam porque tentam refazer a rela\u00e7\u00e3o afetiva com a pessoa com quem t\u00eam filhos e tamb\u00e9m sentem medo do agressor, temem que fiquem ainda mais perigosos, mas a lei tem desconstru\u00eddo essa ideia. As mulheres est\u00e3o entendendo que n\u00e3o v\u00e3o perder a casa, a guarda dos filhos ou bens se denunciarem\u201d, avalia.\tApesar da viol\u00eancia dom\u00e9stica ocorrer em todas as classes sociais, Mariana Seifert Bazzo pontua que nas classes mais altas o constrangimento de denunciar \u00e9 maior. \u201cUm caso como o da Luiza Brunet, que denunciou na m\u00eddia ter sido agredida pelo marido, jamais seria de conhecimento p\u00fablico h\u00e1 um tempo atr\u00e1s, porque a sociedade tende a culpabilizar a mulher pela viol\u00eancia sofrida. Por isso defendo que a aplica\u00e7\u00e3o da lei deve ser um comprometimento de todos, n\u00e3o \u00e9 mera briga de marido e mulher\u201d, lamenta.\tOutro motivo de preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 a perpetua\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia atrav\u00e9s das gera\u00e7\u00f5es. \u201cA maioria das agress\u00f5es \u00e9 presenciada por filhos, ainda crian\u00e7as, que podem come\u00e7ar a achar a viol\u00eancia natural. \u00c9 um problema social que afeta toda a inf\u00e2ncia e juventude\u201d, denuncia. Para mudar essa realidade, a promotora afirma que s\u00e3o necess\u00e1rios agentes p\u00fablicos sensibilizados e capazes de atender rapidamente as demandas das v\u00edtimas, com encaminhamento para exames de les\u00e3o corporal, agilidade na medida protetiva e r\u00e1pida intima\u00e7\u00e3o do agressor. \u201cPara isso, \u00e9 necess\u00e1rio or\u00e7amento e mobiliza\u00e7\u00e3o do poder p\u00fablico. Muitas pol\u00edticas p\u00fablicas ainda n\u00e3o foram realizadas para garantir a implementa\u00e7\u00e3o da lei, como n\u00famero suficiente de promotorias e delegacias especializadas. A viol\u00eancia contra a mulher tem um aspecto cultural, por isso a desconstru\u00e7\u00e3o dessa cultura \u00e9 importante\u201d, pede.(Adaptado de: AVANSINI, C. Combate \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica \u00e9 dever de toda a sociedade. Folha de Londrina. 21 ago. 2016. Reportagem: Problema Social. p.6.)","id":541245,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto a seguir e responda \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tA viol\u00eancia que mais vitima mulheres no Brasil ocorre dentro das resid\u00eancias, praticada pelas m\u00e3os da pessoa com quem elas escolheram viver. Pesquisa realizada pelo Data Senado no ano passado aponta que uma em cada cinco mulheres brasileiras j\u00e1 foi v\u00edtima de agress\u00e3o e, entre elas, 73% foram agredidas por marido, companheiro, namorado ou algum homem com quem j\u00e1 tiveram relacionamento. Foi apenas h\u00e1 dez anos, <u>por\u00e9m<\/u>, que a viol\u00eancia praticada dentro de casa \u2013 por pessoas da pr\u00f3pria fam\u00edlia \u2013 passou a ser reconhecida como crime. Uma d\u00e9cada ap\u00f3s a promulga\u00e7\u00e3o da Lei Maria da Penha, o Brasil comemora o fato de ter uma das leis de prote\u00e7\u00e3o da mulher mais avan\u00e7adas do mundo, que reconhece como viol\u00eancia n\u00e3o apenas as agress\u00f5es f\u00edsicas, <u>mas tamb\u00e9m<\/u> a viol\u00eancia f\u00edsica e moral. Falta de estrutura p\u00fablica para realizar o atendimento \u00e0s mulheres, o medo de denunciar e a falta de conhecimento das quest\u00f5es de g\u00eanero por parte do sistema jur\u00eddico s\u00e3o considerados os principais entraves para a efetiva\u00e7\u00e3o da lei.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t\u201c\u00c9 a primeira legisla\u00e7\u00e3o que fala efetivamente de viol\u00eancia de g\u00eanero no Brasil. Antes disso, em pleno s\u00e9culo 21, n\u00e3o existia previs\u00e3o legal de reconhecimento dos direitos humanos das mulheres e principalmente destinada \u00e0 prote\u00e7\u00e3o daquelas submetidas \u00e0 viol\u00eancia. N\u00e3o existia diferencia\u00e7\u00e3o entre as demais pol\u00edticas p\u00fablicas que combatem viol\u00eancia e as viol\u00eancias de g\u00eanero\u201d, opina a promotora de Justi\u00e7a Mariana Seifert Bazzo, coordenadora do N\u00facleo de Promo\u00e7\u00e3o da Igualdade de G\u00eanero (Nupige). Uma das mais importantes determina\u00e7\u00f5es desta legisla\u00e7\u00e3o \u00e9 a possibilidade de pedir uma medida protetiva judicial que ordena o afastamento imediato do homem agressor. \u201cAntes da lei, a mulher agredida continuava \u00e0 merc\u00ea do respons\u00e1vel pela viol\u00eancia\u201d, comenta.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tSegundo dados consolidados pelo Nupige, foram registrados no Estado 17.639 casos de viol\u00eancia dom\u00e9stica contra a mulher entre o segundo semestre de 2014 e o primeiro de 2015. Al\u00e9m disso, comunicaram-se \u00e0 institui\u00e7\u00e3o 187 feminic\u00eddios ocorridos entre 10 de mar\u00e7o de 2015 (quando a Lei do Feminic\u00eddio entrou em vigor) e 29 de julho de 2016. O feminic\u00eddio, segundo a promotora, \u00e9 o fim de um processo que pode durar anos e submeter a mulher a torturas f\u00edsicas e psicol\u00f3gicas. Por isso, <u>ela<\/u> refor\u00e7a que um dos avan\u00e7os trazidos pela lei \u00e9 o reconhecimento das viol\u00eancias que antecipam a pr\u00e1tica das graves agress\u00f5es, como a viol\u00eancia psicol\u00f3gica e agress\u00f5es que n\u00e3o caracterizam tentativa de homic\u00eddio. \u201cAtualmente essas condutas s\u00e3o consideradas crimes, mas antes da lei eram entendidas como epis\u00f3dios de menor import\u00e2ncia. A viol\u00eancia que a mulher sofre dentro de casa n\u00e3o \u00e9 um irrelevante penal, \u00e9 um crime grav\u00edssimo que toda a sociedade tem o dever de combater\u201d, diz, lembrando que 80% dos casos de viol\u00eancia praticada contra as mulheres ocorrem dentro de casa. \u201cAs mulheres s\u00e3o assassinadas por pessoas conhecidas\u201d, lamenta.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tApesar da Lei Maria da Penha ser considerada avan\u00e7ada em rela\u00e7\u00e3o ao resto do mundo, a promotora explica que muitas mulheres ainda temem buscar prote\u00e7\u00e3o. A pesquisa do Data Senado mostra que as v\u00edtimas que optaram por n\u00e3o denunciar alegaram, como principais motivos: a preocupa\u00e7\u00e3o com a cria\u00e7\u00e3o dos filhos (24%), o medo de vingan\u00e7a do agressor (21%) e acreditar que seria a \u00faltima vez (16%). A cren\u00e7a na impunidade do agressor e a vergonha da agress\u00e3o foram citadas por 10% e 7%, respectivamente. \u201cElas n\u00e3o denunciam porque tentam refazer a rela\u00e7\u00e3o afetiva com a pessoa com quem t\u00eam filhos e tamb\u00e9m sentem medo do agressor, temem que fiquem ainda mais perigosos, mas a lei tem desconstru\u00eddo essa ideia. As mulheres est\u00e3o entendendo que n\u00e3o v\u00e3o perder a casa, a guarda dos filhos ou bens se denunciarem\u201d, avalia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tApesar da viol\u00eancia dom\u00e9stica ocorrer em todas as classes sociais, Mariana Seifert Bazzo pontua que nas classes mais altas o constrangimento de denunciar \u00e9 maior. \u201cUm caso como o da Luiza Brunet, que denunciou na m\u00eddia ter sido agredida pelo marido, jamais seria de conhecimento p\u00fablico h\u00e1 um tempo atr\u00e1s, porque a sociedade tende a culpabilizar a mulher pela viol\u00eancia sofrida. Por isso defendo que a aplica\u00e7\u00e3o da lei deve ser um comprometimento de todos, n\u00e3o \u00e9 mera briga de marido e mulher\u201d, lamenta.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tOutro motivo de preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 a perpetua\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia atrav\u00e9s das gera\u00e7\u00f5es. \u201cA maioria das agress\u00f5es \u00e9 presenciada por filhos, ainda crian\u00e7as, que podem come\u00e7ar a achar a viol\u00eancia natural. \u00c9 um problema social que afeta toda a inf\u00e2ncia e juventude\u201d, denuncia. <u>Para<\/u> mudar essa realidade, a promotora afirma que s\u00e3o necess\u00e1rios agentes p\u00fablicos sensibilizados e capazes de atender rapidamente as demandas das v\u00edtimas, com encaminhamento para exames de les\u00e3o corporal, agilidade na medida protetiva e r\u00e1pida intima\u00e7\u00e3o do agressor. \u201cPara isso, \u00e9 necess\u00e1rio or\u00e7amento e mobiliza\u00e7\u00e3o do poder p\u00fablico. Muitas pol\u00edticas p\u00fablicas ainda n\u00e3o foram realizadas para garantir a implementa\u00e7\u00e3o da lei, <u>como<\/u> n\u00famero suficiente de promotorias e delegacias especializadas. A viol\u00eancia contra a mulher tem um aspecto cultural, <u>por isso<\/u> a desconstru\u00e7\u00e3o dessa cultura \u00e9 importante\u201d, pede.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Adaptado de: AVANSINI, C. Combate \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica \u00e9 dever de toda a sociedade. <em>Folha de Londrina<\/em>. 21 ago. 2016. Reportagem: Problema Social. p.6.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2478460","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Riacho da Cruz","sigla":"Prefeitura","id":4142,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":null}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A quest\u00e3o social, base para a funda\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social, est\u00e1 diretamente relacionada \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o do capitalismo. Assim, Sposati (1995) a define como o conjunto de problemas _______________, sociais e econ\u00f4micos engendrados pela sociedade _______________ historicamente resultante da constitui\u00e7\u00e3o do _______________. Vincula-se, pois, visceralmente \u00e0 rela\u00e7\u00e3o _______________.Em sequ\u00eancia as palavras que completam CORRETAMENTE as lacunas acima s\u00e3o","provas":[{"id":67851,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Riacho da Cruz","sigla":"Prefeitura","id":4142,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Assistente Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:03:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2147175,"hashId":"c228e4b00c72ed6440eea087cb45d42e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A quest\u00e3o social, base para a funda\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social, est\u00e1 diretamente relacionada \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o do capitalismo. Assim, Sposati (1995) a define como o conjunto de problemas _______________, sociais e econ\u00f4micos engendrados pela sociedade _______________ historicamente resultante da constitui\u00e7\u00e3o do _______________. Vincula-se, pois, visceralmente \u00e0 rela\u00e7\u00e3o _______________.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em sequ\u00eancia as palavras que completam CORRETAMENTE as lacunas acima s\u00e3o<\/p>","resposta":8409735,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conjunturais, capitalista, patronato, capital-trabalho.","id":8409733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conjunturais, capitalista, patronato, capital-trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pol\u00edticos, socialista, empregado, patr\u00e3o-empregado.","id":8409734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pol\u00edticos, socialista, empregado, patr\u00e3o-empregado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pol\u00edticos, capitalista, operariado, capital-trabalho.","id":8409735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pol\u00edticos, capitalista, operariado, capital-trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pol\u00edticos, alternativa, operariado, compra-venda.","id":8409736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pol\u00edticos, alternativa, operariado, compra-venda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"jur\u00eddicos, capitalista, assalariado, capital-trabalho.","id":8409737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">jur\u00eddicos, capitalista, assalariado, capital-trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504400,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A quest\u00e3o social","oab":false,"nome":"A quest\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398136,"slug":"servico-social-a-questao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":"servico-social\/2147175","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Riacho da Cruz","sigla":"Prefeitura","id":4142,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":null}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Jos\u00e9 Paulo Netto (1999), a estrutura b\u00e1sica do projeto \u00e9tico-pol\u00edtico do servi\u00e7o social apresenta as seguintes caracter\u00edsticas, EXCETO:","provas":[{"id":67851,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Riacho da Cruz","sigla":"Prefeitura","id":4142,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Assistente Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:03:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2147181,"hashId":"0785098c1817ef2244a8264be100671f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Jos\u00e9 Paulo Netto (1999), a estrutura b\u00e1sica do projeto \u00e9tico-pol\u00edtico do servi\u00e7o social apresenta as seguintes caracter\u00edsticas, EXCETO:<\/p>","resposta":8409765,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prioriza uma nova rela\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica com os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os.","id":8409762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prioriza uma nova rela\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica com os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sua dimens\u00e3o pol\u00edtica \u00e9 claramente enunciada.","id":8409763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sua dimens\u00e3o pol\u00edtica \u00e9 claramente enunciada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Do ponto de vista estritamente profissional, implica o compromisso com a compet\u00eancia.","id":8409764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do ponto de vista estritamente profissional, implica o compromisso com a compet\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tem em seu n\u00facleo o reconhecimento da repress\u00e3o como valor central.","id":8409765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem em seu n\u00facleo o reconhecimento da repress\u00e3o como valor central.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Sinaliza claramente que o empenho \u00e9tico-pol\u00edtico dos assistentes sociais s\u00f3 se potenciar\u00e1 se a categoria articular-se com os segmentos de outras categorias profissionais.","id":8409766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sinaliza claramente que o empenho \u00e9tico-pol\u00edtico dos assistentes sociais s\u00f3 se potenciar\u00e1 se a categoria articular-se com os segmentos de outras categorias profissionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504400,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398175,"slug":"servico-social-projeto-etico-politico-profissional-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/2147181","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologista","id":20430,"slug":"medico-area-oftalmologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587,"slug":"medico-area-ortopedia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica Veterin\u00e1ria","id":22859,"slug":"medico-veterinario-area-clinica-medica-veterinaria"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Acupunturista","id":7026,"slug":"medico-acupunturista"},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao recriar o relato encontrado em Plat\u00e3o, h\u00e1, inicialmente, uma parte descritiva, ilustrada principalmente pelos verbos \u201cdominava\u201d, \u201cficava\u201d, \u201cera governada\u201d (todos com aspecto durativo) e uma parte mais propriamente narrativa, ilustrada pelos verbos \u201cresolveram escravizar\u201d e \u201cfizeram [...] desaparecer\u201d. ","provas":[{"id":92256,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologista","id":20430,"slug":"medico-area-oftalmologista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufba-2017-instituto-aocp-medico-area-oftalmologista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFBA - M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologista - 2017"},{"id":92257,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587,"slug":"medico-area-ortopedia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufba-2017-instituto-aocp-medico-area-ortopedia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFBA - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia - 2017"},{"id":92261,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufba-2017-instituto-aocp-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFBA - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":92264,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica Veterin\u00e1ria","id":22859,"slug":"medico-veterinario-area-clinica-medica-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufba-2017-instituto-aocp-medico-veterinario-area-clinica-medica-veterinaria","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFBA - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica Veterin\u00e1ria - 2017"},{"id":92258,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufba-2017-instituto-aocp-medico-area-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFBA - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2017"},{"id":92259,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Acupunturista","id":7026,"slug":"medico-acupunturista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufba-2017-instituto-aocp-medico-acupunturista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFBA - M\u00e9dico Acupunturista - 2017"},{"id":92262,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufba-2017-instituto-aocp-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFBA - M\u00e9dico do Trabalho - 2017"},{"id":92260,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufba-2017-instituto-aocp-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFBA - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2017"},{"id":92249,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufba-2017-instituto-aocp-medico-area-geriatria","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFBA - M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:21:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":407,"descricao":"Medicina - Acupuntura"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"}],"id":2688690,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao recriar o relato encontrado em Plat\u00e3o, h\u00e1, inicialmente, uma parte descritiva, ilustrada principalmente pelos verbos \u201cdominava\u201d, \u201cficava\u201d, \u201cera governada\u201d (todos com aspecto durativo) e uma parte mais propriamente narrativa, ilustrada pelos verbos \u201cresolveram escravizar\u201d e \u201cfizeram [...] desaparecer\u201d. <\/p>","resposta":10759416,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10759416,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10759417,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Atl\u00e2ntida O primeiro a falar do continente perdido da Atl\u00e2ntida foi o fil\u00f3sofo ateniense Plat\u00e3o (417-347 a.C.) nos textos Timeu e Cr\u00edtias. Ele teria ouvido a hist\u00f3ria de algu\u00e9m que a ouvira do poeta S\u00f3lon (615-535 a.C.) que, por sua vez, a ouvira dos sacerdotes da cidade eg\u00edpcia de Sais. Segundo o relato, nove mil anos antes da \u00e9poca de S\u00f3lon (mais ou menos 10.000 a.C.), a Atl\u00e2ntida dominava toda a costa do Mediterr\u00e2neo. A ilha-continente ficava al\u00e9m dos Pilares de H\u00e9rcules (que hoje conhecemos como o Estreito de Gibraltar), era governada por um colegiado de dez reis e tinha sido fundada por descendentes do tit\u00e3 Atlas (da\u00ed o nome). Os atlantes, muito abusados, resolveram escravizar todos os povos do mundo. Os deuses ficaram furiosos e fizeram a civiliza\u00e7\u00e3o desaparecer do mapa numa s\u00e9rie de terremotos e inunda\u00e7\u00f5es. Embora a hist\u00f3ria oficial n\u00e3o reconhe\u00e7a a exist\u00eancia de uma civiliza\u00e7\u00e3o avan\u00e7ada em 10.000 (Jeric\u00f3, a comunidade humana mais antiga do mundo, surgiu em 9.000 a.C. e nada mais era que uma vila de agricultores cercada por muros e barro), ideias associadas \u00e0 Atl\u00e2ntida aparecem na literatura paracient\u00edfica, seitas ex\u00f3ticas, escolas esot\u00e9ricas, organiza\u00e7\u00f5es secretas e teorias conspirat\u00f3rias. [...] A arqueologia, no entanto, nunca encontrou artefato ou ru\u00edna que comprove a exist\u00eancia da Atl\u00e2ntida. Teorias que associam as pir\u00e2mides maias \u00e0s eg\u00edpcias, como prova de uma heran\u00e7a cultural comum, caem por terra quando se confrontam datas de constru\u00e7\u00e3o dos monumentos. As eg\u00edpcias foram feitas em 2.700 a.C. O templo de Tenochtitlan foi terminado por volta de 1.487 d.C. \u00c9 poss\u00edvel, entretanto, que uma vasta conspira\u00e7\u00e3o da ci\u00eancia oficial esteja nos escondendo a verdade. Vai saber. Fonte: ARAN, Edson. Conspira\u00e7\u00f5es. S\u00e3o Paulo: Gera\u00e7\u00e3o Editorial, 2004. p. 41-2. (adaptado). Considerando o primeiro par\u00e1grafo do texto \u201cAtl\u00e2ntida\u201d e os aspectos lingu\u00edsticos da L\u00edngua Portuguesa, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":565481,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"font-size: 13px;\">Atl\u00e2ntida<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\">\tO primeiro a falar do continente perdido da Atl\u00e2ntida foi o fil\u00f3sofo ateniense Plat\u00e3o (417-347 a.C.) nos textos Timeu e Cr\u00edtias. Ele teria ouvido a hist\u00f3ria de algu\u00e9m que a ouvira do poeta S\u00f3lon (615-535 a.C.) que, por sua vez, a ouvira dos sacerdotes da cidade eg\u00edpcia de Sais. Segundo o relato, nove mil anos antes da \u00e9poca de S\u00f3lon (mais ou menos 10.000 a.C.), a Atl\u00e2ntida dominava toda a costa do Mediterr\u00e2neo. A ilha-continente ficava al\u00e9m dos Pilares de H\u00e9rcules (que hoje conhecemos como o Estreito de Gibraltar), era governada por um colegiado de dez reis e tinha sido fundada por descendentes do tit\u00e3 Atlas (da\u00ed o nome). Os atlantes, muito abusados, resolveram escravizar todos os povos do mundo. Os deuses ficaram furiosos e fizeram a civiliza\u00e7\u00e3o desaparecer do mapa numa s\u00e9rie de terremotos e inunda\u00e7\u00f5es.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\">\tEmbora a hist\u00f3ria oficial n\u00e3o reconhe\u00e7a a exist\u00eancia de uma civiliza\u00e7\u00e3o avan\u00e7ada em 10.000 (Jeric\u00f3, a comunidade humana mais antiga do mundo, surgiu em 9.000 a.C. e nada mais era que uma vila de agricultores cercada por muros e barro), ideias associadas \u00e0 Atl\u00e2ntida aparecem na literatura paracient\u00edfica, seitas ex\u00f3ticas, escolas esot\u00e9ricas, organiza\u00e7\u00f5es secretas e teorias conspirat\u00f3rias. [...]<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\">\tA arqueologia, no entanto, nunca encontrou artefato ou ru\u00edna que comprove a exist\u00eancia da Atl\u00e2ntida. Teorias que associam as pir\u00e2mides maias \u00e0s eg\u00edpcias, como prova de uma heran\u00e7a cultural comum, caem por terra quando se confrontam datas de constru\u00e7\u00e3o dos monumentos. As eg\u00edpcias foram feitas em 2.700 a.C. O templo de Tenochtitlan foi terminado por volta de 1.487 d.C. \u00c9 poss\u00edvel, entretanto, que uma vasta conspira\u00e7\u00e3o da ci\u00eancia oficial esteja nos escondendo a verdade. Vai saber.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\">\t<\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\">\tFonte: ARAN, Edson. Conspira\u00e7\u00f5es. S\u00e3o Paulo: Gera\u00e7\u00e3o Editorial, 2004. p. 41-2. (adaptado).<\/span><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o primeiro par\u00e1grafo do texto \u201cAtl\u00e2ntida\u201d e os aspectos lingu\u00edsticos da L\u00edngua Portuguesa, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 9","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Texto Narrativo","oab":false,"nome":"Texto Narrativo","pai":403702,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409512,"slug":"lingua-portuguesa-texto-narrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Texto descritivo","oab":false,"nome":"Texto descritivo","pai":403702,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409517,"slug":"lingua-portuguesa-texto-descritivo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2688690","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696,"slug":"produtor-cultural"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso o evento tenha um palco e o mote do evento seja m\u00fasica, \u00e9 necess\u00e1ria a contrata\u00e7\u00e3o de um diretor de palco. Para al\u00e9m do papel de produtor, o diretor de palco faz a ponte entre equipe t\u00e9cnica de som\/luz e artistas.","provas":[{"id":92269,"cargo":{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696,"slug":"produtor-cultural"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufba-2017-instituto-aocp-produtor-cultural","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFBA - Produtor Cultural - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:21:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":245,"descricao":"Produ\u00e7\u00e3o Cultural"}],"id":2688844,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso o evento tenha um palco e o mote do evento seja m\u00fasica, \u00e9 necess\u00e1ria a contrata\u00e7\u00e3o de um diretor de palco. Para al\u00e9m do papel de produtor, o diretor de palco faz a ponte entre equipe t\u00e9cnica de som\/luz e artistas.<\/p>","resposta":10759724,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10759724,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10759725,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A log\u00edstica envolvida em eventos, seja de pequeno ou de grande porte, sempre demanda aten\u00e7\u00e3o e cuidado. Considerando as quest\u00f5es relacionadas \u00e0 Supervis\u00e3o e coordena\u00e7\u00e3o para eventos culturais, transporte, montagem de palco, montagem de exposi\u00e7\u00f5es e mostras em geral e proje\u00e7\u00f5es cinematogr\u00e1ficas, organiza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de apoio, portaria e seguran\u00e7a, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":565518,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A log\u00edstica envolvida em eventos, seja de pequeno ou de grande porte, sempre demanda aten\u00e7\u00e3o e cuidado. Considerando as quest\u00f5es relacionadas \u00e0 Supervis\u00e3o e coordena\u00e7\u00e3o para eventos culturais, transporte, montagem de palco, montagem de exposi\u00e7\u00f5es e mostras em geral e proje\u00e7\u00f5es cinematogr\u00e1ficas, organiza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de apoio, portaria e seguran\u00e7a, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 95 a 100","ordem":95},"assuntos":[{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos","T\u00e9cnicas de Vendas e Atendimento"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"}],"slug":"comunicacao-social\/2688844","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica Veterin\u00e1ria","id":22859,"slug":"medico-veterinario-area-clinica-medica-veterinaria"},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},{"descricao":"M\u00e9dico Acupunturista","id":7026,"slug":"medico-acupunturista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologista","id":20430,"slug":"medico-area-oftalmologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587,"slug":"medico-area-ortopedia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para abrir a janela representada na imagem a seguir, basta utilizar a seguinte tecla de atalho Obs.: O caractere \u201c+\u201d foi utilizado apenas para interpreta\u00e7\u00e3o desse item. ","provas":[{"id":92264,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica Veterin\u00e1ria","id":22859,"slug":"medico-veterinario-area-clinica-medica-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufba-2017-instituto-aocp-medico-veterinario-area-clinica-medica-veterinaria","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFBA - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica Veterin\u00e1ria - 2017"},{"id":92262,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufba-2017-instituto-aocp-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFBA - M\u00e9dico do Trabalho - 2017"},{"id":92259,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Acupunturista","id":7026,"slug":"medico-acupunturista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufba-2017-instituto-aocp-medico-acupunturista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFBA - M\u00e9dico Acupunturista - 2017"},{"id":92256,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologista","id":20430,"slug":"medico-area-oftalmologista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufba-2017-instituto-aocp-medico-area-oftalmologista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFBA - M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologista - 2017"},{"id":92260,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufba-2017-instituto-aocp-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFBA - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2017"},{"id":92261,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufba-2017-instituto-aocp-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFBA - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":92249,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufba-2017-instituto-aocp-medico-area-geriatria","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFBA - M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria - 2017"},{"id":92257,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587,"slug":"medico-area-ortopedia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufba-2017-instituto-aocp-medico-area-ortopedia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFBA - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia - 2017"},{"id":92258,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufba-2017-instituto-aocp-medico-area-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFBA - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:21:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":407,"descricao":"Medicina - Acupuntura"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2688944,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para abrir a janela representada na imagem a seguir, basta utilizar a seguinte tecla de atalho <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/92249\/questao\/2688944-20230120110513000000-0.png\" width=\"98\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/92249\/questao\/2688944-20230120110513000000-1.png\" width=\"421\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Obs.: O caractere \u201c+\u201d foi utilizado apenas para interpreta\u00e7\u00e3o desse item. <span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","resposta":10759925,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10759924,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10759925,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do Sistema Operacional Windows 10, vers\u00e3o em portugu\u00eas, em sua instala\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":565554,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do Sistema Operacional Windows 10, vers\u00e3o em portugu\u00eas, em sua instala\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 e 48","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 10","oab":false,"nome":"Windows 10","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405101,"slug":"informatica-windows-10"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/2688944","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587,"slug":"medico-area-ortopedia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das classifica\u00e7\u00f5es que pode ser utilizada para esse tipo de les\u00e3o \u00e9 a de Myerson, sendo a incongru\u00eancia parcial e o desvio lateral classificados como tipo B1 de Myerson.","provas":[{"id":92257,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587,"slug":"medico-area-ortopedia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufba-2017-instituto-aocp-medico-area-ortopedia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFBA - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:21:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2688948,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das classifica\u00e7\u00f5es que pode ser utilizada para esse tipo de les\u00e3o \u00e9 a de Myerson, sendo a incongru\u00eancia parcial e o desvio lateral classificados como tipo B1 de Myerson.<\/p>","resposta":10759933,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10759932,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10759933,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A articula\u00e7\u00e3o de Lisfrank (tarsometatarsal) compreende a transi\u00e7\u00e3o entre o antep\u00e9 e o mediop\u00e9. Vinte por cento das les\u00f5es nessa regi\u00e3o n\u00e3o s\u00e3o corretamente diagnosticadas no primeiro atendimento, sendo necess\u00e1rio seu conhecimento para correto diagn\u00f3stico. Sobre a articula\u00e7\u00e3o de Lisfrank, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":565555,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A articula\u00e7\u00e3o de Lisfrank (tarsometatarsal) compreende a transi\u00e7\u00e3o entre o antep\u00e9 e o mediop\u00e9. Vinte por cento das les\u00f5es nessa regi\u00e3o n\u00e3o s\u00e3o corretamente diagnosticadas no primeiro atendimento, sendo necess\u00e1rio seu conhecimento para correto diagn\u00f3stico. Sobre a articula\u00e7\u00e3o de Lisfrank, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 93 a 96","ordem":93},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/2688948","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Acupunturista","id":7026,"slug":"medico-acupunturista"},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologista","id":20430,"slug":"medico-area-oftalmologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica Veterin\u00e1ria","id":22859,"slug":"medico-veterinario-area-clinica-medica-veterinaria"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587,"slug":"medico-area-ortopedia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Microsoft Edge, \u201cnavegador r\u00e1pido e seguro que \u00e9 projetado para o Windows 10\u201d, permite, atrav\u00e9s da tecla F11, a utiliza\u00e7\u00e3o no modo Tela Cheia. ","provas":[{"id":92258,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra","id":15215,"slug":"medico-area-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufba-2017-instituto-aocp-medico-area-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFBA - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2017"},{"id":92259,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Acupunturista","id":7026,"slug":"medico-acupunturista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufba-2017-instituto-aocp-medico-acupunturista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFBA - M\u00e9dico Acupunturista - 2017"},{"id":92262,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufba-2017-instituto-aocp-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFBA - M\u00e9dico do Trabalho - 2017"},{"id":92256,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologista","id":20430,"slug":"medico-area-oftalmologista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufba-2017-instituto-aocp-medico-area-oftalmologista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFBA - M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologista - 2017"},{"id":92264,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica Veterin\u00e1ria","id":22859,"slug":"medico-veterinario-area-clinica-medica-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufba-2017-instituto-aocp-medico-veterinario-area-clinica-medica-veterinaria","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFBA - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica Veterin\u00e1ria - 2017"},{"id":92257,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587,"slug":"medico-area-ortopedia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufba-2017-instituto-aocp-medico-area-ortopedia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFBA - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia - 2017"},{"id":92249,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufba-2017-instituto-aocp-medico-area-geriatria","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFBA - M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria - 2017"},{"id":92260,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufba-2017-instituto-aocp-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFBA - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2017"},{"id":92261,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufba-2017-instituto-aocp-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFBA - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:21:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":407,"descricao":"Medicina - Acupuntura"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2688957,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Microsoft Edge, \u201cnavegador r\u00e1pido e seguro que \u00e9 projetado para o Windows 10\u201d, permite, atrav\u00e9s da tecla F11, a utiliza\u00e7\u00e3o no modo Tela Cheia. <\/p>","resposta":10759951,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10759950,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10759951,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das no\u00e7\u00f5es de ferramentas e aplicativos de navega\u00e7\u00e3o, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":565559,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das no\u00e7\u00f5es de ferramentas e aplicativos de navega\u00e7\u00e3o, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 e 50","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Edge","oab":false,"nome":"Microsoft Edge","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":406727,"slug":"informatica-microsoft-edge"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"}],"slug":"informatica\/2688957","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Consequ\u00eancias funcionais e estruturais da infec\u00e7\u00e3o valvar n\u00e3o s\u00e3o observadas pela ecocardiografia transtor\u00e1cica, somente pela transesof\u00e1gica.","provas":[{"id":92260,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufba-2017-instituto-aocp-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFBA - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:21:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2689266,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Consequ\u00eancias funcionais e estruturais da infec\u00e7\u00e3o valvar n\u00e3o s\u00e3o observadas pela ecocardiografia transtor\u00e1cica, somente pela transesof\u00e1gica.<\/p>","resposta":10760569,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10760568,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10760569,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Endocardite Infecciosa, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":565654,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Endocardite Infecciosa, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 60","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2689266","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Acupunturista","id":7026,"slug":"medico-acupunturista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cefaleia Jue Yin tem instala\u00e7\u00e3o lenta, e a dor localiza-se nas regi\u00f5es frontal e orbicular. Nessas regi\u00f5es, a afec\u00e7\u00e3o \u00e9 geralmente bilateral e se irradia para o globo ocular. Tem piora no per\u00edodo de ovula\u00e7\u00e3o e pr\u00e9-menstrual. Pode-se usar os pontos locais: VG23 (Shangling), VB20 (Fengchi) e M-CP-9 (taiyang).","provas":[{"id":92259,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Acupunturista","id":7026,"slug":"medico-acupunturista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufba-2017-instituto-aocp-medico-acupunturista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFBA - M\u00e9dico Acupunturista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:21:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":407,"descricao":"Medicina - Acupuntura"}],"id":2689301,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cefaleia Jue Yin tem instala\u00e7\u00e3o lenta, e a dor localiza-se nas regi\u00f5es frontal e orbicular. Nessas regi\u00f5es, a afec\u00e7\u00e3o \u00e9 geralmente bilateral e se irradia para o globo ocular. Tem piora no per\u00edodo de ovula\u00e7\u00e3o e pr\u00e9-menstrual. Pode-se usar os pontos locais: VG23 (Shangling), VB20 (Fengchi) e M-CP-9 (taiyang).<\/p>","resposta":10760638,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10760638,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10760639,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que as cefaleias e as enxaquecas constituem algumas das queixas mais frequentes na cl\u00ednica di\u00e1ria e que sua etiopatogenia est\u00e1 ligada a v\u00e1rios fatores, julgue como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":565663,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que as cefaleias e as enxaquecas constituem algumas das queixas mais frequentes na cl\u00ednica di\u00e1ria e que sua etiopatogenia est\u00e1 ligada a v\u00e1rios fatores, julgue como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 74 a 77","ordem":74},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acunpuntura","oab":false,"nome":"Acunpuntura","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4467,"slug":"medicina-acunpuntura"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2689301","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Laborat\u00f3rio","id":11906,"slug":"assistente-de-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No excerto \u201c[...] h\u00e1 52% de brasileiros com excesso de peso [...]\u201d, o sujeito da ora\u00e7\u00e3o \u00e9 classificado como indeterminado, visto que o verbo \u201ch\u00e1\u201d \u00e9 utilizado com o sentido de existir.","provas":[{"id":92230,"cargo":{"descricao":"Assistente de Laborat\u00f3rio","id":11906,"slug":"assistente-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"ufba-2017-instituto-aocp-assistente-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFBA - Assistente de Laborat\u00f3rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:21:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2689836,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No excerto \u201c[...] h\u00e1 52% de brasileiros com excesso de peso [...]\u201d, o sujeito da ora\u00e7\u00e3o \u00e9 classificado como indeterminado, visto que o verbo \u201ch\u00e1\u201d \u00e9 utilizado com o sentido de existir.<\/p>","resposta":10761816,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10761815,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10761816,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Itens 01 a 10O V\u00cdCIO DE COMERDrauzio Varella\tO povo diz que os gordos s\u00e3o mentirosos e pregui\u00e7osos; andam pouco e comem mais do que confessam.\tEssa vis\u00e3o preconceituosa est\u00e1 por tr\u00e1s do atraso da medicina no tratamento da obesidade. Quando algu\u00e9m com excesso de peso procura ajuda m\u00e9dica, a \u00fanica prescri\u00e7\u00e3o que leva para casa \u00e9 a de reduzir o n\u00famero de calorias ingeridas.\tExiste recomenda\u00e7\u00e3o mais fadada ao insucesso? [...]\tA primeira descoberta relevante no campo da obesidade s\u00f3 aconteceu nos anos 1990, quando Coleman e Friedman relataram que certos ratos obesos eram insaci\u00e1veis, porque apresentavam um defeito gen\u00e9tico nas c\u00e9lulas do tecido adiposo, que as tornava deficientes na produ\u00e7\u00e3o de leptina \u2013 horm\u00f4nio ligado \u00e0 inibi\u00e7\u00e3o do apetite.\tFoi a demonstra\u00e7\u00e3o inequ\u00edvoca de que havia fatores hormonais envolvidos na obesidade. [...]\tA vis\u00e3o atual compara a neurobiologia da obesidade \u00e0 da compuls\u00e3o por drogas, como coca\u00edna ou hero\u00edna.\tQuando a fome aperta, horm\u00f4nios liberados pelo aparelho digestivo ativam os circuitos cerebrais de recompensa localizados no n\u00facleo estriado. Essa \u00e1rea cont\u00e9m concentra\u00e7\u00f5es elevadas de endorfinas, mediadores ligados \u00e0 sensa\u00e7\u00e3o de prazer.\t\u00c0 medida que o est\u00f4mago se distende e os alimentos progridem no trato digestivo, h\u00e1 libera\u00e7\u00e3o de horm\u00f4nios que reduzem gradativamente o gosto que a refei\u00e7\u00e3o traz, tornando os alimentos menos atraentes. Os horm\u00f4nios que estimulam ou diminuem o apetite agem por meio do ajuste fino dos prazeres \u00e0 mesa.\tCarboidratos e alimentos gordurosos subvertem essa ordem. S\u00e3o capazes de excitar sensorialmente o sistema de recompensa a ponto de deix\u00e1-lo mais resistente aos horm\u00f4nios da saciedade. Esse mecanismo explica por que depois do terceiro prato de feijoada, j\u00e1 com o est\u00f4mago prestes a explodir, encontramos espa\u00e7o para a torta de chocolate.\t\u00c0 medida que o peso corp\u00f3reo aumenta, o organismo responde aumentando os n\u00edveis sangu\u00edneos de leptina, insulina e outros supressores do apetite. Como consequ\u00eancia, surge toler\u00e2ncia crescente \u00e0s a\u00e7\u00f5es desses horm\u00f4nios. Na obesidade, os circuitos de recompensa respondem mal \u00e0 presen\u00e7a de alimentos no est\u00f4mago, exigindo quantidades cada vez maiores para disparar a saciedade. Pessoas obesas precisam comer mais para experimentar a mesma sensa\u00e7\u00e3o de plenitude acess\u00edvel com quantidades menores \u00e0s mais magras.\tComo defende Paul Kenny, do Scripps Research Institute, da Fl\u00f3rida: \u201cA obesidade n\u00e3o \u00e9 causada por falta de for\u00e7a de vontade. Como nas drogas causadoras de depend\u00eancia, a compuls\u00e3o pela comida provoca um feedback nos centros cerebrais de recompensa: quanto mais calorias voc\u00ea consome, mais fome sente e maior \u00e9 a dificuldade para aplac\u00e1-la\u201d.\t[...]\tComo ativar a saciedade era preocupa\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria, a sele\u00e7\u00e3o natural privilegiou aqueles dotados de circuitos cerebrais mais eficientes em estimular a fome do que em suprimi-la.\tOs avan\u00e7os da culin\u00e1ria, a fartura, a disponibilidade de alimentos industrializados ricos em gorduras e carboidratos, os sucos, refrigerantes, biscoitos e salgadinhos ao alcance das crian\u00e7as, a cultura de passar horas \u00e0 mesa e a vida sedent\u00e1ria, criaram as condi\u00e7\u00f5es ambientais para que a epidemia de obesidade se disseminasse.\tSegundo o IBGE, h\u00e1 52% de brasileiros com excesso de peso ou obesidade, n\u00famero que nos Estados Unidos ultrapassou 70%. Em poucos anos chegaremos l\u00e1.Fonte: https:\/\/drauziovarella.com.br\/obesidade\/o-vicio-de-comer\/Levando em considera\u00e7\u00e3o o texto \u201cO v\u00edcio de comer\u201d, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":565821,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Itens 01 a 10<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">O V\u00cdCIO DE COMER<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Drauzio Varella<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO povo diz que os gordos s\u00e3o mentirosos e pregui\u00e7osos; andam pouco e comem mais do que confessam.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEssa vis\u00e3o preconceituosa est\u00e1 por tr\u00e1s do atraso da medicina no tratamento da obesidade. Quando algu\u00e9m com excesso de peso procura ajuda m\u00e9dica, a \u00fanica prescri\u00e7\u00e3o que leva para casa \u00e9 a de reduzir o n\u00famero de calorias ingeridas.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tExiste recomenda\u00e7\u00e3o mais fadada ao insucesso? [...]<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA primeira descoberta relevante no campo da obesidade s\u00f3 aconteceu nos anos 1990, quando Coleman e Friedman relataram que certos ratos obesos eram insaci\u00e1veis, porque apresentavam um defeito gen\u00e9tico nas c\u00e9lulas do tecido adiposo, que as tornava deficientes na produ\u00e7\u00e3o de leptina \u2013 horm\u00f4nio ligado \u00e0 inibi\u00e7\u00e3o do apetite.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tFoi a demonstra\u00e7\u00e3o <u>inequ\u00edvoca<\/u> de que havia fatores hormonais envolvidos na obesidade. [...]<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA vis\u00e3o atual compara a neurobiologia da obesidade \u00e0 da compuls\u00e3o por drogas, como coca\u00edna ou hero\u00edna.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tQuando a fome aperta, horm\u00f4nios liberados pelo aparelho digestivo ativam os circuitos cerebrais de recompensa localizados no n\u00facleo estriado. Essa \u00e1rea cont\u00e9m concentra\u00e7\u00f5es elevadas de endorfinas, mediadores ligados \u00e0 sensa\u00e7\u00e3o de prazer.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\u00c0 medida que o est\u00f4mago se distende e os alimentos progridem no trato digestivo, h\u00e1 libera\u00e7\u00e3o de horm\u00f4nios que reduzem gradativamente o gosto que a refei\u00e7\u00e3o traz, tornando os alimentos menos atraentes. Os horm\u00f4nios que estimulam ou diminuem o apetite agem por meio do ajuste fino dos prazeres \u00e0 mesa.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tCarboidratos e alimentos gordurosos subvertem essa ordem. S\u00e3o capazes de excitar sensorialmente o sistema de recompensa a ponto de deix\u00e1-lo mais resistente aos horm\u00f4nios da saciedade. Esse mecanismo explica por que depois do terceiro prato de feijoada, j\u00e1 com o est\u00f4mago prestes a explodir, encontramos espa\u00e7o para a torta de chocolate.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\u00c0 medida que o peso corp\u00f3reo aumenta, o organismo responde aumentando os n\u00edveis sangu\u00edneos de leptina, insulina e outros supressores do apetite. Como consequ\u00eancia, surge toler\u00e2ncia crescente \u00e0s a\u00e7\u00f5es desses horm\u00f4nios. Na obesidade, os circuitos de recompensa respondem mal \u00e0 presen\u00e7a de alimentos no est\u00f4mago, exigindo quantidades cada vez maiores para disparar a saciedade. Pessoas obesas precisam comer mais para experimentar a mesma sensa\u00e7\u00e3o de plenitude acess\u00edvel com quantidades menores \u00e0s mais magras.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tComo defende Paul Kenny, do <em>Scripps Research Institute<\/em>, da Fl\u00f3rida: \u201cA obesidade n\u00e3o \u00e9 causada por falta de for\u00e7a de vontade. Como nas drogas causadoras de depend\u00eancia, a compuls\u00e3o pela comida provoca um <em>feedback <\/em>nos centros <u>cerebrais<\/u> de recompensa: quanto mais calorias voc\u00ea consome, mais fome sente e maior \u00e9 a dificuldade para aplac\u00e1-la\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t[...]<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tComo ativar a saciedade era preocupa\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria, a sele\u00e7\u00e3o natural privilegiou aqueles dotados de circuitos cerebrais mais eficientes em estimular a fome do que em suprimi-la.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tOs avan\u00e7os da culin\u00e1ria, a fartura, a <u>disponibilidade<\/u> de alimentos industrializados ricos em gorduras e carboidratos, os sucos, refrigerantes, biscoitos e salgadinhos ao alcance das crian\u00e7as, a cultura de passar horas \u00e0 mesa e a vida sedent\u00e1ria, criaram as condi\u00e7\u00f5es ambientais para que a epidemia de obesidade se disseminasse.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tSegundo o IBGE, h\u00e1 52% de brasileiros com excesso de peso ou obesidade, n\u00famero que nos Estados Unidos ultrapassou 70%. Em poucos anos chegaremos l\u00e1.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: https:\/\/drauziovarella.com.br\/obesidade\/o-vicio-de-comer\/<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Levando em considera\u00e7\u00e3o o texto \u201cO v\u00edcio de comer\u201d, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o sem sujeito ou sujeito inexistente","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o sem sujeito ou sujeito inexistente","pai":409344,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409349,"slug":"lingua-portuguesa-oracao-sem-sujeito-ou-sujeito-inexistente"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2689836","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A nomea\u00e7\u00e3o ser\u00e1 realizada em car\u00e1ter efetivo, quando se tratar de cargo isolado de provimento efetivo ou de carreira, em comiss\u00e3o, para cargos de confian\u00e7a, de livre exonera\u00e7\u00e3o e como interino, para cargos de confian\u00e7a vagos.","provas":[{"id":92231,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufba-2017-instituto-aocp-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFBA - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:21:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2689847,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A nomea\u00e7\u00e3o ser\u00e1 realizada em car\u00e1ter efetivo, quando se tratar de cargo isolado de provimento efetivo ou de carreira, em comiss\u00e3o, para cargos de confian\u00e7a, de livre exonera\u00e7\u00e3o e como interino, para cargos de confian\u00e7a vagos.<\/p>","resposta":10761841,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10761840,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10761841,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 8.112\/1990 disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o, das autarquias e das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s formas de provimento dos cargos p\u00fablicos, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":565826,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 8.112\/1990 disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o, das autarquias e das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s formas de provimento dos cargos p\u00fablicos, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 64 a 66","ordem":64},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/2689847","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Dentre as barreiras do documento, sinaliza-se a impossibilidade de uma linguagem padronizada multidisciplinarmente \u00e0 medida que contempla apenas profissionais de sa\u00fade que atuam no \u00e2mbito da funcionalidade e incapacidade, como fisioterapeutas e terapeutas ocupacionais.","provas":[{"id":92225,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufba-2017-instituto-aocp-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFBA - Terapeuta Ocupacional - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:21:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2689987,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as barreiras do documento, sinaliza-se a impossibilidade de uma linguagem padronizada multidisciplinarmente \u00e0 medida que contempla apenas profissionais de sa\u00fade que atuam no \u00e2mbito da funcionalidade e incapacidade, como fisioterapeutas e terapeutas ocupacionais.<\/p>","resposta":10762139,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10762138,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10762139,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Classifica\u00e7\u00e3o Internacional de Funcionalidade (CIF) representa a an\u00e1lise da funcionalidade juntamente \u00e0 incapacidade de desempenho nas tarefas do cotidiano, tendo em vista as atuais condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade. Para a Terapia Ocupacional, esse conceito engloba o olhar terap\u00eautico de tratamento e entendimento da rotina ao agregar patologia e limita\u00e7\u00f5es pessoais e contextuais. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 CIF, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":565859,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Classifica\u00e7\u00e3o Internacional de Funcionalidade (CIF) representa a an\u00e1lise da funcionalidade juntamente \u00e0 incapacidade de desempenho nas tarefas do cotidiano, tendo em vista as atuais condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade. Para a Terapia Ocupacional, esse conceito engloba o olhar terap\u00eautico de tratamento e entendimento da rotina ao agregar patologia e limita\u00e7\u00f5es pessoais e contextuais. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 CIF, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 55 a 57","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":400194,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400263,"slug":"legislacao-dos-orgaos-organizacao-mundial-da-saude-oms-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2689987","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"sesau-ro-ro"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s obras e aos servi\u00e7os, a Lei 8.666\/93 estabelece que, EXCETO: ","provas":[{"id":25858,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"sesau-ro-ro"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-administrador","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - Administrador - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 05:19:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2631495,"hashId":null,"enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s obras e aos servi\u00e7os, a Lei 8.666\/93 estabelece que, EXCETO: <\/p>","resposta":10504897,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as licita\u00e7\u00f5es para a execu\u00e7\u00e3o de obras e para a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os obedecer\u00e3o, em particular, \u00e0 seguinte seq\u00fc\u00eancia: projeto b\u00e1sico; projeto executivo; execu\u00e7\u00e3o das obras e servi\u00e7os.","id":10504893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as licita\u00e7\u00f5es para a execu\u00e7\u00e3o de obras e para a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os obedecer\u00e3o, em particular, \u00e0 seguinte seq\u00fc\u00eancia: projeto b\u00e1sico; projeto executivo; execu\u00e7\u00e3o das obras e servi\u00e7os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"as obras e os servi\u00e7os somente poder\u00e3o ser licitados se houver projeto b\u00e1sico aprovado pela autoridade competente e dispon\u00edvel para exame dos interessados em participar do processo licitat\u00f3rio. ","id":10504894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as obras e os servi\u00e7os somente poder\u00e3o ser licitados se houver projeto b\u00e1sico aprovado pela autoridade competente e dispon\u00edvel para exame dos interessados em participar do processo licitat\u00f3rio. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"as obras e os servi\u00e7os somente poder\u00e3o ser licitados se existir or\u00e7amento detalhado em planilhas que expressem a composi\u00e7\u00e3o de todos os seus custos unit\u00e1rios.","id":10504895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as obras e os servi\u00e7os somente poder\u00e3o ser licitados se existir or\u00e7amento detalhado em planilhas que expressem a composi\u00e7\u00e3o de todos os seus custos unit\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"as obras e os servi\u00e7os somente poder\u00e3o ser licitados se houver previs\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios que assegurem o pagamento das obriga\u00e7\u00f5es decorrentes de obras ou servi\u00e7os a serem executadas no exerc\u00edcio financeiro em curso, de acordo com o respectivo cronograma.","id":10504896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as obras e os servi\u00e7os somente poder\u00e3o ser licitados se houver previs\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios que assegurem o pagamento das obriga\u00e7\u00f5es decorrentes de obras ou servi\u00e7os a serem executadas no exerc\u00edcio financeiro em curso, de acordo com o respectivo cronograma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e9 obrigat\u00f3ria a inclus\u00e3o, no objeto da licita\u00e7\u00e3o, da obten\u00e7\u00e3o de recursos financeiros para sua execu\u00e7\u00e3o.","id":10504897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 obrigat\u00f3ria a inclus\u00e3o, no objeto da licita\u00e7\u00e3o, da obten\u00e7\u00e3o de recursos financeiros para sua execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559017,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2631495","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"sesau-ro-ro"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cRecess\u00e3o quer dizer queda do Produto Interno Bruto (PIB), quando um pa\u00eds produz em um determinado per\u00edodo menos do que em momentos anteriores\u201d. Esse segmento do primeiro par\u00e1grafo exemplifica um texto do g\u00eanero:","provas":[{"id":25858,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"sesau-ro-ro"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-administrador","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - Administrador - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 05:19:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2631412,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<em>Recess\u00e3o quer dizer queda do Produto Interno Bruto (PIB), quando um pa\u00eds produz em um determinado per\u00edodo menos do que em momentos anteriores\u201d. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse segmento do primeiro par\u00e1grafo exemplifica um texto do g\u00eanero:<\/p>","resposta":10504478,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"did\u00e1tico.","id":10504478,"corpo":"<p>did\u00e1tico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"publicit\u00e1rio.","id":10504479,"corpo":"<p>publicit\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"jornal\u00edstico.","id":10504480,"corpo":"<p>jornal\u00edstico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"informativo. ","id":10504481,"corpo":"<p>informativo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"preditivo.","id":10504482,"corpo":"<p>preditivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO TANTO PR\u00d3 E TANTO CONTRA H\u00e1 um intenso debate sobre se a economia brasileira j\u00e1 saiu da recess\u00e3o ou, se n\u00e3o, quando isso pode acontecer. Recess\u00e3o quer dizer queda do Produto Interno Bruto (PIB), quando um pa\u00eds produz em um determinado per\u00edodo menos do que em momentos anteriores. Isso aconteceu em 2015, quando o PIB caiu espantosos 3,8% e em 2016, prov\u00e1vel redu\u00e7\u00e3o do mesmo tamanho. Portanto, quase 9% de perda de produto em dois anos. O desastre estar\u00e1 superado apenas quando a economia recuperar essa perda. Quando, por exemplo, a taxa de desemprego voltar para a casa dos 6%. Vai levar longo tempo. Mas o caminho come\u00e7a com uma zeragem: quando o PIB parar de cair, teremos deixado a recess\u00e3o para tr\u00e1s e iniciado o processo de recupera\u00e7\u00e3o. Isso j\u00e1 estaria acontecendo nesse ano de 2017? Carlos Alberto Sardenberg , O Globo, 09\/02\/2017","id":559015,"enunciado":"<p><strong>TEXTO <\/strong><\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 349px;\"><colgroup><col width=\"349.9942932128906\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(182, 215, 168)\" style=\"background-color: rgb(182, 215, 168);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(182, 215, 168)\" style=\"line-height: 1.2; text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">TANTO PR\u00d3 E TANTO CONTRA <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(182, 215, 168)\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(182, 215, 168)\" style=\"line-height: 1.2; text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">H\u00e1 um intenso debate sobre se a economia brasileira j\u00e1 saiu da recess\u00e3o ou, se n\u00e3o, quando isso pode acontecer. Recess\u00e3o quer dizer queda do Produto Interno Bruto (PIB), quando um pa\u00eds produz em um determinado per\u00edodo menos do que em momentos anteriores. Isso aconteceu em 2015, quando o PIB caiu espantosos 3,8% e em 2016, prov\u00e1vel redu\u00e7\u00e3o do mesmo tamanho. Portanto, quase 9% de perda de produto em dois anos. <\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(182, 215, 168)\" style=\"line-height: 1.2; text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">O desastre estar\u00e1 superado apenas quando a economia recuperar essa perda. Quando, por exemplo, a taxa de desemprego voltar para a casa dos 6%. Vai levar longo tempo. Mas o caminho come\u00e7a com uma zeragem: quando o PIB parar de cair, teremos deixado a recess\u00e3o para tr\u00e1s e iniciado o processo de recupera\u00e7\u00e3o. <\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(182, 215, 168)\" style=\"line-height: 1.2; text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Isso j\u00e1 estaria acontecendo nesse ano de 2017? <\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(182, 215, 168)\" style=\"line-height: 1.2; text-indent: 1em; text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(182, 215, 168)\" style=\"line-height: 1.2; text-indent: 1em; text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Carlos Alberto Sardenberg , O Globo, 09\/02\/2017<\/span><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2631412","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"sesau-ro-ro"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O t\u00edtulo do texto mostra uma:","provas":[{"id":25858,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"sesau-ro-ro"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-administrador","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - Administrador - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 05:19:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2631416,"hashId":null,"enunciado":"<p>O t\u00edtulo do texto mostra uma:<\/p>","resposta":10504500,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contradi\u00e7\u00e3o.","id":10504498,"corpo":"<p>contradi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"alternativa.","id":10504499,"corpo":"<p>alternativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"oposi\u00e7\u00e3o. ","id":10504500,"corpo":"<p>oposi\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"compara\u00e7\u00e3o.","id":10504501,"corpo":"<p>compara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"semelhan\u00e7a.","id":10504502,"corpo":"<p>semelhan\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO TANTO PR\u00d3 E TANTO CONTRA H\u00e1 um intenso debate sobre se a economia brasileira j\u00e1 saiu da recess\u00e3o ou, se n\u00e3o, quando isso pode acontecer. Recess\u00e3o quer dizer queda do Produto Interno Bruto (PIB), quando um pa\u00eds produz em um determinado per\u00edodo menos do que em momentos anteriores. Isso aconteceu em 2015, quando o PIB caiu espantosos 3,8% e em 2016, prov\u00e1vel redu\u00e7\u00e3o do mesmo tamanho. Portanto, quase 9% de perda de produto em dois anos. O desastre estar\u00e1 superado apenas quando a economia recuperar essa perda. Quando, por exemplo, a taxa de desemprego voltar para a casa dos 6%. Vai levar longo tempo. Mas o caminho come\u00e7a com uma zeragem: quando o PIB parar de cair, teremos deixado a recess\u00e3o para tr\u00e1s e iniciado o processo de recupera\u00e7\u00e3o. Isso j\u00e1 estaria acontecendo nesse ano de 2017? Carlos Alberto Sardenberg , O Globo, 09\/02\/2017","id":559015,"enunciado":"<p><strong>TEXTO <\/strong><\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 349px;\"><colgroup><col width=\"349.9942932128906\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(182, 215, 168)\" style=\"background-color: rgb(182, 215, 168);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(182, 215, 168)\" style=\"line-height: 1.2; text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">TANTO PR\u00d3 E TANTO CONTRA <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(182, 215, 168)\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(182, 215, 168)\" style=\"line-height: 1.2; text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">H\u00e1 um intenso debate sobre se a economia brasileira j\u00e1 saiu da recess\u00e3o ou, se n\u00e3o, quando isso pode acontecer. Recess\u00e3o quer dizer queda do Produto Interno Bruto (PIB), quando um pa\u00eds produz em um determinado per\u00edodo menos do que em momentos anteriores. Isso aconteceu em 2015, quando o PIB caiu espantosos 3,8% e em 2016, prov\u00e1vel redu\u00e7\u00e3o do mesmo tamanho. Portanto, quase 9% de perda de produto em dois anos. <\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(182, 215, 168)\" style=\"line-height: 1.2; text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">O desastre estar\u00e1 superado apenas quando a economia recuperar essa perda. Quando, por exemplo, a taxa de desemprego voltar para a casa dos 6%. Vai levar longo tempo. Mas o caminho come\u00e7a com uma zeragem: quando o PIB parar de cair, teremos deixado a recess\u00e3o para tr\u00e1s e iniciado o processo de recupera\u00e7\u00e3o. <\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(182, 215, 168)\" style=\"line-height: 1.2; text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Isso j\u00e1 estaria acontecendo nesse ano de 2017? <\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(182, 215, 168)\" style=\"line-height: 1.2; text-indent: 1em; text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(182, 215, 168)\" style=\"line-height: 1.2; text-indent: 1em; text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Carlos Alberto Sardenberg , O Globo, 09\/02\/2017<\/span><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2631416","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"sesau-ro-ro"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A nega\u00e7\u00e3o de \u201cSe Carlos for casado ent\u00e3o Pedro \u00e9 vi\u00favo\u201d \u00e9:","provas":[{"id":25858,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"sesau-ro-ro"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-administrador","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - Administrador - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 05:19:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2631435,"hashId":null,"enunciado":"<p>A nega\u00e7\u00e3o de \u201cSe Carlos for casado ent\u00e3o Pedro \u00e9 vi\u00favo\u201d \u00e9:<\/p>","resposta":10504595,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se Carlos n\u00e3o for casado ent\u00e3o Pedro n\u00e3o \u00e9 vi\u00favo.","id":10504593,"corpo":"<p>Se Carlos n\u00e3o for casado ent\u00e3o Pedro n\u00e3o \u00e9 vi\u00favo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Se Carlos n\u00e3o for casado ent\u00e3o Pedro \u00e9 vi\u00favo. ","id":10504594,"corpo":"<p>Se Carlos n\u00e3o for casado ent\u00e3o Pedro \u00e9 vi\u00favo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Carlos \u00e9 casado e Pedro n\u00e3o \u00e9 vi\u00favo.","id":10504595,"corpo":"<p>Carlos \u00e9 casado e Pedro n\u00e3o \u00e9 vi\u00favo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Carlos n\u00e3o \u00e9 casado e Pedro n\u00e3o \u00e9 vi\u00favo.","id":10504596,"corpo":"<p>Carlos n\u00e3o \u00e9 casado e Pedro n\u00e3o \u00e9 vi\u00favo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Se Pedro n\u00e3o \u00e9 vi\u00favo ent\u00e3o Carlos n\u00e3o \u00e9 casado.","id":10504597,"corpo":"<p>Se Pedro n\u00e3o \u00e9 vi\u00favo ent\u00e3o Carlos n\u00e3o \u00e9 casado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559017,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/2631435","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"sesau-ro-ro"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No quadro a seguir, o n\u00famero que aparece na terceira coluna de cada linha foi obtido a partir dos dois primeiros usando-se uma mesma regra:2325131626644?100Assim, a interroga\u00e7\u00e3o substitui o seguinte n\u00famero:","provas":[{"id":25858,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"sesau-ro-ro"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-administrador","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - Administrador - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 05:19:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2631447,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No quadro a seguir, o n\u00famero que aparece na terceira coluna de cada linha foi obtido a partir dos dois primeiros usando-se uma mesma regra:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 150px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-hpjf\"><td data-row=\"row-hpjf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"yellow\" style=\"background-color: yellow;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hpjf\" data-cell=\"cell-6ia4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"yellow\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"row-hpjf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"yellow\" style=\"background-color: yellow;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hpjf\" data-cell=\"cell-drzu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"yellow\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"row-hpjf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"yellow\" style=\"background-color: yellow;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hpjf\" data-cell=\"cell-opti\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"yellow\" style=\"text-align: center;\">25<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-3glx\"><td data-row=\"row-3glx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"yellow\" style=\"background-color: yellow;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3glx\" data-cell=\"cell-tt0t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"yellow\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"row-3glx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"yellow\" style=\"background-color: yellow;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3glx\" data-cell=\"cell-avbc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"yellow\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"row-3glx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"yellow\" style=\"background-color: yellow;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3glx\" data-cell=\"cell-9hbt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"yellow\" style=\"text-align: center;\">16<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ulpb\"><td data-row=\"row-ulpb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"yellow\" style=\"background-color: yellow;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ulpb\" data-cell=\"cell-55zc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"yellow\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"row-ulpb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"yellow\" style=\"background-color: yellow;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ulpb\" data-cell=\"cell-jblx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"yellow\" style=\"text-align: center;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"row-ulpb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"yellow\" style=\"background-color: yellow;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ulpb\" data-cell=\"cell-2oph\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"yellow\" style=\"text-align: center;\">64<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-lk1h\"><td data-row=\"row-lk1h\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"yellow\" style=\"background-color: yellow;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lk1h\" data-cell=\"cell-x9wn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"yellow\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"row-lk1h\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"yellow\" style=\"background-color: yellow;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lk1h\" data-cell=\"cell-bp8u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"yellow\" style=\"text-align: center;\">?<\/p><\/td><td data-row=\"row-lk1h\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"yellow\" style=\"background-color: yellow;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lk1h\" data-cell=\"cell-uisj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"yellow\" style=\"text-align: center;\">100<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assim, a interroga\u00e7\u00e3o substitui o seguinte n\u00famero:<\/p>","resposta":10504653,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6.","id":10504653,"corpo":"<p>6.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"7.","id":10504654,"corpo":"<p>7.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"8.","id":10504655,"corpo":"<p>8.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"9.","id":10504656,"corpo":"<p>9.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"10.","id":10504657,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559017,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/2631447","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"sesau-ro-ro"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um torneio de futebol de v\u00e1rzea reunir\u00e1 50 equipes e cada equipe jogar\u00e1 apenas uma vez com cada uma das outras. Esse torneio ter\u00e1 a seguinte quantidade de jogos: ","provas":[{"id":25858,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"sesau-ro-ro"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-administrador","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - Administrador - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 05:19:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2631454,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um torneio de futebol de v\u00e1rzea reunir\u00e1 50 equipes e cada equipe jogar\u00e1 apenas uma vez com cada uma das outras. Esse torneio ter\u00e1 a seguinte quantidade de jogos: <\/p>","resposta":10504691,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"320.","id":10504688,"corpo":"<p>320.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"460.","id":10504689,"corpo":"<p>460.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"620.","id":10504690,"corpo":"<p>620.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1.225.","id":10504691,"corpo":"<p>1.225.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"2.450.","id":10504692,"corpo":"<p>2.450.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559017,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/2631454","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"sesau-ro-ro"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie se as seguintes assertivas sobre a manipula\u00e7\u00e3o e gerenciamento de arquivos no Windows 10 s\u00e3o falsas (F) ou verdadeiras (V):\u2713 Ao se criar um atalho para um arquivo, o atalho fica associado ao arquivo de tal forma que, ao se remover o atalho, o arquivo tamb\u00e9m \u00e9 automaticamente removido.\u2713 \u00c9 poss\u00edvel criar um atalho para diversos arquivos simultaneamente utilizando o caractere * como parte do nome do item apontado pelo atalho.\u2713 \u00c9 poss\u00edvel criar atalhos na \u00c1rea de Trabalho.As assertivas s\u00e3o respectivamente:","provas":[{"id":25858,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"sesau-ro-ro"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-administrador","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - Administrador - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 05:19:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2631464,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalie se as seguintes assertivas sobre a manipula\u00e7\u00e3o e gerenciamento de arquivos no Windows 10 s\u00e3o falsas (F) ou verdadeiras (V):<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">\u2713<\/strong> Ao se criar um atalho para um arquivo, o atalho fica associado ao arquivo de tal forma que, ao se remover o atalho, o arquivo tamb\u00e9m \u00e9 automaticamente removido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">\u2713<\/strong> \u00c9 poss\u00edvel criar um atalho para diversos arquivos simultaneamente utilizando o caractere * como parte do nome do item apontado pelo atalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">\u2713<\/strong> \u00c9 poss\u00edvel criar atalhos na \u00c1rea de Trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As assertivas s\u00e3o respectivamente:<\/p>","resposta":10504741,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F e V.","id":10504738,"corpo":"<p>V, F e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F, V e V.","id":10504739,"corpo":"<p>F, V e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, F e F.","id":10504740,"corpo":"<p>V, F e F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, F e V.","id":10504741,"corpo":"<p>F, F e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V, V e V.","id":10504742,"corpo":"<p>V, V e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559017,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 10","oab":false,"nome":"Windows 10","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405101,"slug":"informatica-windows-10"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420719,"slug":"informatica-gerenciamento-de-arquivos-e-pastas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/2631464","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"sesau-ro-ro"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie se fazem parte das cinco disciplinas da aprendizagem propostas por Peter Senge: I. Dom\u00ednio pessoal.II. Modelos mentais.III. Vis\u00e3o compartilhada.IV. Aprendizado em equipe.V. Pensamento sist\u00eamico.Est\u00e3o corretos:","provas":[{"id":25858,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"sesau-ro-ro"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-administrador","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - Administrador - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 05:19:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2631490,"hashId":null,"enunciado":"<p>Avalie se fazem parte das cinco disciplinas da aprendizagem propostas por Peter Senge: <\/p><p><br><\/p><p>I. Dom\u00ednio pessoal.<\/p><p>II. Modelos mentais.<\/p><p>III. Vis\u00e3o compartilhada.<\/p><p>IV. Aprendizado em equipe.<\/p><p>V. Pensamento sist\u00eamico.<\/p><p><br><\/p><p>Est\u00e3o corretos:<\/p>","resposta":10504872,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":10504868,"corpo":"<p>I e IV, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II, III e V, apenas.","id":10504869,"corpo":"<p>II, III e V, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV, apenas.","id":10504870,"corpo":"<p>I, II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II, III, IV e V, apenas.","id":10504871,"corpo":"<p>II, III, IV e V, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V. ","id":10504872,"corpo":"<p>I, II, III, IV e V. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559017,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A Quinta Disciplina (Peter Senge)","oab":false,"nome":"A Quinta Disciplina (Peter Senge)","pai":425644,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404588,"slug":"administracao-geral-a-quinta-disciplina-peter-senge"}],"slug":"administracao-geral\/2631490","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"sesau-ro-ro"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie se, para manter o controle sobre o projeto do in\u00edcio ao fim, um gerente de projetos pode se valer das seguintes t\u00e9cnicas, entre outras: I. Planejamento de projeto.II. An\u00e1lise de valor agregado.III. Gerenciamento de riscos de projeto.IV. Cronograma.V. Melhoria de processo.Est\u00e3o corretos:","provas":[{"id":25858,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"sesau-ro-ro"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-administrador","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - Administrador - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 05:19:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2631492,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalie se, para manter o controle sobre o projeto do in\u00edcio ao fim, um gerente de projetos pode se valer das seguintes t\u00e9cnicas, entre outras: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>I. Planejamento de projeto.<\/p><p>II. An\u00e1lise de valor agregado.<\/p><p>III. Gerenciamento de riscos de projeto.<\/p><p>IV. Cronograma.<\/p><p>V. Melhoria de processo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretos:<\/p>","resposta":10504882,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":10504878,"corpo":"<p>I e IV, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II, III e V, apenas.","id":10504879,"corpo":"<p>II, III e V, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV, apenas.","id":10504880,"corpo":"<p>I, II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II, III, IV e V, apenas.","id":10504881,"corpo":"<p>II, III, IV e V, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V. ","id":10504882,"corpo":"<p>I, II, III, IV e V. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559017,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404636,"slug":"administracao-geral-gestao-de-projetos"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/2631492","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Taquigrafia","id":6624,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-taquigrafia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tst"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 claro que isso inicialmente soa como um exerc\u00edcio ocioso de pensamento. Afinal, a exist\u00eancia da tristeza e da alegria nos parece imediatamente evidente, n\u00f3s podemos sentir tal diferen\u00e7a e nos esfor\u00e7amos (ou ao menos dever\u00edamos nos esfor\u00e7ar, se n\u00e3o nos deix\u00e1ssemos vencer pelo ressentimento e pela resigna\u00e7\u00e3o) para nos afastarmos da primeira e nos aproximarmos da segunda. Sobre o que se tem no acima transcrito:","provas":[{"id":28264,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Taquigrafia","id":6624,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-taquigrafia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tst"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tst-2017-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-taquigrafia-2","tipo":1,"nome":"FCC - TST - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Taquigrafia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:07:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"}],"id":2708638,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00c9 claro que isso inicialmente soa como um exerc\u00edcio ocioso de pensamento. Afinal, a exist\u00eancia da tristeza e da alegria nos parece imediatamente evidente, n\u00f3s podemos sentir tal diferen\u00e7a e nos esfor\u00e7amos (ou ao menos dever\u00edamos nos esfor\u00e7ar, se n\u00e3o nos deix\u00e1ssemos vencer pelo ressentimento e pela resigna\u00e7\u00e3o) para nos afastarmos da primeira e nos aproximarmos da segunda. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o que se tem no acima transcrito:<\/p>","resposta":10845627,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em \u00c9 claro, o adjetivo que poderia exprimir a certeza do colunista sobre o que afirma perde sua for\u00e7a argumentativa pelo fato de o autor ter sentido a necessidade de apresentar, em seguida, considera\u00e7\u00f5es que justificariam sua opini\u00e3o.","id":10845624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em <em>\u00c9 claro<\/em>, o adjetivo que poderia exprimir a certeza do colunista sobre o que afirma perde sua for\u00e7a argumentativa pelo fato de o autor ter sentido a necessidade de apresentar, em seguida, considera\u00e7\u00f5es que justificariam sua opini\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A substitui\u00e7\u00e3o de nos parece por \u201cparece a n\u00f3s\u201d n\u00e3o \u00e9 legitimada pela norma-padr\u00e3o da l\u00edngua, pois o verbo n\u00e3o aceita um objeto indireto como complemento.","id":10845625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A substitui\u00e7\u00e3o de <em>nos parece<\/em> por \u201cparece a n\u00f3s\u201d n\u00e3o \u00e9 legitimada pela norma-padr\u00e3o da l\u00edngua, pois o verbo n\u00e3o aceita um objeto indireto como complemento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os par\u00eanteses isolam um segmento que merece ter sua intercala\u00e7\u00e3o demarcada, visto ser organizado em torno de verbos declarativos.","id":10845626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os par\u00eanteses isolam um segmento que merece ter sua intercala\u00e7\u00e3o demarcada, visto ser organizado em torno de verbos declarativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A conjun\u00e7\u00e3o ou marca a altern\u00e2ncia entre uma formula\u00e7\u00e3o e outra, esta que matiza a primeira; a grada\u00e7\u00e3o se realiza quer por meio de uma restri\u00e7\u00e3o, quer pela express\u00e3o de uma necessidade.","id":10845627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A conjun\u00e7\u00e3o <em>ou <\/em>marca a altern\u00e2ncia entre uma formula\u00e7\u00e3o e outra, esta que matiza a primeira; a grada\u00e7\u00e3o se realiza quer por meio de uma restri\u00e7\u00e3o, quer pela express\u00e3o de uma necessidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Em e nos esfor\u00e7amos [...] para nos afastarmos da primeira e nos aproximarmos da segunda, os verbos destacados foram flexionados no plural por imposi\u00e7\u00e3o da norma-padr\u00e3o da l\u00edngua, que rejeitaria as formas no singular.","id":10845628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em<em> e nos esfor\u00e7amos<\/em> [...] <em>para nos <u>afastarmos<\/u> da primeira e nos <u>aproximarmos<\/u> da segunda<\/em>, os verbos destacados foram flexionados no plural por imposi\u00e7\u00e3o da norma-padr\u00e3o da l\u00edngua, que rejeitaria as formas no singular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 41 a 48 referem-se ao trecho que segue. H\u00e1 algumas dicotomias que parecem ter a for\u00e7a de atravessar o tempo e se imporem a n\u00f3s com uma evid\u00eancia inaudita. Em filosofia, conhecemos v\u00e1rias delas, assim como conhecemos suas maneiras de orientar o pensamento e as a\u00e7\u00f5es. Tais dicotomias podem operar n\u00e3o apenas como um horizonte normativo pressuposto, mas tamb\u00e9m como base para a consolida\u00e7\u00e3o de certas modalidades de pensamento cr\u00edtico. No entanto, h\u00e1 momentos em que percebemos a necessidade de questionar as pr\u00f3prias estrat\u00e9gias cr\u00edticas e suas dicotomias. Pois, ao menos para alguns, elas parecem nos paralisar em vez de nos permitir avan\u00e7ar em dire\u00e7\u00e3o \u00e0s transforma\u00e7\u00f5es que desejamos. Um exemplo de dicotomia que tem for\u00e7a evidente no pensamento cr\u00edtico atual \u00e9 aquela, herdada de Spinoza, entre paix\u00f5es tristes e paix\u00f5es alegres. Paix\u00f5es tristes diminuem nossa pot\u00eancia de agir, paix\u00f5es alegres aumentam nossa pot\u00eancia de agir e nossa for\u00e7a para existir. A liberdade estaria ligada \u00e0 for\u00e7a afirmativa das paix\u00f5es alegres, assim como a servid\u00e3o seria a perpetua\u00e7\u00e3o do car\u00e1ter reativo das paix\u00f5es tristes. Haveria pois aquilo que nos afeta de forma tal que permitiria a nossos corpos desenvolver ou n\u00e3o uma pot\u00eancia de agir e existir que \u00e9 o exerc\u00edcio mesmo da vida em sua atividade soberana. Sem querer aqui fazer o exerc\u00edcio infame e sem sentido de discutir a teoria spinozista dos afetos e sua bela complexidade em uma coluna de jornal, gostaria apenas de sublinhar inicialmente a import\u00e2ncia desse entendimento de que a capacidade cr\u00edtica est\u00e1 ligada diretamente a uma compreens\u00e3o dos afetos e de seus circuitos. Nada de nossas estrat\u00e9gias contempor\u00e2neas de cr\u00edtica seria poss\u00edvel sem esse passo essencial de Spinoza, recuperado depois por v\u00e1rios outros fil\u00f3sofos que o seguiram. No entanto, valeria a pena nos perguntarmos o que aconteceria se insist\u00edssemos que talvez n\u00e3o existam paix\u00f5es tristes e paix\u00f5es alegres, que talvez essa dicotomia possa e deva ser abandonada (independentemente do que pensemos ou n\u00e3o de Spinoza). \u00c9 claro que isso inicialmente soa como um exerc\u00edcio ocioso de pensamento. Afinal, a exist\u00eancia da tristeza e da alegria nos parece imediatamente evidente, n\u00f3s podemos sentir tal diferen\u00e7a e nos esfor\u00e7amos (ou ao menos dever\u00edamos nos esfor\u00e7ar, se n\u00e3o nos deix\u00e1ssemos vencer pelo ressentimento e pela resigna\u00e7\u00e3o) para nos afastarmos da primeira e nos aproximarmos da segunda. Mas o que aconteceria se habit\u00e1ssemos um mundo no qual n\u00e3o faz mais sentido distinguir entre paix\u00f5es tristes e alegres? Um mundo no qual existem apenas paix\u00f5es, com a capacidade de \u00e0s vezes nos fazerem tristes, \u00e0s vezes alegres. Ou seja, um mundo no qual as paix\u00f5es t\u00eam uma din\u00e2mica que inclui necessariamente o movimento da alegria \u00e0 tristeza. Pois, se esse for o caso, ent\u00e3o talvez sejamos obrigados a concluir que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel para n\u00f3s nos afastarmos do que tender\u00edamos a chamar de \"paix\u00f5es tristes\", pois n\u00e3o h\u00e1 paix\u00e3o que, em v\u00e1rios momentos, n\u00e3o nos entriste\u00e7a. N\u00e3o h\u00e1 afetos que n\u00e3o nos contraiam, n\u00e3o h\u00e1 vida que n\u00e3o se deixe paralisar, que n\u00e3o precise se paralisar por certo tempo, que n\u00e3o se vista com sua pr\u00f3pria impot\u00eancia a fim de recompor sua velocidade. Mais, ainda. N\u00e3o h\u00e1 vida que n\u00e3o se sirva da doen\u00e7a para se desconstituir e reconstruir. (SAFATLE, Wladimir. Folha de S.Paulo, 23\/06\/2017)","id":568106,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: As quest\u00f5es de n\u00fameros 41 a 48 referem-se ao trecho que segue. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>H\u00e1 algumas dicotomias que parecem ter a for\u00e7a de atravessar o tempo e se imporem a n\u00f3s com uma evid\u00eancia inaudita. Em filosofia, conhecemos v\u00e1rias delas, assim como conhecemos suas maneiras de orientar o pensamento e as a\u00e7\u00f5es. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>Tais dicotomias podem operar n\u00e3o apenas como um horizonte normativo pressuposto, mas tamb\u00e9m como base para a consolida\u00e7\u00e3o de certas modalidades de pensamento cr\u00edtico. No entanto, h\u00e1 momentos em que percebemos a necessidade de questionar as pr\u00f3prias estrat\u00e9gias cr\u00edticas e suas dicotomias. Pois, ao menos para alguns, elas parecem nos paralisar em vez de nos permitir avan\u00e7ar em dire\u00e7\u00e3o \u00e0s transforma\u00e7\u00f5es que desejamos. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>Um exemplo de dicotomia que tem for\u00e7a evidente no pensamento cr\u00edtico atual \u00e9 aquela, herdada de Spinoza, entre paix\u00f5es tristes e paix\u00f5es alegres. Paix\u00f5es tristes diminuem nossa pot\u00eancia de agir, paix\u00f5es alegres aumentam nossa pot\u00eancia de agir e nossa for\u00e7a para existir. A liberdade estaria ligada \u00e0 for\u00e7a afirmativa das paix\u00f5es alegres, assim como a servid\u00e3o seria a perpetua\u00e7\u00e3o do car\u00e1ter reativo das paix\u00f5es tristes. Haveria pois aquilo que nos afeta de forma tal que permitiria a nossos corpos desenvolver ou n\u00e3o uma pot\u00eancia de agir e existir que \u00e9 o exerc\u00edcio mesmo da vida em sua atividade soberana. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>Sem querer aqui fazer o exerc\u00edcio infame e sem sentido de discutir a teoria spinozista dos afetos e sua bela complexidade em uma coluna de jornal, gostaria apenas de sublinhar inicialmente a import\u00e2ncia desse entendimento de que a capacidade cr\u00edtica est\u00e1 ligada diretamente a uma compreens\u00e3o dos afetos e de seus circuitos. Nada de nossas estrat\u00e9gias contempor\u00e2neas de cr\u00edtica seria poss\u00edvel sem esse passo essencial de Spinoza, recuperado depois por v\u00e1rios outros fil\u00f3sofos que o seguiram. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>No entanto, valeria a pena nos perguntarmos o que aconteceria se insist\u00edssemos que talvez n\u00e3o existam paix\u00f5es tristes e paix\u00f5es alegres, que talvez essa dicotomia possa e deva ser abandonada (independentemente do que pensemos ou n\u00e3o de Spinoza). <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>\u00c9 claro que isso inicialmente soa como um exerc\u00edcio ocioso de pensamento. Afinal, a exist\u00eancia da tristeza e da alegria nos parece imediatamente evidente, n\u00f3s podemos sentir tal diferen\u00e7a e nos esfor\u00e7amos (ou ao menos dever\u00edamos nos esfor\u00e7ar, se n\u00e3o nos deix\u00e1ssemos vencer pelo ressentimento e pela resigna\u00e7\u00e3o) para nos afastarmos da primeira e nos aproximarmos da segunda. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>Mas o que aconteceria se habit\u00e1ssemos um mundo no qual n\u00e3o faz mais sentido distinguir entre paix\u00f5es tristes e alegres? Um mundo no qual existem apenas paix\u00f5es, com a capacidade de \u00e0s vezes nos fazerem tristes, \u00e0s vezes alegres. Ou seja, um mundo no qual as paix\u00f5es t\u00eam uma din\u00e2mica que inclui necessariamente o movimento da alegria \u00e0 tristeza. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Pois, se esse for o caso, ent\u00e3o talvez sejamos obrigados a concluir que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel para n\u00f3s nos afastarmos do que tender\u00edamos a chamar de \"paix\u00f5es tristes\", pois n\u00e3o h\u00e1 paix\u00e3o que, em v\u00e1rios momentos, n\u00e3o nos entriste\u00e7a. N\u00e3o h\u00e1 afetos que n\u00e3o nos contraiam, n\u00e3o h\u00e1 vida que n\u00e3o se deixe paralisar, que n\u00e3o precise se paralisar por certo tempo, que n\u00e3o se vista com sua pr\u00f3pria impot\u00eancia a fim de recompor sua velocidade. Mais, ainda. N\u00e3o h\u00e1 vida que n\u00e3o se sirva da doen\u00e7a para se desconstituir e reconstruir. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(SAFATLE, Wladimir.<strong> Folha de S.Paulo<\/strong>, 23\/06\/2017)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 48","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas alternativas","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas alternativas","pai":409304,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409307,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-coordenativas-alternativas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00eanteses","oab":false,"nome":"Par\u00eanteses","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403673,"slug":"lingua-portuguesa-parenteses"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objeto indireto","oab":false,"nome":"Objeto indireto","pai":409366,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409370,"slug":"lingua-portuguesa-objeto-indireto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2708638","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Roteiro","sigla":"","id":5621,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-roteiro-al"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Comida Arnaldo Antunes [...] A gente n\u00e3o quer s\u00f3 comida A gente quer comida, divers\u00e3o e arte... [...] Dispon\u00edvel em:&lt;http:\/\/www.letras.mus.br\/arnaldo-antunes-1769313&gt; . Acesso em: 10 out. 2017. Substituindo a express\u00e3o \u201ca gente\u201d por \u201cn\u00f3s\u201d, o primeiro verso assume a seguinte escrita correta sem mudar o sentido:","provas":[{"id":76283,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Roteiro","sigla":"","id":5621,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-roteiro-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-roteiro-al-2017-copeve-ufal-fundepes-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de Roteiro - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:08:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2306864,"hashId":"c8e465adfa45545e981ac4fe86441779","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Comida <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Arnaldo Antunes <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...] <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A gente n\u00e3o quer s\u00f3 comida <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A gente quer comida, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">divers\u00e3o e arte... <\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...] <\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Dispon\u00edvel em:&lt;http:\/\/www.letras.mus.br\/arnaldo-antunes-1769313&gt; . Acesso em: 10 out. 2017. <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Substituindo a express\u00e3o \u201ca gente\u201d por \u201cn\u00f3s\u201d, o primeiro verso assume a seguinte escrita correta sem mudar o sentido:<\/p>","resposta":9100552,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00f3s n\u00e3o quer s\u00f3 comida.","id":9100549,"corpo":"<p>n\u00f3s n\u00e3o quer s\u00f3 comida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"n\u00f3s n\u00e3o queria s\u00f3 comida.","id":9100550,"corpo":"<p>n\u00f3s n\u00e3o queria s\u00f3 comida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00f3s n\u00e3o quisemos s\u00f3 comida.","id":9100551,"corpo":"<p>n\u00f3s n\u00e3o quisemos s\u00f3 comida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"n\u00f3s n\u00e3o queremos s\u00f3 comida.","id":9100552,"corpo":"<p>n\u00f3s n\u00e3o queremos s\u00f3 comida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"n\u00f3s n\u00e3o quer\u00edamos s\u00f3 comida.","id":9100553,"corpo":"<p>n\u00f3s n\u00e3o quer\u00edamos s\u00f3 comida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521884,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2306864","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Roteiro","sigla":"","id":5621,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-roteiro-al"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se o plano diretor de uma cidade exige que a \u00e1rea constru\u00edda corresponda a, no m\u00e1ximo, 76% da \u00e1rea do terreno, ent\u00e3o o projeto de uma casa a ser constru\u00edda num terreno retangular de 14 m de largura por 31 m de comprimento deve prever uma \u00e1rea livre de constru\u00e7\u00e3o de, no m\u00ednimo,","provas":[{"id":76283,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Roteiro","sigla":"","id":5621,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-roteiro-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-roteiro-al-2017-copeve-ufal-fundepes-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de Roteiro - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:08:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2306989,"hashId":"eafb5d3bae01ffaff09be36c6629a87a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o plano diretor de uma cidade exige que a \u00e1rea constru\u00edda corresponda a, no m\u00e1ximo, 76% da \u00e1rea do terreno, ent\u00e3o o projeto de uma casa a ser constru\u00edda num terreno retangular de 14 m de largura por 31 m de comprimento deve prever uma \u00e1rea livre de constru\u00e7\u00e3o de, no m\u00ednimo,<\/p>","resposta":9101147,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"104,16 m2 .","id":9101147,"corpo":"<p>104,16 m<sup>2<\/sup> .<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"128,44 m2. ","id":9101148,"corpo":"<p>128,44 m<sup>2<\/sup>. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"217,00 m2 .","id":9101149,"corpo":"<p>217,00 m<sup>2<\/sup> .<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"329,84 m2 .","id":9101150,"corpo":"<p>329,84 m<sup>2 <\/sup>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"434,00 m2 .","id":9101151,"corpo":"<p>434,00 m<sup>2<\/sup> .<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521906,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/2306989","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Professor Fundamental I","id":6178,"slug":"professor-fundamental-i"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":16951,"slug":"professor-1o-ao-5o-ano-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Roteiro","sigla":"","id":5621,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-roteiro-al"},{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel dos Campos","sigla":"","id":5619,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-dos-campos-al"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\tA presen\u00e7a algodoeira no Nordeste \u00e9 antiga. Os ind\u00edgenas alagoanos dominavam a produ\u00e7\u00e3o dessa planta, mesmo antes do descobrimento do Brasil e, com ela, fabricavam redes, cordas e panos para vestimentas.\tCARVALHO, C\u00edcero P\u00e9ricles de. Forma\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica de Alagoas. Macei\u00f3: Edufal, 2016. p. 210Pelas caracter\u00edsticas do texto, qual a fun\u00e7\u00e3o predominante?","provas":[{"id":76277,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Roteiro","sigla":"","id":5621,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-roteiro-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-roteiro-al-2017-copeve-ufal-fundepes-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de Roteiro - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2017"},{"id":76294,"cargo":{"descricao":"Professor Fundamental I","id":6178,"slug":"professor-fundamental-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Roteiro","sigla":"","id":5621,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-roteiro-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-roteiro-al-2017-copeve-ufal-fundepes-professor-fundamental-i","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de Roteiro - Professor Fundamental I - 2017"},{"id":76285,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Roteiro","sigla":"","id":5621,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-roteiro-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-roteiro-al-2017-copeve-ufal-fundepes-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de Roteiro - Assistente Administrativo - 2017"},{"id":76260,"cargo":{"descricao":"Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":16951,"slug":"professor-1o-ao-5o-ano-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel dos Campos","sigla":"","id":5619,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-dos-campos-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-dos-campos-al-2017-copeve-ufal-fundepes-professor-1o-ao-5o-ano-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de S\u00e3o Miguel dos Campos - Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2017"},{"id":76289,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Roteiro","sigla":"","id":5621,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-roteiro-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-roteiro-al-2017-copeve-ufal-fundepes-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de Roteiro - Fiscal de Tributos - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:08:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2307756,"hashId":"9a2aa440c38ff50d22e28480f759f6df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tA presen\u00e7a algodoeira no Nordeste \u00e9 antiga. Os ind\u00edgenas alagoanos dominavam a produ\u00e7\u00e3o dessa planta, mesmo antes do descobrimento do Brasil e, com ela, fabricavam redes, cordas e panos para vestimentas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">CARVALHO, C\u00edcero P\u00e9ricles de. Forma\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica de Alagoas. Macei\u00f3: Edufal, 2016. p. 210<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pelas caracter\u00edsticas do texto, qual a fun\u00e7\u00e3o predominante?<\/p>","resposta":9104855,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F\u00e1tica.","id":9104852,"corpo":"<p>F\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Po\u00e9tica.","id":9104853,"corpo":"<p>Po\u00e9tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Emotiva.","id":9104854,"corpo":"<p>Emotiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Referencial.","id":9104855,"corpo":"<p>Referencial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Metalingu\u00edstica.","id":9104856,"corpo":"<p>Metalingu\u00edstica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521997,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o referencial, informativa ou denotativa","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o referencial, informativa ou denotativa","pai":403707,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408996,"slug":"lingua-portuguesa-funcao-referencial-informativa-ou-denotativa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2307756","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965,"slug":"ufv"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ufv-mg"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cLogo, n\u00e3o \u00e9 de causar pesar a morte de certas palavras, embora outras, de t\u00e3o belo uso em tempos passados na boca ou na pena de nossos grandes escritores [...].\u201d (\u00a7 2) No trecho acima, as palavras sublinhadas introduzem, respectivamente, as no\u00e7\u00f5es de:","provas":[{"id":84163,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ufv-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965,"slug":"ufv"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufv-mg-2017-ufv-engenheiro-agronomo-2","tipo":1,"nome":"UFV - UFV - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:16:52","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2452901,"hashId":"947fc930979b001909d3cd0647ef7a35","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<u>Logo<\/u>, n\u00e3o \u00e9 de causar pesar a morte de certas palavras, <u>embora<\/u> outras, de t\u00e3o belo uso em tempos passados na boca <u>ou<\/u> na pena de nossos grandes escritores [...].\u201d (\u00a7 2) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No trecho acima, as palavras sublinhadas introduzem, respectivamente, as no\u00e7\u00f5es de:<\/p>","resposta":9731539,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"concess\u00e3o, conclus\u00e3o e adversidade.","id":9731538,"corpo":"<p>concess\u00e3o, conclus\u00e3o e adversidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"conclus\u00e3o, concess\u00e3o e altern\u00e2ncia. ","id":9731539,"corpo":"<p>conclus\u00e3o, concess\u00e3o e altern\u00e2ncia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"conclus\u00e3o, compara\u00e7\u00e3o e altern\u00e2ncia.","id":9731540,"corpo":"<p>conclus\u00e3o, compara\u00e7\u00e3o e altern\u00e2ncia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"compara\u00e7\u00e3o, concess\u00e3o e adversidade.","id":9731541,"corpo":"<p>compara\u00e7\u00e3o, concess\u00e3o e adversidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 15.A morte das palavras\u00a7 1 ___ Palavras s\u00e3o como as pessoas: nascem, vivem e morrem. Umas de morte morrida, t\u00e3o velhas ficaram como as coisas que designavam. Quem hoje penteia suas madeixas ou anda de t\u00edlburi? Quem hoje compra rap\u00e9 ou usa pince-nez?\u00a7 2 ___ Outras morrem de morte matada: s\u00e3o substitu\u00eddas por palavras mais modernas, mais \"antenadas\" com nosso tempo. Quem hoje chamaria o goleiro de qu\u00edper ou o m\u00e9dio-volante de centeralfo? Quem chamaria \"locutor\" de speaker? Quem ainda datilografa o pr\u00f3prio nome ou disca um n\u00famero no telefone? Evidentemente, as palavras s\u00e3o o espelho da realidade e mudam com o mesmo dinamismo com que muda a realidade. Logo, n\u00e3o \u00e9 de causar pesar a morte de certas palavras, embora outras, de t\u00e3o belo uso em tempos passados na boca ou na pena de nossos grandes escritores, tenham sido sentenciadas de morte em tribunal de legitimidade duvidosa, como \"favela\", \"aleij\u00e3o\", \"prenhez\"...\u00a7 3 ___ Mas o espantoso \u00e9 que at\u00e9 palavras gramaticais, aquelas que n\u00e3o espelham a realidade, apenas fazem a l\u00edngua funcionar, tamb\u00e9m morram \u2013 por vezes, assassinadas pelos pr\u00f3prios falantes. \u00c9 o caso de \"cujo\", pronome relativo possessivo, muito \u00fatil no passado, mas que, talvez por obrigar a uma invers\u00e3o sint\u00e1tica da ora\u00e7\u00e3o, come\u00e7ou a causar embara\u00e7o aos usu\u00e1rios menos destros do vern\u00e1culo. Especialmente quando est\u00e1 em jogo outra pedra no sapato dos falantes egressos de nosso ensino p\u00fablico: a concord\u00e2ncia. E assim at\u00e9 falantes supostamente cultos (pelo menos, portadores de diploma universit\u00e1rio) fazem certos malabarismos verbais para evitar o emprego de um \"cujo\" que, mal colocado, \u00e9 uma verdadeira casca de banana \u00e0 espera do transeunte incauto. E d\u00e1-lhe \"a pessoa que o nome dela eu n\u00e3o lembro agora\" ou \"o sujeito que o filho \u00e9 m\u00e9dico\". \u00c0s vezes, ocorre o oposto: querendo parecer letrado, o gaiato sapeca um \"cujo o qual\": \"troquei a l\u00e2mpada cuja a qual estava queimada\".\u00a7 4 ___ Por raz\u00f5es que desconhe\u00e7o, \"onde\", antigo adv\u00e9rbio de lugar, tomou o lugar do falecido \"cujo\" em frases como \"o candidato onde as propostas s\u00e3o melhores\" e coisas do tipo. Talvez a origem desse uso tenha um dia sido de fato locativa: \"a cidade cujos habitantes t\u00eam a maior renda\" passou a alternar com \"a cidade onde os habitantes t\u00eam a maior renda\". S\u00f3 que da\u00ed a \"onde\" virar palavra passe-par-tout foi um pulo.\u00a7 5 ___ E \"tampouco\", quem ainda usa? Algum trocadilhista poderia objetar que essa palavra hoje se usa t\u00e3o pouco... Mas o fato \u00e9 que renunciamos a um voc\u00e1bulo legitimamente pertencente a nosso sistema gramatical, j\u00e1 que \u00e9 ant\u00f4nimo de \"tamb\u00e9m\", para em seu lugar empregarmos o ins\u00edpido e menos econ\u00f4mico \"tamb\u00e9m n\u00e3o\": \"Eu n\u00e3o fui \u00e0 festa, e Jo\u00e3o tamb\u00e9m n\u00e3o\". Claro que constru\u00e7\u00f5es mais liter\u00e1rias como \"Mas n\u00e3o estou triste, tampouco alegre, n\u00e3o estou sentindo nada, pode jogar \u00e1gua fervida no meu peito, n\u00e3o vou gritar, n\u00e3o vou levantar, eu n\u00e3o estou aqui, ningu\u00e9m est\u00e1 me vendo, eu n\u00e3o estou me vendo\" (Martha Medeiros) ficariam empobrecidas se tasc\u00e1ssemos um \"tamb\u00e9m n\u00e3o\" no lugar de \"tampouco\": \"Mas n\u00e3o estou triste, tamb\u00e9m n\u00e3o alegre...\".\u00a7 6 ___ Vejam que n\u00e3o estou falando de palavras rebuscadas, \u00edndice de erudi\u00e7\u00e3o pedante, como \"obs\u00e9quio\" ou \"contradan\u00e7a\"; estou falando de palavras que t\u00eam equivalentes em outras l\u00ednguas perfeitamente vivos e vigorosos: qualquer um que aprenda ingl\u00eas ou espanhol ter\u00e1 de saber usar whose, either, neither, cuyo, asimismo, tampoco.\u00a7 7 ___ A realidade \u00e9 que certas palavras e express\u00f5es como \"outrossim\", \"sobremaneira\", \"deveras\", \"com efeito\", \"debalde\", \"dar azo\", se perderam nas brumas do passado, e outras n\u00e3o nasceram para substitu\u00ed-las. Ou seja, o idioma apenas se empobreceu de recursos expressivos, na mesma medida talvez em que se encheu de termos t\u00e9cnicos. Para um amante das palavras, para um cultor do estilo, para um admirador da l\u00edngua, esse passamento dos voc\u00e1bulos pode ser melanc\u00f3lico e suscitar nostalgia de um tempo qui\u00e7\u00e1 mais po\u00e9tico. Mas, como disse Drummond na cr\u00f4nica Antigamente, \"tudo isso era antigamente, isto \u00e9, outrora\".(BIZZOCCHI, Aldo. A morte das palavras. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/revistalingua.com.br\/textos\/blog-abizzocchi\/a-morte-das-palavras-326407-1.asp&gt;. Acesso em: 21 fev. 2017.)","id":538344,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 15.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A morte das palavras<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 1 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Palavras s\u00e3o como as pessoas: nascem, vivem e morrem. Umas de morte morrida, t\u00e3o velhas ficaram como as coisas que designavam. Quem hoje penteia suas madeixas ou anda de t\u00edlburi? Quem hoje compra rap\u00e9 ou usa pince-nez?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 2 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Outras morrem de morte matada: s\u00e3o substitu\u00eddas por palavras mais modernas, mais \"antenadas\" com nosso tempo. Quem hoje chamaria o goleiro de qu\u00edper ou o m\u00e9dio-volante de centeralfo? Quem chamaria \"locutor\" de speaker? Quem ainda datilografa o pr\u00f3prio nome ou disca um n\u00famero no telefone? Evidentemente, as palavras s\u00e3o o espelho da realidade e mudam com o mesmo dinamismo com que muda a realidade. Logo, n\u00e3o \u00e9 de causar pesar a morte de certas palavras, embora outras, de t\u00e3o belo uso em tempos passados na boca ou na pena de nossos grandes escritores, tenham sido sentenciadas de morte em tribunal de legitimidade duvidosa, como \"favela\", \"aleij\u00e3o\", \"prenhez\"...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 3 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Mas o espantoso \u00e9 que at\u00e9 palavras gramaticais, aquelas que n\u00e3o espelham a realidade, apenas fazem a l\u00edngua funcionar, tamb\u00e9m morram \u2013 por vezes, assassinadas pelos pr\u00f3prios falantes. \u00c9 o caso de \"cujo\", pronome relativo possessivo, muito \u00fatil no passado, mas que, talvez por obrigar a uma invers\u00e3o sint\u00e1tica da ora\u00e7\u00e3o, come\u00e7ou a causar embara\u00e7o aos usu\u00e1rios menos destros do vern\u00e1culo. Especialmente quando est\u00e1 em jogo outra pedra no sapato dos falantes egressos de nosso ensino p\u00fablico: a concord\u00e2ncia. E assim at\u00e9 falantes supostamente cultos (pelo menos, portadores de diploma universit\u00e1rio) fazem certos malabarismos verbais para evitar o emprego de um \"cujo\" que, mal colocado, \u00e9 uma verdadeira casca de banana \u00e0 espera do transeunte incauto. E d\u00e1-lhe \"a pessoa que o nome dela eu n\u00e3o lembro agora\" ou \"o sujeito que o filho \u00e9 m\u00e9dico\". \u00c0s vezes, ocorre o oposto: querendo parecer letrado, o gaiato sapeca um \"cujo o qual\": \"troquei a l\u00e2mpada cuja a qual estava queimada\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 4 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Por raz\u00f5es que desconhe\u00e7o, \"onde\", antigo adv\u00e9rbio de lugar, tomou o lugar do falecido \"cujo\" em frases como \"o candidato onde as propostas s\u00e3o melhores\" e coisas do tipo. Talvez a origem desse uso tenha um dia sido de fato locativa: \"a cidade cujos habitantes t\u00eam a maior renda\" passou a alternar com \"a cidade onde os habitantes t\u00eam a maior renda\". S\u00f3 que da\u00ed a \"onde\" virar palavra passe-par-tout foi um pulo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 5 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>E \"tampouco\", quem ainda usa? Algum trocadilhista poderia objetar que essa palavra hoje se usa t\u00e3o pouco... Mas o fato \u00e9 que renunciamos a um voc\u00e1bulo legitimamente pertencente a nosso sistema gramatical, j\u00e1 que \u00e9 ant\u00f4nimo de \"tamb\u00e9m\", para em seu lugar empregarmos o ins\u00edpido e menos econ\u00f4mico \"tamb\u00e9m n\u00e3o\": \"Eu n\u00e3o fui \u00e0 festa, e Jo\u00e3o tamb\u00e9m n\u00e3o\". Claro que constru\u00e7\u00f5es mais liter\u00e1rias como \"Mas n\u00e3o estou triste, tampouco alegre, n\u00e3o estou sentindo nada, pode jogar \u00e1gua fervida no meu peito, n\u00e3o vou gritar, n\u00e3o vou levantar, eu n\u00e3o estou aqui, ningu\u00e9m est\u00e1 me vendo, eu n\u00e3o estou me vendo\" (Martha Medeiros) ficariam empobrecidas se tasc\u00e1ssemos um \"tamb\u00e9m n\u00e3o\" no lugar de \"tampouco\": \"Mas n\u00e3o estou triste, tamb\u00e9m n\u00e3o alegre...\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 6 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Vejam que n\u00e3o estou falando de palavras rebuscadas, \u00edndice de erudi\u00e7\u00e3o pedante, como \"obs\u00e9quio\" ou \"contradan\u00e7a\"; estou falando de palavras que t\u00eam equivalentes em outras l\u00ednguas perfeitamente vivos e vigorosos: qualquer um que aprenda ingl\u00eas ou espanhol ter\u00e1 de saber usar whose, either, neither, cuyo, asimismo, tampoco.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 7 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>A realidade \u00e9 que certas palavras e express\u00f5es como \"outrossim\", \"sobremaneira\", \"deveras\", \"com efeito\", \"debalde\", \"dar azo\", se perderam nas brumas do passado, e outras n\u00e3o nasceram para substitu\u00ed-las. Ou seja, o idioma apenas se empobreceu de recursos expressivos, na mesma medida talvez em que se encheu de termos t\u00e9cnicos. Para um amante das palavras, para um cultor do estilo, para um admirador da l\u00edngua, esse passamento dos voc\u00e1bulos pode ser melanc\u00f3lico e suscitar nostalgia de um tempo qui\u00e7\u00e1 mais po\u00e9tico. Mas, como disse Drummond na cr\u00f4nica Antigamente, \"tudo isso era antigamente, isto \u00e9, outrora\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(BIZZOCCHI, Aldo. <strong>A morte das palavras<\/strong>. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/revistalingua.com.br\/textos\/blog-abizzocchi\/a-morte-das-palavras-326407-1.asp&gt;. Acesso em: 21 fev. 2017.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2452901","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965,"slug":"ufv"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ufv-mg"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cOu seja, o idioma apenas se empobreceu de recursos expressivos, na mesma medida talvez em que se encheu de termos t\u00e9cnicos.\u201d (\u00a7 7) Na passagem acima, a express\u00e3o sublinhada \u00e9 substitu\u00edda, sem preju\u00edzo de sentido, em:","provas":[{"id":84163,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ufv-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965,"slug":"ufv"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufv-mg-2017-ufv-engenheiro-agronomo-2","tipo":1,"nome":"UFV - UFV - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:16:52","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2452902,"hashId":"a382730fa3c74f6340da60aea11241fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cOu seja, o idioma apenas se empobreceu de recursos expressivos, <u>na mesma medida<\/u> talvez em que se encheu de termos t\u00e9cnicos.\u201d (\u00a7 7) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na passagem acima, a express\u00e3o sublinhada \u00e9 substitu\u00edda, sem preju\u00edzo de sentido, em:<\/p>","resposta":9731544,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ou seja, o idioma apenas se empobreceu de recursos expressivos, por mais que talvez tenha se enchido de termos t\u00e9cnicos.","id":9731542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ou seja, o idioma apenas se empobreceu de recursos expressivos, por mais que talvez tenha se enchido de termos t\u00e9cnicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ou seja, o idioma apenas se empobreceu de recursos expressivos ainda que talvez tenha se enchido de termos t\u00e9cnicos.","id":9731543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ou seja, o idioma apenas se empobreceu de recursos expressivos ainda que talvez tenha se enchido de termos t\u00e9cnicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ou seja, o idioma apenas se empobreceu de recursos expressivos, \u00e0 propor\u00e7\u00e3o que talvez tenha se enchido de termos t\u00e9cnicos.","id":9731544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ou seja, o idioma apenas se empobreceu de recursos expressivos, \u00e0 propor\u00e7\u00e3o que talvez tenha se enchido de termos t\u00e9cnicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ou seja, o idioma apenas se empobreceu de recursos expressivos, sendo que talvez tenha se enchido de termos t\u00e9cnicos.","id":9731545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ou seja, o idioma apenas se empobreceu de recursos expressivos, sendo que talvez tenha se enchido de termos t\u00e9cnicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 15.A morte das palavras\u00a7 1 ___ Palavras s\u00e3o como as pessoas: nascem, vivem e morrem. Umas de morte morrida, t\u00e3o velhas ficaram como as coisas que designavam. Quem hoje penteia suas madeixas ou anda de t\u00edlburi? Quem hoje compra rap\u00e9 ou usa pince-nez?\u00a7 2 ___ Outras morrem de morte matada: s\u00e3o substitu\u00eddas por palavras mais modernas, mais \"antenadas\" com nosso tempo. Quem hoje chamaria o goleiro de qu\u00edper ou o m\u00e9dio-volante de centeralfo? Quem chamaria \"locutor\" de speaker? Quem ainda datilografa o pr\u00f3prio nome ou disca um n\u00famero no telefone? Evidentemente, as palavras s\u00e3o o espelho da realidade e mudam com o mesmo dinamismo com que muda a realidade. Logo, n\u00e3o \u00e9 de causar pesar a morte de certas palavras, embora outras, de t\u00e3o belo uso em tempos passados na boca ou na pena de nossos grandes escritores, tenham sido sentenciadas de morte em tribunal de legitimidade duvidosa, como \"favela\", \"aleij\u00e3o\", \"prenhez\"...\u00a7 3 ___ Mas o espantoso \u00e9 que at\u00e9 palavras gramaticais, aquelas que n\u00e3o espelham a realidade, apenas fazem a l\u00edngua funcionar, tamb\u00e9m morram \u2013 por vezes, assassinadas pelos pr\u00f3prios falantes. \u00c9 o caso de \"cujo\", pronome relativo possessivo, muito \u00fatil no passado, mas que, talvez por obrigar a uma invers\u00e3o sint\u00e1tica da ora\u00e7\u00e3o, come\u00e7ou a causar embara\u00e7o aos usu\u00e1rios menos destros do vern\u00e1culo. Especialmente quando est\u00e1 em jogo outra pedra no sapato dos falantes egressos de nosso ensino p\u00fablico: a concord\u00e2ncia. E assim at\u00e9 falantes supostamente cultos (pelo menos, portadores de diploma universit\u00e1rio) fazem certos malabarismos verbais para evitar o emprego de um \"cujo\" que, mal colocado, \u00e9 uma verdadeira casca de banana \u00e0 espera do transeunte incauto. E d\u00e1-lhe \"a pessoa que o nome dela eu n\u00e3o lembro agora\" ou \"o sujeito que o filho \u00e9 m\u00e9dico\". \u00c0s vezes, ocorre o oposto: querendo parecer letrado, o gaiato sapeca um \"cujo o qual\": \"troquei a l\u00e2mpada cuja a qual estava queimada\".\u00a7 4 ___ Por raz\u00f5es que desconhe\u00e7o, \"onde\", antigo adv\u00e9rbio de lugar, tomou o lugar do falecido \"cujo\" em frases como \"o candidato onde as propostas s\u00e3o melhores\" e coisas do tipo. Talvez a origem desse uso tenha um dia sido de fato locativa: \"a cidade cujos habitantes t\u00eam a maior renda\" passou a alternar com \"a cidade onde os habitantes t\u00eam a maior renda\". S\u00f3 que da\u00ed a \"onde\" virar palavra passe-par-tout foi um pulo.\u00a7 5 ___ E \"tampouco\", quem ainda usa? Algum trocadilhista poderia objetar que essa palavra hoje se usa t\u00e3o pouco... Mas o fato \u00e9 que renunciamos a um voc\u00e1bulo legitimamente pertencente a nosso sistema gramatical, j\u00e1 que \u00e9 ant\u00f4nimo de \"tamb\u00e9m\", para em seu lugar empregarmos o ins\u00edpido e menos econ\u00f4mico \"tamb\u00e9m n\u00e3o\": \"Eu n\u00e3o fui \u00e0 festa, e Jo\u00e3o tamb\u00e9m n\u00e3o\". Claro que constru\u00e7\u00f5es mais liter\u00e1rias como \"Mas n\u00e3o estou triste, tampouco alegre, n\u00e3o estou sentindo nada, pode jogar \u00e1gua fervida no meu peito, n\u00e3o vou gritar, n\u00e3o vou levantar, eu n\u00e3o estou aqui, ningu\u00e9m est\u00e1 me vendo, eu n\u00e3o estou me vendo\" (Martha Medeiros) ficariam empobrecidas se tasc\u00e1ssemos um \"tamb\u00e9m n\u00e3o\" no lugar de \"tampouco\": \"Mas n\u00e3o estou triste, tamb\u00e9m n\u00e3o alegre...\".\u00a7 6 ___ Vejam que n\u00e3o estou falando de palavras rebuscadas, \u00edndice de erudi\u00e7\u00e3o pedante, como \"obs\u00e9quio\" ou \"contradan\u00e7a\"; estou falando de palavras que t\u00eam equivalentes em outras l\u00ednguas perfeitamente vivos e vigorosos: qualquer um que aprenda ingl\u00eas ou espanhol ter\u00e1 de saber usar whose, either, neither, cuyo, asimismo, tampoco.\u00a7 7 ___ A realidade \u00e9 que certas palavras e express\u00f5es como \"outrossim\", \"sobremaneira\", \"deveras\", \"com efeito\", \"debalde\", \"dar azo\", se perderam nas brumas do passado, e outras n\u00e3o nasceram para substitu\u00ed-las. Ou seja, o idioma apenas se empobreceu de recursos expressivos, na mesma medida talvez em que se encheu de termos t\u00e9cnicos. Para um amante das palavras, para um cultor do estilo, para um admirador da l\u00edngua, esse passamento dos voc\u00e1bulos pode ser melanc\u00f3lico e suscitar nostalgia de um tempo qui\u00e7\u00e1 mais po\u00e9tico. Mas, como disse Drummond na cr\u00f4nica Antigamente, \"tudo isso era antigamente, isto \u00e9, outrora\".(BIZZOCCHI, Aldo. A morte das palavras. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/revistalingua.com.br\/textos\/blog-abizzocchi\/a-morte-das-palavras-326407-1.asp&gt;. Acesso em: 21 fev. 2017.)","id":538344,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 15.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A morte das palavras<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 1 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Palavras s\u00e3o como as pessoas: nascem, vivem e morrem. Umas de morte morrida, t\u00e3o velhas ficaram como as coisas que designavam. Quem hoje penteia suas madeixas ou anda de t\u00edlburi? Quem hoje compra rap\u00e9 ou usa pince-nez?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 2 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Outras morrem de morte matada: s\u00e3o substitu\u00eddas por palavras mais modernas, mais \"antenadas\" com nosso tempo. Quem hoje chamaria o goleiro de qu\u00edper ou o m\u00e9dio-volante de centeralfo? Quem chamaria \"locutor\" de speaker? Quem ainda datilografa o pr\u00f3prio nome ou disca um n\u00famero no telefone? Evidentemente, as palavras s\u00e3o o espelho da realidade e mudam com o mesmo dinamismo com que muda a realidade. Logo, n\u00e3o \u00e9 de causar pesar a morte de certas palavras, embora outras, de t\u00e3o belo uso em tempos passados na boca ou na pena de nossos grandes escritores, tenham sido sentenciadas de morte em tribunal de legitimidade duvidosa, como \"favela\", \"aleij\u00e3o\", \"prenhez\"...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 3 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Mas o espantoso \u00e9 que at\u00e9 palavras gramaticais, aquelas que n\u00e3o espelham a realidade, apenas fazem a l\u00edngua funcionar, tamb\u00e9m morram \u2013 por vezes, assassinadas pelos pr\u00f3prios falantes. \u00c9 o caso de \"cujo\", pronome relativo possessivo, muito \u00fatil no passado, mas que, talvez por obrigar a uma invers\u00e3o sint\u00e1tica da ora\u00e7\u00e3o, come\u00e7ou a causar embara\u00e7o aos usu\u00e1rios menos destros do vern\u00e1culo. Especialmente quando est\u00e1 em jogo outra pedra no sapato dos falantes egressos de nosso ensino p\u00fablico: a concord\u00e2ncia. E assim at\u00e9 falantes supostamente cultos (pelo menos, portadores de diploma universit\u00e1rio) fazem certos malabarismos verbais para evitar o emprego de um \"cujo\" que, mal colocado, \u00e9 uma verdadeira casca de banana \u00e0 espera do transeunte incauto. E d\u00e1-lhe \"a pessoa que o nome dela eu n\u00e3o lembro agora\" ou \"o sujeito que o filho \u00e9 m\u00e9dico\". \u00c0s vezes, ocorre o oposto: querendo parecer letrado, o gaiato sapeca um \"cujo o qual\": \"troquei a l\u00e2mpada cuja a qual estava queimada\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 4 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Por raz\u00f5es que desconhe\u00e7o, \"onde\", antigo adv\u00e9rbio de lugar, tomou o lugar do falecido \"cujo\" em frases como \"o candidato onde as propostas s\u00e3o melhores\" e coisas do tipo. Talvez a origem desse uso tenha um dia sido de fato locativa: \"a cidade cujos habitantes t\u00eam a maior renda\" passou a alternar com \"a cidade onde os habitantes t\u00eam a maior renda\". S\u00f3 que da\u00ed a \"onde\" virar palavra passe-par-tout foi um pulo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 5 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>E \"tampouco\", quem ainda usa? Algum trocadilhista poderia objetar que essa palavra hoje se usa t\u00e3o pouco... Mas o fato \u00e9 que renunciamos a um voc\u00e1bulo legitimamente pertencente a nosso sistema gramatical, j\u00e1 que \u00e9 ant\u00f4nimo de \"tamb\u00e9m\", para em seu lugar empregarmos o ins\u00edpido e menos econ\u00f4mico \"tamb\u00e9m n\u00e3o\": \"Eu n\u00e3o fui \u00e0 festa, e Jo\u00e3o tamb\u00e9m n\u00e3o\". Claro que constru\u00e7\u00f5es mais liter\u00e1rias como \"Mas n\u00e3o estou triste, tampouco alegre, n\u00e3o estou sentindo nada, pode jogar \u00e1gua fervida no meu peito, n\u00e3o vou gritar, n\u00e3o vou levantar, eu n\u00e3o estou aqui, ningu\u00e9m est\u00e1 me vendo, eu n\u00e3o estou me vendo\" (Martha Medeiros) ficariam empobrecidas se tasc\u00e1ssemos um \"tamb\u00e9m n\u00e3o\" no lugar de \"tampouco\": \"Mas n\u00e3o estou triste, tamb\u00e9m n\u00e3o alegre...\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 6 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Vejam que n\u00e3o estou falando de palavras rebuscadas, \u00edndice de erudi\u00e7\u00e3o pedante, como \"obs\u00e9quio\" ou \"contradan\u00e7a\"; estou falando de palavras que t\u00eam equivalentes em outras l\u00ednguas perfeitamente vivos e vigorosos: qualquer um que aprenda ingl\u00eas ou espanhol ter\u00e1 de saber usar whose, either, neither, cuyo, asimismo, tampoco.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 7 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>A realidade \u00e9 que certas palavras e express\u00f5es como \"outrossim\", \"sobremaneira\", \"deveras\", \"com efeito\", \"debalde\", \"dar azo\", se perderam nas brumas do passado, e outras n\u00e3o nasceram para substitu\u00ed-las. Ou seja, o idioma apenas se empobreceu de recursos expressivos, na mesma medida talvez em que se encheu de termos t\u00e9cnicos. Para um amante das palavras, para um cultor do estilo, para um admirador da l\u00edngua, esse passamento dos voc\u00e1bulos pode ser melanc\u00f3lico e suscitar nostalgia de um tempo qui\u00e7\u00e1 mais po\u00e9tico. Mas, como disse Drummond na cr\u00f4nica Antigamente, \"tudo isso era antigamente, isto \u00e9, outrora\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(BIZZOCCHI, Aldo. <strong>A morte das palavras<\/strong>. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/revistalingua.com.br\/textos\/blog-abizzocchi\/a-morte-das-palavras-326407-1.asp&gt;. Acesso em: 21 fev. 2017.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2452902","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965,"slug":"ufv"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ufv-mg"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cS\u00f3 que da\u00ed a \u2018onde\u2019 virar palavra passe-par-tout foi um pulo.\u201d (\u00a7 4) Assinale a afirmativa CORRETA sobre a express\u00e3o sublinhada:","provas":[{"id":84163,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ufv-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965,"slug":"ufv"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufv-mg-2017-ufv-engenheiro-agronomo-2","tipo":1,"nome":"UFV - UFV - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:16:52","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2452909,"hashId":"ed53cd3f070e3a0b419d8dcc0d9358a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<u>S\u00f3 que<\/u> da\u00ed a \u2018onde\u2019 virar palavra passe-par-tout foi um pulo.\u201d (\u00a7 4) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a afirmativa CORRETA sobre a express\u00e3o sublinhada:<\/p>","resposta":9731570,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 uma locu\u00e7\u00e3o conjuntiva e introduz ideia de contraste. ","id":9731570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma locu\u00e7\u00e3o conjuntiva e introduz ideia de contraste. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 uma locu\u00e7\u00e3o conjuntiva e introduz ideia de concess\u00e3o.","id":9731571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma locu\u00e7\u00e3o conjuntiva e introduz ideia de concess\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 uma locu\u00e7\u00e3o adverbial e introduz ideia de circunst\u00e2ncia.","id":9731572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma locu\u00e7\u00e3o adverbial e introduz ideia de circunst\u00e2ncia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 uma locu\u00e7\u00e3o adverbial e introduz ideia de exclusividade.","id":9731573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma locu\u00e7\u00e3o adverbial e introduz ideia de exclusividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 15.A morte das palavras\u00a7 1 ___ Palavras s\u00e3o como as pessoas: nascem, vivem e morrem. Umas de morte morrida, t\u00e3o velhas ficaram como as coisas que designavam. Quem hoje penteia suas madeixas ou anda de t\u00edlburi? Quem hoje compra rap\u00e9 ou usa pince-nez?\u00a7 2 ___ Outras morrem de morte matada: s\u00e3o substitu\u00eddas por palavras mais modernas, mais \"antenadas\" com nosso tempo. Quem hoje chamaria o goleiro de qu\u00edper ou o m\u00e9dio-volante de centeralfo? Quem chamaria \"locutor\" de speaker? Quem ainda datilografa o pr\u00f3prio nome ou disca um n\u00famero no telefone? Evidentemente, as palavras s\u00e3o o espelho da realidade e mudam com o mesmo dinamismo com que muda a realidade. Logo, n\u00e3o \u00e9 de causar pesar a morte de certas palavras, embora outras, de t\u00e3o belo uso em tempos passados na boca ou na pena de nossos grandes escritores, tenham sido sentenciadas de morte em tribunal de legitimidade duvidosa, como \"favela\", \"aleij\u00e3o\", \"prenhez\"...\u00a7 3 ___ Mas o espantoso \u00e9 que at\u00e9 palavras gramaticais, aquelas que n\u00e3o espelham a realidade, apenas fazem a l\u00edngua funcionar, tamb\u00e9m morram \u2013 por vezes, assassinadas pelos pr\u00f3prios falantes. \u00c9 o caso de \"cujo\", pronome relativo possessivo, muito \u00fatil no passado, mas que, talvez por obrigar a uma invers\u00e3o sint\u00e1tica da ora\u00e7\u00e3o, come\u00e7ou a causar embara\u00e7o aos usu\u00e1rios menos destros do vern\u00e1culo. Especialmente quando est\u00e1 em jogo outra pedra no sapato dos falantes egressos de nosso ensino p\u00fablico: a concord\u00e2ncia. E assim at\u00e9 falantes supostamente cultos (pelo menos, portadores de diploma universit\u00e1rio) fazem certos malabarismos verbais para evitar o emprego de um \"cujo\" que, mal colocado, \u00e9 uma verdadeira casca de banana \u00e0 espera do transeunte incauto. E d\u00e1-lhe \"a pessoa que o nome dela eu n\u00e3o lembro agora\" ou \"o sujeito que o filho \u00e9 m\u00e9dico\". \u00c0s vezes, ocorre o oposto: querendo parecer letrado, o gaiato sapeca um \"cujo o qual\": \"troquei a l\u00e2mpada cuja a qual estava queimada\".\u00a7 4 ___ Por raz\u00f5es que desconhe\u00e7o, \"onde\", antigo adv\u00e9rbio de lugar, tomou o lugar do falecido \"cujo\" em frases como \"o candidato onde as propostas s\u00e3o melhores\" e coisas do tipo. Talvez a origem desse uso tenha um dia sido de fato locativa: \"a cidade cujos habitantes t\u00eam a maior renda\" passou a alternar com \"a cidade onde os habitantes t\u00eam a maior renda\". S\u00f3 que da\u00ed a \"onde\" virar palavra passe-par-tout foi um pulo.\u00a7 5 ___ E \"tampouco\", quem ainda usa? Algum trocadilhista poderia objetar que essa palavra hoje se usa t\u00e3o pouco... Mas o fato \u00e9 que renunciamos a um voc\u00e1bulo legitimamente pertencente a nosso sistema gramatical, j\u00e1 que \u00e9 ant\u00f4nimo de \"tamb\u00e9m\", para em seu lugar empregarmos o ins\u00edpido e menos econ\u00f4mico \"tamb\u00e9m n\u00e3o\": \"Eu n\u00e3o fui \u00e0 festa, e Jo\u00e3o tamb\u00e9m n\u00e3o\". Claro que constru\u00e7\u00f5es mais liter\u00e1rias como \"Mas n\u00e3o estou triste, tampouco alegre, n\u00e3o estou sentindo nada, pode jogar \u00e1gua fervida no meu peito, n\u00e3o vou gritar, n\u00e3o vou levantar, eu n\u00e3o estou aqui, ningu\u00e9m est\u00e1 me vendo, eu n\u00e3o estou me vendo\" (Martha Medeiros) ficariam empobrecidas se tasc\u00e1ssemos um \"tamb\u00e9m n\u00e3o\" no lugar de \"tampouco\": \"Mas n\u00e3o estou triste, tamb\u00e9m n\u00e3o alegre...\".\u00a7 6 ___ Vejam que n\u00e3o estou falando de palavras rebuscadas, \u00edndice de erudi\u00e7\u00e3o pedante, como \"obs\u00e9quio\" ou \"contradan\u00e7a\"; estou falando de palavras que t\u00eam equivalentes em outras l\u00ednguas perfeitamente vivos e vigorosos: qualquer um que aprenda ingl\u00eas ou espanhol ter\u00e1 de saber usar whose, either, neither, cuyo, asimismo, tampoco.\u00a7 7 ___ A realidade \u00e9 que certas palavras e express\u00f5es como \"outrossim\", \"sobremaneira\", \"deveras\", \"com efeito\", \"debalde\", \"dar azo\", se perderam nas brumas do passado, e outras n\u00e3o nasceram para substitu\u00ed-las. Ou seja, o idioma apenas se empobreceu de recursos expressivos, na mesma medida talvez em que se encheu de termos t\u00e9cnicos. Para um amante das palavras, para um cultor do estilo, para um admirador da l\u00edngua, esse passamento dos voc\u00e1bulos pode ser melanc\u00f3lico e suscitar nostalgia de um tempo qui\u00e7\u00e1 mais po\u00e9tico. Mas, como disse Drummond na cr\u00f4nica Antigamente, \"tudo isso era antigamente, isto \u00e9, outrora\".(BIZZOCCHI, Aldo. A morte das palavras. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/revistalingua.com.br\/textos\/blog-abizzocchi\/a-morte-das-palavras-326407-1.asp&gt;. Acesso em: 21 fev. 2017.)","id":538344,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 15.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A morte das palavras<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 1 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Palavras s\u00e3o como as pessoas: nascem, vivem e morrem. Umas de morte morrida, t\u00e3o velhas ficaram como as coisas que designavam. Quem hoje penteia suas madeixas ou anda de t\u00edlburi? Quem hoje compra rap\u00e9 ou usa pince-nez?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 2 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Outras morrem de morte matada: s\u00e3o substitu\u00eddas por palavras mais modernas, mais \"antenadas\" com nosso tempo. Quem hoje chamaria o goleiro de qu\u00edper ou o m\u00e9dio-volante de centeralfo? Quem chamaria \"locutor\" de speaker? Quem ainda datilografa o pr\u00f3prio nome ou disca um n\u00famero no telefone? Evidentemente, as palavras s\u00e3o o espelho da realidade e mudam com o mesmo dinamismo com que muda a realidade. Logo, n\u00e3o \u00e9 de causar pesar a morte de certas palavras, embora outras, de t\u00e3o belo uso em tempos passados na boca ou na pena de nossos grandes escritores, tenham sido sentenciadas de morte em tribunal de legitimidade duvidosa, como \"favela\", \"aleij\u00e3o\", \"prenhez\"...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 3 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Mas o espantoso \u00e9 que at\u00e9 palavras gramaticais, aquelas que n\u00e3o espelham a realidade, apenas fazem a l\u00edngua funcionar, tamb\u00e9m morram \u2013 por vezes, assassinadas pelos pr\u00f3prios falantes. \u00c9 o caso de \"cujo\", pronome relativo possessivo, muito \u00fatil no passado, mas que, talvez por obrigar a uma invers\u00e3o sint\u00e1tica da ora\u00e7\u00e3o, come\u00e7ou a causar embara\u00e7o aos usu\u00e1rios menos destros do vern\u00e1culo. Especialmente quando est\u00e1 em jogo outra pedra no sapato dos falantes egressos de nosso ensino p\u00fablico: a concord\u00e2ncia. E assim at\u00e9 falantes supostamente cultos (pelo menos, portadores de diploma universit\u00e1rio) fazem certos malabarismos verbais para evitar o emprego de um \"cujo\" que, mal colocado, \u00e9 uma verdadeira casca de banana \u00e0 espera do transeunte incauto. E d\u00e1-lhe \"a pessoa que o nome dela eu n\u00e3o lembro agora\" ou \"o sujeito que o filho \u00e9 m\u00e9dico\". \u00c0s vezes, ocorre o oposto: querendo parecer letrado, o gaiato sapeca um \"cujo o qual\": \"troquei a l\u00e2mpada cuja a qual estava queimada\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 4 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Por raz\u00f5es que desconhe\u00e7o, \"onde\", antigo adv\u00e9rbio de lugar, tomou o lugar do falecido \"cujo\" em frases como \"o candidato onde as propostas s\u00e3o melhores\" e coisas do tipo. Talvez a origem desse uso tenha um dia sido de fato locativa: \"a cidade cujos habitantes t\u00eam a maior renda\" passou a alternar com \"a cidade onde os habitantes t\u00eam a maior renda\". S\u00f3 que da\u00ed a \"onde\" virar palavra passe-par-tout foi um pulo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 5 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>E \"tampouco\", quem ainda usa? Algum trocadilhista poderia objetar que essa palavra hoje se usa t\u00e3o pouco... Mas o fato \u00e9 que renunciamos a um voc\u00e1bulo legitimamente pertencente a nosso sistema gramatical, j\u00e1 que \u00e9 ant\u00f4nimo de \"tamb\u00e9m\", para em seu lugar empregarmos o ins\u00edpido e menos econ\u00f4mico \"tamb\u00e9m n\u00e3o\": \"Eu n\u00e3o fui \u00e0 festa, e Jo\u00e3o tamb\u00e9m n\u00e3o\". Claro que constru\u00e7\u00f5es mais liter\u00e1rias como \"Mas n\u00e3o estou triste, tampouco alegre, n\u00e3o estou sentindo nada, pode jogar \u00e1gua fervida no meu peito, n\u00e3o vou gritar, n\u00e3o vou levantar, eu n\u00e3o estou aqui, ningu\u00e9m est\u00e1 me vendo, eu n\u00e3o estou me vendo\" (Martha Medeiros) ficariam empobrecidas se tasc\u00e1ssemos um \"tamb\u00e9m n\u00e3o\" no lugar de \"tampouco\": \"Mas n\u00e3o estou triste, tamb\u00e9m n\u00e3o alegre...\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 6 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Vejam que n\u00e3o estou falando de palavras rebuscadas, \u00edndice de erudi\u00e7\u00e3o pedante, como \"obs\u00e9quio\" ou \"contradan\u00e7a\"; estou falando de palavras que t\u00eam equivalentes em outras l\u00ednguas perfeitamente vivos e vigorosos: qualquer um que aprenda ingl\u00eas ou espanhol ter\u00e1 de saber usar whose, either, neither, cuyo, asimismo, tampoco.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 7 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>A realidade \u00e9 que certas palavras e express\u00f5es como \"outrossim\", \"sobremaneira\", \"deveras\", \"com efeito\", \"debalde\", \"dar azo\", se perderam nas brumas do passado, e outras n\u00e3o nasceram para substitu\u00ed-las. Ou seja, o idioma apenas se empobreceu de recursos expressivos, na mesma medida talvez em que se encheu de termos t\u00e9cnicos. Para um amante das palavras, para um cultor do estilo, para um admirador da l\u00edngua, esse passamento dos voc\u00e1bulos pode ser melanc\u00f3lico e suscitar nostalgia de um tempo qui\u00e7\u00e1 mais po\u00e9tico. Mas, como disse Drummond na cr\u00f4nica Antigamente, \"tudo isso era antigamente, isto \u00e9, outrora\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(BIZZOCCHI, Aldo. <strong>A morte das palavras<\/strong>. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/revistalingua.com.br\/textos\/blog-abizzocchi\/a-morte-das-palavras-326407-1.asp&gt;. Acesso em: 21 fev. 2017.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2452909","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boqueir\u00e3o","sigla":"","id":5939,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-boqueirao-pb"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fisioterapia respirat\u00f3ria atua no tratamento de indiv\u00edduos de todas as idades com dist\u00farbios pulmonares agudos ou cr\u00f4nicos. Ela utiliza estrat\u00e9gias, meios e t\u00e9cnicas de avalia\u00e7\u00e3o e tratamento n\u00e3o-invasivo, que t\u00eam como objetivo a otimiza\u00e7\u00e3o do transporte de oxig\u00eanio, contribuindo assim para prevenir, reverter ou minimizar esses problemas, promovendo a m\u00e1xima funcionalidade e qualidade de vida dos pacientes. Analise os itens abaixo a respeito do tratamento com fisioterapia respirat\u00f3ria: I. A fisioterapia respirat\u00f3ria tem grande indica\u00e7\u00e3o nos casos de pacientes com crises repetidas de asma, bronquite, pneumonia ou outras doen\u00e7as respirat\u00f3rias, principalmente quando ocorre grande produ\u00e7\u00e3o de secre\u00e7\u00e3o dentro dos br\u00f4nquios.II. O tratamento d\u00e1 \u00eanfase a t\u00e9cnicas de relaxamento e alongamento de todos os m\u00fasculos envolvidos no processo respirat\u00f3rio, engloba t\u00e9cnicas de desobstru\u00e7\u00e3o br\u00f4nquica e das vias a\u00e9reas superiores, reeduca\u00e7\u00e3o funcional respirat\u00f3ria, corre\u00e7\u00e3o das deformidades do t\u00f3rax e da postura global do paciente.III. Atrav\u00e9s de exerc\u00edcios espec\u00edficos, o tratamento fisioterap\u00eautico respirat\u00f3rio, aumenta o condicionamento f\u00edsico e respirat\u00f3rio do paciente.IV. O papel da fisioterapia pode ser de suma import\u00e2ncia na reeduca\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria melhorando e potencializando o processo respirat\u00f3rio prevenindo e tratando os problemas respirat\u00f3rios. Est\u00e3o CORRETAS as alternativas:","provas":[{"id":84670,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boqueir\u00e3o","sigla":"","id":5939,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-boqueirao-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boqueirao-pb-2017-educa-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Boqueir\u00e3o - Fisioterapeuta - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:16:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2466469,"hashId":"b6a3328aba6151a2f3caa9bc0d4c451c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fisioterapia respirat\u00f3ria atua no tratamento de indiv\u00edduos de todas as idades com dist\u00farbios pulmonares agudos ou cr\u00f4nicos. Ela utiliza estrat\u00e9gias, meios e t\u00e9cnicas de avalia\u00e7\u00e3o e tratamento n\u00e3o-invasivo, que t\u00eam como objetivo a otimiza\u00e7\u00e3o do transporte de oxig\u00eanio, contribuindo assim para prevenir, reverter ou minimizar esses problemas, promovendo a m\u00e1xima funcionalidade e qualidade de vida dos pacientes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise os itens abaixo a respeito do tratamento com fisioterapia respirat\u00f3ria:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A fisioterapia respirat\u00f3ria tem grande indica\u00e7\u00e3o nos casos de pacientes com crises repetidas de asma, bronquite, pneumonia ou outras doen\u00e7as respirat\u00f3rias, principalmente quando ocorre grande produ\u00e7\u00e3o de secre\u00e7\u00e3o dentro dos br\u00f4nquios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O tratamento d\u00e1 \u00eanfase a t\u00e9cnicas de relaxamento e alongamento de todos os m\u00fasculos envolvidos no processo respirat\u00f3rio, engloba t\u00e9cnicas de desobstru\u00e7\u00e3o br\u00f4nquica e das vias a\u00e9reas superiores, reeduca\u00e7\u00e3o funcional respirat\u00f3ria, corre\u00e7\u00e3o das deformidades do t\u00f3rax e da postura global do paciente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Atrav\u00e9s de exerc\u00edcios espec\u00edficos, o tratamento fisioterap\u00eautico respirat\u00f3rio, aumenta o condicionamento f\u00edsico e respirat\u00f3rio do paciente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O papel da fisioterapia pode ser de suma import\u00e2ncia na reeduca\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria melhorando e potencializando o processo respirat\u00f3rio prevenindo e tratando os problemas respirat\u00f3rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS as alternativas:<\/p>","resposta":9791220,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II apenas.","id":9791216,"corpo":"<p>I e II apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"III e IV apenas.","id":9791217,"corpo":"<p>III e IV apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III apenas.","id":9791218,"corpo":"<p>I e III apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e IV apenas.","id":9791219,"corpo":"<p>II e IV apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":9791220,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539853,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 40","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/2466469","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443,"slug":"fundep-ufmg"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal dos Vales do Jequitinhonha e Mucuri","sigla":"UFVJM","id":2077,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"ufvjm-mg"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas especifica\u00e7\u00f5es de um projeto licitat\u00f3rio de uma escola p\u00fablica, encontram-se as seguintes caracter\u00edsticas exigidas para os eletrodutos.\u2022 Roscas nas extremidades.\u2022 Emendas por meio de luvas.\u2022 Fabricados com derivados de petr\u00f3leo.\u2022 Fornecidos em barras de 3 metros\u2022 Isolantes el\u00e9tricos.\u2022 N\u00e3o s\u00e3o atacados por \u00e1cidos.\u2022 N\u00e3o sofrem corros\u00e3o.Nesse caso, ser\u00e3o adquiridos eletrodutos do tipo:","provas":[{"id":85886,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal dos Vales do Jequitinhonha e Mucuri","sigla":"UFVJM","id":2077,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"ufvjm-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443,"slug":"fundep-ufmg"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufvjm-mg-2017-fundep-ufmg-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - UFVJM - Engenheiro Eletricista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:16:47","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2518022,"hashId":"5418190a269212b4994c3abf43603f31","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas especifica\u00e7\u00f5es de um projeto licitat\u00f3rio de uma escola p\u00fablica, encontram-se as seguintes caracter\u00edsticas exigidas para os eletrodutos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Roscas nas extremidades.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Emendas por meio de luvas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Fabricados com derivados de petr\u00f3leo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Fornecidos em barras de 3 metros<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Isolantes el\u00e9tricos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 N\u00e3o s\u00e3o atacados por \u00e1cidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 N\u00e3o sofrem corros\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso, ser\u00e3o adquiridos eletrodutos do tipo:<\/p>","resposta":10016457,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"met\u00e1lico flex\u00edvel.","id":10016454,"corpo":"<p>met\u00e1lico flex\u00edvel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"met\u00e1lico r\u00edgido.","id":10016455,"corpo":"<p>met\u00e1lico r\u00edgido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"PVC flex\u00edvel.","id":10016456,"corpo":"<p>PVC flex\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"PVC r\u00edgido.","id":10016457,"corpo":"<p>PVC r\u00edgido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545506,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/2518022","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora - COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea F\u00edsica","id":5737,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufjf"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para realizar uma adapta\u00e7\u00e3o em um equipamento um t\u00e9cnico de laborat\u00f3rio precisou medir uma dist\u00e2ncia com um paqu\u00edmetro. A figura abaixo ilustra a medida obtida. Indique a op\u00e7\u00e3o que se aproxima melhor do valor da medida:","provas":[{"id":86389,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea F\u00edsica","id":5737,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufjf"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora - COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufjf-2017-copese-ufjf-tecnico-em-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFJF - UFJF - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea F\u00edsica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:16:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2518095,"hashId":"eb598d23979d5c9d52851630d236e511","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para realizar uma adapta\u00e7\u00e3o em um equipamento um t\u00e9cnico de laborat\u00f3rio precisou medir uma dist\u00e2ncia com um paqu\u00edmetro. A figura abaixo ilustra a medida obtida. Indique a op\u00e7\u00e3o que se aproxima melhor do valor da medida:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/86389\/questao\/2518095-20220804102415000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":10016812,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,71 cm","id":10016809,"corpo":"<p>0,71 cm<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1,1 mm","id":10016810,"corpo":"<p>1,1 mm<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3,05 cm","id":10016811,"corpo":"<p>3,05 cm<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"11,45 mm","id":10016812,"corpo":"<p>11,45 mm<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"2,1 cm","id":10016813,"corpo":"<p>2,1 cm<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Observa\u00e7\u00f5es para a prova de Conhecimento Espec\u00edfico \u2013 T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio \/ \u00e1rea de F\u00edsica: 1 - Onde aplic\u00e1vel fazer \u03c0 = 3, g = 10 m\/s2 2- Escalas milim\u00e9tricas e p\u00e1ginas em branco dispon\u00edveis para rascunho na se\u00e7\u00e3o final da prova.","id":545509,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observa\u00e7\u00f5es para a prova de Conhecimento Espec\u00edfico \u2013 T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio \/ \u00e1rea de F\u00edsica: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 - Onde aplic\u00e1vel fazer \u03c0 = 3, g = 10 m\/s<sup>2<\/sup> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2- Escalas milim\u00e9tricas e p\u00e1ginas em branco dispon\u00edveis para rascunho na se\u00e7\u00e3o final da prova.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"}],"slug":"fisica\/2518095","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora - COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea F\u00edsica","id":5737,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufjf"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s um acidente com o trilho de ar do laborat\u00f3rio, o t\u00e9cnico faz um experimento de plano inclinado para verificar se o equipamento continua funcionando corretamente. Os dados obtidos pelo t\u00e9cnico foram usados para gerar o gr\u00e1fico da velocidade do carrinho em fun\u00e7\u00e3o do tempo apresentado abaixo. Baseado nesse gr\u00e1fico, o t\u00e9cnico pode concluir que:","provas":[{"id":86389,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea F\u00edsica","id":5737,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufjf"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora - COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufjf-2017-copese-ufjf-tecnico-em-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFJF - UFJF - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea F\u00edsica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:16:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2518124,"hashId":"a1fea21b176e6d8a9bf0ed3fcb5d4838","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s um acidente com o trilho de ar do laborat\u00f3rio, o t\u00e9cnico faz um experimento de plano inclinado para verificar se o equipamento continua funcionando corretamente. Os dados obtidos pelo t\u00e9cnico foram usados para gerar o gr\u00e1fico da velocidade do carrinho em fun\u00e7\u00e3o do tempo apresentado abaixo. Baseado nesse gr\u00e1fico, o t\u00e9cnico pode concluir que:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/86389\/questao\/2518124-20220804103710000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" width=\"389\" align=\"center\"><\/p>","resposta":10016957,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O trilho est\u00e1 funcionando normalmente.","id":10016954,"corpo":"<p>O trilho est\u00e1 funcionando normalmente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O trilho de ar apresenta um atrito constante.","id":10016955,"corpo":"<p>O trilho de ar apresenta um atrito constante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O trilho est\u00e1 empenado com concavidade para cima.","id":10016956,"corpo":"<p>O trilho est\u00e1 empenado com concavidade para cima.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O trilho est\u00e1 empenado com concavidade para baixo.","id":10016957,"corpo":"<p>O trilho est\u00e1 empenado com concavidade para baixo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A indica\u00e7\u00e3o da inclina\u00e7\u00e3o do trilho est\u00e1 descalibrada.","id":10016958,"corpo":"<p>A indica\u00e7\u00e3o da inclina\u00e7\u00e3o do trilho est\u00e1 descalibrada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Observa\u00e7\u00f5es para a prova de Conhecimento Espec\u00edfico \u2013 T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio \/ \u00e1rea de F\u00edsica: 1 - Onde aplic\u00e1vel fazer \u03c0 = 3, g = 10 m\/s2 2- Escalas milim\u00e9tricas e p\u00e1ginas em branco dispon\u00edveis para rascunho na se\u00e7\u00e3o final da prova.","id":545509,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observa\u00e7\u00f5es para a prova de Conhecimento Espec\u00edfico \u2013 T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio \/ \u00e1rea de F\u00edsica: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 - Onde aplic\u00e1vel fazer \u03c0 = 3, g = 10 m\/s<sup>2<\/sup> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2- Escalas milim\u00e9tricas e p\u00e1ginas em branco dispon\u00edveis para rascunho na se\u00e7\u00e3o final da prova.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"}],"slug":"fisica\/2518124","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora - COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea F\u00edsica","id":5737,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufjf"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um estudante esqueceu uma torneira parcialmente aberta no laborat\u00f3rio did\u00e1tico, desperdi\u00e7ando 0,8 litros por minuto. Supondo que a sa\u00edda da torneira tenha uma se\u00e7\u00e3o reta de 1,2 cm de di\u00e2metro, e que a \u00e1gua venha de um reservat\u00f3rio em forma de cubo regular com 2 metros de aresta, calcule a velocidade com que o n\u00edvel do reservat\u00f3rio diminui:","provas":[{"id":86389,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea F\u00edsica","id":5737,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufjf"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora - COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufjf-2017-copese-ufjf-tecnico-em-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFJF - UFJF - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea F\u00edsica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:16:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2518130,"hashId":"e391e6395bd1e5d372506c4f7016fb36","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um estudante esqueceu uma torneira parcialmente aberta no laborat\u00f3rio did\u00e1tico, desperdi\u00e7ando 0,8 litros por minuto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Supondo que a sa\u00edda da torneira tenha uma se\u00e7\u00e3o reta de 1,2 cm de di\u00e2metro, e que a \u00e1gua venha de um reservat\u00f3rio em forma de cubo regular com 2 metros de aresta, calcule a velocidade com que o n\u00edvel do reservat\u00f3rio diminui:<\/p>","resposta":10016987,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 mm\/s","id":10016984,"corpo":"<p>2 mm\/s<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"4 mm\/h","id":10016985,"corpo":"<p>4 mm\/h<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"0,2 mm\/s","id":10016986,"corpo":"<p>0,2 mm\/s<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"0,2 mm\/min","id":10016987,"corpo":"<p>0,2 mm\/min<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"0,5 m\/min","id":10016988,"corpo":"<p>0,5 m\/min<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Observa\u00e7\u00f5es para a prova de Conhecimento Espec\u00edfico \u2013 T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio \/ \u00e1rea de F\u00edsica: 1 - Onde aplic\u00e1vel fazer \u03c0 = 3, g = 10 m\/s2 2- Escalas milim\u00e9tricas e p\u00e1ginas em branco dispon\u00edveis para rascunho na se\u00e7\u00e3o final da prova.","id":545509,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observa\u00e7\u00f5es para a prova de Conhecimento Espec\u00edfico \u2013 T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio \/ \u00e1rea de F\u00edsica: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 - Onde aplic\u00e1vel fazer \u03c0 = 3, g = 10 m\/s<sup>2<\/sup> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2- Escalas milim\u00e9tricas e p\u00e1ginas em branco dispon\u00edveis para rascunho na se\u00e7\u00e3o final da prova.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"}],"slug":"fisica\/2518130","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boqueir\u00e3o","sigla":"","id":5939,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-boqueirao-pb"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 13.146\/2015 \u2013Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia, em seus art. 37, constitui modo de inclus\u00e3o da pessoa com defici\u00eancia no trabalho a coloca\u00e7\u00e3o competitiva, em igualdade de oportunidades com as demais pessoas, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista e previdenci\u00e1ria, na qual devem ser atendidas as regras de acessibilidade, o fornecimento de recursos de tecnologia assistiva e a adapta\u00e7\u00e3o razo\u00e1vel no ambiente de trabalho. No qual a coloca\u00e7\u00e3o competitiva da pessoa com defici\u00eancia pode ocorrer por meio de trabalho com apoio, observadas as seguintes diretrizes: I. Prioridade no atendimento \u00e0 pessoa com defici\u00eancia com maior dificuldade de inser\u00e7\u00e3o no campo de trabalho.II. Provis\u00e3o de suportes individualizados que atendam a necessidades espec\u00edficas da pessoa com defici\u00eancia, inclusive a disponibiliza\u00e7\u00e3o de recursos de tecnologia assistiva, de agente facilitador e de apoio no ambiente de trabalho.III. Respeito ao perfil vocacional e ao interesse da pessoa com defici\u00eancia apoiada.IV. Oferta de aconselhamento e de apoio aos empregadores, com vistas \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias de inclus\u00e3o e de supera\u00e7\u00e3o de barreiras, inclusive atitudinais.V. Realiza\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas.VI. Articula\u00e7\u00e3o intersetorial das pol\u00edticas p\u00fablicas. VII. Possibilidade de participa\u00e7\u00e3o de organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil. Est\u00e3o CORRETAS as afirmativas:","provas":[{"id":84667,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boqueir\u00e3o","sigla":"","id":5939,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-boqueirao-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boqueirao-pb-2017-educa-educador-social","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Boqueir\u00e3o - Educador Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:16:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2466395,"hashId":"66960a78ba4270d0cf97b5e03c4d6edb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 13.146\/2015 \u2013Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia, em seus art. 37, constitui modo de inclus\u00e3o da pessoa com defici\u00eancia no trabalho a coloca\u00e7\u00e3o competitiva, em igualdade de oportunidades com as demais pessoas, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista e previdenci\u00e1ria, na qual devem ser atendidas as regras de acessibilidade, o fornecimento de recursos de tecnologia assistiva e a adapta\u00e7\u00e3o razo\u00e1vel no ambiente de trabalho. No qual a coloca\u00e7\u00e3o competitiva da pessoa com defici\u00eancia pode ocorrer por meio de trabalho com apoio, observadas as seguintes diretrizes:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Prioridade no atendimento \u00e0 pessoa com defici\u00eancia com maior dificuldade de inser\u00e7\u00e3o no campo de trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Provis\u00e3o de suportes individualizados que atendam a necessidades espec\u00edficas da pessoa com defici\u00eancia, inclusive a disponibiliza\u00e7\u00e3o de recursos de tecnologia assistiva, de agente facilitador e de apoio no ambiente de trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Respeito ao perfil vocacional e ao interesse da pessoa com defici\u00eancia apoiada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Oferta de aconselhamento e de apoio aos empregadores, com vistas \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias de inclus\u00e3o e de supera\u00e7\u00e3o de barreiras, inclusive atitudinais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Realiza\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI. Articula\u00e7\u00e3o intersetorial das pol\u00edticas p\u00fablicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VII. Possibilidade de participa\u00e7\u00e3o de organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS as afirmativas:<\/p>","resposta":9790991,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III, V e VI apenas.","id":9790987,"corpo":"<p>I, II, III, V e VI apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II, III, e V apenas.","id":9790988,"corpo":"<p>I, II, III, e V apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, III, IV, VI e VII apenas.","id":9790989,"corpo":"<p>I, III, IV, VI e VII apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"IV, V, VI e VII apenas.","id":9790990,"corpo":"<p>IV, V, VI e VII apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, III, IV, V, VI e VII.","id":9790991,"corpo":"<p>I, II, III, IV, V, VI e VII.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539840,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","pai":400545,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":428091,"slug":"legislacao-federal-disposicoes-preliminares"}],"slug":"legislacao-federal\/2466395","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Portalegre","sigla":"","id":5233,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-portalegre-rn"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir de uma compreens\u00e3o do C\u00f3digo de \u00c9tica do Psic\u00f3logo, assinale a alternativa em que n\u00e3o se caracteriza um dever deste profissional na realiza\u00e7\u00e3o de suas atividades.","provas":[{"id":68862,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Portalegre","sigla":"","id":5233,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-portalegre-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-portalegre-rn-2017-cpcon-uepb-psicologo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Portalegre - Psic\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:58:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2095520,"hashId":"69787ea2ec34c10494a3b4ed85a7517d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir de uma compreens\u00e3o do C\u00f3digo de \u00c9tica do Psic\u00f3logo, assinale a alternativa em que n\u00e3o se caracteriza um dever deste profissional na realiza\u00e7\u00e3o de suas atividades.<\/p>","resposta":8193147,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Oferecer servi\u00e7os profissionais em situa\u00e7\u00e3o de calamidade p\u00fablica ou emerg\u00eancia sem visar benef\u00edcio pessoal.","id":8193145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oferecer servi\u00e7os profissionais em situa\u00e7\u00e3o de calamidade p\u00fablica ou emerg\u00eancia sem visar benef\u00edcio pessoal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Firmar acordos de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os que respeitem os direitos do usu\u00e1rio ou benefici\u00e1rio de servi\u00e7os de Psicologia.","id":8193146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Firmar acordos de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os que respeitem os direitos do usu\u00e1rio ou benefici\u00e1rio de servi\u00e7os de Psicologia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Induzir as pessoas a convic\u00e7\u00f5es pol\u00edticas, filos\u00f3ficas, morais, ideol\u00f3gicas, religiosas, de orienta\u00e7\u00e3o sexual ou a qualquer tipo quando do exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es profissionais.","id":8193147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Induzir as pessoas a convic\u00e7\u00f5es pol\u00edticas, filos\u00f3ficas, morais, ideol\u00f3gicas, religiosas, de orienta\u00e7\u00e3o sexual ou a qualquer tipo quando do exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es profissionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Levar ao conhecimento das inst\u00e2ncias competentes o exerc\u00edcio ilegal ou irregular da profiss\u00e3o, transgress\u00f5es a princ\u00edpios e diretrizes deste C\u00f3digo ou da legisla\u00e7\u00e3o profissional.","id":8193148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Levar ao conhecimento das inst\u00e2ncias competentes o exerc\u00edcio ilegal ou irregular da profiss\u00e3o, transgress\u00f5es a princ\u00edpios e diretrizes deste C\u00f3digo ou da legisla\u00e7\u00e3o profissional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Sugerir servi\u00e7os de outros psic\u00f3logos, quando, por motivos justific\u00e1veis, n\u00e3o puderem ser continuados pelo profissional que os assumiu inicialmente.","id":8193149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sugerir servi\u00e7os de outros psic\u00f3logos, quando, por motivos justific\u00e1veis, n\u00e3o puderem ser continuados pelo profissional que os assumiu inicialmente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497940,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417489,"slug":"psicologia-legislacao-de-psicologia-e-resolucoes-do-conselho-federal-de-psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417490,"slug":"psicologia-codigo-de-etica-profissional-do-psicologo-resolucao-cfp-no-10-05"}],"slug":"psicologia\/2095520","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Portalegre","sigla":"","id":5233,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-portalegre-rn"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As discuss\u00f5es e debates em torno da Forma\u00e7\u00e3o em Psicologia no Brasil nas \u00faltimas d\u00e9cadas t\u00eam passado por diversas atualiza\u00e7\u00f5es. Por\u00e9m, de acordo com alguns autores (Bock, 1997; Bernardes, 2004) o in\u00edcio dessas discuss\u00f5es e debates foi quando da regulamenta\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o de psic\u00f3logo em nosso pa\u00eds, que aconteceu em:","provas":[{"id":68862,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Portalegre","sigla":"","id":5233,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-portalegre-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-portalegre-rn-2017-cpcon-uepb-psicologo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Portalegre - Psic\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:58:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2095526,"hashId":"b586d1ac1dedfb6dca7c70eaa47b980c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As discuss\u00f5es e debates em torno da Forma\u00e7\u00e3o em Psicologia no Brasil nas \u00faltimas d\u00e9cadas t\u00eam passado por diversas atualiza\u00e7\u00f5es. Por\u00e9m, de acordo com alguns autores (Bock, 1997; Bernardes, 2004) o in\u00edcio dessas discuss\u00f5es e debates foi quando da regulamenta\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o de psic\u00f3logo em nosso pa\u00eds, que aconteceu em:<\/p>","resposta":8193177,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1964.","id":8193174,"corpo":"<p>1964.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1961.","id":8193175,"corpo":"<p>1961.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1963.","id":8193176,"corpo":"<p>1963.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1962.","id":8193177,"corpo":"<p>1962.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1965.","id":8193178,"corpo":"<p>1965.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497940,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Psicologia","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417545,"slug":"psicologia-historia-da-psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.119\/1962 - Disp\u00f5e sobre os cursos de forma\u00e7\u00e3o em psicologia e regulamenta a profiss\u00e3o de psic\u00f3logo.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 4.119\/1962 - Disp\u00f5e sobre os cursos de forma\u00e7\u00e3o em psicologia e regulamenta a profiss\u00e3o de psic\u00f3logo.","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":422973,"slug":"psicologia-lei-no-4-119-1962-dispoe-sobre-os-cursos-de-formacao-em-psicologia-e-regulamenta-a-profissao-de-psicologo"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417489,"slug":"psicologia-legislacao-de-psicologia-e-resolucoes-do-conselho-federal-de-psicologia"}],"slug":"psicologia\/2095526","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Portalegre","sigla":"","id":5233,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-portalegre-rn"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 2004 foram publicadas pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC) as Diretrizes Curriculares Nacionais para a Gradua\u00e7\u00e3o em Psicologia no Brasil (DCNs). A partir deste momento os cursos de Psicologia do pa\u00eds passaram a proceder as suas reformas curriculares no sentido de atualiza\u00e7\u00f5es sintonizadas com tais diretrizes. Considerando as antigas \u00e1reas de forma\u00e7\u00e3o em Psicologia, qual novidade aparece neste documento que se relaciona com essas antigas \u00e1reas?","provas":[{"id":68862,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Portalegre","sigla":"","id":5233,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-portalegre-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-portalegre-rn-2017-cpcon-uepb-psicologo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Portalegre - Psic\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:58:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2095529,"hashId":"0fa3bb46d8826a0671007c727ab4e54a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 2004 foram publicadas pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC) as Diretrizes Curriculares Nacionais para a Gradua\u00e7\u00e3o em Psicologia no Brasil (DCNs). A partir deste momento os cursos de Psicologia do pa\u00eds passaram a proceder as suas reformas curriculares no sentido de atualiza\u00e7\u00f5es sintonizadas com tais diretrizes. Considerando as antigas \u00e1reas de forma\u00e7\u00e3o em Psicologia, qual novidade aparece neste documento que se relaciona com essas antigas \u00e1reas?<\/p>","resposta":8193192,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Componentes.","id":8193188,"corpo":"<p>Componentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Diretrizes.","id":8193189,"corpo":"<p>Diretrizes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Abordagem.","id":8193190,"corpo":"<p>Abordagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c1rea Curricular.","id":8193191,"corpo":"<p>\u00c1rea Curricular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00canfases.","id":8193192,"corpo":"<p>\u00canfases.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497940,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417489,"slug":"psicologia-legislacao-de-psicologia-e-resolucoes-do-conselho-federal-de-psicologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.119\/1962 - Disp\u00f5e sobre os cursos de forma\u00e7\u00e3o em psicologia e regulamenta a profiss\u00e3o de psic\u00f3logo.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 4.119\/1962 - Disp\u00f5e sobre os cursos de forma\u00e7\u00e3o em psicologia e regulamenta a profiss\u00e3o de psic\u00f3logo.","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":422973,"slug":"psicologia-lei-no-4-119-1962-dispoe-sobre-os-cursos-de-formacao-em-psicologia-e-regulamenta-a-profissao-de-psicologo"}],"slug":"psicologia\/2095529","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Portalegre","sigla":"","id":5233,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-portalegre-rn"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para RIBEIRO (2013) o psicodiagn\u00f3stico \u00e9 um momento extremamente delicado e complexo na dire\u00e7\u00e3o da compreens\u00e3o do ser humano em processo terap\u00eautico. Assim, assinale a alternativa em que N\u00c3O se configura uma caracter\u00edstica do psicodiagn\u00f3stico.","provas":[{"id":68862,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Portalegre","sigla":"","id":5233,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-portalegre-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-portalegre-rn-2017-cpcon-uepb-psicologo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Portalegre - Psic\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:58:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2095565,"hashId":"bca5bbb19b9712155316c6992d91b74c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para RIBEIRO (2013) o psicodiagn\u00f3stico \u00e9 um momento extremamente delicado e complexo na dire\u00e7\u00e3o da compreens\u00e3o do ser humano em processo terap\u00eautico. Assim, assinale a alternativa em que N\u00c3O se configura uma caracter\u00edstica do psicodiagn\u00f3stico.<\/p>","resposta":8193352,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 realizado formalmente, embora estejamos fazendo-o a cada instante, a cada contato com a pessoa em processo terap\u00eautico.","id":8193348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 realizado formalmente, embora estejamos fazendo-o a cada instante, a cada contato com a pessoa em processo terap\u00eautico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 apenas uma indica\u00e7\u00e3o de probabilidade, \u00e9 um caminho a ser palmilhado cuidadosamente, onde a criatividade do psicoterapeuta completa o quadro e o permite definir-se.","id":8193349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 apenas uma indica\u00e7\u00e3o de probabilidade, \u00e9 um caminho a ser palmilhado cuidadosamente, onde a criatividade do psicoterapeuta completa o quadro e o permite definir-se.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 um corte importante, dentro do processo terap\u00eautico ou antecedente a ele no sentido de, tendo compreendido melhor a din\u00e2mica do indiv\u00edduo, dar-lhe suporte para caminhar para uma utiliza\u00e7\u00e3o mais pronta e eficaz de seus pr\u00f3prios recursos.","id":8193350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um corte importante, dentro do processo terap\u00eautico ou antecedente a ele no sentido de, tendo compreendido melhor a din\u00e2mica do indiv\u00edduo, dar-lhe suporte para caminhar para uma utiliza\u00e7\u00e3o mais pronta e eficaz de seus pr\u00f3prios recursos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 uma leitura da totalidade de tal modo que a pessoa possa lidar com esperan\u00e7as concretas de mudan\u00e7a a partir do bom e do bem que est\u00e3o ali dispon\u00edveis, \u00e0 espera de serem prontamente mobilizados.","id":8193351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma leitura da totalidade de tal modo que a pessoa possa lidar com esperan\u00e7as concretas de mudan\u00e7a a partir do bom e do bem que est\u00e3o ali dispon\u00edveis, \u00e0 espera de serem prontamente mobilizados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 uma enumera\u00e7\u00e3o mais ou menos coerente de v\u00edcios ou qualidades da pessoa em processo terap\u00eautico.","id":8193352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma enumera\u00e7\u00e3o mais ou menos coerente de v\u00edcios ou qualidades da pessoa em processo terap\u00eautico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497940,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417467,"slug":"psicologia-psicodiagnostico-e-avaliacao-psicologica"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicodiagn\u00f3stico","oab":false,"nome":"Psicodiagn\u00f3stico","pai":398605,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398607,"slug":"psicologia-psicodiagnostico"}],"slug":"psicologia\/2095565","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Riacho da Cruz","sigla":"Prefeitura","id":4142,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":null}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto, h\u00e1 predomin\u00e2ncia da fun\u00e7\u00e3o de linguagem denominada de","provas":[{"id":67850,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Riacho da Cruz","sigla":"Prefeitura","id":4142,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:58:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2095817,"hashId":"3c03003328520379658d93802089530b","enunciado":"<p>No texto, h\u00e1 predomin\u00e2ncia da fun\u00e7\u00e3o de linguagem denominada de<\/p>","resposta":8194483,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Po\u00e9tica, uma vez que o texto \u00e9 constru\u00eddo com palavras elaboradas intencionalmente.","id":8194479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Po\u00e9tica, uma vez que o texto \u00e9 constru\u00eddo com palavras elaboradas intencionalmente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Referencial, porque n\u00e3o h\u00e1 palavras com sentido figurado.","id":8194480,"corpo":"<p>Referencial, porque n\u00e3o h\u00e1 palavras com sentido figurado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Emotiva, tendo em vista que o autor repassa suas emo\u00e7\u00f5es e sentimentos.","id":8194481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Emotiva, tendo em vista que o autor repassa suas emo\u00e7\u00f5es e sentimentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F\u00e1tica, pois o autor fala de forma vaga, sem objetividade.","id":8194482,"corpo":"<p>F\u00e1tica, pois o autor fala de forma vaga, sem objetividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Metalingu\u00edstica, pois utiliza o c\u00f3digo para explicar o pr\u00f3prio c\u00f3digo. ","id":8194483,"corpo":"<p>Metalingu\u00edstica, pois utiliza o c\u00f3digo para explicar o pr\u00f3prio c\u00f3digo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01 As palavras dif\u00edceis As palavras dif\u00edceis e as palavras f\u00e1ceis s\u00e3o dois grandes testes para quem escreve. Podemos cham\u00e1-las tamb\u00e9m de palavras complicadas e palavras simples, ou ent\u00e3o, de palavras raras e palavras comuns. Tudo isso significa a mesma coisa. Acho que hoje em dia, a grande maioria dos manuais ou das oficinas liter\u00e1rias aconselha as pessoas a usarem palavras simples. Houve um tempo em que n\u00e3o era assim. Palavr\u00f3rio rebuscado (ou mais simplesmente: vocabul\u00e1rio dif\u00edcil) era um sinal de talento, de erudi\u00e7\u00e3o, de poder social. Principalmente, no Brasil do s\u00e9culo XIX, um Brasil agr\u00e1rio com milh\u00f5es de analfabetos, pouqu\u00edssimas universidades, e uma elite que sempre utilizou a cultura livresca e o diploma como filtros obrigat\u00f3rios para a ascens\u00e3o social. O povo podia ter a cultura que tivesse, mas s\u00f3 era considerado culto quem fosse capaz de usar prov\u00e9rbios em latim, de citar S\u00f3focles ou Plat\u00e3o, de recitar em franc\u00eas ou utilizar com propriedade termos obscuros. Diz-se de muita literatura dessa \u00e9poca que costumavam folhear o dicion\u00e1rio de caderno em punho, anotando palavras dif\u00edceis e depois procurando um pretexto para enfi\u00e1-las nos seus artigos ou contos [...]. TAVARES, Br\u00e1ulio. Revista L\u00edngua Portuguesa. S\u00e3o Paulo: Ed. Segmento. Fev. \/ 2011, p. 18.","id":497967,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 01 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As palavras dif\u00edceis <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As palavras dif\u00edceis e as palavras f\u00e1ceis s\u00e3o dois grandes testes para quem escreve. Podemos cham\u00e1-las tamb\u00e9m de palavras complicadas e palavras simples, ou ent\u00e3o, de palavras raras e palavras comuns. Tudo isso significa a mesma coisa. Acho que hoje em dia, a grande maioria dos manuais ou das oficinas liter\u00e1rias aconselha as pessoas a usarem palavras simples. Houve um tempo em que n\u00e3o era assim. Palavr\u00f3rio rebuscado (ou mais simplesmente: vocabul\u00e1rio dif\u00edcil) era um sinal de talento, de erudi\u00e7\u00e3o, de poder social. Principalmente, no Brasil do s\u00e9culo XIX, um Brasil agr\u00e1rio com milh\u00f5es de analfabetos, pouqu\u00edssimas universidades, e uma elite que sempre utilizou a cultura livresca e o diploma como filtros obrigat\u00f3rios para a ascens\u00e3o social. O povo podia ter a cultura que tivesse, mas s\u00f3 era considerado culto quem fosse capaz de usar prov\u00e9rbios em latim, de citar S\u00f3focles ou Plat\u00e3o, de recitar em franc\u00eas ou utilizar com propriedade termos obscuros. Diz-se de muita literatura dessa \u00e9poca que costumavam folhear o dicion\u00e1rio de caderno em punho, anotando palavras dif\u00edceis e depois procurando um pretexto para enfi\u00e1-las nos seus artigos ou contos [...]. <\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">TAVARES, Br\u00e1ulio. <strong>Revista L\u00edngua Portuguesa<\/strong>. S\u00e3o Paulo: Ed. Segmento. Fev. \/ 2011, p. 18.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 08","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es da Linguagem","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es da Linguagem","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403707,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-da-linguagem"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2095817","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Riacho da Cruz","sigla":"Prefeitura","id":4142,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":null}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se um n\u00famero natural \u00e9 expresso por 40 - (12 + 5). 2, ent\u00e3o o antecessor desse n\u00famero \u00e9","provas":[{"id":67850,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Riacho da Cruz","sigla":"Prefeitura","id":4142,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:58:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2095853,"hashId":"fbecb9081fe7f2a0a9ab4407124897ad","enunciado":"<p>Se um n\u00famero natural \u00e9 expresso por 40 - (12 + 5). 2, ent\u00e3o o antecessor desse n\u00famero \u00e9<\/p>","resposta":8194644,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"45 ","id":8194641,"corpo":"<p>45 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"47 ","id":8194642,"corpo":"<p>47 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"7","id":8194643,"corpo":"<p>7<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"5","id":8194644,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"29","id":8194645,"corpo":"<p>29<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497972,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sucessores e Antecessores","oab":false,"nome":"Sucessores e Antecessores","pai":408639,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408661,"slug":"matematica-sucessores-e-antecessores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Express\u00f5es Num\u00e9ricas","oab":false,"nome":"Express\u00f5es Num\u00e9ricas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408596,"slug":"matematica-expressoes-numericas"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2095853","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Riacho da Cruz","sigla":"Prefeitura","id":4142,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":null}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma viagem realizada \u00e0 casa de seus pais, Ant\u00f4nio levou em uma caixa dois quilos de carne de sol, meio quilo de queijo e oitocentos gramas de bolo. Ent\u00e3o o peso total dessa caixa em grama \u00e9","provas":[{"id":67850,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Riacho da Cruz","sigla":"Prefeitura","id":4142,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:58:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2095873,"hashId":"9b3b33bfe870954027a9b6d606269ba0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma viagem realizada \u00e0 casa de seus pais, Ant\u00f4nio levou em uma caixa dois quilos de carne de sol, meio quilo de queijo e oitocentos gramas de bolo. Ent\u00e3o o peso total dessa caixa em grama \u00e9<\/p>","resposta":8194729,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3300g","id":8194729,"corpo":"<p>3300g<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3000g","id":8194730,"corpo":"<p>3000g<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1302g","id":8194731,"corpo":"<p>1302g<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2300g","id":8194732,"corpo":"<p>2300g<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1500g","id":8194733,"corpo":"<p>1500g<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497972,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Convers\u00e3o de Medidas","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o de Medidas","pai":403832,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408593,"slug":"matematica-conversao-de-medidas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Adi\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408550,"slug":"matematica-adicao"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2095873","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":362,"slug":"analista-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Londrina","sigla":"Camara de Londrina","id":84,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-londrina-pr"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao CMMI, assinale a alternativa que descreve, corretamente, o n\u00edvel de maturidade definido.","provas":[{"id":85005,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":362,"slug":"analista-area-informatica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Londrina","sigla":"Camara de Londrina","id":84,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-londrina-pr"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-londrina-pr-2017-cops-uel-analista-area-informatica","tipo":1,"nome":"COPS UEL - C\u00e2mara de Londrina - Analista de Inform\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:58:22","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2475950,"hashId":"50078340529d81ddf114deb69ece9da4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao CMMI, assinale a alternativa que descreve, corretamente, o n\u00edvel de maturidade definido.<\/p>","resposta":9831854,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os processos possuem foco cont\u00ednuo na melhoria.","id":9831853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os processos possuem foco cont\u00ednuo na melhoria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os processos s\u00e3o caracterizados para organiza\u00e7\u00e3o e s\u00e3o proativos.","id":9831854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os processos s\u00e3o caracterizados para organiza\u00e7\u00e3o e s\u00e3o proativos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os processos s\u00e3o caracterizados por projeto, e as a\u00e7\u00f5es s\u00e3o frequentemente reativas.","id":9831855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os processos s\u00e3o caracterizados por projeto, e as a\u00e7\u00f5es s\u00e3o frequentemente reativas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os processos s\u00e3o imprevis\u00edveis, pouco controlados e reativos.","id":9831856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os processos s\u00e3o imprevis\u00edveis, pouco controlados e reativos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os processos s\u00e3o medidos e controlados.","id":9831857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os processos s\u00e3o medidos e controlados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540963,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"CMMI (Qualidade de Software)","oab":false,"nome":"CMMI (Qualidade de Software)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8273,"slug":"tecnologia-da-informacao-cmmi-qualidade-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2475950","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento da Pol\u00edcia Militar","id":21140,"slug":"sargento-da-policia-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"CAUSAS PARA A CRISE DO SISTEMA PRISIONAL BRASILEIRO \u201cDados do Levantamento Nacional de Informa\u00e7\u00f5es Penitenci\u00e1rias (Infopen), produzido pelo Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional (Depen), revelam que o n\u00famero de presos no Brasil aumentou 168% de 2000 a 2014. O grande n\u00famero de detentos \u2013 em dezembro de 2014, eram 622 mil \u2013 n\u00e3o foi suportado pelas pris\u00f5es brasileiras, que, apesar de ter recebido mais vagas [...], passou a operar em permanente superlota\u00e7\u00e3o. [...]. O Brasil tamb\u00e9m est\u00e1 no sentido contr\u00e1rio de pa\u00edses como os Estados Unidos, em que o encarceramento tem ca\u00eddo. Essa deteriora\u00e7\u00e3o do sistema prisional, segundo o Depen, o Conselho Nacional de Justi\u00e7a (CNJ) e entidades da sociedade civil, tem rela\u00e7\u00e3o com diversos fatores, que n\u00e3o se resumem apenas ao aumento da criminalidade. V\u00e1rias a\u00e7\u00f5es do Estado brasileiro nos \u00faltimos anos explicariam em grande parte os problemas que estamos vivenciando hoje. Uma observa\u00e7\u00e3o importante: estes n\u00e3o s\u00e3o os \u00fanicos fatores que levaram \u00e0 crise atual; por si s\u00f3, eles n\u00e3o explicam totalmente o problema. EFEITOS DA LEI ANTIDROGAS Antes da san\u00e7\u00e3o da nova Lei de Drogas, o pa\u00eds tinha 47 mil presos por tr\u00e1fico de entorpecentes. Hoje, a cifra chegou a 138 mil \u2013 ou um a cada quatro presos. No caso das mulheres presas, a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 ainda pior: 64% delas est\u00e3o ligadas ao tr\u00e1fico. [...]. A nova pol\u00edtica de drogas adotada a partir de 2006 trouxe a distin\u00e7\u00e3o entre usu\u00e1rio e traficante. O usu\u00e1rio de drogas \u2013 que apenas utiliza subst\u00e2ncias il\u00edcitas para seu pr\u00f3prio consumo, sem comercializar \u2013 passou a ser condenado a penas leves, como advert\u00eancia, presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os comunit\u00e1rios ou medidas educativas. J\u00e1 o traficante \u2013 aquele que pratica atividades relacionadas \u00e0 produ\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o das drogas \u2013 \u00e9 condenado de 5 a 15 anos de pris\u00e3o, [...]. Na lei anterior, de 1978, ele era condenado de 3 a 15 anos, mas a pena m\u00ednima foi aumentada, a fim de evitar que a deten\u00e7\u00e3o fosse convertida em medidas alternativas [...]. Se a nova lei reconhece que prender o usu\u00e1rio n\u00e3o \u00e9 a melhor solu\u00e7\u00e3o \u2013 o que teoricamente diminuiria a press\u00e3o no sistema carcer\u00e1rio \u2013 ent\u00e3o como ela se relaciona com a piora da situa\u00e7\u00e3o nas pris\u00f5es? Segundo entidades ligadas \u00e0 Rede Justi\u00e7a Criminal, a grande quest\u00e3o \u00e9 a subjetividade da lei. A diferen\u00e7a de usu\u00e1rio e traficante \u00e9 definida pelo juiz, que analisa oito crit\u00e9rios diferentes, incluindo a \u201enatureza\u201f e a \u201equantidade da subst\u00e2ncia\u201f que o suspeito carrega, bem como do contexto em que ele foi pego e seus antecedentes. Pequenas quantidades n\u00e3o necessariamente s\u00e3o interpretadas como sinal de que se trata de um usu\u00e1rio, porque isso poderia ser uma brecha na lei; os traficantes passariam a andar com pequenas quantidades de drogas por vez, e assim se livrariam da pris\u00e3o. [...]. O EXCESSO DE PRIS\u00d5ES PROVIS\u00d3RIAS Dos mais de 600 mil presos no Brasil hoje, cerca de 250 mil, ou 40% do total, s\u00e3o presos provis\u00f3rios. A maior parte dessas pris\u00f5es surge depois de uma pris\u00e3o em flagrante. Pris\u00f5es em flagrante levam a pris\u00f5es provis\u00f3rias em 94,8% dos casos, segundo o Conselho Nacional de Justi\u00e7a (CNJ). O Infopen revela que 26% desses presos ficam detidos por mais de tr\u00eas meses. H\u00e1 relatos de pessoas que viram o juiz pela primeira vez depois de passar mais de dois meses no c\u00e1rcere. Esses n\u00fameros demonstram que a pris\u00e3o provis\u00f3ria tem sido usada mais como regra do que exce\u00e7\u00e3o \u2013 e que ela se tornou uma forma de antecipar a execu\u00e7\u00e3o da pena. [...]. Uma forma de atenuar o problema \u00e9 a audi\u00eancia de cust\u00f3dia, em que o preso em flagrante tem acesso a um juiz em at\u00e9 24 horas ap\u00f3s a pris\u00e3o. Esse juiz avalia o caso e decide se a continuidade da pris\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria. A ado\u00e7\u00e3o de audi\u00eancias de cust\u00f3dia diminuiu o n\u00edvel de pris\u00f5es provis\u00f3rias ap\u00f3s flagrante para 53% na cidade de S\u00e3o Paulo, de acordo com o CNJ. Vale notar que o n\u00famero de presos provis\u00f3rios brasileiros \u00e9 semelhante ao d\u00e9ficit de vagas. Evidentemente, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel dar liberdade a todos os detentos nessa condi\u00e7\u00e3o, mas a revis\u00e3o desses casos poderia significar um al\u00edvio no problema. USO DE REGIME FECHADO MESMO QUANDO H\u00c1 PENAS ALTERNATIVAS Segundo Isadora Fingermann, diretora-executiva do Instituto de Defesa do Direito de Defesa (IDDD), [...]. Al\u00e9m do grande contingente de presos provis\u00f3rios, existe o problema das condena\u00e7\u00f5es a regime fechado sem necessidade. Em casos de condena\u00e7\u00f5es a menos de oito anos de reclus\u00e3o, o condenado pode cumprir pena no regime semiaberto ou aberto desde o in\u00edcio, segundo o C\u00f3digo Penal. Enquanto 53% dos presos foram condenados nesses termos, apenas 18% cumprem pena em regimes mais brandos \u2013 a maior parte cumpre regime fechado, apesar das possibilidades dadas em lei. [...]. Hoje, existem 164 mil vagas no regime fechado, para 250 mil presos em tal regime, segundo Fingermann. PRIS\u00d5ES N\u00c3O CUMPREM PAPEL DE RESSOCIALIZA\u00c7\u00c3O E FORTALECEM O CRIME Com cadeias prec\u00e1rias e superlotadas, \u00e9 praticamente imposs\u00edvel pensar em pol\u00edticas de ressocializa\u00e7\u00e3o de presos no Brasil. Nesses ambientes insalubres, o crime organizado encontra espa\u00e7o para se fortalecer e desenvolver suas atividades. [...]. As pris\u00f5es tamb\u00e9m s\u00e3o oportunidades de aliciamento de novos traficantes. Para garantir sua pr\u00f3pria sobreviv\u00eancia, outros presos, menos perigosos, acabam se submetendo \u00e0 hierarquia das gangues presentes nos pres\u00eddios. Quando tais pessoas deixam o c\u00e1rcere, voltam ainda piores para o conv\u00edvio social. Esse diagn\u00f3stico \u00e9 trazido por diferentes especialistas. Finalmente, \u00e9 preciso destacar que o Estado tamb\u00e9m falha em fornecer estrutura adequada nas penitenci\u00e1rias, de forma que em muitos casos n\u00e3o ocorre separa\u00e7\u00e3o adequada dos presidi\u00e1rios, nem atividades que visem \u00e0 ressocializa\u00e7\u00e3o do preso, como educa\u00e7\u00e3o e cursos profissionalizantes. Como j\u00e1 afirmamos esta n\u00e3o \u00e9 uma lista exaustiva dos fatores que levaram \u00e0 crise penitenci\u00e1ria brasileira. A solu\u00e7\u00e3o para o quadro lastim\u00e1vel do sistema carcer\u00e1rio envolve tamb\u00e9m resolver outras quest\u00f5es, como a melhoria da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e o desmantelamento do crime organizado. Por\u00e9m, o al\u00edvio da superlota\u00e7\u00e3o das pris\u00f5es e pol\u00edticas efetivas de ressocializa\u00e7\u00e3o depende tamb\u00e9m da resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es apresentadas.\u201d Bruno Andr\u00e9 Blume Bacharel em Rela\u00e7\u00f5es Internacionais da Universidade Federal de Santa Catarina (UFSC) e editor de conte\u00fado do portal Politize!. FONTE: Publicado em 31 de janeiro de 2017 em http:\/\/www.politize.com.br\/crise-do-sistema-prisional-brasileiro-causas\/ No texto, a palavra \u201csuperlota\u00e7\u00e3o\u201d est\u00e1 escrita corretamente porque o prefixo \u201csuper\u201d s\u00f3 \u00e9 hifenizado quando a palavra a que ele se junta come\u00e7ar com \u201cr\u201d ou \u201ch\u201d. Assinale a alternativa CORRETA de acordo com as regras vigentes sobre a aplica\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o do h\u00edfen:","provas":[{"id":84928,"cargo":{"descricao":"Sargento da Pol\u00edcia Militar","id":21140,"slug":"sargento-da-policia-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2017-crs-pmmg-sargento-da-policia-militar-4","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Sargento da Pol\u00edcia Militar - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:58:32","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2499170,"hashId":"a280f4d1faace0190f6b4421253ee823","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">CAUSAS PARA A CRISE DO SISTEMA PRISIONAL BRASILEIRO<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/84928\/grupo-questao\/543458-20220726110852000000-0.png\" width=\"351\"><\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\">\t<\/span><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u201cDados do Levantamento Nacional de Informa\u00e7\u00f5es Penitenci\u00e1rias (Infopen), produzido pelo Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional (Depen), revelam que o n\u00famero de presos no Brasil aumentou 168% de 2000 a 2014. O grande n\u00famero de detentos \u2013 em dezembro de 2014, eram 622 mil \u2013 n\u00e3o foi suportado pelas pris\u00f5es brasileiras, que, apesar de ter recebido mais vagas [...], passou a operar em permanente superlota\u00e7\u00e3o. [...]. O Brasil tamb\u00e9m est\u00e1 no sentido contr\u00e1rio de pa\u00edses como os Estados Unidos, em que o encarceramento tem ca\u00eddo.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\">\t<\/span><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Essa deteriora\u00e7\u00e3o do sistema prisional, segundo o Depen, o Conselho Nacional de Justi\u00e7a (CNJ) e entidades da sociedade civil, tem rela\u00e7\u00e3o com diversos fatores, que n\u00e3o se resumem apenas ao aumento da criminalidade. V\u00e1rias a\u00e7\u00f5es do Estado brasileiro nos \u00faltimos anos explicariam em grande parte os problemas que estamos vivenciando hoje. Uma observa\u00e7\u00e3o importante: estes n\u00e3o s\u00e3o os \u00fanicos fatores que levaram \u00e0 crise atual; por si s\u00f3, eles n\u00e3o explicam totalmente o problema.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\">\t<\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: center;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\">\t<\/span><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">EFEITOS DA LEI ANTIDROGAS<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \t<span style=\"font-size: 13px;\">\t<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\">\t<\/span><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Antes da san\u00e7\u00e3o da nova Lei de Drogas, o pa\u00eds tinha 47 mil presos por tr\u00e1fico de entorpecentes. Hoje, a cifra chegou a 138 mil \u2013 ou um a cada quatro presos. No caso das mulheres presas, a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 ainda pior: 64% delas est\u00e3o ligadas ao tr\u00e1fico. [...].<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\">\t<\/span><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">A nova pol\u00edtica de drogas adotada a partir de 2006 trouxe a distin\u00e7\u00e3o entre usu\u00e1rio e traficante. O usu\u00e1rio de drogas \u2013 que apenas utiliza subst\u00e2ncias il\u00edcitas para seu pr\u00f3prio consumo, sem comercializar \u2013 passou a ser condenado a penas leves, como advert\u00eancia, presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os comunit\u00e1rios ou medidas educativas. J\u00e1 o traficante \u2013 aquele que pratica atividades relacionadas \u00e0 produ\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o das drogas \u2013 \u00e9 condenado de 5 a 15 anos de pris\u00e3o, [...]. Na lei anterior, de 1978, ele era condenado de 3 a 15 anos, mas a pena m\u00ednima foi aumentada, a fim de evitar que a deten\u00e7\u00e3o fosse convertida em medidas alternativas [...].<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\">\t<\/span><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Se a nova lei reconhece que prender o usu\u00e1rio n\u00e3o \u00e9 a melhor solu\u00e7\u00e3o \u2013 o que teoricamente diminuiria a press\u00e3o no sistema carcer\u00e1rio \u2013 ent\u00e3o como ela se relaciona com a piora da situa\u00e7\u00e3o nas pris\u00f5es? Segundo entidades ligadas \u00e0 Rede Justi\u00e7a Criminal, a grande quest\u00e3o \u00e9 a subjetividade da lei. A diferen\u00e7a de usu\u00e1rio e traficante \u00e9 definida pelo juiz, que analisa oito crit\u00e9rios diferentes, incluindo a \u201enatureza\u201f e a \u201equantidade da subst\u00e2ncia\u201f que o suspeito carrega, bem como do contexto em que ele foi pego e seus antecedentes. Pequenas quantidades n\u00e3o necessariamente s\u00e3o interpretadas como sinal de que se trata de um usu\u00e1rio, porque isso poderia ser uma brecha na lei; os traficantes passariam a andar com pequenas quantidades de drogas por vez, e assim se livrariam da pris\u00e3o.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\">\t<\/span><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">[...].<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\">\t<\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: center;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\">\t<\/span><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">O EXCESSO DE PRIS\u00d5ES PROVIS\u00d3RIAS<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \t<span style=\"font-size: 13px;\">\t<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\">\t<\/span><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Dos mais de 600 mil presos no Brasil hoje, cerca de 250 mil, ou 40% do total, s\u00e3o presos provis\u00f3rios. A maior parte dessas pris\u00f5es surge depois de uma pris\u00e3o em flagrante. Pris\u00f5es em flagrante levam a pris\u00f5es provis\u00f3rias em 94,8% dos casos, segundo o Conselho Nacional de Justi\u00e7a (CNJ). O Infopen revela que 26% desses presos ficam detidos por mais de tr\u00eas meses. H\u00e1 relatos de pessoas que viram o juiz pela primeira vez depois de passar mais de dois meses no c\u00e1rcere.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\">\t<\/span><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Esses n\u00fameros demonstram que a pris\u00e3o provis\u00f3ria tem sido usada mais como regra do que exce\u00e7\u00e3o \u2013 e que ela se tornou uma forma de antecipar a execu\u00e7\u00e3o da pena. [...]. Uma forma de atenuar o problema \u00e9 a audi\u00eancia de cust\u00f3dia, em que o preso em flagrante tem acesso a um juiz em at\u00e9 24 horas ap\u00f3s a pris\u00e3o. Esse juiz avalia o caso e decide se a continuidade da pris\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria. A ado\u00e7\u00e3o de audi\u00eancias de cust\u00f3dia diminuiu o n\u00edvel de pris\u00f5es provis\u00f3rias ap\u00f3s flagrante para 53% na cidade de S\u00e3o Paulo, de acordo com o CNJ.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\">\t<\/span><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Vale notar que o n\u00famero de presos provis\u00f3rios brasileiros \u00e9 semelhante ao d\u00e9ficit de vagas. Evidentemente, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel dar liberdade a todos os detentos nessa condi\u00e7\u00e3o, mas a revis\u00e3o desses casos poderia significar um al\u00edvio no problema.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\">\t<\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: center;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\">\t<\/span><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">USO DE REGIME FECHADO MESMO QUANDO H\u00c1 PENAS<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: center;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\">\t<\/span><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">ALTERNATIVAS<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: center;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\">\t<\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\">\t<\/span><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Segundo Isadora Fingermann, diretora-executiva do Instituto de Defesa do Direito de Defesa (IDDD), [...]. Al\u00e9m do grande contingente de presos provis\u00f3rios, existe o problema das condena\u00e7\u00f5es a regime fechado sem necessidade. Em casos de condena\u00e7\u00f5es a menos de oito anos de reclus\u00e3o, o condenado pode cumprir pena no regime semiaberto ou aberto desde o in\u00edcio, segundo o C\u00f3digo Penal. Enquanto 53% dos presos foram condenados nesses termos, apenas 18% cumprem pena em regimes mais brandos \u2013 a maior parte cumpre regime fechado, apesar das possibilidades dadas em lei. [...]. Hoje, existem 164 mil vagas no regime fechado, para 250 mil presos em tal regime, segundo Fingermann.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\">\t<\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: center;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\">\t<\/span><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">PRIS\u00d5ES N\u00c3O CUMPREM PAPEL DE RESSOCIALIZA\u00c7\u00c3O E<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: center;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\">\t<\/span><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">FORTALECEM O CRIME<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\">\t<\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\">\t<\/span><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Com cadeias prec\u00e1rias e superlotadas, \u00e9 praticamente imposs\u00edvel pensar em pol\u00edticas de ressocializa\u00e7\u00e3o de presos no Brasil. Nesses ambientes insalubres, o crime organizado encontra espa\u00e7o para se fortalecer e desenvolver suas atividades. [...]. As pris\u00f5es tamb\u00e9m s\u00e3o oportunidades de aliciamento de novos traficantes. Para garantir sua pr\u00f3pria sobreviv\u00eancia, outros presos, menos perigosos, acabam se submetendo \u00e0 hierarquia das gangues presentes nos pres\u00eddios. Quando tais pessoas deixam o c\u00e1rcere, voltam ainda piores para o conv\u00edvio social. Esse diagn\u00f3stico \u00e9 trazido por diferentes especialistas.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\">\t<\/span><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Finalmente, \u00e9 preciso destacar que o Estado tamb\u00e9m falha em fornecer estrutura adequada nas penitenci\u00e1rias, de forma que em muitos casos n\u00e3o ocorre separa\u00e7\u00e3o adequada dos presidi\u00e1rios, nem atividades que visem \u00e0 ressocializa\u00e7\u00e3o do preso, como educa\u00e7\u00e3o e cursos profissionalizantes.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\">\t<\/span><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Como j\u00e1 afirmamos esta n\u00e3o \u00e9 uma lista exaustiva dos fatores que levaram \u00e0 crise penitenci\u00e1ria brasileira. A solu\u00e7\u00e3o para o quadro lastim\u00e1vel do sistema carcer\u00e1rio envolve tamb\u00e9m resolver outras quest\u00f5es, como a melhoria da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e o desmantelamento do crime organizado. Por\u00e9m, o al\u00edvio da superlota\u00e7\u00e3o das pris\u00f5es e pol\u00edticas efetivas de ressocializa\u00e7\u00e3o depende tamb\u00e9m da resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es apresentadas.\u201d<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"font-size: 11px;\">Bruno Andr\u00e9 Blume<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\"> Bacharel em Rela\u00e7\u00f5es Internacionais da Universidade Federal de Santa Catarina (UFSC) e editor de conte\u00fado do portal Politize!.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"font-size: 11px;\"><em>FONTE<\/em><\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">: Publicado em 31 de janeiro de 2017 em http:\/\/www.politize.com.br\/crise-do-sistema-prisional-brasileiro-causas\/<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">No texto, a palavra \u201csuperlota\u00e7\u00e3o\u201d est\u00e1 escrita corretamente porque o prefixo \u201csuper\u201d s\u00f3 \u00e9 hifenizado quando a palavra a que ele se junta come\u00e7ar com \u201cr\u201d ou \u201ch\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA <\/strong>de acordo com as regras vigentes sobre a aplica\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o do h\u00edfen:<\/p>","resposta":9936340,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Extra-escolar.","id":9936337,"corpo":"<p>Extra-escolar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pr\u00e9-estabelecer.","id":9936338,"corpo":"<p>Pr\u00e9-estabelecer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Neo-liberalismo.","id":9936339,"corpo":"<p>Neo-liberalismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Extraoficial.","id":9936340,"corpo":"<p>Extraoficial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543461,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 15","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2499170","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento da Pol\u00edcia Militar","id":21140,"slug":"sargento-da-policia-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Estadual n. 14.310\/2002, instituiu o C\u00f3digo de \u00c9tica e Disciplina dos Militares do Estado de Minas Gerais \u2013 CEDM. Acerca das normas e princ\u00edpios previstos no CEDM, marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":84928,"cargo":{"descricao":"Sargento da Pol\u00edcia Militar","id":21140,"slug":"sargento-da-policia-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2017-crs-pmmg-sargento-da-policia-militar-4","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Sargento da Pol\u00edcia Militar - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:58:33","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2499221,"hashId":"2527e86e32806024bb127bac52fbf68d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Estadual n. 14.310\/2002, instituiu o C\u00f3digo de \u00c9tica e Disciplina dos Militares do Estado de Minas Gerais \u2013 CEDM. Acerca das normas e princ\u00edpios previstos no CEDM, marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":9936553,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Poder\u00e3o ser aplicadas, de modo preliminar e em car\u00e1ter prec\u00e1rio, imediato e sem maiores formalidades, algumas medidas, essencial e necessariamente apartadas da san\u00e7\u00e3o principal, quais sejam, o cancelamento de matr\u00edcula, com desligamento de curso, est\u00e1gio ou exame, a destitui\u00e7\u00e3o de cargo, fun\u00e7\u00e3o ou comiss\u00e3o ou a movimenta\u00e7\u00e3o de unidade ou fra\u00e7\u00e3o.","id":9936552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder\u00e3o ser aplicadas, de modo preliminar e em car\u00e1ter prec\u00e1rio, imediato e sem maiores formalidades, algumas medidas, essencial e necessariamente apartadas da san\u00e7\u00e3o principal, quais sejam, o cancelamento de matr\u00edcula, com desligamento de curso, est\u00e1gio ou exame, a destitui\u00e7\u00e3o de cargo, fun\u00e7\u00e3o ou comiss\u00e3o ou a movimenta\u00e7\u00e3o de unidade ou fra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O julgamento da transgress\u00e3o ser\u00e1 precedido de an\u00e1lise que considere os antecedentes do transgressor, as causas que a determinaram, a natureza dos fatos ou dos atos que a envolveram e, inclusive, as consequ\u00eancias que dela possam advir.","id":9936553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O julgamento da transgress\u00e3o ser\u00e1 precedido de an\u00e1lise que considere os antecedentes do transgressor, as causas que a determinaram, a natureza dos fatos ou dos atos que a envolveram e, inclusive, as consequ\u00eancias que dela possam advir.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O militar ser\u00e1 cientificado de sua classifica\u00e7\u00e3o no conceito \u201cC\u201d via publica\u00e7\u00e3o desse ato em Boletim Interno ou Boletim Geral da PMMG, sendo desnecess\u00e1rias, nesse caso, outras formalidades.","id":9936554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O militar ser\u00e1 cientificado de sua classifica\u00e7\u00e3o no conceito \u201cC\u201d via publica\u00e7\u00e3o desse ato em Boletim Interno ou Boletim Geral da PMMG, sendo desnecess\u00e1rias, nesse caso, outras formalidades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Recebido o recurso disciplinar, fica a autoridade que aplicou a san\u00e7\u00e3o proibida de manifestar ou reconsiderar a sua decis\u00e3o anterior, cabendo apenas encaminhar a documenta\u00e7\u00e3o ao escal\u00e3o imediatamente superior.","id":9936555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recebido o recurso disciplinar, fica a autoridade que aplicou a san\u00e7\u00e3o proibida de manifestar ou reconsiderar a sua decis\u00e3o anterior, cabendo apenas encaminhar a documenta\u00e7\u00e3o ao escal\u00e3o imediatamente superior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543462,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395523,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2499221","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria - 6\u00ba ao 9\u00ba ano","id":6079,"slug":"professor-de-historia-6o-ao-9o-ano"},{"descricao":"Professor de 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":5926,"slug":"professor-de-1o-ao-5o-ano"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias - 6\u00ba ao 9\u00ba ano","id":6077,"slug":"professor-de-ciencias-6o-ao-9o-ano"},{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas - 6\u00ba ao 9\u00ba ano","id":6080,"slug":"professor-de-ingles-6o-ao-9o-ano"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Geografia - 6\u00ba ao 9\u00ba ano","id":6078,"slug":"professor-de-geografia-6o-ao-9o-ano"},{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas - 6\u00ba ao 9\u00ba ano","id":6082,"slug":"professor-de-portugues-6o-ao-9o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed","sigla":"","id":6014,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-cabeceiras-do-piaui-pi"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a gram\u00e1tica normativa, a reg\u00eancia do verbo lembrar est\u00e1 incorreta no segundo quadrinho. O CORRETO \u00e9:","provas":[{"id":100374,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed","sigla":"","id":6014,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-cabeceiras-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cabeceiras-do-piaui-pi-2017-crescer-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2017"},{"id":100370,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria - 6\u00ba ao 9\u00ba ano","id":6079,"slug":"professor-de-historia-6o-ao-9o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed","sigla":"","id":6014,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-cabeceiras-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabeceiras-do-piaui-pi-2017-crescer-professor-de-historia-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed - Professor de Hist\u00f3ria - 6\u00ba ao 9\u00ba ano - 2017"},{"id":100366,"cargo":{"descricao":"Professor de 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":5926,"slug":"professor-de-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed","sigla":"","id":6014,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-cabeceiras-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed - Professor de 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2017"},{"id":100367,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias - 6\u00ba ao 9\u00ba ano","id":6077,"slug":"professor-de-ciencias-6o-ao-9o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed","sigla":"","id":6014,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-cabeceiras-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed - Professor de Ci\u00eancias - 6\u00ba ao 9\u00ba ano - 2017"},{"id":100371,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas - 6\u00ba ao 9\u00ba ano","id":6080,"slug":"professor-de-ingles-6o-ao-9o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed","sigla":"","id":6014,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-cabeceiras-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabeceiras-do-piaui-pi-2017-crescer-professor-de-ingles-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed - Professor de Ingl\u00eas - 6\u00ba ao 9\u00ba ano - 2017"},{"id":100368,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed","sigla":"","id":6014,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-cabeceiras-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2017"},{"id":100369,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia - 6\u00ba ao 9\u00ba ano","id":6078,"slug":"professor-de-geografia-6o-ao-9o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed","sigla":"","id":6014,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-cabeceiras-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed - Professor de Geografia - 6\u00ba ao 9\u00ba ano - 2017"},{"id":100373,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas - 6\u00ba ao 9\u00ba ano","id":6082,"slug":"professor-de-portugues-6o-ao-9o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed","sigla":"","id":6014,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-cabeceiras-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabeceiras-do-piaui-pi-2017-crescer-professor-de-portugues-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed - Professor de Portugu\u00eas - 6\u00ba ao 9\u00ba ano - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:08:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":2720477,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a gram\u00e1tica normativa, a reg\u00eancia do verbo <strong>lembrar <\/strong>est\u00e1 incorreta no segundo quadrinho. O <strong><u>CORRETO<\/u><\/strong> \u00e9:<\/p>","resposta":10900778,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cEles nunca se lembram de uma data importante.\u201d","id":10900778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEles nunca se lembram de uma data importante.\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cEles nunca lembram-se de uma data importante.\u201d","id":10900779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEles nunca lembram-se de uma data importante.\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cEles nunca lembraram de uma data importante.\u201d","id":10900780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEles nunca lembraram de uma data importante.\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cEles nunca lembrar\u00e3o de uma data importante.\u201d","id":10900781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEles nunca lembrar\u00e3o de uma data importante.\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Observe a tirinha abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 18 a 20.(Ad\u00e3o Iturrusgarai. Folha de S. Paulo, 5\/5\/2003,)","id":569643,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a tirinha abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 18 a 20.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/100374\/grupo-questao\/569643-20230208115727000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Ad\u00e3o Iturrusgarai.  <em>Folha de S. Paulo<\/em>, 5\/5\/2003,)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boqueir\u00e3o","sigla":"","id":5939,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-boqueirao-pb"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Federal 8080\/1990, os fatores determinantes e condicionantes das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade devem garantir \u00e0s pessoas e \u00e0 coletividade condi\u00e7\u00f5es de:","provas":[{"id":84663,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boqueir\u00e3o","sigla":"","id":5939,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-boqueirao-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boqueirao-pb-2017-educa-agente-de-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Boqueir\u00e3o - Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:08:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2463424,"hashId":"042cb42ffb8539dd157d1d47031bf115","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Federal 8080\/1990, os fatores determinantes e condicionantes das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade devem garantir \u00e0s pessoas e \u00e0 coletividade condi\u00e7\u00f5es de:<\/p>","resposta":9777291,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bem-estar Financeiro, Social e Cultural.","id":9777288,"corpo":"<p>Bem-estar Financeiro, Social e Cultural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Bem-estar Social, Cultural e Mental.","id":9777289,"corpo":"<p>Bem-estar Social, Cultural e Mental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Bem-estar F\u00edsico, Cultural e Social.","id":9777290,"corpo":"<p>Bem-estar F\u00edsico, Cultural e Social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Bem-estar Mental, Social e F\u00edsico.","id":9777291,"corpo":"<p>Bem-estar Mental, Social e F\u00edsico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Bem-Estar Financeiro, Cultural e Social.","id":9777292,"corpo":"<p>Bem-Estar Financeiro, Cultural e Social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539529,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Arts. 2\u00ba e 3\u00ba","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Arts. 2\u00ba e 3\u00ba","pai":407294,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424141,"slug":"direito-sanitario-e-saude-disposicoes-gerais-arts-2o-e-3o"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2463424","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":24925,"slug":"medico-area-saude-mental"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boqueir\u00e3o","sigla":"","id":5939,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-boqueirao-pb"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o v\u00e1rios os problemas ambientais contempor\u00e2neos apontados por organiza\u00e7\u00f5es ambientais como World Wide Fund (WWF) e Greenpeace, e mesmo por \u00f3rg\u00e3os governamentais, como a Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU). Por\u00e9m, alguns s\u00e3o apontados como mais urgentes ou mais alarmantes. Na lista dos principais problemas ambientais da atualidade podemos citar: I. Aquecimento global.II. Desmatamento.III. Extin\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies.IV. Diminui\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos.V. Consumo.VI. Lixo. Est\u00e3o CORRETAS as alternativas:","provas":[{"id":84677,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boqueir\u00e3o","sigla":"","id":5939,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-boqueirao-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boqueirao-pb-2017-educa-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Boqueir\u00e3o - M\u00e9dico Cardiologista - 2017"},{"id":84669,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boqueir\u00e3o","sigla":"","id":5939,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-boqueirao-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boqueirao-pb-2017-educa-farmaceutico","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Boqueir\u00e3o - Farmac\u00eautico - 2017"},{"id":84664,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boqueir\u00e3o","sigla":"","id":5939,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-boqueirao-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boqueirao-pb-2017-educa-assistente-social","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Boqueir\u00e3o - Assistente Social - 2017"},{"id":84674,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":24925,"slug":"medico-area-saude-mental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boqueir\u00e3o","sigla":"","id":5939,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-boqueirao-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boqueirao-pb-2017-educa-medico-area-saude-mental","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Boqueir\u00e3o - M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental - 2017"},{"id":84668,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boqueir\u00e3o","sigla":"","id":5939,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-boqueirao-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boqueirao-pb-2017-educa-enfermeiro","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Boqueir\u00e3o - Enfermeiro - 2017"},{"id":84666,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boqueir\u00e3o","sigla":"","id":5939,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-boqueirao-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boqueirao-pb-2017-educa-educador-fisico","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Boqueir\u00e3o - Educador F\u00edsico - 2017"},{"id":84665,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boqueir\u00e3o","sigla":"","id":5939,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-boqueirao-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boqueirao-pb-2017-educa-biomedico","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Boqueir\u00e3o - Biom\u00e9dico - 2017"},{"id":84675,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boqueir\u00e3o","sigla":"","id":5939,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-boqueirao-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boqueirao-pb-2017-educa-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Boqueir\u00e3o - M\u00e9dico Pediatra - 2017"},{"id":84670,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boqueir\u00e3o","sigla":"","id":5939,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-boqueirao-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boqueirao-pb-2017-educa-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Boqueir\u00e3o - Fisioterapeuta - 2017"},{"id":84671,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boqueir\u00e3o","sigla":"","id":5939,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-boqueirao-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boqueirao-pb-2017-educa-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Boqueir\u00e3o - Fonoaudi\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:08:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2463517,"hashId":"50369b669b2c1c74e6e72b0eb90e2358","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o v\u00e1rios os problemas ambientais contempor\u00e2neos apontados por organiza\u00e7\u00f5es ambientais como World Wide Fund (WWF) e Greenpeace, e mesmo por \u00f3rg\u00e3os governamentais, como a Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU). Por\u00e9m, alguns s\u00e3o apontados como mais urgentes ou mais alarmantes. Na lista dos principais problemas ambientais da atualidade podemos citar:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p>I. Aquecimento global.<\/p><p>II. Desmatamento.<\/p><p>III. Extin\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies.<\/p><p>IV. Diminui\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos.<\/p><p>V. Consumo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI. Lixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS as alternativas:<\/p>","resposta":9777701,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV apenas.","id":9777697,"corpo":"<p>I, II, III e IV apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"III, IV e V apenas.","id":9777698,"corpo":"<p>III, IV e V apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III, IV, V e VI apenas.","id":9777699,"corpo":"<p>III, IV, V e VI apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e V apenas.","id":9777700,"corpo":"<p>I, II e V apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, III, IV, V e VI.","id":9777701,"corpo":"<p>I, II, III, IV, V e VI.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539538,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Biologia"],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"meio-ambiente\/2463517","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":24925,"slug":"medico-area-saude-mental"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boqueir\u00e3o","sigla":"","id":5939,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-boqueirao-pb"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acordo de Livre Com\u00e9rcio da Am\u00e9rica do Norte \u00e9 um acordo econ\u00f4mico e comercial tamb\u00e9m chamado bloco econ\u00f4mico \u2013 formado por Estados Unidos, Canad\u00e1 e M\u00e9xico Criado efetivamente em 1\u00b0 de janeiro de 1994, tem como objetivo o fortalecimento das rela\u00e7\u00f5es comerciais entre esses pa\u00edses. A estrat\u00e9gia estadunidense de cria\u00e7\u00e3o do bloco visa enfrentar a concorr\u00eancia dos mercados europeu e especialmente o asi\u00e1tico, que tem tido vigorosa evolu\u00e7\u00e3o nos \u00faltimos anos. A descri\u00e7\u00e3o acima refere-se \u00e0: Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":84677,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boqueir\u00e3o","sigla":"","id":5939,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-boqueirao-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boqueirao-pb-2017-educa-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Boqueir\u00e3o - M\u00e9dico Cardiologista - 2017"},{"id":84669,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boqueir\u00e3o","sigla":"","id":5939,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-boqueirao-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boqueirao-pb-2017-educa-farmaceutico","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Boqueir\u00e3o - Farmac\u00eautico - 2017"},{"id":84664,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boqueir\u00e3o","sigla":"","id":5939,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-boqueirao-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boqueirao-pb-2017-educa-assistente-social","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Boqueir\u00e3o - Assistente Social - 2017"},{"id":84674,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":24925,"slug":"medico-area-saude-mental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boqueir\u00e3o","sigla":"","id":5939,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-boqueirao-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boqueirao-pb-2017-educa-medico-area-saude-mental","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Boqueir\u00e3o - M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental - 2017"},{"id":84668,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boqueir\u00e3o","sigla":"","id":5939,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-boqueirao-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boqueirao-pb-2017-educa-enfermeiro","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Boqueir\u00e3o - Enfermeiro - 2017"},{"id":84666,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boqueir\u00e3o","sigla":"","id":5939,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-boqueirao-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boqueirao-pb-2017-educa-educador-fisico","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Boqueir\u00e3o - Educador F\u00edsico - 2017"},{"id":84665,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boqueir\u00e3o","sigla":"","id":5939,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-boqueirao-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boqueirao-pb-2017-educa-biomedico","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Boqueir\u00e3o - Biom\u00e9dico - 2017"},{"id":84675,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boqueir\u00e3o","sigla":"","id":5939,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-boqueirao-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boqueirao-pb-2017-educa-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Boqueir\u00e3o - M\u00e9dico Pediatra - 2017"},{"id":84670,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boqueir\u00e3o","sigla":"","id":5939,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-boqueirao-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boqueirao-pb-2017-educa-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Boqueir\u00e3o - Fisioterapeuta - 2017"},{"id":84671,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boqueir\u00e3o","sigla":"","id":5939,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-boqueirao-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boqueirao-pb-2017-educa-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Boqueir\u00e3o - Fonoaudi\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:08:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2463539,"hashId":"fb6db56f5c36ba53d8c8eadeafeb08a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acordo de Livre Com\u00e9rcio da Am\u00e9rica do Norte \u00e9 um acordo econ\u00f4mico e comercial tamb\u00e9m chamado bloco econ\u00f4mico \u2013 formado por Estados Unidos, Canad\u00e1 e M\u00e9xico Criado efetivamente em 1\u00b0 de janeiro de 1994, tem como objetivo o fortalecimento das rela\u00e7\u00f5es comerciais entre esses pa\u00edses. A estrat\u00e9gia estadunidense de cria\u00e7\u00e3o do bloco visa enfrentar a concorr\u00eancia dos mercados europeu e especialmente o asi\u00e1tico, que tem tido vigorosa evolu\u00e7\u00e3o nos \u00faltimos anos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A descri\u00e7\u00e3o acima refere-se <span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00e0:<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9777794,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"APEC.","id":9777791,"corpo":"<p>APEC.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"UNI\u00c3O EUROP\u00c9IA.","id":9777792,"corpo":"<p>UNI\u00c3O EUROP\u00c9IA.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"MERCOSUL.","id":9777793,"corpo":"<p>MERCOSUL.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"NAFTA.","id":9777794,"corpo":"<p>NAFTA.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"PACTO ANDINO.","id":9777795,"corpo":"<p>PACTO ANDINO.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539538,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NAFTA","oab":false,"nome":"NAFTA","pai":407372,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407375,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-nafta"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2463539","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":24925,"slug":"medico-area-saude-mental"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boqueir\u00e3o","sigla":"","id":5939,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-boqueirao-pb"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na planilha de Excel o \u00edcone em destaque significa: ","provas":[{"id":84677,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boqueir\u00e3o","sigla":"","id":5939,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-boqueirao-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boqueirao-pb-2017-educa-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Boqueir\u00e3o - M\u00e9dico Cardiologista - 2017"},{"id":84669,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boqueir\u00e3o","sigla":"","id":5939,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-boqueirao-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boqueirao-pb-2017-educa-farmaceutico","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Boqueir\u00e3o - Farmac\u00eautico - 2017"},{"id":84664,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boqueir\u00e3o","sigla":"","id":5939,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-boqueirao-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boqueirao-pb-2017-educa-assistente-social","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Boqueir\u00e3o - Assistente Social - 2017"},{"id":84674,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":24925,"slug":"medico-area-saude-mental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boqueir\u00e3o","sigla":"","id":5939,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-boqueirao-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boqueirao-pb-2017-educa-medico-area-saude-mental","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Boqueir\u00e3o - M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental - 2017"},{"id":84668,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boqueir\u00e3o","sigla":"","id":5939,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-boqueirao-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boqueirao-pb-2017-educa-enfermeiro","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Boqueir\u00e3o - Enfermeiro - 2017"},{"id":84666,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boqueir\u00e3o","sigla":"","id":5939,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-boqueirao-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boqueirao-pb-2017-educa-educador-fisico","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Boqueir\u00e3o - Educador F\u00edsico - 2017"},{"id":84665,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boqueir\u00e3o","sigla":"","id":5939,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-boqueirao-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boqueirao-pb-2017-educa-biomedico","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Boqueir\u00e3o - Biom\u00e9dico - 2017"},{"id":84675,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boqueir\u00e3o","sigla":"","id":5939,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-boqueirao-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boqueirao-pb-2017-educa-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Boqueir\u00e3o - M\u00e9dico Pediatra - 2017"},{"id":84670,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boqueir\u00e3o","sigla":"","id":5939,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-boqueirao-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boqueirao-pb-2017-educa-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Boqueir\u00e3o - Fisioterapeuta - 2017"},{"id":84671,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boqueir\u00e3o","sigla":"","id":5939,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-boqueirao-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boqueirao-pb-2017-educa-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Boqueir\u00e3o - Fonoaudi\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:08:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2463561,"hashId":"91a652d890fef91cf9701e0af84d3c1b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na planilha de Excel o \u00edcone em destaque significa:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/84664\/questao\/2463561-20221209124557000000-0.png\" width=\"446\" style=\"\"><\/p>","resposta":9777888,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totaliza\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica, soma.","id":9777888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Totaliza\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica, soma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Alinhamento a esquerda.","id":9777889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alinhamento a esquerda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Limpar.","id":9777890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Limpar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Gr\u00e1fico din\u00e2mico.","id":9777891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gr\u00e1fico din\u00e2mico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Valida\u00e7\u00e3o de dados.","id":9777892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Valida\u00e7\u00e3o de dados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539538,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"}],"slug":"informatica\/2463561","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boqueir\u00e3o","sigla":"","id":5939,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-boqueirao-pb"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sendo um profissional respons\u00e1vel por atuar no combate \u00e0s desigualdades da sociedade, o assistente social possui incumb\u00eancias que envolvem o planejamento e a execu\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas e de programas sociais que proporcionem o bem-estar e a integra\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo na sociedade. Dentre suas atribui\u00e7\u00f5es podemos destacar: I. Temas como exclus\u00e3o social, habita\u00e7\u00e3o, g\u00eanero, fome, menores abandonados e popula\u00e7\u00e3o penitenci\u00e1ria s\u00e3o algumas das principais preocupa\u00e7\u00f5es relacionadas ao desempenho d fun\u00e7\u00e3o do assistente social.II. As atividades do Assistente Social envolvem sempre a busca pelo fortalecimento das rela\u00e7\u00f5es sociais, visando cria\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas e programas que proporcionem mais condi\u00e7\u00f5es de justi\u00e7a e igualdade entre as pessoas.III. O est\u00e1gio supervisionado do assistente social \u00e9 obrigat\u00f3rio e ap\u00f3s obter o diploma, \u00e9 necess\u00e1rio efetuar o registro no Conselho Regional de Servi\u00e7o Social. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S):","provas":[{"id":84664,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boqueir\u00e3o","sigla":"","id":5939,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-boqueirao-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boqueirao-pb-2017-educa-assistente-social","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Boqueir\u00e3o - Assistente Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:08:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2463658,"hashId":"8abf5707c53436535951260bbf107bcb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sendo um profissional respons\u00e1vel por atuar no combate \u00e0s desigualdades da sociedade, o assistente social possui incumb\u00eancias que envolvem o planejamento e a execu\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas e de programas sociais que proporcionem o bem-estar e a integra\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo na sociedade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentre suas atribui\u00e7\u00f5es podemos destacar:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Temas como exclus\u00e3o social, habita\u00e7\u00e3o, g\u00eanero, fome, menores abandonados e popula\u00e7\u00e3o penitenci\u00e1ria s\u00e3o algumas das principais preocupa\u00e7\u00f5es relacionadas ao desempenho d fun\u00e7\u00e3o do assistente social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As atividades do Assistente Social envolvem sempre a busca pelo fortalecimento das rela\u00e7\u00f5es sociais, visando cria\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas e programas que proporcionem mais condi\u00e7\u00f5es de justi\u00e7a e igualdade entre as pessoas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O est\u00e1gio supervisionado do assistente social \u00e9 obrigat\u00f3rio e ap\u00f3s obter o diploma, \u00e9 necess\u00e1rio efetuar o registro no Conselho Regional de Servi\u00e7o Social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S):<\/p>","resposta":9778325,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I apenas.","id":9778321,"corpo":"<p>I apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II apenas.","id":9778322,"corpo":"<p>II apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III apenas.","id":9778323,"corpo":"<p>III apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e II apenas.","id":9778324,"corpo":"<p>I e II apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9778325,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539563,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 40","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":"servico-social\/2463658","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boqueir\u00e3o","sigla":"","id":5939,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-boqueirao-pb"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A amplia\u00e7\u00e3o das discuss\u00f5es sobre as pol\u00edticas sociais, principalmente a partir das d\u00e9cadas de 1980 no Brasil esteve relacionada com as reformas do Estado em que foi necess\u00e1rio sair da fase do Bem-Estar Social rumo ao Estado Democr\u00e1tico de Direito. Essa ruptura em termos normativos foi poss\u00edvel a partir da promulga\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988 representativa da incorpora\u00e7\u00e3o de princ\u00edpios gerais de direitos e na perspectiva de promo\u00e7\u00e3o aos direitos fundamentais dos indiv\u00edduos em respeito a sua dignidade humana. No Art. 203 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal diz que a assist\u00eancia social ser\u00e1 prestada a quem dela necessitar, independentemente de contribui\u00e7\u00e3o \u00e0 seguridade social, e tem por objetivos: I. Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 fam\u00edlia, \u00e0 maternidade, \u00e0 inf\u00e2ncia, \u00e0 adolesc\u00eancia e \u00e0 velhice.II. O amparo \u00e0s crian\u00e7as e adolescentes carentes.III. A promo\u00e7\u00e3o da integra\u00e7\u00e3o ao mercado de trabalho.IV. A habilita\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o das pessoas portadoras de defici\u00eancia e a promo\u00e7\u00e3o de sua integra\u00e7\u00e3o \u00e0 vida comunit\u00e1ria.V. A garantia de um sal\u00e1rio m\u00ednimo de benef\u00edcio mensal \u00e0 pessoa portadora de defici\u00eancia e ao idoso que comprovem n\u00e3o possuir meios de prover \u00e0 pr\u00f3pria manuten\u00e7\u00e3o ou de t\u00ea-la provida por sua fam\u00edlia, conforme dispuser a lei.VI. A prote\u00e7\u00e3o as minorias sociais s\u00e3o que sofrem processos de estigmatiza\u00e7\u00e3o e discrimina\u00e7\u00e3o, resultando em diversas formas de desigualdade ou exclus\u00e3o sociais, mesmo quando constituem a maioria num\u00e9rica de determinada popula\u00e7\u00e3o. Est\u00e3o CORRETAS:","provas":[{"id":84664,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boqueir\u00e3o","sigla":"","id":5939,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-boqueirao-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boqueirao-pb-2017-educa-assistente-social","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Boqueir\u00e3o - Assistente Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:08:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2463666,"hashId":"c3e9759ea6dbb306f05c8fa4dbf1aaa6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A amplia\u00e7\u00e3o das discuss\u00f5es sobre as pol\u00edticas sociais, principalmente a partir das d\u00e9cadas de 1980 no Brasil esteve relacionada com as reformas do Estado em que foi necess\u00e1rio sair da fase do Bem-Estar Social rumo ao Estado Democr\u00e1tico de Direito. Essa ruptura em termos normativos foi poss\u00edvel a partir da promulga\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988 representativa da incorpora\u00e7\u00e3o de princ\u00edpios gerais de direitos e na perspectiva de promo\u00e7\u00e3o aos direitos fundamentais dos indiv\u00edduos em respeito a sua dignidade humana.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">No Art. 203 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal diz que a assist\u00eancia social ser\u00e1 prestada a quem dela necessitar, independentemente de contribui\u00e7\u00e3o \u00e0 seguridade social, e tem por objetivos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 fam\u00edlia, \u00e0 maternidade, \u00e0 inf\u00e2ncia, \u00e0 adolesc\u00eancia e \u00e0 velhice.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O amparo \u00e0s crian\u00e7as e adolescentes carentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A promo\u00e7\u00e3o da integra\u00e7\u00e3o ao mercado de trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A habilita\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o das pessoas portadoras de defici\u00eancia e a promo\u00e7\u00e3o de sua integra\u00e7\u00e3o \u00e0 vida comunit\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. A garantia de um sal\u00e1rio m\u00ednimo de benef\u00edcio mensal \u00e0 pessoa portadora de defici\u00eancia e ao idoso que comprovem n\u00e3o possuir meios de prover \u00e0 pr\u00f3pria manuten\u00e7\u00e3o ou de t\u00ea-la provida por sua fam\u00edlia, conforme dispuser a lei.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI. A prote\u00e7\u00e3o as minorias sociais s\u00e3o que sofrem processos de estigmatiza\u00e7\u00e3o e discrimina\u00e7\u00e3o, resultando em diversas formas de desigualdade ou exclus\u00e3o sociais, mesmo quando constituem a maioria num\u00e9rica de determinada popula\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS:<\/p>","resposta":9778359,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III apenas.","id":9778356,"corpo":"<p>I, II e III apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"IV, V e VI apenas.","id":9778357,"corpo":"<p>IV, V e VI apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II, V e VI apenas.","id":9778358,"corpo":"<p>II, V e VI apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V apenas.","id":9778359,"corpo":"<p>I, II, III, IV e V apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, III, IV V e VI.","id":9778360,"corpo":"<p>I, II, III, IV V e VI.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539563,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 40","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":"servico-social\/2463666","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266,"slug":"depens"}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante da Aeron\u00e1utica - Aviador","id":23469,"slug":"aspirante-da-aeronautica-aviador"}],"orgaos":[{"nome":"Academia da For\u00e7a A\u00e9rea - AFA","sigla":"AFA","id":4629,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"afa"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na tabela a seguir est\u00e3o relacionados os sal\u00e1rios de todos os funcion\u00e1rios das classes A, B e C de uma empresa cuja m\u00e9dia salarial \u00e9 R$ 1 680,00.ClassesSal\u00e1riosQuantidade defuncion\u00e1riosA900 \u22a2 1 50020B1 500 \u22a2 2 100xC2 100 \u22a2 2 70010Se a mediana para a distribui\u00e7\u00e3o de frequ\u00eancias obtida acima \u00e9 m, ent\u00e3o a soma dos algarismos de m \u00e9 igual a","provas":[{"id":59731,"cargo":{"descricao":"Aspirante da Aeron\u00e1utica - Aviador","id":23469,"slug":"aspirante-da-aeronautica-aviador"},"orgao":{"nome":"Academia da For\u00e7a A\u00e9rea - AFA","sigla":"AFA","id":4629,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"afa"},"banca":{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266,"slug":"depens"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"afa-2017-depens-aspirante-da-aeronautica-aviador","tipo":1,"nome":"DEPENS - AFA - Aspirante da Aeron\u00e1utica - Aviador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:39:01","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":140,"descricao":"Ci\u00eancias Aeron\u00e1uticas"}],"id":2360736,"hashId":"64ec6dd87f39da5598ef792967534343","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na tabela a seguir est\u00e3o relacionados os sal\u00e1rios de todos os funcion\u00e1rios das classes A, B e C de uma empresa cuja m\u00e9dia salarial \u00e9 R$ 1 680,00.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 301px;\"><colgroup><col width=\"77\"><col width=\"124\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">Classes<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">Sal\u00e1rios<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">Quantidade de<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">funcion\u00e1rios<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">900 \u22a2 1 500<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">20<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">B<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">1 500 \u22a2 2 100<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong>x<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">2 100 \u22a2 2 700<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se a mediana para a distribui\u00e7\u00e3o de frequ\u00eancias obtida acima \u00e9 <strong>m<\/strong>, ent\u00e3o a soma dos algarismos de <strong>m<\/strong> \u00e9 igual a<\/p>","resposta":9338136,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10","id":9338135,"corpo":"<p>10<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"12","id":9338136,"corpo":"<p>12<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"15","id":9338137,"corpo":"<p>15<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"18","id":9338138,"corpo":"<p>18<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467318,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 32","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mediana","oab":false,"nome":"Mediana","pai":7192,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7202,"slug":"estatistica-mediana"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":"estatistica\/2360736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Martins","sigla":"","id":2584,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-martins-rn"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Da an\u00e1lise do texto, assinado pela institui\u00e7\u00e3o Santander (Veja, 28\/10\/17), \u00e9 poss\u00edvel fazer algumas asser\u00e7\u00f5es CORRETAS, com uma \u00fanica EXCE\u00c7\u00c3O, aquela que deve ser identificada:","provas":[{"id":67233,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Martins","sigla":"","id":2584,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-martins-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-martins-rn-2017-cpcon-uepb-professor-de-portugues","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Martins - Professor de Portugu\u00eas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:39:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2388962,"hashId":"3d0bdb8353613fbca48834441339456c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Da an\u00e1lise do texto, assinado pela institui\u00e7\u00e3o Santander (Veja, 28\/10\/17), \u00e9 poss\u00edvel fazer algumas asser\u00e7\u00f5es CORRETAS, com uma \u00fanica EXCE\u00c7\u00c3O, aquela que deve ser identificada:<\/p>","resposta":9456915,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na frase de abertura do texto, o autor coloca os termos \u201cfilho\u201d e \u201cpatrim\u00f4nio\u201d no mesmo n\u00edvel de import\u00e2ncia, o que caracteriza o mecanismo da compara\u00e7\u00e3o assimilativa.","id":9456914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na frase de abertura do texto, o autor coloca os termos \u201cfilho\u201d e \u201cpatrim\u00f4nio\u201d no mesmo n\u00edvel de import\u00e2ncia, o que caracteriza o mecanismo da compara\u00e7\u00e3o assimilativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Na frase de abertura do texto, o autor, intencionalmente, provoca uma ambiguidade estrutural, tendo em vista dois termos concorrerem na condi\u00e7\u00e3o de referentes da forma referencial DELE \u2013 \u201cfilho\u201d e \u201cpatrim\u00f4nio\u201d, sendo o primeiro o referente, de fato.","id":9456915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na frase de abertura do texto, o autor, intencionalmente, provoca uma ambiguidade estrutural, tendo em vista dois termos concorrerem na condi\u00e7\u00e3o de referentes da forma referencial DELE \u2013 \u201cfilho\u201d e \u201cpatrim\u00f4nio\u201d, sendo o primeiro o referente, de fato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O jogo com a linguagem se evidencia ainda na estruturas \u2013 \u201centender de dinheiro\u201d e \u201centender voc\u00ea\u201d (\u00faltima linha), em que os verbos t\u00eam reg\u00eancia distintas em virtude das acep\u00e7\u00f5es: ser perito\/ compreender.","id":9456916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O jogo com a linguagem se evidencia ainda na estruturas \u2013 \u201centender de dinheiro\u201d e \u201centender voc\u00ea\u201d (\u00faltima linha), em que os verbos t\u00eam reg\u00eancia distintas em virtude das acep\u00e7\u00f5es: ser perito\/ compreender.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No per\u00edodo que conclui o texto, o PORQUE \u00e9 conjun\u00e7\u00e3o explicativa, e n\u00e3o causal.","id":9456917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No per\u00edodo que conclui o texto, o PORQUE \u00e9 conjun\u00e7\u00e3o explicativa, e n\u00e3o causal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O \u00faltimo per\u00edodo do texto expressa uma compara\u00e7\u00e3o, diferenciando-se da frase de abertura apenas sob o aspecto da \u00eanfase, pr\u00f3pria de estrutura correlata.","id":9456918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00faltimo per\u00edodo do texto expressa uma compara\u00e7\u00e3o, diferenciando-se da frase de abertura apenas sob o aspecto da \u00eanfase, pr\u00f3pria de estrutura correlata.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 01 \u2013 Para responder a quest\u00e3o 26 O texto publicit\u00e1rio caracteriza-se pela busca de convencimento, pela qualifica\u00e7\u00e3o dos produtos ou servi\u00e7os que oferece \u00e0 clientela alvo; nessa arte, o modo de organizar as informa\u00e7\u00f5es e explorar a linguagem de forma talentosa \u00e9 crucial para o \u00eaxito da atividade, como demonstra o texto que segue:SEU PATRIM\u00d4NIO \u00c9COMO FILHO. POR ISSO, \u00c9FUNDAMENTAL FALAR SOBREO FUTURO DELE.O Santander ajuda voc\u00ea a antecipar a conversasobre sucess\u00e3o patrimonial. Afinal, estamosfalando sobre o futuro do que voc\u00ea construiu.Venha conhecer nossas propostas paraplanejamento de transfer\u00eancia de patrim\u00f4nioe planejamento tribut\u00e1rio. Conte tamb\u00e9mcom nossa oferta integrada de fundose investimentos, cr\u00e9ditos e servi\u00e7os.E aproveite as vantagens de trabalhar comum Private Banking realmente global.Porque t\u00e3o importante quantoentender de dinheiro \u00e9 entender voc\u00ea.","id":531071,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 01 \u2013 Para responder a quest\u00e3o 26 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O texto publicit\u00e1rio caracteriza-se pela busca de convencimento, pela qualifica\u00e7\u00e3o dos produtos ou servi\u00e7os que oferece \u00e0 clientela alvo; nessa arte, o modo de organizar as informa\u00e7\u00f5es e explorar a linguagem de forma talentosa \u00e9 crucial para o \u00eaxito da atividade, como demonstra o texto que segue:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 357px;\"><colgroup><col width=\"357\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-qs6q\"><td data-row=\"row-qs6q\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qs6q\" data-cell=\"cell-5wtj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">SEU PATRIM\u00d4NIO \u00c9<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qs6q\" data-cell=\"cell-5wtj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">COMO FILHO. POR ISSO, \u00c9<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qs6q\" data-cell=\"cell-5wtj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">FUNDAMENTAL FALAR SOBRE<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qs6q\" data-cell=\"cell-5wtj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">O FUTURO DELE.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qs6q\" data-cell=\"cell-5wtj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qs6q\" data-cell=\"cell-5wtj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">O Santander ajuda voc\u00ea a antecipar a conversa<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qs6q\" data-cell=\"cell-5wtj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">sobre sucess\u00e3o patrimonial. Afinal, estamos<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qs6q\" data-cell=\"cell-5wtj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">falando sobre o futuro do que voc\u00ea construiu.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qs6q\" data-cell=\"cell-5wtj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qs6q\" data-cell=\"cell-5wtj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Venha conhecer nossas propostas para<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qs6q\" data-cell=\"cell-5wtj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">planejamento de transfer\u00eancia de patrim\u00f4nio<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qs6q\" data-cell=\"cell-5wtj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">e planejamento tribut\u00e1rio. Conte tamb\u00e9m<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qs6q\" data-cell=\"cell-5wtj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">com nossa oferta integrada de fundos<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qs6q\" data-cell=\"cell-5wtj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">e investimentos, cr\u00e9ditos e servi\u00e7os.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qs6q\" data-cell=\"cell-5wtj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">E aproveite as vantagens de trabalhar com<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qs6q\" data-cell=\"cell-5wtj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">um Private Banking realmente global.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qs6q\" data-cell=\"cell-5wtj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qs6q\" data-cell=\"cell-5wtj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Porque t\u00e3o importante quanto<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qs6q\" data-cell=\"cell-5wtj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">entender de dinheiro \u00e9 entender voc\u00ea.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2388962","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras","id":16061,"slug":"professor-area-lingua-brasileira-de-sinais-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pombos","sigla":"","id":5764,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-pombos-pe"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em portugu\u00eas, alguns verbos \u201capoiam\u201d outros e, conjuntamente, eles expressam sentidos particulares. A esse respeito, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo.-I. Com o verbo \"dever'\u201d, no trecho: \u201cn\u00e3o devemos esquecer que a satisfa\u00e7\u00e3o conclui, encerra, termina;\u201d (2\u00ba par\u00e1grafo), o autor apresenta a a\u00e7\u00e3o de \"esquecer\u201f como uma possibilidade.II. O verbo \"ter\u201d expressa \"obrigatoriedade\u201f, no trecho: \u201cCom a vida de cada um e de cada uma tamb\u00e9m tem de ser assim.\u201d (5\u00ba par\u00e1grafo).III. No trecho: \u201cSomos seres de insatisfa\u00e7\u00e3o e precisamos ter nisso alguma dose de ambi\u00e7\u00e3o.\u201d (6\u00ba par\u00e1grafo), a ideia veiculada no segmento \u201cter nisso alguma dose de ambi\u00e7\u00e3o\u201d \u00e9 dada como \"necess\u00e1ria\u201f.IV. No conjunto de formas verbais destacado no trecho: \u201cPara que algu\u00e9m quanto mais vivesse mais velho ficasse, teria de ter nascido pronto e ir se gastando\u2026\u201d (8\u00ba par\u00e1grafo), as formas verbais \"ter\u201f expressam, ambas, \"obrigatoriedade\" no tempo passado.-Est\u00e3o CORRETAS, apenas:","provas":[{"id":79904,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras","id":16061,"slug":"professor-area-lingua-brasileira-de-sinais-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pombos","sigla":"","id":5764,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-pombos-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pombos-pe-2017-upenet-iaupe-professor-area-lingua-brasileira-de-sinais-libras","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Pombos - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:39:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2527810,"hashId":"60ca737984fe76e3f9c653b2a80181c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em portugu\u00eas, alguns verbos \u201capoiam\u201d outros e, conjuntamente, eles expressam sentidos particulares. A esse respeito, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Com o verbo \"dever'\u201d, no trecho: \u201c<u>n\u00e3o devemos esquecer<\/u> que a satisfa\u00e7\u00e3o conclui, encerra, termina;\u201d (2\u00ba par\u00e1grafo), o autor apresenta a a\u00e7\u00e3o de \"esquecer\u201f como uma possibilidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O verbo \"ter\u201d expressa \"obrigatoriedade\u201f, no trecho: \u201cCom a vida de cada um e de cada uma tamb\u00e9m <u>tem de ser<\/u> assim.\u201d (5\u00ba par\u00e1grafo).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No trecho: \u201cSomos seres de insatisfa\u00e7\u00e3o e <u>precisamos ter<\/u> nisso alguma dose de ambi\u00e7\u00e3o.\u201d (6\u00ba par\u00e1grafo), a ideia veiculada no segmento \u201cter nisso alguma dose de ambi\u00e7\u00e3o\u201d \u00e9 dada como \"necess\u00e1ria\u201f.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. No conjunto de formas verbais destacado no trecho: \u201cPara que algu\u00e9m quanto mais vivesse mais velho ficasse, <u>teria de ter nascido<\/u> pronto e ir se gastando\u2026\u201d (8\u00ba par\u00e1grafo), as formas verbais \"ter\u201f expressam, ambas, \"obrigatoriedade\" no tempo passado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <strong>CORRETAS<\/strong>, apenas:<\/p>","resposta":10058882,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":10058880,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III.","id":10058881,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":10058882,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e IV.","id":10058883,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, III e IV","id":10058884,"corpo":"<p>I, III e IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"(1) O sempre surpreendente Guimar\u00e3es Rosa dizia: \u201cO animal satisfeito dorme\u201d. Por tr\u00e1s dessa aparente obviedade est\u00e1 um dos mais fundos alertas contra o risco de cairmos na monotonia existencial, na redund\u00e2ncia afetiva e na indig\u00eancia intelectual. O que o escritor t\u00e3o bem percebeu \u00e9 que a condi\u00e7\u00e3o humana perde subst\u00e2ncia e energia vital toda vez que se sente plenamente confort\u00e1vel com a maneira como as coisas j\u00e1 est\u00e3o, rendendo-se \u00e0 sedu\u00e7\u00e3o do repouso e imobilizando-se na acomoda\u00e7\u00e3o.(2) A advert\u00eancia \u00e9 preciosa: n\u00e3o devemos esquecer que a satisfa\u00e7\u00e3o conclui, encerra, termina; a satisfa\u00e7\u00e3o n\u00e3o deixa margem para a continuidade, para o prosseguimento, para a persist\u00eancia, para o desdobramento. A satisfa\u00e7\u00e3o acalma, limita, amortece.(3) Por isso, quando algu\u00e9m diz \u201cfiquei muito satisfeito com voc\u00ea\u201d ou \u201cestou muito satisfeita com teu trabalho\u201d, \u00e9 assustador. O que se quer dizer com isso? Que nada mais de mim se deseja? Que o ponto atual \u00e9 meu limite e, portanto, minha possibilidade? Que de mim nada mais al\u00e9m se pode esperar? Que est\u00e1 bom como est\u00e1? Assim seria apavorante; passaria a ideia de que desse jeito j\u00e1 basta. Ora, o agrad\u00e1vel \u00e9 quando algu\u00e9m diz: \u201cTeu trabalho (ou carinho, ou comida, ou aula, ou texto, ou m\u00fasica etc.) \u00e9 bom; fiquei muito insatisfeito e, portanto, quero mais, quero continuar, quero conhecer outras coisas\u201d.(4) Um bom filme n\u00e3o \u00e9 exatamente aquele que, quando termina, ficamos insatisfeitos, parados, olhando, quietos, para a tela, enquanto passam os letreiros, desejando que n\u00e3o cesse? Um bom livro n\u00e3o \u00e9 aquele que, quando encerramos a leitura, deixamos um pouco apoiado no colo, absortos e distantes, pensando que n\u00e3o poderia terminar? Uma boa festa, um bom jogo, um bom passeio, uma boa cerim\u00f4nia n\u00e3o \u00e9 aquela que queremos que se prolongue?(5) Com a vida de cada um e de cada uma tamb\u00e9m tem de ser assim. Afinal de contas, n\u00e3o nascemos prontos e acabados. Ainda bem, pois estar satisfeitos conosco mesmos \u00e9 considerar-nos terminados e constrangidos ao poss\u00edvel da condi\u00e7\u00e3o do momento.(6) Quando crian\u00e7as (s\u00f3 as crian\u00e7as?), muitas vezes, diante da tens\u00e3o provocada por algum desafio que exigia esfor\u00e7o (estudar, treinar, EMAGRECER etc.), fic\u00e1vamos preocupados e irritados, sonhando e pensando: Por que a gente j\u00e1 n\u00e3o nasce pronto, sabendo todas as coisas? Bela e ing\u00eanua perspectiva. \u00c9 fundamental n\u00e3o nascermos sabendo e nem prontos; o ser que nasce sabendo n\u00e3o ter\u00e1 novidades, s\u00f3 reitera\u00e7\u00f5es. Somos seres de insatisfa\u00e7\u00e3o e precisamos ter nisso alguma dose de ambi\u00e7\u00e3o. Todavia, ambi\u00e7\u00e3o \u00e9 diferente de gan\u00e2ncia, dado que o ambicioso quer mais e melhor, enquanto que o ganancioso quer s\u00f3 para si pr\u00f3prio.(7) Nascer sabendo \u00e9 uma limita\u00e7\u00e3o porque obriga a apenas repetir e, nunca, a criar, inovar, refazer, modificar. Quanto mais se nasce pronto, mais ref\u00e9m do que j\u00e1 se sabe e, portanto, do passado; aprender sempre \u00e9 o que mais impede que nos tornemos prisioneiros de situa\u00e7\u00f5es que, por serem in\u00e9ditas, n\u00e3o saber\u00edamos enfrentar.(8) Diante dessa realidade, \u00e9 absurdo acreditar na ideia de que uma pessoa, quanto mais vive, mais velha fica. Para que algu\u00e9m quanto mais vivesse mais velho ficasse, teria de ter nascido pronto e ir se gastando\u2026 Isso n\u00e3o ocorre com gente, e sim com fog\u00e3o, sapato, geladeira. Gente n\u00e3o nasce pronta e vai se gastando; gente nasce \u201en\u00e3o pronta\u201f, e vai se fazendo. Eu, no ano em que estamos, sou a minha mais nova edi\u00e7\u00e3o (revista e, \u00e0s vezes, um pouco ampliada). O mais velho de mim (se \u00e9 o tempo a medida) est\u00e1 no meu passado, e n\u00e3o no presente. (9) Demora um pouco para entender tudo isso. Ali\u00e1s, como falou o mesmo Guimar\u00e3es, \u201cn\u00e3o conv\u00e9m fazer esc\u00e2ndalo de come\u00e7o; s\u00f3 aos poucos \u00e9 que o escuro \u00e9 claro\u201d\u2026-M\u00e1rio S\u00e9rgio Cortella. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.contioutra.com\/o-animal-satisfeito-dorme-texto-de-mario-sergio-cortella. Acesso em: 30\/09\/17. Adaptado.","id":546615,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">(1) O sempre surpreendente Guimar\u00e3es Rosa dizia: \u201cO animal satisfeito dorme\u201d. Por tr\u00e1s dessa aparente obviedade est\u00e1 um dos mais fundos alertas contra o risco de cairmos na monotonia existencial, na redund\u00e2ncia afetiva e na indig\u00eancia intelectual. O que o escritor t\u00e3o bem percebeu \u00e9 que a condi\u00e7\u00e3o humana perde subst\u00e2ncia e energia vital toda vez que se sente plenamente confort\u00e1vel com a maneira como as coisas j\u00e1 est\u00e3o, rendendo-se \u00e0 sedu\u00e7\u00e3o do repouso e imobilizando-se na acomoda\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) A advert\u00eancia \u00e9 preciosa: n\u00e3o devemos esquecer que a satisfa\u00e7\u00e3o conclui, encerra, termina; a satisfa\u00e7\u00e3o n\u00e3o deixa margem para a continuidade, para o prosseguimento, para a persist\u00eancia, para o desdobramento. A satisfa\u00e7\u00e3o acalma, limita, amortece.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) Por isso, quando algu\u00e9m diz \u201cfiquei muito satisfeito com voc\u00ea\u201d ou \u201cestou muito satisfeita com teu trabalho\u201d, \u00e9 assustador. O que se quer dizer com isso? Que nada mais de mim se deseja? Que o ponto atual \u00e9 meu limite e, portanto, minha possibilidade? Que de mim nada mais al\u00e9m se pode esperar? Que est\u00e1 bom como est\u00e1? Assim seria apavorante; passaria a ideia de que desse jeito j\u00e1 basta. Ora, o agrad\u00e1vel \u00e9 quando algu\u00e9m diz: \u201cTeu trabalho (ou carinho, ou comida, ou aula, ou texto, ou m\u00fasica etc.) \u00e9 bom; fiquei muito insatisfeito e, portanto, quero mais, quero continuar, quero conhecer outras coisas\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4) Um bom filme n\u00e3o \u00e9 exatamente aquele que, quando termina, ficamos insatisfeitos, parados, olhando, quietos, para a tela, enquanto passam os letreiros, desejando que n\u00e3o cesse? Um bom livro n\u00e3o \u00e9 aquele que, quando encerramos a leitura, deixamos um pouco apoiado no colo, absortos e distantes, pensando que n\u00e3o poderia terminar? Uma boa festa, um bom jogo, um bom passeio, uma boa cerim\u00f4nia n\u00e3o \u00e9 aquela que queremos que se prolongue?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(5) Com a vida de cada um e de cada uma tamb\u00e9m tem de ser assim. Afinal de contas, n\u00e3o nascemos prontos e acabados. Ainda bem, pois estar satisfeitos conosco mesmos \u00e9 considerar-nos terminados e constrangidos ao poss\u00edvel da condi\u00e7\u00e3o do momento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(6) Quando crian\u00e7as (s\u00f3 as crian\u00e7as?), muitas vezes, diante da tens\u00e3o provocada por algum desafio que exigia esfor\u00e7o (estudar, treinar, EMAGRECER etc.), fic\u00e1vamos preocupados e irritados, sonhando e pensando: Por que a gente j\u00e1 n\u00e3o nasce pronto, sabendo todas as coisas? Bela e ing\u00eanua perspectiva. \u00c9 fundamental n\u00e3o nascermos sabendo e nem prontos; o ser que nasce sabendo n\u00e3o ter\u00e1 novidades, s\u00f3 reitera\u00e7\u00f5es. Somos seres de insatisfa\u00e7\u00e3o e precisamos ter nisso alguma dose de ambi\u00e7\u00e3o. Todavia, ambi\u00e7\u00e3o \u00e9 diferente de gan\u00e2ncia, dado que o ambicioso quer mais e melhor, enquanto que o ganancioso quer s\u00f3 para si pr\u00f3prio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(7) Nascer sabendo \u00e9 uma limita\u00e7\u00e3o porque obriga a apenas repetir e, nunca, a criar, inovar, refazer, modificar. Quanto mais se nasce pronto, mais ref\u00e9m do que j\u00e1 se sabe e, portanto, do passado; aprender sempre \u00e9 o que mais impede que nos tornemos prisioneiros de situa\u00e7\u00f5es que, por serem in\u00e9ditas, n\u00e3o saber\u00edamos enfrentar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(8) Diante dessa realidade, \u00e9 absurdo acreditar na ideia de que uma pessoa, quanto mais vive, mais velha fica. Para que algu\u00e9m quanto mais vivesse mais velho ficasse, teria de ter nascido pronto e ir se gastando\u2026 Isso n\u00e3o ocorre com gente, e sim com fog\u00e3o, sapato, geladeira. Gente n\u00e3o nasce pronta e vai se gastando; gente nasce \u201en\u00e3o pronta\u201f, e vai se fazendo. Eu, no ano em que estamos, sou a minha mais nova edi\u00e7\u00e3o (revista e, \u00e0s vezes, um pouco ampliada). O mais velho de mim (se \u00e9 o tempo a medida) est\u00e1 no meu passado, e n\u00e3o no presente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(9) Demora um pouco para entender tudo isso. Ali\u00e1s, como falou o mesmo Guimar\u00e3es, \u201cn\u00e3o conv\u00e9m fazer esc\u00e2ndalo de come\u00e7o; s\u00f3 aos poucos \u00e9 que o escuro \u00e9 claro\u201d\u2026<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1rio S\u00e9rgio Cortella. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.contioutra.com\/o-animal-satisfeito-dorme-texto-de-mario-sergio-cortella. Acesso em: 30\/09\/17. Adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2527810","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras","id":16061,"slug":"professor-area-lingua-brasileira-de-sinais-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pombos","sigla":"","id":5764,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-pombos-pe"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere aos processos sint\u00e1ticos de concord\u00e2ncia, reg\u00eancia e coloca\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":79904,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras","id":16061,"slug":"professor-area-lingua-brasileira-de-sinais-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pombos","sigla":"","id":5764,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-pombos-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pombos-pe-2017-upenet-iaupe-professor-area-lingua-brasileira-de-sinais-libras","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Pombos - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:39:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2527817,"hashId":"115e55237b319aac04c1bcb90e4a5385","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere aos processos sint\u00e1ticos de <u>concord\u00e2ncia<\/u>, <u>reg\u00eancia<\/u> e <u>coloca\u00e7\u00e3o<\/u>, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":10058915,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Observe a concord\u00e2ncia, no trecho: \u201cUm bom filme n\u00e3o \u00e9 exatamente aquele que, quando termina, ficamos insatisfeitos, parados, olhando, quietos, para a tela, enquanto passam os letreiros, desejando que n\u00e3o cesse?\u201d (4\u00ba par\u00e1grafo). Se o sujeito destacado estivesse no plural, a concord\u00e2ncia correta seria: \u201cBons filmes n\u00e3o s\u00e3o exatamente aqueles que, quando terminam, ficamos insatisfeitos, parados, olhando, quietos, para a tela, enquanto passam os letreiros, desejando que n\u00e3o cessem?\u201d.","id":10058915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a concord\u00e2ncia, no trecho: \u201c<u>Um bom filme<\/u> n\u00e3o \u00e9 exatamente aquele que, quando termina, ficamos insatisfeitos, parados, olhando, quietos, para a tela, enquanto passam os letreiros, desejando que n\u00e3o cesse?\u201d (4\u00ba par\u00e1grafo). Se o sujeito destacado estivesse no plural, a concord\u00e2ncia correta seria: \u201cBons filmes n\u00e3o s\u00e3o exatamente aqueles que, quando terminam, ficamos insatisfeitos, parados, olhando, quietos, para a tela, enquanto passam os letreiros, desejando que n\u00e3o cessem?\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Na pergunta: \u201cPor que a gente j\u00e1 n\u00e3o nasce pronto, sabendo todas as coisas?\u201d (6\u00ba par\u00e1grafo), a concord\u00e2ncia se faz com a forma pronominal \"a gente\". Se optasse pelo pronome \"n\u00f3s\", a formula\u00e7\u00e3o \u201cPor que n\u00f3s j\u00e1 n\u00e3o nascemos pronto, sabendo todas as coisas?\u201d obedeceria \u00e0s normas de concord\u00e2ncia verbal e nominal.","id":10058916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na pergunta: \u201cPor que a gente j\u00e1 n\u00e3o nasce pronto, sabendo todas as coisas?\u201d (6\u00ba par\u00e1grafo), a concord\u00e2ncia se faz com a forma pronominal \"a gente\". Se optasse pelo pronome \"n\u00f3s\", a formula\u00e7\u00e3o \u201cPor que n\u00f3s j\u00e1 n\u00e3o nascemos pronto, sabendo todas as coisas?\u201d obedeceria \u00e0s normas de concord\u00e2ncia verbal e nominal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirma\u00e7\u00e3o: \u201cA advert\u00eancia \u00e9 preciosa: n\u00e3o devemos esquecer que a satisfa\u00e7\u00e3o conclui, encerra, termina;\u201d (2\u00ba par\u00e1grafo) estaria em conformidade com as normas de reg\u00eancia verbal se fosse formulada da seguinte maneira: \u201cA advert\u00eancia \u00e9 preciosa: n\u00e3o devemos nos esquecer que a satisfa\u00e7\u00e3o conclui, encerra, termina;\u201d.","id":10058917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirma\u00e7\u00e3o: \u201cA advert\u00eancia \u00e9 preciosa: n\u00e3o devemos esquecer que a satisfa\u00e7\u00e3o conclui, encerra, termina;\u201d (2\u00ba par\u00e1grafo) estaria em conformidade com as normas de reg\u00eancia verbal se fosse formulada da seguinte maneira: \u201cA advert\u00eancia \u00e9 preciosa: n\u00e3o devemos nos esquecer que a satisfa\u00e7\u00e3o conclui, encerra, termina;\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O segmento destacado no trecho: \u201cEu, no ano em que estamos, sou a minha mais nova edi\u00e7\u00e3o\u201d (8\u00ba par\u00e1grafo) tem posi\u00e7\u00e3o fixa na ora\u00e7\u00e3o, devendo ser colocado sempre ap\u00f3s o sujeito.","id":10058918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O segmento destacado no trecho: \u201cEu, <u>no ano em que estamos,<\/u> sou a minha mais nova edi\u00e7\u00e3o\u201d (8\u00ba par\u00e1grafo) tem posi\u00e7\u00e3o fixa na ora\u00e7\u00e3o, devendo ser colocado sempre ap\u00f3s o sujeito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"No trecho: \u201cGente n\u00e3o nasce pronta e vai se gastando;\u201d (8\u00ba par\u00e1grafo), os segmentos conectados pelo \u201ce\u201d podem mudar de posi\u00e7\u00e3o, sem que isso interfira na coer\u00eancia global do per\u00edodo.","id":10058919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho: \u201cGente n\u00e3o nasce pronta e vai se gastando;\u201d (8\u00ba par\u00e1grafo), os segmentos conectados pelo \u201ce\u201d podem mudar de posi\u00e7\u00e3o, sem que isso interfira na coer\u00eancia global do per\u00edodo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"(1) O sempre surpreendente Guimar\u00e3es Rosa dizia: \u201cO animal satisfeito dorme\u201d. Por tr\u00e1s dessa aparente obviedade est\u00e1 um dos mais fundos alertas contra o risco de cairmos na monotonia existencial, na redund\u00e2ncia afetiva e na indig\u00eancia intelectual. O que o escritor t\u00e3o bem percebeu \u00e9 que a condi\u00e7\u00e3o humana perde subst\u00e2ncia e energia vital toda vez que se sente plenamente confort\u00e1vel com a maneira como as coisas j\u00e1 est\u00e3o, rendendo-se \u00e0 sedu\u00e7\u00e3o do repouso e imobilizando-se na acomoda\u00e7\u00e3o.(2) A advert\u00eancia \u00e9 preciosa: n\u00e3o devemos esquecer que a satisfa\u00e7\u00e3o conclui, encerra, termina; a satisfa\u00e7\u00e3o n\u00e3o deixa margem para a continuidade, para o prosseguimento, para a persist\u00eancia, para o desdobramento. A satisfa\u00e7\u00e3o acalma, limita, amortece.(3) Por isso, quando algu\u00e9m diz \u201cfiquei muito satisfeito com voc\u00ea\u201d ou \u201cestou muito satisfeita com teu trabalho\u201d, \u00e9 assustador. O que se quer dizer com isso? Que nada mais de mim se deseja? Que o ponto atual \u00e9 meu limite e, portanto, minha possibilidade? Que de mim nada mais al\u00e9m se pode esperar? Que est\u00e1 bom como est\u00e1? Assim seria apavorante; passaria a ideia de que desse jeito j\u00e1 basta. Ora, o agrad\u00e1vel \u00e9 quando algu\u00e9m diz: \u201cTeu trabalho (ou carinho, ou comida, ou aula, ou texto, ou m\u00fasica etc.) \u00e9 bom; fiquei muito insatisfeito e, portanto, quero mais, quero continuar, quero conhecer outras coisas\u201d.(4) Um bom filme n\u00e3o \u00e9 exatamente aquele que, quando termina, ficamos insatisfeitos, parados, olhando, quietos, para a tela, enquanto passam os letreiros, desejando que n\u00e3o cesse? Um bom livro n\u00e3o \u00e9 aquele que, quando encerramos a leitura, deixamos um pouco apoiado no colo, absortos e distantes, pensando que n\u00e3o poderia terminar? Uma boa festa, um bom jogo, um bom passeio, uma boa cerim\u00f4nia n\u00e3o \u00e9 aquela que queremos que se prolongue?(5) Com a vida de cada um e de cada uma tamb\u00e9m tem de ser assim. Afinal de contas, n\u00e3o nascemos prontos e acabados. Ainda bem, pois estar satisfeitos conosco mesmos \u00e9 considerar-nos terminados e constrangidos ao poss\u00edvel da condi\u00e7\u00e3o do momento.(6) Quando crian\u00e7as (s\u00f3 as crian\u00e7as?), muitas vezes, diante da tens\u00e3o provocada por algum desafio que exigia esfor\u00e7o (estudar, treinar, EMAGRECER etc.), fic\u00e1vamos preocupados e irritados, sonhando e pensando: Por que a gente j\u00e1 n\u00e3o nasce pronto, sabendo todas as coisas? Bela e ing\u00eanua perspectiva. \u00c9 fundamental n\u00e3o nascermos sabendo e nem prontos; o ser que nasce sabendo n\u00e3o ter\u00e1 novidades, s\u00f3 reitera\u00e7\u00f5es. Somos seres de insatisfa\u00e7\u00e3o e precisamos ter nisso alguma dose de ambi\u00e7\u00e3o. Todavia, ambi\u00e7\u00e3o \u00e9 diferente de gan\u00e2ncia, dado que o ambicioso quer mais e melhor, enquanto que o ganancioso quer s\u00f3 para si pr\u00f3prio.(7) Nascer sabendo \u00e9 uma limita\u00e7\u00e3o porque obriga a apenas repetir e, nunca, a criar, inovar, refazer, modificar. Quanto mais se nasce pronto, mais ref\u00e9m do que j\u00e1 se sabe e, portanto, do passado; aprender sempre \u00e9 o que mais impede que nos tornemos prisioneiros de situa\u00e7\u00f5es que, por serem in\u00e9ditas, n\u00e3o saber\u00edamos enfrentar.(8) Diante dessa realidade, \u00e9 absurdo acreditar na ideia de que uma pessoa, quanto mais vive, mais velha fica. Para que algu\u00e9m quanto mais vivesse mais velho ficasse, teria de ter nascido pronto e ir se gastando\u2026 Isso n\u00e3o ocorre com gente, e sim com fog\u00e3o, sapato, geladeira. Gente n\u00e3o nasce pronta e vai se gastando; gente nasce \u201en\u00e3o pronta\u201f, e vai se fazendo. Eu, no ano em que estamos, sou a minha mais nova edi\u00e7\u00e3o (revista e, \u00e0s vezes, um pouco ampliada). O mais velho de mim (se \u00e9 o tempo a medida) est\u00e1 no meu passado, e n\u00e3o no presente. (9) Demora um pouco para entender tudo isso. Ali\u00e1s, como falou o mesmo Guimar\u00e3es, \u201cn\u00e3o conv\u00e9m fazer esc\u00e2ndalo de come\u00e7o; s\u00f3 aos poucos \u00e9 que o escuro \u00e9 claro\u201d\u2026-M\u00e1rio S\u00e9rgio Cortella. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.contioutra.com\/o-animal-satisfeito-dorme-texto-de-mario-sergio-cortella. Acesso em: 30\/09\/17. Adaptado.","id":546615,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">(1) O sempre surpreendente Guimar\u00e3es Rosa dizia: \u201cO animal satisfeito dorme\u201d. Por tr\u00e1s dessa aparente obviedade est\u00e1 um dos mais fundos alertas contra o risco de cairmos na monotonia existencial, na redund\u00e2ncia afetiva e na indig\u00eancia intelectual. O que o escritor t\u00e3o bem percebeu \u00e9 que a condi\u00e7\u00e3o humana perde subst\u00e2ncia e energia vital toda vez que se sente plenamente confort\u00e1vel com a maneira como as coisas j\u00e1 est\u00e3o, rendendo-se \u00e0 sedu\u00e7\u00e3o do repouso e imobilizando-se na acomoda\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) A advert\u00eancia \u00e9 preciosa: n\u00e3o devemos esquecer que a satisfa\u00e7\u00e3o conclui, encerra, termina; a satisfa\u00e7\u00e3o n\u00e3o deixa margem para a continuidade, para o prosseguimento, para a persist\u00eancia, para o desdobramento. A satisfa\u00e7\u00e3o acalma, limita, amortece.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) Por isso, quando algu\u00e9m diz \u201cfiquei muito satisfeito com voc\u00ea\u201d ou \u201cestou muito satisfeita com teu trabalho\u201d, \u00e9 assustador. O que se quer dizer com isso? Que nada mais de mim se deseja? Que o ponto atual \u00e9 meu limite e, portanto, minha possibilidade? Que de mim nada mais al\u00e9m se pode esperar? Que est\u00e1 bom como est\u00e1? Assim seria apavorante; passaria a ideia de que desse jeito j\u00e1 basta. Ora, o agrad\u00e1vel \u00e9 quando algu\u00e9m diz: \u201cTeu trabalho (ou carinho, ou comida, ou aula, ou texto, ou m\u00fasica etc.) \u00e9 bom; fiquei muito insatisfeito e, portanto, quero mais, quero continuar, quero conhecer outras coisas\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4) Um bom filme n\u00e3o \u00e9 exatamente aquele que, quando termina, ficamos insatisfeitos, parados, olhando, quietos, para a tela, enquanto passam os letreiros, desejando que n\u00e3o cesse? Um bom livro n\u00e3o \u00e9 aquele que, quando encerramos a leitura, deixamos um pouco apoiado no colo, absortos e distantes, pensando que n\u00e3o poderia terminar? Uma boa festa, um bom jogo, um bom passeio, uma boa cerim\u00f4nia n\u00e3o \u00e9 aquela que queremos que se prolongue?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(5) Com a vida de cada um e de cada uma tamb\u00e9m tem de ser assim. Afinal de contas, n\u00e3o nascemos prontos e acabados. Ainda bem, pois estar satisfeitos conosco mesmos \u00e9 considerar-nos terminados e constrangidos ao poss\u00edvel da condi\u00e7\u00e3o do momento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(6) Quando crian\u00e7as (s\u00f3 as crian\u00e7as?), muitas vezes, diante da tens\u00e3o provocada por algum desafio que exigia esfor\u00e7o (estudar, treinar, EMAGRECER etc.), fic\u00e1vamos preocupados e irritados, sonhando e pensando: Por que a gente j\u00e1 n\u00e3o nasce pronto, sabendo todas as coisas? Bela e ing\u00eanua perspectiva. \u00c9 fundamental n\u00e3o nascermos sabendo e nem prontos; o ser que nasce sabendo n\u00e3o ter\u00e1 novidades, s\u00f3 reitera\u00e7\u00f5es. Somos seres de insatisfa\u00e7\u00e3o e precisamos ter nisso alguma dose de ambi\u00e7\u00e3o. Todavia, ambi\u00e7\u00e3o \u00e9 diferente de gan\u00e2ncia, dado que o ambicioso quer mais e melhor, enquanto que o ganancioso quer s\u00f3 para si pr\u00f3prio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(7) Nascer sabendo \u00e9 uma limita\u00e7\u00e3o porque obriga a apenas repetir e, nunca, a criar, inovar, refazer, modificar. Quanto mais se nasce pronto, mais ref\u00e9m do que j\u00e1 se sabe e, portanto, do passado; aprender sempre \u00e9 o que mais impede que nos tornemos prisioneiros de situa\u00e7\u00f5es que, por serem in\u00e9ditas, n\u00e3o saber\u00edamos enfrentar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(8) Diante dessa realidade, \u00e9 absurdo acreditar na ideia de que uma pessoa, quanto mais vive, mais velha fica. Para que algu\u00e9m quanto mais vivesse mais velho ficasse, teria de ter nascido pronto e ir se gastando\u2026 Isso n\u00e3o ocorre com gente, e sim com fog\u00e3o, sapato, geladeira. Gente n\u00e3o nasce pronta e vai se gastando; gente nasce \u201en\u00e3o pronta\u201f, e vai se fazendo. Eu, no ano em que estamos, sou a minha mais nova edi\u00e7\u00e3o (revista e, \u00e0s vezes, um pouco ampliada). O mais velho de mim (se \u00e9 o tempo a medida) est\u00e1 no meu passado, e n\u00e3o no presente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(9) Demora um pouco para entender tudo isso. Ali\u00e1s, como falou o mesmo Guimar\u00e3es, \u201cn\u00e3o conv\u00e9m fazer esc\u00e2ndalo de come\u00e7o; s\u00f3 aos poucos \u00e9 que o escuro \u00e9 claro\u201d\u2026<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1rio S\u00e9rgio Cortella. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.contioutra.com\/o-animal-satisfeito-dorme-texto-de-mario-sergio-cortella. Acesso em: 30\/09\/17. Adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2527817","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Assist\u00eancia Social","id":25483,"slug":"analista-previdenciario-area-assistencia-social"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores de Barueri","sigla":"IPRESB","id":3356,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ipresb-sp"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (SUAS) concretiza as determina\u00e7\u00f5es expressas na Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social (Lei Federal no 8.742\/93), e sua fun\u00e7\u00e3o \u00e9 a gest\u00e3o do conte\u00fado espec\u00edfico da Assist\u00eancia Social no campo da Prote\u00e7\u00e3o Social brasileira. Para tanto, o suas pressup\u00f5e gest\u00e3o compartilhada, cofinanciamento da pol\u00edtica pelas tr\u00eas esferas de governo e defini\u00e7\u00e3o pr\u00e9via das compet\u00eancias da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios. \u00c9 correto afirmar que se trata de um modelo de gest\u00e3o","provas":[{"id":83764,"cargo":{"descricao":"Analista previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Assist\u00eancia Social","id":25483,"slug":"analista-previdenciario-area-assistencia-social"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores de Barueri","sigla":"IPRESB","id":3356,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ipresb-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ipresb-sp-2017-vunesp-analista-previdenciario-area-assistencia-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - IPRESB - Analista previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Assist\u00eancia Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:16:34","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2491713,"hashId":"a3208094a1be481a265efee4d4591135","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (SUAS) concretiza as determina\u00e7\u00f5es expressas na Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social (Lei Federal n<sup>o<\/sup> 8.742\/93), e sua fun\u00e7\u00e3o \u00e9 a gest\u00e3o do conte\u00fado espec\u00edfico da Assist\u00eancia Social no campo da Prote\u00e7\u00e3o Social brasileira. Para tanto, o suas pressup\u00f5e gest\u00e3o compartilhada, cofinanciamento da pol\u00edtica pelas tr\u00eas esferas de governo e defini\u00e7\u00e3o pr\u00e9via das compet\u00eancias da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios. \u00c9 correto afirmar que se trata de um modelo de gest\u00e3o<\/p>","resposta":9903985,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"m\u00faltipla.","id":9903981,"corpo":"<p>m\u00faltipla.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"espec\u00edfica.","id":9903982,"corpo":"<p>espec\u00edfica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"protetiva.","id":9903983,"corpo":"<p>protetiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"diversificada.","id":9903984,"corpo":"<p>diversificada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"descentralizada.","id":9903985,"corpo":"<p>descentralizada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 a 60","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":"servico-social\/2491713","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora - COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea F\u00edsica","id":5737,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufjf"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um dado microsc\u00f3pio eletr\u00f4nico, el\u00e9trons s\u00e3o acelerados e adquirem uma energia de 17,6 keV, formando um feixe.Deseja-se mudar a dire\u00e7\u00e3o do feixe colocando ao longo do caminho uma regi\u00e3o de campo magn\u00e9tico uniforme. Esta regi\u00e3o com campo tem comprimento L= 10mm ao longo da linha do feixe. Esta dimens\u00e3o \u00e9 pequena o suficiente para que o deslocamento do feixe seja desprez\u00edvel dentro da regi\u00e3o de campo, mas os el\u00e9trons adquirem uma velocidade transversal devido \u00e0 for\u00e7a magn\u00e9tica tal que o feixe fica defletido de um \u00e2ngulo \u03b8 .Calcule o campo magn\u00e9tico necess\u00e1rio, nestas condi\u00e7\u00f5es, para defletir o feixe de um \u00e2ngulo de 0,1 rad. Considere que o \u00e2ngulo seja pequeno o suficiente para usar a aproxima\u00e7\u00e3o tan (\u03b8) \u2248 \u03b8 .S\u00e3o dados: a raz\u00e3o carga\/massa do el\u00e9tron = 1,76 x 1011 C\/kg,carga do el\u00e9tron = 1,6 x 10-19 C e 20\u200b \u2248 4,5. Despreze efeitos relativ\u00edsticos.","provas":[{"id":86389,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea F\u00edsica","id":5737,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufjf"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora - COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufjf-2017-copese-ufjf-tecnico-em-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFJF - UFJF - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea F\u00edsica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:17:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2518172,"hashId":"640b19c0ad6cf65f29ad87bb1a357128","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um dado microsc\u00f3pio eletr\u00f4nico, el\u00e9trons s\u00e3o acelerados e adquirem uma energia de 17,6 keV, formando um feixe.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Deseja-se mudar a dire\u00e7\u00e3o do feixe colocando ao longo do caminho uma regi\u00e3o de campo magn\u00e9tico uniforme. Esta regi\u00e3o com campo tem comprimento L= 10mm ao longo da linha do feixe. Esta dimens\u00e3o \u00e9 pequena o suficiente para que o deslocamento do feixe seja desprez\u00edvel dentro da regi\u00e3o de campo, mas os el\u00e9trons adquirem uma velocidade transversal devido \u00e0 for\u00e7a magn\u00e9tica tal que o feixe fica defletido de um \u00e2ngulo <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u03b8\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">\u03b8<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> .<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Calcule o campo magn\u00e9tico necess\u00e1rio, nestas condi\u00e7\u00f5es, para defletir o feixe de um \u00e2ngulo de 0,1 rad. Considere que o \u00e2ngulo seja pequeno o suficiente para usar a aproxima\u00e7\u00e3o tan (<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u03b8\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">\u03b8<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>) \u2248 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u03b8\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">\u03b8<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> .<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o dados: a raz\u00e3o carga\/massa do el\u00e9tron = 1,76 x 10<sup>11<\/sup> C\/kg,carga do el\u00e9tron = 1,6 x 10<sup>-19<\/sup> C e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{20}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u2248 4,5. Despreze efeitos relativ\u00edsticos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/86389\/questao\/2518172-20220804105045000000-0.png\" width=\"177\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":10017193,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4,5 T","id":10017190,"corpo":"<p>4,5 T<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"0,45 T","id":10017191,"corpo":"<p>0,45 T<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"0,045 T","id":10017192,"corpo":"<p>0,045 T<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"0,0045 T","id":10017193,"corpo":"<p>0,0045 T<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"0,00282 T","id":10017194,"corpo":"<p>0,00282 T<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Observa\u00e7\u00f5es para a prova de Conhecimento Espec\u00edfico \u2013 T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio \/ \u00e1rea de F\u00edsica: 1 - Onde aplic\u00e1vel fazer \u03c0 = 3, g = 10 m\/s2 2- Escalas milim\u00e9tricas e p\u00e1ginas em branco dispon\u00edveis para rascunho na se\u00e7\u00e3o final da prova.","id":545509,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observa\u00e7\u00f5es para a prova de Conhecimento Espec\u00edfico \u2013 T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio \/ \u00e1rea de F\u00edsica: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 - Onde aplic\u00e1vel fazer \u03c0 = 3, g = 10 m\/s<sup>2<\/sup> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2- Escalas milim\u00e9tricas e p\u00e1ginas em branco dispon\u00edveis para rascunho na se\u00e7\u00e3o final da prova.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"}],"slug":"fisica\/2518172","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora - COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea F\u00edsica","id":5737,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufjf"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um experimento de f\u00edsica pretende verificar quais s\u00e3o as intensidades de luz refletidas e transmitidas na interface de um sistema \u00e1gua \/ ar. Para isso, um feixe de luz monocrom\u00e1tica provindo da \u00e1gua incide sobre a interface com \u00e2ngulo de 65,3\u00b0 com a normal \u00e0 interface. Dois sensores m\u00f3veis permitem detectar tanto a luz transmitida como a luz refletida dentro e fora da \u00e1gua.Considerando que o \u00edndice de refra\u00e7\u00e3o da \u00e1gua \u00e9 de 1,30 e que o \u00edndice de refra\u00e7\u00e3o do ar \u00e9 de 1,00 e dado sen(65,3\u00b0)=0,909, podemos chegar \u00e0 conclus\u00e3o seguinte:","provas":[{"id":86389,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea F\u00edsica","id":5737,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufjf"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora - COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufjf-2017-copese-ufjf-tecnico-em-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFJF - UFJF - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea F\u00edsica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:17:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2518204,"hashId":"9dbda87ff1921398d73b3555b4b35acc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um experimento de f\u00edsica pretende verificar quais s\u00e3o as intensidades de luz refletidas e transmitidas na interface de um sistema \u00e1gua \/ ar. Para isso, um feixe de luz monocrom\u00e1tica provindo da \u00e1gua incide sobre a interface com \u00e2ngulo de 65,3\u00b0 com a normal \u00e0 interface. Dois sensores m\u00f3veis permitem detectar tanto a luz transmitida como a luz refletida dentro e fora da \u00e1gua.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando que o \u00edndice de refra\u00e7\u00e3o da \u00e1gua \u00e9 de 1,30 e que o \u00edndice de refra\u00e7\u00e3o do ar \u00e9 de 1,00 e dado sen(65,3\u00b0)=0,909, podemos chegar \u00e0 conclus\u00e3o seguinte:<\/p>","resposta":10017345,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dever\u00edamos ter alguma intensidade de luz detectada nos dois detectores.","id":10017343,"corpo":"<p>Dever\u00edamos ter alguma intensidade de luz detectada nos dois detectores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Dever\u00edamos ter alguma intensidade detectada somente no sensor de luz transmitida.","id":10017344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dever\u00edamos ter alguma intensidade detectada somente no sensor de luz transmitida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Dever\u00edamos ter alguma intensidade detectada somente no sensor de luz refletida.","id":10017345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dever\u00edamos ter alguma intensidade detectada somente no sensor de luz refletida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o dever\u00edamos detectar qualquer intensidade de luz nos sensores.","id":10017346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o dever\u00edamos detectar qualquer intensidade de luz nos sensores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A luz n\u00e3o se propaga na \u00e1gua.","id":10017347,"corpo":"<p>A luz n\u00e3o se propaga na \u00e1gua.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Observa\u00e7\u00f5es para a prova de Conhecimento Espec\u00edfico \u2013 T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio \/ \u00e1rea de F\u00edsica: 1 - Onde aplic\u00e1vel fazer \u03c0 = 3, g = 10 m\/s2 2- Escalas milim\u00e9tricas e p\u00e1ginas em branco dispon\u00edveis para rascunho na se\u00e7\u00e3o final da prova.","id":545509,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observa\u00e7\u00f5es para a prova de Conhecimento Espec\u00edfico \u2013 T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio \/ \u00e1rea de F\u00edsica: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 - Onde aplic\u00e1vel fazer \u03c0 = 3, g = 10 m\/s<sup>2<\/sup> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2- Escalas milim\u00e9tricas e p\u00e1ginas em branco dispon\u00edveis para rascunho na se\u00e7\u00e3o final da prova.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"}],"slug":"fisica\/2518204","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jumirim","sigla":"","id":5260,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jumirim-sp"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conson\u00e2ncia com a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 4, de 13 de Julho de 2010, que define Diretrizes Curriculares Nacionais Gerais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, no Ensino Fundamental, acolher significa tamb\u00e9m __________e __________, como forma de garantir a aprendizagem dos conte\u00fados curriculares, para que o estudante desenvolva interesses e sensibilidades que lhe permitam usufruir dos bens culturais dispon\u00edveis na comunidade, na sua cidade ou na sociedade em geral, e que lhe possibilitem ainda sentir-se como produtor valorizado desses bens.Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna do fragmento acima:","provas":[{"id":75442,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jumirim","sigla":"","id":5260,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jumirim-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jumirim-sp-2017-planexcon-professor-de-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"Planexcon - Prefeitura de Jumirim - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:54:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2288951,"hashId":"9012bb62dfd05bf1b8a1b0857d9f31e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conson\u00e2ncia com a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 4, de 13 de Julho de 2010, que define Diretrizes Curriculares Nacionais Gerais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, no Ensino Fundamental, acolher significa tamb\u00e9m __________e __________, como forma de garantir a aprendizagem dos conte\u00fados curriculares, para que o estudante desenvolva interesses e sensibilidades que lhe permitam usufruir dos bens culturais dispon\u00edveis na comunidade, na sua cidade ou na sociedade em geral, e que lhe possibilitem ainda sentir-se como produtor valorizado desses bens.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna do fragmento acima:<\/p>","resposta":9020152,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Zelar e informar.","id":9020150,"corpo":"<p>Zelar e informar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Educar e alfabetizar.","id":9020151,"corpo":"<p>Educar e alfabetizar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cuidar e educar.","id":9020152,"corpo":"<p>Cuidar e educar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cuidar e informar.","id":9020153,"corpo":"<p>Cuidar e informar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520008,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 15","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405606,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-para-a-educacao-basica"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2288951","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Londrina","sigla":"Camara de Londrina","id":84,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-londrina-pr"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos FRBR (Functional Requirements for Bibliographic Records) e aos FRAD (Functional Requirements for Subject Authority Data), atribua V (verdadeiro) ou F (falso) \u00e0s afirmativas a seguir.( ) Os FRBR consistem em um modelo conceitual utilizado para o aprimoramento dos c\u00f3digos de cataloga\u00e7\u00e3o.( ) Os FRBR podem ser considerados uma extens\u00e3o e uma expans\u00e3o dos modelos conceituais denominados FRAD.( ) Os FRBR estabeleceram, a partir do modelo de an\u00e1lise E-R para bancos de dados, as rela\u00e7\u00f5es entre os atributos.( ) Um dos objetivos dos FRAD \u00e9 auxiliar na avalia\u00e7\u00e3o do potencial de compartilhamento internacional de dados de autoridade.( ) Os FRAD afrontam as tarefas realizadas pelos usu\u00e1rios, indicando a fonte na qual se baseia o ponto de acesso controlado.Assinale a alternativa que cont\u00e9m, de cima para baixo, a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":85006,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Londrina","sigla":"Camara de Londrina","id":84,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-londrina-pr"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-londrina-pr-2017-cops-uel-bibliotecario","tipo":1,"nome":"COPS UEL - C\u00e2mara de Londrina - Bibliotec\u00e1rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:04:04","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2475370,"hashId":"70e4c4ccc51932f4f9e968d70e117702","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos FRBR <em>(Functional Requirements for Bibliographic Records<\/em>) e aos FRAD <em>(Functional Requirements for Subject Authority Data)<\/em>, atribua V (verdadeiro) ou F (falso) \u00e0s afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os FRBR consistem em um modelo conceitual utilizado para o aprimoramento dos c\u00f3digos de cataloga\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os FRBR podem ser considerados uma extens\u00e3o e uma expans\u00e3o dos modelos conceituais denominados FRAD.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os FRBR estabeleceram, a partir do modelo de an\u00e1lise E-R para bancos de dados, as rela\u00e7\u00f5es entre os atributos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Um dos objetivos dos FRAD \u00e9 auxiliar na avalia\u00e7\u00e3o do potencial de compartilhamento internacional de dados de autoridade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os FRAD afrontam as tarefas realizadas pelos usu\u00e1rios, indicando a fonte na qual se baseia o ponto de acesso controlado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m, de cima para baixo, a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":9829016,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, F, F.","id":9829014,"corpo":"<p>V, V, F, F, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, F, V, F, V.","id":9829015,"corpo":"<p>V, F, V, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, F, F, V, F.","id":9829016,"corpo":"<p>V, F, F, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, V, F, F, V.","id":9829017,"corpo":"<p>F, V, F, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F, F, V, V, V.","id":9829018,"corpo":"<p>F, F, V, V, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540926,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bases de dados bibliogr\u00e1ficas.","oab":false,"nome":"Bases de dados bibliogr\u00e1ficas.","pai":397804,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397805,"slug":"biblioteconomia-bases-de-dados-bibliograficas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"}],"slug":"biblioteconomia\/2475370","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Londrina","sigla":"Camara de Londrina","id":84,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-londrina-pr"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de Processo Penal, assinale a alternativa que apresenta, corretamente, o motivo pelo qual a autoridade poder\u00e1 mandar conduzir o acusado \u00e0 sua presen\u00e7a para interrogat\u00f3rio ou qualquer outro ato na a\u00e7\u00e3o penal, que, sem ele, n\u00e3o possa ser realizado.","provas":[{"id":85004,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Londrina","sigla":"Camara de Londrina","id":84,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-londrina-pr"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-londrina-pr-2017-cops-uel-advogado","tipo":1,"nome":"COPS UEL - C\u00e2mara de Londrina - Advogado - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:04:04","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2475410,"hashId":"29657aed9ae100ac58b5b5074c0653d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo de Processo Penal, assinale a alternativa que apresenta, corretamente, o motivo pelo qual a autoridade poder\u00e1 mandar conduzir o acusado \u00e0 sua presen\u00e7a para interrogat\u00f3rio ou qualquer outro ato na a\u00e7\u00e3o penal, que, sem ele, n\u00e3o possa ser realizado.<\/p>","resposta":9829208,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A fim de que n\u00e3o haja manifesta\u00e7\u00e3o contra o ato de interrogat\u00f3rio.","id":9829207,"corpo":"<p>A fim de que n\u00e3o haja manifesta\u00e7\u00e3o contra o ato de interrogat\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Se o acusado n\u00e3o atender \u00e0 intima\u00e7\u00e3o para o interrogat\u00f3rio.","id":9829208,"corpo":"<p>Se o acusado n\u00e3o atender \u00e0 intima\u00e7\u00e3o para o interrogat\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Como forma de atender aos interesses da coletividade na averigua\u00e7\u00e3o dos fatos.","id":9829209,"corpo":"<p>Como forma de atender aos interesses da coletividade na averigua\u00e7\u00e3o dos fatos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Para a preserva\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a do interrogado e de sua fam\u00edlia.","id":9829210,"corpo":"<p>Para a preserva\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a do interrogado e de sua fam\u00edlia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Para punir pessoa mediante convic\u00e7\u00e3o de que tenha cometido crime.","id":9829211,"corpo":"<p>Para punir pessoa mediante convic\u00e7\u00e3o de que tenha cometido crime.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540931,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interrogat\u00f3rio judicial","oab":true,"nome":"Interrogat\u00f3rio judicial","pai":414452,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406648,"slug":"direito-processual-penal-interrogatorio-judicial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Condu\u00e7\u00e3o Coercitiva","oab":false,"nome":"Condu\u00e7\u00e3o Coercitiva","pai":406648,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414489,"slug":"direito-processual-penal-conducao-coercitiva"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meios de Prova e Meios de Obten\u00e7\u00e3o de Prova em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Meios de Prova e Meios de Obten\u00e7\u00e3o de Prova em Esp\u00e9cie","pai":406643,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414452,"slug":"direito-processual-penal-meios-de-prova-e-meios-de-obtencao-de-prova-em-especie"},{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"}],"slug":"direito-processual-penal\/2475410","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Londrina","sigla":"Camara de Londrina","id":84,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-londrina-pr"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o direito de preemp\u00e7\u00e3o que pode ser exercido pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, conforme definido no Estatuto da Cidade, considere as afirmativas a seguir.I. Cria\u00e7\u00e3o de parque industrial para doa\u00e7\u00e3o de lotes a empresas.II. Constitui\u00e7\u00e3o ou regulariza\u00e7\u00e3o de reserva fundi\u00e1ria.III. Execu\u00e7\u00e3o de programas e projetos habitacionais de interesse social.IV. Implanta\u00e7\u00e3o de equipamentos urbanos e comunit\u00e1rios.Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":85004,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Londrina","sigla":"Camara de Londrina","id":84,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-londrina-pr"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-londrina-pr-2017-cops-uel-advogado","tipo":1,"nome":"COPS UEL - C\u00e2mara de Londrina - Advogado - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:04:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2475413,"hashId":"38211abb341bd9b19869075286aaac77","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o direito de preemp\u00e7\u00e3o que pode ser exercido pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, conforme definido no Estatuto da Cidade, considere as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Cria\u00e7\u00e3o de parque industrial para doa\u00e7\u00e3o de lotes a empresas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Constitui\u00e7\u00e3o ou regulariza\u00e7\u00e3o de reserva fundi\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Execu\u00e7\u00e3o de programas e projetos habitacionais de interesse social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Implanta\u00e7\u00e3o de equipamentos urbanos e comunit\u00e1rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9829226,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e II s\u00e3o corretas.","id":9829222,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e II s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e IV s\u00e3o corretas.","id":9829223,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas III e IV s\u00e3o corretas.","id":9829224,"corpo":"<p>Somente as afirmativas III e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, II e III s\u00e3o corretas.","id":9829225,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I, II e III s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II, III e IV s\u00e3o corretas.","id":9829226,"corpo":"<p>Somente as afirmativas II, III e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540931,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do direito de preemp\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Do direito de preemp\u00e7\u00e3o","pai":402833,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402841,"slug":"direito-urbanistico-do-direito-de-preempcao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Direito Civil; Direito Ambiental","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"}],"slug":"direito-urbanistico\/2475413","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Londrina","sigla":"Camara de Londrina","id":84,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-londrina-pr"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os efeitos temporais nas decis\u00f5es em a\u00e7\u00f5es judiciais do controle de constitucionalidade no Brasil, conforme definido na legisla\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":85004,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Londrina","sigla":"Camara de Londrina","id":84,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-londrina-pr"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-londrina-pr-2017-cops-uel-advogado","tipo":1,"nome":"COPS UEL - C\u00e2mara de Londrina - Advogado - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:04:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2475447,"hashId":"1bcb75b8aabdc82e13dc6e245d233f4b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os efeitos temporais nas decis\u00f5es em a\u00e7\u00f5es judiciais do controle de constitucionalidade no Brasil, conforme definido na legisla\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9829396,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A declara\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade poder\u00e1 ter efic\u00e1cia a partir de um momento que venha a ser fixado no futuro em face dos motivos determinantes da senten\u00e7a.","id":9829392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A declara\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade poder\u00e1 ter efic\u00e1cia a partir de um momento que venha a ser fixado no futuro em face dos motivos determinantes da senten\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O efeito \u00e9 ex nunc em qualquer situa\u00e7\u00e3o, em face de que esta \u00e9 a caracter\u00edstica peculiar do efeito temporal no controle concentrado.","id":9829393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O efeito \u00e9<em> ex nunc<\/em> em qualquer situa\u00e7\u00e3o, em face de que esta \u00e9 a caracter\u00edstica peculiar do efeito temporal no controle concentrado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Por maioria absoluta dos votos dos membros do STF, \u00e9 poss\u00edvel decidir que a declara\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade tenha efic\u00e1cia a partir do seu tr\u00e2nsito em julgado.","id":9829394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por maioria absoluta dos votos dos membros do STF, \u00e9 poss\u00edvel decidir que a declara\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade tenha efic\u00e1cia a partir do seu tr\u00e2nsito em julgado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Por maioria de dois ter\u00e7os dos membros do STF, \u00e9 poss\u00edvel que seja atribu\u00eddo efeito ex tunc, retroagindo os efeitos da decis\u00e3o \u00e0 data do ato impugnado.","id":9829395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por maioria de dois ter\u00e7os dos membros do STF, \u00e9 poss\u00edvel que seja atribu\u00eddo efeito <em>ex tunc,<\/em> retroagindo os efeitos da decis\u00e3o \u00e0 data do ato impugnado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Uma das condi\u00e7\u00f5es para que seja atribu\u00eddo efeito ex nunc \u00e9 que existam raz\u00f5es de seguran\u00e7a jur\u00eddica ou de excepcional interesse social.","id":9829396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das condi\u00e7\u00f5es para que seja atribu\u00eddo efeito <em>ex nunc<\/em> \u00e9 que existam raz\u00f5es de seguran\u00e7a jur\u00eddica ou de excepcional interesse social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540931,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/2475447","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Londrina","sigla":"Camara de Londrina","id":84,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-londrina-pr"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme definido na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, a despesa com pessoal ativo e inativo dos munic\u00edpios n\u00e3o poder\u00e1 exceder os limites estabelecidos em lei complementar. Assinale a alternativa que apresenta, corretamente, o limite estabelecido \u2013 frente \u00e0 receita corrente l\u00edquida \u2013 legalmente para a despesa com o pessoal ativo e inativo do Munic\u00edpio.","provas":[{"id":85004,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Londrina","sigla":"Camara de Londrina","id":84,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-londrina-pr"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-londrina-pr-2017-cops-uel-advogado","tipo":1,"nome":"COPS UEL - C\u00e2mara de Londrina - Advogado - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:04:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2475453,"hashId":"908b4bbe6b03a0c1dc7c18cb04512012","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme definido na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, a despesa com pessoal ativo e inativo dos munic\u00edpios n\u00e3o poder\u00e1 exceder os limites estabelecidos em lei complementar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta, corretamente, o limite estabelecido \u2013 frente \u00e0 receita corrente l\u00edquida \u2013 legalmente para a despesa com o pessoal ativo e inativo do Munic\u00edpio.<\/p>","resposta":9829425,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"45%","id":9829422,"corpo":"<p>45%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"50%","id":9829423,"corpo":"<p>50%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"55%","id":9829424,"corpo":"<p>55%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"60%","id":9829425,"corpo":"<p>60%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"70%","id":9829426,"corpo":"<p>70%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540931,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","oab":true,"nome":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407614,"slug":"direito-constitucional-municipios-artigos-29-a-31-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2475453","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Londrina","sigla":"Camara de Londrina","id":84,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-londrina-pr"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 exige que os entes federativos realizem o planejamento das finan\u00e7as p\u00fablicas.Sobre as leis de iniciativa do Poder Executivo Municipal que servem de instrumento e realiza\u00e7\u00e3o desse planejamento, considere as afirmativas a seguir.I. Responsabilidade Fiscal.II. Plano Plurianual.III. Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.IV. Or\u00e7amento Anual.Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":85004,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Londrina","sigla":"Camara de Londrina","id":84,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-londrina-pr"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-londrina-pr-2017-cops-uel-advogado","tipo":1,"nome":"COPS UEL - C\u00e2mara de Londrina - Advogado - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:04:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2475455,"hashId":"766ca71d537d72a430a01c549a22721b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 exige que os entes federativos realizem o planejamento das finan\u00e7as p\u00fablicas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre as leis de iniciativa do Poder Executivo Municipal que servem de instrumento e realiza\u00e7\u00e3o desse planejamento, considere as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Responsabilidade Fiscal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Plano Plurianual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Or\u00e7amento Anual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9829436,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e II s\u00e3o corretas.","id":9829432,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e II s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e IV s\u00e3o corretas.","id":9829433,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas III e IV s\u00e3o corretas.","id":9829434,"corpo":"<p>Somente as afirmativas III e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, II e III s\u00e3o corretas.","id":9829435,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I, II e III s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II, III e IV s\u00e3o corretas.","id":9829436,"corpo":"<p>Somente as afirmativas II, III e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540931,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Direito Financeiro","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Finan\u00e7as p\u00fablicas (artigos 163 a 169 da CF)","oab":true,"nome":"Finan\u00e7as p\u00fablicas (artigos 163 a 169 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405298,"slug":"direito-constitucional-financas-publicas-artigos-163-a-169-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2475455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":362,"slug":"analista-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Londrina","sigla":"Camara de Londrina","id":84,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-londrina-pr"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ger\u00eancia de projetos de software, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":85005,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":362,"slug":"analista-area-informatica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Londrina","sigla":"Camara de Londrina","id":84,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-londrina-pr"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-londrina-pr-2017-cops-uel-analista-area-informatica","tipo":1,"nome":"COPS UEL - C\u00e2mara de Londrina - Analista de Inform\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:04:08","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":2475733,"hashId":"561e12d9c038c347acbb7be4be2b6764","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ger\u00eancia de projetos de <em>software<\/em>, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9830798,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A gest\u00e3o efetiva de projetos de software deve focalizar-se na seguinte ordem de elementos: produto, projeto, processo e pessoal.","id":9830795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A gest\u00e3o efetiva de projetos de <em>software <\/em>deve focalizar-se na seguinte ordem de elementos: produto, projeto, processo e pessoal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s o planejamento de um projeto, restri\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e gerenciais devem ser identificadas.","id":9830796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s o planejamento de um projeto, restri\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e gerenciais devem ser identificadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Na gest\u00e3o de projetos, profissionais competentes frequentemente se tornam l\u00edderes de equipe h\u00e1beis.","id":9830797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na gest\u00e3o de projetos, profissionais competentes frequentemente se tornam l\u00edderes de equipe h\u00e1beis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O modelo de maturidade de gest\u00e3o de pessoal define \u00e1reas de pr\u00e1ticas-chave para o pessoal de software.","id":9830798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O modelo de maturidade de gest\u00e3o de pessoal define \u00e1reas de pr\u00e1ticas-chave para o pessoal de <em>software<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O plano de projeto deve estar conclu\u00eddo para que as atividades de ger\u00eancia possam ser iniciadas.","id":9830799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O plano de projeto deve estar conclu\u00eddo para que as atividades de ger\u00eancia possam ser iniciadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540963,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Padr\u00f5es de projeto","oab":false,"nome":"Padr\u00f5es de projeto","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428697,"slug":"tecnologia-da-informacao-padroes-de-projeto"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2475733","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":362,"slug":"analista-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Londrina","sigla":"Camara de Londrina","id":84,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-londrina-pr"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o ciclo de vida de um projeto definido pelo PMBOK, considere as afirmativas a seguir.I. Em um ciclo de vida previs\u00edvel, o produto e as entregas s\u00e3o definidas no in\u00edcio do projeto, e quaisquer mudan\u00e7as no escopo s\u00e3o cuidadosamente gerenciadas.II. Todos os projetos, independentemente do tamanho ou da complexidade, podem ser mapeados para uma estrutura gen\u00e9rica de ciclo de vida.III. Um projeto pode ser dividido em qualquer n\u00famero de fases e, independentemente do n\u00famero de fases, todas t\u00eam caracter\u00edsticas semelhantes.IV. O ciclo de vida do projeto est\u00e1 relacionado com o ciclo de vida do produto produzido ou modificado pelo projeto.Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":85005,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":362,"slug":"analista-area-informatica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Londrina","sigla":"Camara de Londrina","id":84,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-londrina-pr"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-londrina-pr-2017-cops-uel-analista-area-informatica","tipo":1,"nome":"COPS UEL - C\u00e2mara de Londrina - Analista de Inform\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:04:08","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":2475738,"hashId":"7db925313fa655fe2f2e74078e256d5e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o ciclo de vida de um projeto definido pelo PMBOK, considere as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Em um ciclo de vida previs\u00edvel, o produto e as entregas s\u00e3o definidas no in\u00edcio do projeto, e quaisquer mudan\u00e7as no escopo s\u00e3o cuidadosamente gerenciadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Todos os projetos, independentemente do tamanho ou da complexidade, podem ser mapeados para uma estrutura gen\u00e9rica de ciclo de vida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Um projeto pode ser dividido em qualquer n\u00famero de fases e, independentemente do n\u00famero de fases, todas t\u00eam caracter\u00edsticas semelhantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O ciclo de vida do projeto est\u00e1 relacionado com o ciclo de vida do produto produzido ou modificado pelo projeto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9830823,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e II s\u00e3o corretas.","id":9830820,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e II s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e IV s\u00e3o corretas.","id":9830821,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas III e IV s\u00e3o corretas.","id":9830822,"corpo":"<p>Somente as afirmativas III e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, II e III s\u00e3o corretas.","id":9830823,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I, II e III s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II, III e IV s\u00e3o corretas.","id":9830824,"corpo":"<p>Somente as afirmativas II, III e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540963,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2475738","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":362,"slug":"analista-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Londrina","sigla":"Camara de Londrina","id":84,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-londrina-pr"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atualmente, a virtualiza\u00e7\u00e3o \u00e9 uma parte important\u00edssima nos datacenters. A efici\u00eancia operacional oferecida pela virtualiza\u00e7\u00e3o permite \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o reduzir radicalmente o esfor\u00e7o e o consumo de energia nas opera\u00e7\u00f5es.Em rela\u00e7\u00e3o ao recurso de virtualiza\u00e7\u00e3o do Windows Server 2008 R2, atribua V (verdadeiro) ou F (falso) \u00e0s afirmativas a seguir.( ) O Hyper-V \u00e9 um hipervisor do tipo micro-kernelized que gerencia os recursos do sistema de um servidor para fornecer um ambiente virtualizado para sistemas operacionais e aplica\u00e7\u00f5es.( ) Permite virtualizar apresenta\u00e7\u00f5es ao virtualizar o ambiente de processamento e isolar o processamento dos gr\u00e1ficos e da E\/S, de modo que se pode executar uma aplica\u00e7\u00e3o em um local e control\u00e1-la em outro.( ) Permite que as m\u00e1quinas virtuais sejam movidas entre n\u00f3s de cluster de failover com a moment\u00e2nea interrup\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os fornecidos por elas durante o processo.( ) Nos computadores virtuais, o formato de arquivo .vhd se tornou um padr\u00e3o na implanta\u00e7\u00e3o e no interc\u00e2mbio de aplica\u00e7\u00f5es e sistemas operacionais pr\u00e9-configurados.( ) O n\u00famero de m\u00e1quinas virtuais tende a crescer muito mais r\u00e1pido que o de computadores f\u00edsicos, j\u00e1 que elas normalmente n\u00e3o requerem uma aquisi\u00e7\u00e3o de hardware. Tal fato simplifica o gerenciamento de datacenters virtuais.Assinale a alternativa que cont\u00e9m, de cima para baixo, a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":85005,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":362,"slug":"analista-area-informatica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Londrina","sigla":"Camara de Londrina","id":84,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-londrina-pr"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-londrina-pr-2017-cops-uel-analista-area-informatica","tipo":1,"nome":"COPS UEL - C\u00e2mara de Londrina - Analista de Inform\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:04:08","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":2475938,"hashId":"b753e982a087d93416de361c9c661cb7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atualmente, a virtualiza\u00e7\u00e3o \u00e9 uma parte important\u00edssima nos datacenters. A efici\u00eancia operacional oferecida pela virtualiza\u00e7\u00e3o permite \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o reduzir radicalmente o esfor\u00e7o e o consumo de energia nas opera\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao recurso de virtualiza\u00e7\u00e3o do <em>Windows Server <\/em>2008 R2, atribua V (verdadeiro) ou F (falso) \u00e0s afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O <em>Hyper<\/em>-V \u00e9 um hipervisor do tipo <em>micro-kernelized<\/em> que gerencia os recursos do sistema de um servidor para fornecer um ambiente virtualizado para sistemas operacionais e aplica\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Permite virtualizar apresenta\u00e7\u00f5es ao virtualizar o ambiente de processamento e isolar o processamento dos gr\u00e1ficos e da E\/S, de modo que se pode executar uma aplica\u00e7\u00e3o em um local e control\u00e1-la em outro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Permite que as m\u00e1quinas virtuais sejam movidas entre n\u00f3s de <em>cluster <\/em>de <em>failover <\/em>com a moment\u00e2nea interrup\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os fornecidos por elas durante o processo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Nos computadores virtuais, o formato de arquivo<span class=\"ql-font-monospace\"> .vhd<\/span> se tornou um padr\u00e3o na implanta\u00e7\u00e3o e no interc\u00e2mbio de aplica\u00e7\u00f5es e sistemas operacionais pr\u00e9-configurados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O n\u00famero de m\u00e1quinas virtuais tende a crescer muito mais r\u00e1pido que o de computadores f\u00edsicos, j\u00e1 que elas normalmente n\u00e3o requerem uma aquisi\u00e7\u00e3o de <em>hardware<\/em>. Tal fato simplifica o gerenciamento de <em>datacenters <\/em>virtuais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m, de cima para baixo, a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":9831793,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, V, F.","id":9831793,"corpo":"<p>V, V, F, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, F, V, V, F.","id":9831794,"corpo":"<p>V, F, V, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, F, F, F, V.","id":9831795,"corpo":"<p>V, F, F, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, V, V, F, F.","id":9831796,"corpo":"<p>F, V, V, F, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F, F, V, V, V.","id":9831797,"corpo":"<p>F, F, V, V, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540963,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Virtualiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Virtualiza\u00e7\u00e3o","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397543,"slug":"tecnologia-da-informacao-virtualizacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2475938","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968,"slug":"psicologo-area-clinica"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696,"slug":"produtor-cultural"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os interessados ser\u00e3o intimados de prova ou dilig\u00eancia ordenada, com anteced\u00eancia m\u00ednima de cinco dias \u00fateis, mencionando-se data, hora e local de realiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":92234,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufba-2017-instituto-aocp-bibliotecario-documentalista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFBA - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2017"},{"id":92270,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968,"slug":"psicologo-area-clinica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufba-2017-instituto-aocp-psicologo-area-clinica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFBA - Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica - 2017"},{"id":92225,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufba-2017-instituto-aocp-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFBA - Terapeuta Ocupacional - 2017"},{"id":92271,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufba-2017-instituto-aocp-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFBA - Secret\u00e1rio Executivo - 2017"},{"id":92268,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufba-2017-instituto-aocp-pedagogo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFBA - Pedagogo - 2017"},{"id":92247,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufba-2017-instituto-aocp-jornalista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFBA - Jornalista - 2017"},{"id":92269,"cargo":{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696,"slug":"produtor-cultural"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufba-2017-instituto-aocp-produtor-cultural","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFBA - Produtor Cultural - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:04:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":245,"descricao":"Produ\u00e7\u00e3o Cultural"}],"id":2617731,"hashId":"9733009ff40ec612b43c44161159395f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os interessados ser\u00e3o intimados de prova ou dilig\u00eancia ordenada, com anteced\u00eancia m\u00ednima de cinco dias \u00fateis, mencionando-se data, hora e local de realiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":10443496,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10443495,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10443496,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Lei 9.784\/1999 regula o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal. Referente \u00e0 instru\u00e7\u00e3o do processo administrativo, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":557410,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei 9.784\/1999 regula o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal. Referente \u00e0 instru\u00e7\u00e3o do processo administrativo, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 32","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":"direito-administrativo\/2617731","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968,"slug":"psicologo-area-clinica"},{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696,"slug":"produtor-cultural"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao clicar na c\u00e9lula B2 e em seguida executar a tecla de atalho Ctrl + E, o algarismo 5 ser\u00e1 alinhado \u00e0 esquerda.Obs.: O caractere \u201c+\u201d foi utilizado apenas para interpreta\u00e7\u00e3o desse item.","provas":[{"id":92234,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufba-2017-instituto-aocp-bibliotecario-documentalista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFBA - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2017"},{"id":92268,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufba-2017-instituto-aocp-pedagogo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFBA - Pedagogo - 2017"},{"id":92225,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufba-2017-instituto-aocp-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFBA - Terapeuta Ocupacional - 2017"},{"id":92270,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968,"slug":"psicologo-area-clinica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufba-2017-instituto-aocp-psicologo-area-clinica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFBA - Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica - 2017"},{"id":92269,"cargo":{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696,"slug":"produtor-cultural"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufba-2017-instituto-aocp-produtor-cultural","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFBA - Produtor Cultural - 2017"},{"id":92271,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufba-2017-instituto-aocp-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFBA - Secret\u00e1rio Executivo - 2017"},{"id":92247,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufba-2017-instituto-aocp-jornalista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFBA - Jornalista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:04:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":245,"descricao":"Produ\u00e7\u00e3o Cultural"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2617761,"hashId":"4931c61de775cb7ac119055ab40ff309","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao clicar na c\u00e9lula B2 e em seguida executar a tecla de atalho Ctrl + E, o algarismo 5 ser\u00e1 alinhado \u00e0 esquerda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Obs.: O caractere \u201c+\u201d foi utilizado apenas para interpreta\u00e7\u00e3o desse item.<\/p>","resposta":10443590,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10443589,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10443590,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As planilhas eletr\u00f4nicas, al\u00e9m de f\u00f3rmulas matem\u00e1ticas, possuem, por exemplo, f\u00f3rmulas para manipula\u00e7\u00e3o de texto, estat\u00edsticas, contagem, convers\u00e3o, etc. Um dos mais completos softwares dispon\u00edveis no mercado para esse fim \u00e9 o Microsoft Excel. Considerando a vers\u00e3o 2013, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, e os dados exibidos na planilha representada na seguinte imagem, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.ABCD1123245631020304","id":557417,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As planilhas eletr\u00f4nicas, al\u00e9m de f\u00f3rmulas matem\u00e1ticas, possuem, por exemplo, f\u00f3rmulas para manipula\u00e7\u00e3o de texto, estat\u00edsticas, contagem, convers\u00e3o, etc. Um dos mais completos softwares dispon\u00edveis no mercado para esse fim \u00e9 o Microsoft Excel. Considerando a vers\u00e3o 2013, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, e os dados exibidos na planilha representada na seguinte imagem, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 349px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"83\"><col width=\"83\"><col width=\"83\"><col width=\"50\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(111, 168, 220)\" style=\"background-color: rgb(111, 168, 220);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(111, 168, 220)\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"text-align: center;\">B<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"text-align: center;\">D<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>1<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>2<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>3<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>4<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>5<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>6<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>10<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>20<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>30<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 46","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL 2013","oab":false,"nome":"EXCEL 2013","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405122,"slug":"informatica-excel-2013"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420335,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"}],"slug":"informatica\/2617761","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968,"slug":"psicologo-area-clinica"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696,"slug":"produtor-cultural"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Google Chrome \u00e9 um Web Browser gratuito que permite abrir uma nova guia atrav\u00e9s da execu\u00e7\u00e3o da tecla de atalho Ctrl + T.Obs.: O caractere \u201c+\u201d foi utilizado apenas para interpreta\u00e7\u00e3o desse item.","provas":[{"id":92234,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufba-2017-instituto-aocp-bibliotecario-documentalista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFBA - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2017"},{"id":92270,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968,"slug":"psicologo-area-clinica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufba-2017-instituto-aocp-psicologo-area-clinica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFBA - Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica - 2017"},{"id":92225,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufba-2017-instituto-aocp-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFBA - Terapeuta Ocupacional - 2017"},{"id":92269,"cargo":{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696,"slug":"produtor-cultural"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufba-2017-instituto-aocp-produtor-cultural","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFBA - Produtor Cultural - 2017"},{"id":92268,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufba-2017-instituto-aocp-pedagogo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFBA - Pedagogo - 2017"},{"id":92271,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufba-2017-instituto-aocp-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFBA - Secret\u00e1rio Executivo - 2017"},{"id":92247,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufba-2017-instituto-aocp-jornalista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFBA - Jornalista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:04:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":245,"descricao":"Produ\u00e7\u00e3o Cultural"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2617767,"hashId":"8ea262e8fd9bb97f9a0d3e44d717b804","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Google Chrome \u00e9 um Web Browser gratuito que permite abrir uma nova guia atrav\u00e9s da execu\u00e7\u00e3o da tecla de atalho Ctrl + T.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Obs.: O caractere \u201c+\u201d foi utilizado apenas para interpreta\u00e7\u00e3o desse item.<\/p>","resposta":10443603,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10443603,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10443604,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para facilitar o acesso e a visualiza\u00e7\u00e3o de sites Web, deve ser utilizado um aplicativo de navega\u00e7\u00e3o. Considerando os navegadores atualmente dispon\u00edveis para utiliza\u00e7\u00e3o, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":557419,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para facilitar o acesso e a visualiza\u00e7\u00e3o de sites Web, deve ser utilizado um aplicativo de navega\u00e7\u00e3o. Considerando os navegadores atualmente dispon\u00edveis para utiliza\u00e7\u00e3o, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 e 50","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalho","oab":false,"nome":"Teclas de Atalho","pai":405056,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420074,"slug":"informatica-teclas-de-atalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Google Chrome","oab":false,"nome":"Google Chrome","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405056,"slug":"informatica-google-chrome"}],"slug":"informatica\/2617767","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora - COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Equipamentos M\u00e9dico","id":13341,"slug":"tecnico-em-equipamentos-medico"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea F\u00edsica","id":5737,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-fisica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Alimentos","id":13339,"slug":"tecnico-de-alimentos"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufjf"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia com aten\u00e7\u00e3o a ora\u00e7\u00e3o, atentando para a articula\u00e7\u00e3o entre os constituintes sint\u00e1ticos:\u201cN\u00e3o me deixam mentir os exemplos de Don Quixote e Madame Bovary.\u201dEsta ora\u00e7\u00e3o atesta a import\u00e2ncia da concord\u00e2ncia entre verbo e sujeito para a produ\u00e7\u00e3o de enunciados sintaticamente integrados, de acordo com a norma culta escrita.Assinale a alternativa em que se descuidou dessa concord\u00e2ncia:","provas":[{"id":26471,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufjf"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora - COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufjf-2017-copese-ufjf-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFJF - UFJF - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":26426,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Equipamentos M\u00e9dico","id":13341,"slug":"tecnico-em-equipamentos-medico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufjf"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora - COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufjf-2017-copese-ufjf-tecnico-em-equipamentos-medico","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFJF - UFJF - T\u00e9cnico em Equipamentos M\u00e9dico - 2017"},{"id":26423,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufjf"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora - COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufjf-2017-copese-ufjf-tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFJF - UFJF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea An\u00e1lise Cl\u00ednicas - 2017"},{"id":86389,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea F\u00edsica","id":5737,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufjf"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora - COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufjf-2017-copese-ufjf-tecnico-em-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFJF - UFJF - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea F\u00edsica - 2017"},{"id":26424,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Alimentos","id":13339,"slug":"tecnico-de-alimentos"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufjf"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora - COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufjf-2017-copese-ufjf-tecnico-de-alimentos","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFJF - UFJF - T\u00e9cnico de Alimentos - 2017"},{"id":26470,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufjf"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora - COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufjf-2017-copese-ufjf-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFJF - UFJF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:10:34","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2734469,"hashId":null,"enunciado":"<p>Leia com aten\u00e7\u00e3o a ora\u00e7\u00e3o, atentando para a articula\u00e7\u00e3o entre os constituintes sint\u00e1ticos:<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 444px;\"><colgroup><col width=\"444\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-t1fp\"><td data-row=\"row-t1fp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t1fp\" data-cell=\"cell-8ufh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cN\u00e3o me deixam mentir os exemplos de Don Quixote e Madame Bovary.\u201d<\/em><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esta ora\u00e7\u00e3o atesta a import\u00e2ncia da concord\u00e2ncia entre verbo e sujeito para a produ\u00e7\u00e3o de enunciados sintaticamente integrados, de acordo com a norma culta escrita.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que se descuidou dessa concord\u00e2ncia:<\/p>","resposta":10959999,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Revogam-se todas as disposi\u00e7\u00f5es em contr\u00e1rio.","id":10959995,"corpo":"<p>Revogam-se todas as disposi\u00e7\u00f5es em contr\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Seguem, em anexo, os procedimentos para a renova\u00e7\u00e3o das matr\u00edculas.","id":10959996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seguem, em anexo, os procedimentos para a renova\u00e7\u00e3o das matr\u00edculas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cumpram-se todas as exig\u00eancias.","id":10959997,"corpo":"<p>Cumpram-se todas as exig\u00eancias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aos primeiros raios do sol, o instrutor dos mais novos j\u00e1 acordava todos os participantes da col\u00f4nia de f\u00e9rias.","id":10959998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aos primeiros raios do sol, o instrutor dos mais novos j\u00e1 acordava todos os participantes da col\u00f4nia de f\u00e9rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A narrativa das hist\u00f3rias, algumas bem curtas, fazem com que voc\u00ea se envolva com o personagem.","id":10959999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A narrativa das hist\u00f3rias, algumas bem curtas, fazem com que voc\u00ea se envolva com o personagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ler devia ser proibido (Guiomar de Gramont*)A pensar a fundo na quest\u00e3o, eu diria que ler devia ser proibido. Afinal de contas, ler faz muito mal \u00e0s pessoas: acorda os homens para realidades imposs\u00edveis, tornando-os incapazes de suportar o mundo insosso e ordin\u00e1rio em que vivem. A leitura induz \u00e0 loucura, desloca o homem do humilde lugar que lhe fora destinado no corpo social. N\u00e3o me deixam mentir os exemplos de Don Quixote e Madame Bovary. O primeiro, coitado, de tanto ler aventuras de cavalheiros que jamais existiram, meteu-se pelo mundo afora, a crer-se capaz de reformar o mundo, quilha de ossos que mal sustinha a si e ao pobre Rocinante. Quanto \u00e0 pobre Emma Bovary, tornou-se esposa in\u00fatil para fofocas e bordados, perdendo-se em del\u00edrios sobre bailes e amores cortes\u00e3os.Ler realmente n\u00e3o faz bem. A crian\u00e7a que l\u00ea pode se tornar um adulto perigoso, inconformado com os problemas do mundo, induzido a crer que tudo pode ser de outra forma. Afinal de contas, a leitura desenvolve um poder incontrol\u00e1vel. Liberta o homem excessivamente. Sem a leitura, ele morreria feliz, ignorante dos grilh\u00f5es que o encerram. Sem a leitura, ainda, estaria mais afeito \u00e0 realidade quotidiana, se dedicaria ao trabalho com afinco, sem procurar enriquec\u00ea-lo com cabriolas da imagina\u00e7\u00e3o.Sem ler, o homem jamais saberia a extens\u00e3o do prazer. N\u00e3o experimentaria nunca o sumo Bem de Arist\u00f3teles: o conhecer. Mas para que conhecer se, na maior parte dos casos, o que necessita \u00e9 apenas executar ordens? Se o que deve, enfim, \u00e9 fazer o que dele esperam e nada mais?Ler pode provocar o inesperado. Pode fazer com que o homem crie atalhos para caminhos que devem necessariamente ser longos. Ler pode gerar a inven\u00e7\u00e3o. Pode estimular a imagina\u00e7\u00e3o de forma a levar o ser humano al\u00e9m do que lhe \u00e9 devido.Al\u00e9m disso, os livros estimulam o sonho, a imagina\u00e7\u00e3o, a fantasia. Nos transportam a para\u00edsos misteriosos, nos fazem enxergar unic\u00f3rnios azuis e pal\u00e1cios de cristal. Nos fazem acreditar que a vida \u00e9 mais do que um punhado de p\u00f3 em movimento. Que h\u00e1 algo a descobrir. H\u00e1 horizontes para al\u00e9m das montanhas, h\u00e1 estrelas por tr\u00e1s das nuvens. Estrelas jamais percebidas.\u00c9 preciso desconfiar desse pendor para o absurdo que nos impede de aceitar nossas realidades cruas.N\u00e3o, n\u00e3o deem mais livros \u00e0s escolas. Pais, n\u00e3o leiam para os seus filhos, podem lev\u00e1-los a desenvolver esse gosto pela aventura e pela descoberta que fez do homem um animal diferente. Antes estivesse ainda a passear de quatro patas, sem no\u00e7\u00e3o de progresso e civiliza\u00e7\u00e3o, mas tampouco sem conhecer guerras, destrui\u00e7\u00e3o, viol\u00eancia. Professores, n\u00e3o contem hist\u00f3rias, podem estimular uma curiosidade indesej\u00e1vel em seres que a vida destinou para a repeti\u00e7\u00e3o e para o trabalho duro.Ler pode ser um problema, pode gerar seres humanos conscientes demais dos seus direitos pol\u00edticos, em um mundo administrado, onde ser livre n\u00e3o passa de uma fic\u00e7\u00e3o sem nenhuma verossimilhan\u00e7a. Seria imposs\u00edvel controlar e organizar a sociedade se todos os seres humanos soubessem o que desejam. Se todos se pusessem a articular bem suas demandas, a fincar sua posi\u00e7\u00e3o no mundo, a fazer dos discursos os instrumentos de conquista de sua liberdade.O mundo j\u00e1 vai por um bom caminho. Cada vez mais as pessoas leem por raz\u00f5es utilit\u00e1rias: para compreender formul\u00e1rios, contratos, bulas de rem\u00e9dio, projetos, manuais, etc. Observem as filas, um dos pequenos cancros da civiliza\u00e7\u00e3o contempor\u00e2nea. Bastaria um livro para que todos se vissem magicamente transportados para outras dimens\u00f5es, menos inc\u00f4modas. \u00c9 esse o tapete m\u00e1gico, o p\u00f3 de pirlimpimpim, a m\u00e1quina do tempo. Para o homem que l\u00ea, n\u00e3o h\u00e1 fronteiras, n\u00e3o h\u00e1 cortes, pris\u00f5es tampouco. O que \u00e9 mais subversivo do que a leitura?\u00c9 preciso compreender que ler para se enriquecer culturalmente ou para se divertir deve ser um privil\u00e9gio concedido apenas a alguns, jamais \u00e0queles que desenvolvem trabalhos pr\u00e1ticos ou manuais. Seja em filas, em metr\u00f4s, ou no sil\u00eancio da alcova\u2026 Ler deve ser coisa rara, n\u00e3o para qualquer um. Afinal de contas, a leitura \u00e9 um poder, e o poder \u00e9 para poucos. Para obedecer, n\u00e3o \u00e9 preciso enxergar, o sil\u00eancio \u00e9 a linguagem da submiss\u00e3o.Para executar ordens, a palavra \u00e9 in\u00fatil.Al\u00e9m disso, a leitura promove a comunica\u00e7\u00e3o de dores, alegrias, tantos outros sentimentos. A leitura \u00e9 obscena. Exp\u00f5e o \u00edntimo, torna coletivo o individual e p\u00fablico, o secreto, o pr\u00f3prio. A leitura amea\u00e7a os indiv\u00edduos, porque os faz identificar sua hist\u00f3ria a outras hist\u00f3rias. Torna-os capazes de compreender e aceitar o mundo do Outro. Sim, a leitura devia ser proibida.Ler pode tornar o homem perigosamente humano.Publicado originalmente em A forma\u00e7\u00e3o do leitor: pontos de vista. Org. Juan Prado e Paulo Condini, Leia Brasil, 1999.*Escritora e professora de Filosofia no Instituto de Filosofia e Artes da UFOP (Universidade Federal de Ouro Preto)","id":571480,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Ler devia ser proibido <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Guiomar de Gramont*)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A pensar a fundo na quest\u00e3o, eu diria que ler devia ser proibido. Afinal de contas, ler faz muito mal \u00e0s pessoas: acorda os homens para realidades imposs\u00edveis, tornando-os incapazes de suportar o mundo insosso e ordin\u00e1rio em que vivem. A leitura induz \u00e0 loucura, desloca o homem do humilde lugar que lhe fora destinado no corpo social. N\u00e3o me deixam mentir os exemplos de Don Quixote e Madame Bovary. O primeiro, coitado, de tanto ler aventuras de cavalheiros que jamais existiram, meteu-se pelo mundo afora, a crer-se capaz de reformar o mundo, quilha de ossos que mal sustinha a si e ao pobre Rocinante. Quanto \u00e0 pobre Emma Bovary, tornou-se esposa in\u00fatil para fofocas e bordados, perdendo-se em del\u00edrios sobre bailes e amores cortes\u00e3os.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ler realmente n\u00e3o faz bem. A crian\u00e7a que l\u00ea pode se tornar um adulto perigoso, inconformado com os problemas do mundo, induzido a crer que tudo pode ser de outra forma. Afinal de contas, a leitura desenvolve um poder incontrol\u00e1vel. Liberta o homem excessivamente. Sem a leitura, ele morreria feliz, ignorante dos grilh\u00f5es que o encerram. Sem a leitura, ainda, estaria mais afeito \u00e0 realidade quotidiana, se dedicaria ao trabalho com afinco, sem procurar enriquec\u00ea-lo com cabriolas da imagina\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sem ler, o homem jamais saberia a extens\u00e3o do prazer. N\u00e3o experimentaria nunca o sumo Bem de Arist\u00f3teles: o conhecer. Mas para que conhecer se, na maior parte dos casos, o que necessita \u00e9 apenas executar ordens? Se o que deve, enfim, \u00e9 fazer o que dele esperam e nada mais?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ler pode provocar o inesperado. Pode fazer com que o homem crie atalhos para caminhos que devem necessariamente ser longos. Ler pode gerar a inven\u00e7\u00e3o. Pode estimular a imagina\u00e7\u00e3o de forma a levar o ser humano al\u00e9m do que lhe \u00e9 devido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m disso, os livros estimulam o sonho, a imagina\u00e7\u00e3o, a fantasia. Nos transportam a para\u00edsos misteriosos, nos fazem enxergar unic\u00f3rnios azuis e pal\u00e1cios de cristal. Nos fazem acreditar que a vida \u00e9 mais do que um punhado de p\u00f3 em movimento. Que h\u00e1 algo a descobrir. H\u00e1 horizontes para al\u00e9m das montanhas, h\u00e1 estrelas por tr\u00e1s das nuvens. Estrelas jamais percebidas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 preciso desconfiar desse pendor para o absurdo que nos impede de aceitar nossas realidades cruas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o, n\u00e3o deem mais livros \u00e0s escolas. Pais, n\u00e3o leiam para os seus filhos, podem lev\u00e1-los a desenvolver esse gosto pela aventura e pela descoberta que fez do homem um animal diferente. Antes estivesse ainda a passear de quatro patas, sem no\u00e7\u00e3o de progresso e civiliza\u00e7\u00e3o, mas tampouco sem conhecer guerras, destrui\u00e7\u00e3o, viol\u00eancia. Professores, n\u00e3o contem hist\u00f3rias, podem estimular uma curiosidade indesej\u00e1vel em seres que a vida destinou para a repeti\u00e7\u00e3o e para o trabalho duro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ler pode ser um problema, pode gerar seres humanos conscientes demais dos seus direitos pol\u00edticos, em um mundo administrado, onde ser livre n\u00e3o passa de uma fic\u00e7\u00e3o sem nenhuma verossimilhan\u00e7a. Seria imposs\u00edvel controlar e organizar a sociedade se todos os seres humanos soubessem o que desejam. Se todos se pusessem a articular bem suas demandas, a fincar sua posi\u00e7\u00e3o no mundo, a fazer dos discursos os instrumentos de conquista de sua liberdade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O mundo j\u00e1 vai por um bom caminho. Cada vez mais as pessoas leem por raz\u00f5es utilit\u00e1rias: para compreender formul\u00e1rios, contratos, bulas de rem\u00e9dio, projetos, manuais, etc. Observem as filas, um dos pequenos cancros da civiliza\u00e7\u00e3o contempor\u00e2nea. Bastaria um livro para que todos se vissem magicamente transportados para outras dimens\u00f5es, menos inc\u00f4modas. \u00c9 esse o tapete m\u00e1gico, o p\u00f3 de pirlimpimpim, a m\u00e1quina do tempo. Para o homem que l\u00ea, n\u00e3o h\u00e1 fronteiras, n\u00e3o h\u00e1 cortes, pris\u00f5es tampouco. O que \u00e9 mais subversivo do que a leitura?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 preciso compreender que ler para se enriquecer culturalmente ou para se divertir deve ser um privil\u00e9gio concedido apenas a alguns, jamais \u00e0queles que desenvolvem trabalhos pr\u00e1ticos ou manuais. Seja em filas, em metr\u00f4s, ou no sil\u00eancio da alcova\u2026 Ler deve ser coisa rara, n\u00e3o para qualquer um. Afinal de contas, a leitura \u00e9 um poder, e o poder \u00e9 para poucos. Para obedecer, n\u00e3o \u00e9 preciso enxergar, o sil\u00eancio \u00e9 a linguagem da submiss\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para executar ordens, a palavra \u00e9 in\u00fatil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m disso, a leitura promove a comunica\u00e7\u00e3o de dores, alegrias, tantos outros sentimentos. A leitura \u00e9 obscena. Exp\u00f5e o \u00edntimo, torna coletivo o individual e p\u00fablico, o secreto, o pr\u00f3prio. A leitura amea\u00e7a os indiv\u00edduos, porque os faz identificar sua hist\u00f3ria a outras hist\u00f3rias. Torna-os capazes de compreender e aceitar o mundo do Outro. Sim, a leitura devia ser proibida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ler pode tornar o homem perigosamente humano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Publicado originalmente em <em>A forma\u00e7\u00e3o do leitor: pontos de vista<\/em>. Org. Juan Prado e Paulo Condini, Leia Brasil, 1999.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">*Escritora e professora de Filosofia no Instituto de Filosofia e Artes da UFOP (Universidade Federal de Ouro Preto)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 11","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras gerais","oab":false,"nome":"Regras gerais","pai":403658,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409467,"slug":"lingua-portuguesa-regras-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2734469","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora - COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Equipamentos M\u00e9dico","id":13341,"slug":"tecnico-em-equipamentos-medico"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea F\u00edsica","id":5737,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-fisica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Alimentos","id":13339,"slug":"tecnico-de-alimentos"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufjf"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Releia o trecho: \u201c\u00c9 preciso desconfiar desse pendor para o absurdo que nos impede de aceitar nossas realidades cruas.\u201d A palavra \u201cpendor\u201d pode ser substitu\u00edda no trecho acima, sem altera\u00e7\u00e3o do sentido, por todas as palavras abaixo, EXCETO:","provas":[{"id":26471,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufjf"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora - COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufjf-2017-copese-ufjf-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFJF - UFJF - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":26426,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Equipamentos M\u00e9dico","id":13341,"slug":"tecnico-em-equipamentos-medico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufjf"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora - COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufjf-2017-copese-ufjf-tecnico-em-equipamentos-medico","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFJF - UFJF - T\u00e9cnico em Equipamentos M\u00e9dico - 2017"},{"id":26423,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufjf"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora - COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufjf-2017-copese-ufjf-tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFJF - UFJF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea An\u00e1lise Cl\u00ednicas - 2017"},{"id":86389,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea F\u00edsica","id":5737,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufjf"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora - COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufjf-2017-copese-ufjf-tecnico-em-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFJF - UFJF - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea F\u00edsica - 2017"},{"id":26424,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Alimentos","id":13339,"slug":"tecnico-de-alimentos"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufjf"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora - COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufjf-2017-copese-ufjf-tecnico-de-alimentos","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFJF - UFJF - T\u00e9cnico de Alimentos - 2017"},{"id":26470,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufjf"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora - COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufjf-2017-copese-ufjf-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFJF - UFJF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:10:34","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2734481,"hashId":null,"enunciado":"<p>Releia o trecho:<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 528px;\"><colgroup><col width=\"528.9886169433594\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-nyzv\"><td data-row=\"row-nyzv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nyzv\" data-cell=\"cell-0gdv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">\u201c<em>\u00c9 preciso desconfiar desse <\/em><strong><em>pendor <\/em><\/strong><em>para o absurdo que nos impede de aceitar nossas realidades cruas.\u201d <\/em><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A palavra \u201cpendor\u201d pode ser substitu\u00edda no trecho acima, sem altera\u00e7\u00e3o do sentido, por todas as palavras abaixo, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":10960031,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tend\u00eancia.","id":10960028,"corpo":"<p>Tend\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Inclina\u00e7\u00e3o.","id":10960029,"corpo":"<p>Inclina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Propens\u00e3o.","id":10960030,"corpo":"<p>Propens\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Declive.","id":10960031,"corpo":"<p>Declive.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Queda.","id":10960032,"corpo":"<p>Queda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ler devia ser proibido (Guiomar de Gramont*)A pensar a fundo na quest\u00e3o, eu diria que ler devia ser proibido. Afinal de contas, ler faz muito mal \u00e0s pessoas: acorda os homens para realidades imposs\u00edveis, tornando-os incapazes de suportar o mundo insosso e ordin\u00e1rio em que vivem. A leitura induz \u00e0 loucura, desloca o homem do humilde lugar que lhe fora destinado no corpo social. N\u00e3o me deixam mentir os exemplos de Don Quixote e Madame Bovary. O primeiro, coitado, de tanto ler aventuras de cavalheiros que jamais existiram, meteu-se pelo mundo afora, a crer-se capaz de reformar o mundo, quilha de ossos que mal sustinha a si e ao pobre Rocinante. Quanto \u00e0 pobre Emma Bovary, tornou-se esposa in\u00fatil para fofocas e bordados, perdendo-se em del\u00edrios sobre bailes e amores cortes\u00e3os.Ler realmente n\u00e3o faz bem. A crian\u00e7a que l\u00ea pode se tornar um adulto perigoso, inconformado com os problemas do mundo, induzido a crer que tudo pode ser de outra forma. Afinal de contas, a leitura desenvolve um poder incontrol\u00e1vel. Liberta o homem excessivamente. Sem a leitura, ele morreria feliz, ignorante dos grilh\u00f5es que o encerram. Sem a leitura, ainda, estaria mais afeito \u00e0 realidade quotidiana, se dedicaria ao trabalho com afinco, sem procurar enriquec\u00ea-lo com cabriolas da imagina\u00e7\u00e3o.Sem ler, o homem jamais saberia a extens\u00e3o do prazer. N\u00e3o experimentaria nunca o sumo Bem de Arist\u00f3teles: o conhecer. Mas para que conhecer se, na maior parte dos casos, o que necessita \u00e9 apenas executar ordens? Se o que deve, enfim, \u00e9 fazer o que dele esperam e nada mais?Ler pode provocar o inesperado. Pode fazer com que o homem crie atalhos para caminhos que devem necessariamente ser longos. Ler pode gerar a inven\u00e7\u00e3o. Pode estimular a imagina\u00e7\u00e3o de forma a levar o ser humano al\u00e9m do que lhe \u00e9 devido.Al\u00e9m disso, os livros estimulam o sonho, a imagina\u00e7\u00e3o, a fantasia. Nos transportam a para\u00edsos misteriosos, nos fazem enxergar unic\u00f3rnios azuis e pal\u00e1cios de cristal. Nos fazem acreditar que a vida \u00e9 mais do que um punhado de p\u00f3 em movimento. Que h\u00e1 algo a descobrir. H\u00e1 horizontes para al\u00e9m das montanhas, h\u00e1 estrelas por tr\u00e1s das nuvens. Estrelas jamais percebidas.\u00c9 preciso desconfiar desse pendor para o absurdo que nos impede de aceitar nossas realidades cruas.N\u00e3o, n\u00e3o deem mais livros \u00e0s escolas. Pais, n\u00e3o leiam para os seus filhos, podem lev\u00e1-los a desenvolver esse gosto pela aventura e pela descoberta que fez do homem um animal diferente. Antes estivesse ainda a passear de quatro patas, sem no\u00e7\u00e3o de progresso e civiliza\u00e7\u00e3o, mas tampouco sem conhecer guerras, destrui\u00e7\u00e3o, viol\u00eancia. Professores, n\u00e3o contem hist\u00f3rias, podem estimular uma curiosidade indesej\u00e1vel em seres que a vida destinou para a repeti\u00e7\u00e3o e para o trabalho duro.Ler pode ser um problema, pode gerar seres humanos conscientes demais dos seus direitos pol\u00edticos, em um mundo administrado, onde ser livre n\u00e3o passa de uma fic\u00e7\u00e3o sem nenhuma verossimilhan\u00e7a. Seria imposs\u00edvel controlar e organizar a sociedade se todos os seres humanos soubessem o que desejam. Se todos se pusessem a articular bem suas demandas, a fincar sua posi\u00e7\u00e3o no mundo, a fazer dos discursos os instrumentos de conquista de sua liberdade.O mundo j\u00e1 vai por um bom caminho. Cada vez mais as pessoas leem por raz\u00f5es utilit\u00e1rias: para compreender formul\u00e1rios, contratos, bulas de rem\u00e9dio, projetos, manuais, etc. Observem as filas, um dos pequenos cancros da civiliza\u00e7\u00e3o contempor\u00e2nea. Bastaria um livro para que todos se vissem magicamente transportados para outras dimens\u00f5es, menos inc\u00f4modas. \u00c9 esse o tapete m\u00e1gico, o p\u00f3 de pirlimpimpim, a m\u00e1quina do tempo. Para o homem que l\u00ea, n\u00e3o h\u00e1 fronteiras, n\u00e3o h\u00e1 cortes, pris\u00f5es tampouco. O que \u00e9 mais subversivo do que a leitura?\u00c9 preciso compreender que ler para se enriquecer culturalmente ou para se divertir deve ser um privil\u00e9gio concedido apenas a alguns, jamais \u00e0queles que desenvolvem trabalhos pr\u00e1ticos ou manuais. Seja em filas, em metr\u00f4s, ou no sil\u00eancio da alcova\u2026 Ler deve ser coisa rara, n\u00e3o para qualquer um. Afinal de contas, a leitura \u00e9 um poder, e o poder \u00e9 para poucos. Para obedecer, n\u00e3o \u00e9 preciso enxergar, o sil\u00eancio \u00e9 a linguagem da submiss\u00e3o.Para executar ordens, a palavra \u00e9 in\u00fatil.Al\u00e9m disso, a leitura promove a comunica\u00e7\u00e3o de dores, alegrias, tantos outros sentimentos. A leitura \u00e9 obscena. Exp\u00f5e o \u00edntimo, torna coletivo o individual e p\u00fablico, o secreto, o pr\u00f3prio. A leitura amea\u00e7a os indiv\u00edduos, porque os faz identificar sua hist\u00f3ria a outras hist\u00f3rias. Torna-os capazes de compreender e aceitar o mundo do Outro. Sim, a leitura devia ser proibida.Ler pode tornar o homem perigosamente humano.Publicado originalmente em A forma\u00e7\u00e3o do leitor: pontos de vista. Org. Juan Prado e Paulo Condini, Leia Brasil, 1999.*Escritora e professora de Filosofia no Instituto de Filosofia e Artes da UFOP (Universidade Federal de Ouro Preto)","id":571480,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Ler devia ser proibido <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Guiomar de Gramont*)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A pensar a fundo na quest\u00e3o, eu diria que ler devia ser proibido. Afinal de contas, ler faz muito mal \u00e0s pessoas: acorda os homens para realidades imposs\u00edveis, tornando-os incapazes de suportar o mundo insosso e ordin\u00e1rio em que vivem. A leitura induz \u00e0 loucura, desloca o homem do humilde lugar que lhe fora destinado no corpo social. N\u00e3o me deixam mentir os exemplos de Don Quixote e Madame Bovary. O primeiro, coitado, de tanto ler aventuras de cavalheiros que jamais existiram, meteu-se pelo mundo afora, a crer-se capaz de reformar o mundo, quilha de ossos que mal sustinha a si e ao pobre Rocinante. Quanto \u00e0 pobre Emma Bovary, tornou-se esposa in\u00fatil para fofocas e bordados, perdendo-se em del\u00edrios sobre bailes e amores cortes\u00e3os.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ler realmente n\u00e3o faz bem. A crian\u00e7a que l\u00ea pode se tornar um adulto perigoso, inconformado com os problemas do mundo, induzido a crer que tudo pode ser de outra forma. Afinal de contas, a leitura desenvolve um poder incontrol\u00e1vel. Liberta o homem excessivamente. Sem a leitura, ele morreria feliz, ignorante dos grilh\u00f5es que o encerram. Sem a leitura, ainda, estaria mais afeito \u00e0 realidade quotidiana, se dedicaria ao trabalho com afinco, sem procurar enriquec\u00ea-lo com cabriolas da imagina\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sem ler, o homem jamais saberia a extens\u00e3o do prazer. N\u00e3o experimentaria nunca o sumo Bem de Arist\u00f3teles: o conhecer. Mas para que conhecer se, na maior parte dos casos, o que necessita \u00e9 apenas executar ordens? Se o que deve, enfim, \u00e9 fazer o que dele esperam e nada mais?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ler pode provocar o inesperado. Pode fazer com que o homem crie atalhos para caminhos que devem necessariamente ser longos. Ler pode gerar a inven\u00e7\u00e3o. Pode estimular a imagina\u00e7\u00e3o de forma a levar o ser humano al\u00e9m do que lhe \u00e9 devido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m disso, os livros estimulam o sonho, a imagina\u00e7\u00e3o, a fantasia. Nos transportam a para\u00edsos misteriosos, nos fazem enxergar unic\u00f3rnios azuis e pal\u00e1cios de cristal. Nos fazem acreditar que a vida \u00e9 mais do que um punhado de p\u00f3 em movimento. Que h\u00e1 algo a descobrir. H\u00e1 horizontes para al\u00e9m das montanhas, h\u00e1 estrelas por tr\u00e1s das nuvens. Estrelas jamais percebidas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 preciso desconfiar desse pendor para o absurdo que nos impede de aceitar nossas realidades cruas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o, n\u00e3o deem mais livros \u00e0s escolas. Pais, n\u00e3o leiam para os seus filhos, podem lev\u00e1-los a desenvolver esse gosto pela aventura e pela descoberta que fez do homem um animal diferente. Antes estivesse ainda a passear de quatro patas, sem no\u00e7\u00e3o de progresso e civiliza\u00e7\u00e3o, mas tampouco sem conhecer guerras, destrui\u00e7\u00e3o, viol\u00eancia. Professores, n\u00e3o contem hist\u00f3rias, podem estimular uma curiosidade indesej\u00e1vel em seres que a vida destinou para a repeti\u00e7\u00e3o e para o trabalho duro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ler pode ser um problema, pode gerar seres humanos conscientes demais dos seus direitos pol\u00edticos, em um mundo administrado, onde ser livre n\u00e3o passa de uma fic\u00e7\u00e3o sem nenhuma verossimilhan\u00e7a. Seria imposs\u00edvel controlar e organizar a sociedade se todos os seres humanos soubessem o que desejam. Se todos se pusessem a articular bem suas demandas, a fincar sua posi\u00e7\u00e3o no mundo, a fazer dos discursos os instrumentos de conquista de sua liberdade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O mundo j\u00e1 vai por um bom caminho. Cada vez mais as pessoas leem por raz\u00f5es utilit\u00e1rias: para compreender formul\u00e1rios, contratos, bulas de rem\u00e9dio, projetos, manuais, etc. Observem as filas, um dos pequenos cancros da civiliza\u00e7\u00e3o contempor\u00e2nea. Bastaria um livro para que todos se vissem magicamente transportados para outras dimens\u00f5es, menos inc\u00f4modas. \u00c9 esse o tapete m\u00e1gico, o p\u00f3 de pirlimpimpim, a m\u00e1quina do tempo. Para o homem que l\u00ea, n\u00e3o h\u00e1 fronteiras, n\u00e3o h\u00e1 cortes, pris\u00f5es tampouco. O que \u00e9 mais subversivo do que a leitura?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 preciso compreender que ler para se enriquecer culturalmente ou para se divertir deve ser um privil\u00e9gio concedido apenas a alguns, jamais \u00e0queles que desenvolvem trabalhos pr\u00e1ticos ou manuais. Seja em filas, em metr\u00f4s, ou no sil\u00eancio da alcova\u2026 Ler deve ser coisa rara, n\u00e3o para qualquer um. Afinal de contas, a leitura \u00e9 um poder, e o poder \u00e9 para poucos. Para obedecer, n\u00e3o \u00e9 preciso enxergar, o sil\u00eancio \u00e9 a linguagem da submiss\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para executar ordens, a palavra \u00e9 in\u00fatil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m disso, a leitura promove a comunica\u00e7\u00e3o de dores, alegrias, tantos outros sentimentos. A leitura \u00e9 obscena. Exp\u00f5e o \u00edntimo, torna coletivo o individual e p\u00fablico, o secreto, o pr\u00f3prio. A leitura amea\u00e7a os indiv\u00edduos, porque os faz identificar sua hist\u00f3ria a outras hist\u00f3rias. Torna-os capazes de compreender e aceitar o mundo do Outro. Sim, a leitura devia ser proibida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ler pode tornar o homem perigosamente humano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Publicado originalmente em <em>A forma\u00e7\u00e3o do leitor: pontos de vista<\/em>. Org. Juan Prado e Paulo Condini, Leia Brasil, 1999.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">*Escritora e professora de Filosofia no Instituto de Filosofia e Artes da UFOP (Universidade Federal de Ouro Preto)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 11","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2734481","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora - COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Equipamentos M\u00e9dico","id":13341,"slug":"tecnico-em-equipamentos-medico"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea F\u00edsica","id":5737,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-fisica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Alimentos","id":13339,"slug":"tecnico-de-alimentos"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufjf"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Releia o trecho: \u201cAfinal de contas, ler faz muito mal \u00e0s pessoas: acorda os homens para realidades imposs\u00edveis, tornando-os incapazes de suportar o mundo insosso e ordin\u00e1rio em que vivem.\u201dNo trecho, o sinal de dois pontos pode ser substitu\u00eddo pela conjun\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":26471,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufjf"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora - COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufjf-2017-copese-ufjf-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFJF - UFJF - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":26426,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Equipamentos M\u00e9dico","id":13341,"slug":"tecnico-em-equipamentos-medico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufjf"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora - COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufjf-2017-copese-ufjf-tecnico-em-equipamentos-medico","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFJF - UFJF - T\u00e9cnico em Equipamentos M\u00e9dico - 2017"},{"id":26423,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufjf"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora - COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufjf-2017-copese-ufjf-tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFJF - UFJF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea An\u00e1lise Cl\u00ednicas - 2017"},{"id":86389,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea F\u00edsica","id":5737,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufjf"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora - COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufjf-2017-copese-ufjf-tecnico-em-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFJF - UFJF - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea F\u00edsica - 2017"},{"id":26424,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Alimentos","id":13339,"slug":"tecnico-de-alimentos"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufjf"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora - COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufjf-2017-copese-ufjf-tecnico-de-alimentos","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFJF - UFJF - T\u00e9cnico de Alimentos - 2017"},{"id":26470,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufjf"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora - COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufjf-2017-copese-ufjf-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFJF - UFJF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:10:35","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2734485,"hashId":null,"enunciado":"<p>Releia o trecho:<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 529px;\"><colgroup><col width=\"529\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-2ox6\"><td data-row=\"row-2ox6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2ox6\" data-cell=\"cell-qaqc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">\u201c<em>Afinal de contas, ler faz muito mal \u00e0s pessoas: acorda os homens para realidades imposs\u00edveis, tornando-os incapazes de suportar o mundo insosso e ordin\u00e1rio em que vivem.\u201d<\/em><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p>No trecho, o sinal de dois pontos pode ser substitu\u00eddo pela conjun\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":10960048,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Porque.","id":10960048,"corpo":"<p>Porque.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Portanto.","id":10960049,"corpo":"<p>Portanto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Todavia.","id":10960050,"corpo":"<p>Todavia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Contudo.","id":10960051,"corpo":"<p>Contudo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Logo.","id":10960052,"corpo":"<p>Logo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ler devia ser proibido (Guiomar de Gramont*)A pensar a fundo na quest\u00e3o, eu diria que ler devia ser proibido. Afinal de contas, ler faz muito mal \u00e0s pessoas: acorda os homens para realidades imposs\u00edveis, tornando-os incapazes de suportar o mundo insosso e ordin\u00e1rio em que vivem. A leitura induz \u00e0 loucura, desloca o homem do humilde lugar que lhe fora destinado no corpo social. N\u00e3o me deixam mentir os exemplos de Don Quixote e Madame Bovary. O primeiro, coitado, de tanto ler aventuras de cavalheiros que jamais existiram, meteu-se pelo mundo afora, a crer-se capaz de reformar o mundo, quilha de ossos que mal sustinha a si e ao pobre Rocinante. Quanto \u00e0 pobre Emma Bovary, tornou-se esposa in\u00fatil para fofocas e bordados, perdendo-se em del\u00edrios sobre bailes e amores cortes\u00e3os.Ler realmente n\u00e3o faz bem. A crian\u00e7a que l\u00ea pode se tornar um adulto perigoso, inconformado com os problemas do mundo, induzido a crer que tudo pode ser de outra forma. Afinal de contas, a leitura desenvolve um poder incontrol\u00e1vel. Liberta o homem excessivamente. Sem a leitura, ele morreria feliz, ignorante dos grilh\u00f5es que o encerram. Sem a leitura, ainda, estaria mais afeito \u00e0 realidade quotidiana, se dedicaria ao trabalho com afinco, sem procurar enriquec\u00ea-lo com cabriolas da imagina\u00e7\u00e3o.Sem ler, o homem jamais saberia a extens\u00e3o do prazer. N\u00e3o experimentaria nunca o sumo Bem de Arist\u00f3teles: o conhecer. Mas para que conhecer se, na maior parte dos casos, o que necessita \u00e9 apenas executar ordens? Se o que deve, enfim, \u00e9 fazer o que dele esperam e nada mais?Ler pode provocar o inesperado. Pode fazer com que o homem crie atalhos para caminhos que devem necessariamente ser longos. Ler pode gerar a inven\u00e7\u00e3o. Pode estimular a imagina\u00e7\u00e3o de forma a levar o ser humano al\u00e9m do que lhe \u00e9 devido.Al\u00e9m disso, os livros estimulam o sonho, a imagina\u00e7\u00e3o, a fantasia. Nos transportam a para\u00edsos misteriosos, nos fazem enxergar unic\u00f3rnios azuis e pal\u00e1cios de cristal. Nos fazem acreditar que a vida \u00e9 mais do que um punhado de p\u00f3 em movimento. Que h\u00e1 algo a descobrir. H\u00e1 horizontes para al\u00e9m das montanhas, h\u00e1 estrelas por tr\u00e1s das nuvens. Estrelas jamais percebidas.\u00c9 preciso desconfiar desse pendor para o absurdo que nos impede de aceitar nossas realidades cruas.N\u00e3o, n\u00e3o deem mais livros \u00e0s escolas. Pais, n\u00e3o leiam para os seus filhos, podem lev\u00e1-los a desenvolver esse gosto pela aventura e pela descoberta que fez do homem um animal diferente. Antes estivesse ainda a passear de quatro patas, sem no\u00e7\u00e3o de progresso e civiliza\u00e7\u00e3o, mas tampouco sem conhecer guerras, destrui\u00e7\u00e3o, viol\u00eancia. Professores, n\u00e3o contem hist\u00f3rias, podem estimular uma curiosidade indesej\u00e1vel em seres que a vida destinou para a repeti\u00e7\u00e3o e para o trabalho duro.Ler pode ser um problema, pode gerar seres humanos conscientes demais dos seus direitos pol\u00edticos, em um mundo administrado, onde ser livre n\u00e3o passa de uma fic\u00e7\u00e3o sem nenhuma verossimilhan\u00e7a. Seria imposs\u00edvel controlar e organizar a sociedade se todos os seres humanos soubessem o que desejam. Se todos se pusessem a articular bem suas demandas, a fincar sua posi\u00e7\u00e3o no mundo, a fazer dos discursos os instrumentos de conquista de sua liberdade.O mundo j\u00e1 vai por um bom caminho. Cada vez mais as pessoas leem por raz\u00f5es utilit\u00e1rias: para compreender formul\u00e1rios, contratos, bulas de rem\u00e9dio, projetos, manuais, etc. Observem as filas, um dos pequenos cancros da civiliza\u00e7\u00e3o contempor\u00e2nea. Bastaria um livro para que todos se vissem magicamente transportados para outras dimens\u00f5es, menos inc\u00f4modas. \u00c9 esse o tapete m\u00e1gico, o p\u00f3 de pirlimpimpim, a m\u00e1quina do tempo. Para o homem que l\u00ea, n\u00e3o h\u00e1 fronteiras, n\u00e3o h\u00e1 cortes, pris\u00f5es tampouco. O que \u00e9 mais subversivo do que a leitura?\u00c9 preciso compreender que ler para se enriquecer culturalmente ou para se divertir deve ser um privil\u00e9gio concedido apenas a alguns, jamais \u00e0queles que desenvolvem trabalhos pr\u00e1ticos ou manuais. Seja em filas, em metr\u00f4s, ou no sil\u00eancio da alcova\u2026 Ler deve ser coisa rara, n\u00e3o para qualquer um. Afinal de contas, a leitura \u00e9 um poder, e o poder \u00e9 para poucos. Para obedecer, n\u00e3o \u00e9 preciso enxergar, o sil\u00eancio \u00e9 a linguagem da submiss\u00e3o.Para executar ordens, a palavra \u00e9 in\u00fatil.Al\u00e9m disso, a leitura promove a comunica\u00e7\u00e3o de dores, alegrias, tantos outros sentimentos. A leitura \u00e9 obscena. Exp\u00f5e o \u00edntimo, torna coletivo o individual e p\u00fablico, o secreto, o pr\u00f3prio. A leitura amea\u00e7a os indiv\u00edduos, porque os faz identificar sua hist\u00f3ria a outras hist\u00f3rias. Torna-os capazes de compreender e aceitar o mundo do Outro. Sim, a leitura devia ser proibida.Ler pode tornar o homem perigosamente humano.Publicado originalmente em A forma\u00e7\u00e3o do leitor: pontos de vista. Org. Juan Prado e Paulo Condini, Leia Brasil, 1999.*Escritora e professora de Filosofia no Instituto de Filosofia e Artes da UFOP (Universidade Federal de Ouro Preto)","id":571480,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Ler devia ser proibido <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Guiomar de Gramont*)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A pensar a fundo na quest\u00e3o, eu diria que ler devia ser proibido. Afinal de contas, ler faz muito mal \u00e0s pessoas: acorda os homens para realidades imposs\u00edveis, tornando-os incapazes de suportar o mundo insosso e ordin\u00e1rio em que vivem. A leitura induz \u00e0 loucura, desloca o homem do humilde lugar que lhe fora destinado no corpo social. N\u00e3o me deixam mentir os exemplos de Don Quixote e Madame Bovary. O primeiro, coitado, de tanto ler aventuras de cavalheiros que jamais existiram, meteu-se pelo mundo afora, a crer-se capaz de reformar o mundo, quilha de ossos que mal sustinha a si e ao pobre Rocinante. Quanto \u00e0 pobre Emma Bovary, tornou-se esposa in\u00fatil para fofocas e bordados, perdendo-se em del\u00edrios sobre bailes e amores cortes\u00e3os.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ler realmente n\u00e3o faz bem. A crian\u00e7a que l\u00ea pode se tornar um adulto perigoso, inconformado com os problemas do mundo, induzido a crer que tudo pode ser de outra forma. Afinal de contas, a leitura desenvolve um poder incontrol\u00e1vel. Liberta o homem excessivamente. Sem a leitura, ele morreria feliz, ignorante dos grilh\u00f5es que o encerram. Sem a leitura, ainda, estaria mais afeito \u00e0 realidade quotidiana, se dedicaria ao trabalho com afinco, sem procurar enriquec\u00ea-lo com cabriolas da imagina\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sem ler, o homem jamais saberia a extens\u00e3o do prazer. N\u00e3o experimentaria nunca o sumo Bem de Arist\u00f3teles: o conhecer. Mas para que conhecer se, na maior parte dos casos, o que necessita \u00e9 apenas executar ordens? Se o que deve, enfim, \u00e9 fazer o que dele esperam e nada mais?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ler pode provocar o inesperado. Pode fazer com que o homem crie atalhos para caminhos que devem necessariamente ser longos. Ler pode gerar a inven\u00e7\u00e3o. Pode estimular a imagina\u00e7\u00e3o de forma a levar o ser humano al\u00e9m do que lhe \u00e9 devido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m disso, os livros estimulam o sonho, a imagina\u00e7\u00e3o, a fantasia. Nos transportam a para\u00edsos misteriosos, nos fazem enxergar unic\u00f3rnios azuis e pal\u00e1cios de cristal. Nos fazem acreditar que a vida \u00e9 mais do que um punhado de p\u00f3 em movimento. Que h\u00e1 algo a descobrir. H\u00e1 horizontes para al\u00e9m das montanhas, h\u00e1 estrelas por tr\u00e1s das nuvens. Estrelas jamais percebidas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 preciso desconfiar desse pendor para o absurdo que nos impede de aceitar nossas realidades cruas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o, n\u00e3o deem mais livros \u00e0s escolas. Pais, n\u00e3o leiam para os seus filhos, podem lev\u00e1-los a desenvolver esse gosto pela aventura e pela descoberta que fez do homem um animal diferente. Antes estivesse ainda a passear de quatro patas, sem no\u00e7\u00e3o de progresso e civiliza\u00e7\u00e3o, mas tampouco sem conhecer guerras, destrui\u00e7\u00e3o, viol\u00eancia. Professores, n\u00e3o contem hist\u00f3rias, podem estimular uma curiosidade indesej\u00e1vel em seres que a vida destinou para a repeti\u00e7\u00e3o e para o trabalho duro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ler pode ser um problema, pode gerar seres humanos conscientes demais dos seus direitos pol\u00edticos, em um mundo administrado, onde ser livre n\u00e3o passa de uma fic\u00e7\u00e3o sem nenhuma verossimilhan\u00e7a. Seria imposs\u00edvel controlar e organizar a sociedade se todos os seres humanos soubessem o que desejam. Se todos se pusessem a articular bem suas demandas, a fincar sua posi\u00e7\u00e3o no mundo, a fazer dos discursos os instrumentos de conquista de sua liberdade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O mundo j\u00e1 vai por um bom caminho. Cada vez mais as pessoas leem por raz\u00f5es utilit\u00e1rias: para compreender formul\u00e1rios, contratos, bulas de rem\u00e9dio, projetos, manuais, etc. Observem as filas, um dos pequenos cancros da civiliza\u00e7\u00e3o contempor\u00e2nea. Bastaria um livro para que todos se vissem magicamente transportados para outras dimens\u00f5es, menos inc\u00f4modas. \u00c9 esse o tapete m\u00e1gico, o p\u00f3 de pirlimpimpim, a m\u00e1quina do tempo. Para o homem que l\u00ea, n\u00e3o h\u00e1 fronteiras, n\u00e3o h\u00e1 cortes, pris\u00f5es tampouco. O que \u00e9 mais subversivo do que a leitura?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 preciso compreender que ler para se enriquecer culturalmente ou para se divertir deve ser um privil\u00e9gio concedido apenas a alguns, jamais \u00e0queles que desenvolvem trabalhos pr\u00e1ticos ou manuais. Seja em filas, em metr\u00f4s, ou no sil\u00eancio da alcova\u2026 Ler deve ser coisa rara, n\u00e3o para qualquer um. Afinal de contas, a leitura \u00e9 um poder, e o poder \u00e9 para poucos. Para obedecer, n\u00e3o \u00e9 preciso enxergar, o sil\u00eancio \u00e9 a linguagem da submiss\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para executar ordens, a palavra \u00e9 in\u00fatil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m disso, a leitura promove a comunica\u00e7\u00e3o de dores, alegrias, tantos outros sentimentos. A leitura \u00e9 obscena. Exp\u00f5e o \u00edntimo, torna coletivo o individual e p\u00fablico, o secreto, o pr\u00f3prio. A leitura amea\u00e7a os indiv\u00edduos, porque os faz identificar sua hist\u00f3ria a outras hist\u00f3rias. Torna-os capazes de compreender e aceitar o mundo do Outro. Sim, a leitura devia ser proibida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ler pode tornar o homem perigosamente humano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Publicado originalmente em <em>A forma\u00e7\u00e3o do leitor: pontos de vista<\/em>. Org. Juan Prado e Paulo Condini, Leia Brasil, 1999.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">*Escritora e professora de Filosofia no Instituto de Filosofia e Artes da UFOP (Universidade Federal de Ouro Preto)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 11","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas explicativas","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas explicativas","pai":409304,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409309,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-coordenativas-explicativas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2734485","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora - COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Equipamentos M\u00e9dico","id":13341,"slug":"tecnico-em-equipamentos-medico"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea F\u00edsica","id":5737,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-fisica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Alimentos","id":13339,"slug":"tecnico-de-alimentos"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufjf"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Releia o trecho: \u201cO primeiro, coitado, de tanto ler aventuras de cavalheiros que jamais existiram, meteu-se pelo mundo afora, a crer-se capaz de reformar o mundo, quilha de ossos que mal sustinha a si e ao pobre Rocinante.\u201d O uso explicativo do termo \u201ccoitado\u201d pode ser equiparado \u00e0s express\u00f5es em destaque nas alternativas abaixo, EXCETO:","provas":[{"id":26471,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufjf"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora - COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufjf-2017-copese-ufjf-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFJF - UFJF - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":26426,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Equipamentos M\u00e9dico","id":13341,"slug":"tecnico-em-equipamentos-medico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufjf"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora - COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufjf-2017-copese-ufjf-tecnico-em-equipamentos-medico","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFJF - UFJF - T\u00e9cnico em Equipamentos M\u00e9dico - 2017"},{"id":26423,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufjf"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora - COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufjf-2017-copese-ufjf-tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFJF - UFJF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea An\u00e1lise Cl\u00ednicas - 2017"},{"id":86389,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea F\u00edsica","id":5737,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufjf"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora - COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufjf-2017-copese-ufjf-tecnico-em-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFJF - UFJF - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea F\u00edsica - 2017"},{"id":26424,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Alimentos","id":13339,"slug":"tecnico-de-alimentos"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufjf"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora - COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufjf-2017-copese-ufjf-tecnico-de-alimentos","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFJF - UFJF - T\u00e9cnico de Alimentos - 2017"},{"id":26470,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufjf"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora - COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufjf-2017-copese-ufjf-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFJF - UFJF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:10:35","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2734488,"hashId":null,"enunciado":"<p>Releia o trecho:<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 494px;\"><colgroup><col width=\"494\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-pcg8\"><td data-row=\"row-pcg8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pcg8\" data-cell=\"cell-qfy7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cO primeiro, <\/em><strong><em>coitado<\/em><\/strong><em>, de tanto ler aventuras de cavalheiros que jamais existiram, meteu-se pelo mundo afora, a crer-se capaz de reformar o mundo, quilha de ossos que mal sustinha a si e ao pobre Rocinante.\u201d <\/em><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O uso explicativo do termo \u201ccoitado\u201d pode ser equiparado \u00e0s express\u00f5es em destaque nas alternativas abaixo, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":10960065,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os homens, que s\u00e3o seres racionais, podem ter um pendor pelo absurdo.","id":10960063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os homens, <strong>que s\u00e3o seres racionais<\/strong>, podem ter um pendor pelo absurdo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Emma Bovary, que era casada, perdeu-se em del\u00edrios sobre bailes e amores cortes\u00e3os.","id":10960064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Emma Bovary, <strong>que era casada,<\/strong> perdeu-se em del\u00edrios sobre bailes e amores cortes\u00e3os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A crian\u00e7a que l\u00ea pode se tornar um adulto perigoso e inconformado com os problemas do mundo.","id":10960065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A crian\u00e7a <strong>que l\u00ea<\/strong> pode se tornar um adulto perigoso e inconformado com os problemas do mundo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Don Quixote e Sancho Pan\u00e7a, o fiel escudeiro, meteram-se mundo afora para reformar o mundo.","id":10960066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Don Quixote e Sancho Pan\u00e7a, <strong>o fiel escudeiro<\/strong>, meteram-se mundo afora para reformar o mundo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A leitura, ato humano de compreender aquilo que \u00e9 escrito, cria atalhos para caminhos que devem ser longos.","id":10960067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A leitura, <strong>ato humano de compreender aquilo que \u00e9 escrito<\/strong>, cria atalhos para caminhos que devem ser longos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ler devia ser proibido (Guiomar de Gramont*)A pensar a fundo na quest\u00e3o, eu diria que ler devia ser proibido. Afinal de contas, ler faz muito mal \u00e0s pessoas: acorda os homens para realidades imposs\u00edveis, tornando-os incapazes de suportar o mundo insosso e ordin\u00e1rio em que vivem. A leitura induz \u00e0 loucura, desloca o homem do humilde lugar que lhe fora destinado no corpo social. N\u00e3o me deixam mentir os exemplos de Don Quixote e Madame Bovary. O primeiro, coitado, de tanto ler aventuras de cavalheiros que jamais existiram, meteu-se pelo mundo afora, a crer-se capaz de reformar o mundo, quilha de ossos que mal sustinha a si e ao pobre Rocinante. Quanto \u00e0 pobre Emma Bovary, tornou-se esposa in\u00fatil para fofocas e bordados, perdendo-se em del\u00edrios sobre bailes e amores cortes\u00e3os.Ler realmente n\u00e3o faz bem. A crian\u00e7a que l\u00ea pode se tornar um adulto perigoso, inconformado com os problemas do mundo, induzido a crer que tudo pode ser de outra forma. Afinal de contas, a leitura desenvolve um poder incontrol\u00e1vel. Liberta o homem excessivamente. Sem a leitura, ele morreria feliz, ignorante dos grilh\u00f5es que o encerram. Sem a leitura, ainda, estaria mais afeito \u00e0 realidade quotidiana, se dedicaria ao trabalho com afinco, sem procurar enriquec\u00ea-lo com cabriolas da imagina\u00e7\u00e3o.Sem ler, o homem jamais saberia a extens\u00e3o do prazer. N\u00e3o experimentaria nunca o sumo Bem de Arist\u00f3teles: o conhecer. Mas para que conhecer se, na maior parte dos casos, o que necessita \u00e9 apenas executar ordens? Se o que deve, enfim, \u00e9 fazer o que dele esperam e nada mais?Ler pode provocar o inesperado. Pode fazer com que o homem crie atalhos para caminhos que devem necessariamente ser longos. Ler pode gerar a inven\u00e7\u00e3o. Pode estimular a imagina\u00e7\u00e3o de forma a levar o ser humano al\u00e9m do que lhe \u00e9 devido.Al\u00e9m disso, os livros estimulam o sonho, a imagina\u00e7\u00e3o, a fantasia. Nos transportam a para\u00edsos misteriosos, nos fazem enxergar unic\u00f3rnios azuis e pal\u00e1cios de cristal. Nos fazem acreditar que a vida \u00e9 mais do que um punhado de p\u00f3 em movimento. Que h\u00e1 algo a descobrir. H\u00e1 horizontes para al\u00e9m das montanhas, h\u00e1 estrelas por tr\u00e1s das nuvens. Estrelas jamais percebidas.\u00c9 preciso desconfiar desse pendor para o absurdo que nos impede de aceitar nossas realidades cruas.N\u00e3o, n\u00e3o deem mais livros \u00e0s escolas. Pais, n\u00e3o leiam para os seus filhos, podem lev\u00e1-los a desenvolver esse gosto pela aventura e pela descoberta que fez do homem um animal diferente. Antes estivesse ainda a passear de quatro patas, sem no\u00e7\u00e3o de progresso e civiliza\u00e7\u00e3o, mas tampouco sem conhecer guerras, destrui\u00e7\u00e3o, viol\u00eancia. Professores, n\u00e3o contem hist\u00f3rias, podem estimular uma curiosidade indesej\u00e1vel em seres que a vida destinou para a repeti\u00e7\u00e3o e para o trabalho duro.Ler pode ser um problema, pode gerar seres humanos conscientes demais dos seus direitos pol\u00edticos, em um mundo administrado, onde ser livre n\u00e3o passa de uma fic\u00e7\u00e3o sem nenhuma verossimilhan\u00e7a. Seria imposs\u00edvel controlar e organizar a sociedade se todos os seres humanos soubessem o que desejam. Se todos se pusessem a articular bem suas demandas, a fincar sua posi\u00e7\u00e3o no mundo, a fazer dos discursos os instrumentos de conquista de sua liberdade.O mundo j\u00e1 vai por um bom caminho. Cada vez mais as pessoas leem por raz\u00f5es utilit\u00e1rias: para compreender formul\u00e1rios, contratos, bulas de rem\u00e9dio, projetos, manuais, etc. Observem as filas, um dos pequenos cancros da civiliza\u00e7\u00e3o contempor\u00e2nea. Bastaria um livro para que todos se vissem magicamente transportados para outras dimens\u00f5es, menos inc\u00f4modas. \u00c9 esse o tapete m\u00e1gico, o p\u00f3 de pirlimpimpim, a m\u00e1quina do tempo. Para o homem que l\u00ea, n\u00e3o h\u00e1 fronteiras, n\u00e3o h\u00e1 cortes, pris\u00f5es tampouco. O que \u00e9 mais subversivo do que a leitura?\u00c9 preciso compreender que ler para se enriquecer culturalmente ou para se divertir deve ser um privil\u00e9gio concedido apenas a alguns, jamais \u00e0queles que desenvolvem trabalhos pr\u00e1ticos ou manuais. Seja em filas, em metr\u00f4s, ou no sil\u00eancio da alcova\u2026 Ler deve ser coisa rara, n\u00e3o para qualquer um. Afinal de contas, a leitura \u00e9 um poder, e o poder \u00e9 para poucos. Para obedecer, n\u00e3o \u00e9 preciso enxergar, o sil\u00eancio \u00e9 a linguagem da submiss\u00e3o.Para executar ordens, a palavra \u00e9 in\u00fatil.Al\u00e9m disso, a leitura promove a comunica\u00e7\u00e3o de dores, alegrias, tantos outros sentimentos. A leitura \u00e9 obscena. Exp\u00f5e o \u00edntimo, torna coletivo o individual e p\u00fablico, o secreto, o pr\u00f3prio. A leitura amea\u00e7a os indiv\u00edduos, porque os faz identificar sua hist\u00f3ria a outras hist\u00f3rias. Torna-os capazes de compreender e aceitar o mundo do Outro. Sim, a leitura devia ser proibida.Ler pode tornar o homem perigosamente humano.Publicado originalmente em A forma\u00e7\u00e3o do leitor: pontos de vista. Org. Juan Prado e Paulo Condini, Leia Brasil, 1999.*Escritora e professora de Filosofia no Instituto de Filosofia e Artes da UFOP (Universidade Federal de Ouro Preto)","id":571480,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Ler devia ser proibido <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Guiomar de Gramont*)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A pensar a fundo na quest\u00e3o, eu diria que ler devia ser proibido. Afinal de contas, ler faz muito mal \u00e0s pessoas: acorda os homens para realidades imposs\u00edveis, tornando-os incapazes de suportar o mundo insosso e ordin\u00e1rio em que vivem. A leitura induz \u00e0 loucura, desloca o homem do humilde lugar que lhe fora destinado no corpo social. N\u00e3o me deixam mentir os exemplos de Don Quixote e Madame Bovary. O primeiro, coitado, de tanto ler aventuras de cavalheiros que jamais existiram, meteu-se pelo mundo afora, a crer-se capaz de reformar o mundo, quilha de ossos que mal sustinha a si e ao pobre Rocinante. Quanto \u00e0 pobre Emma Bovary, tornou-se esposa in\u00fatil para fofocas e bordados, perdendo-se em del\u00edrios sobre bailes e amores cortes\u00e3os.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ler realmente n\u00e3o faz bem. A crian\u00e7a que l\u00ea pode se tornar um adulto perigoso, inconformado com os problemas do mundo, induzido a crer que tudo pode ser de outra forma. Afinal de contas, a leitura desenvolve um poder incontrol\u00e1vel. Liberta o homem excessivamente. Sem a leitura, ele morreria feliz, ignorante dos grilh\u00f5es que o encerram. Sem a leitura, ainda, estaria mais afeito \u00e0 realidade quotidiana, se dedicaria ao trabalho com afinco, sem procurar enriquec\u00ea-lo com cabriolas da imagina\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sem ler, o homem jamais saberia a extens\u00e3o do prazer. N\u00e3o experimentaria nunca o sumo Bem de Arist\u00f3teles: o conhecer. Mas para que conhecer se, na maior parte dos casos, o que necessita \u00e9 apenas executar ordens? Se o que deve, enfim, \u00e9 fazer o que dele esperam e nada mais?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ler pode provocar o inesperado. Pode fazer com que o homem crie atalhos para caminhos que devem necessariamente ser longos. Ler pode gerar a inven\u00e7\u00e3o. Pode estimular a imagina\u00e7\u00e3o de forma a levar o ser humano al\u00e9m do que lhe \u00e9 devido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m disso, os livros estimulam o sonho, a imagina\u00e7\u00e3o, a fantasia. Nos transportam a para\u00edsos misteriosos, nos fazem enxergar unic\u00f3rnios azuis e pal\u00e1cios de cristal. Nos fazem acreditar que a vida \u00e9 mais do que um punhado de p\u00f3 em movimento. Que h\u00e1 algo a descobrir. H\u00e1 horizontes para al\u00e9m das montanhas, h\u00e1 estrelas por tr\u00e1s das nuvens. Estrelas jamais percebidas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 preciso desconfiar desse pendor para o absurdo que nos impede de aceitar nossas realidades cruas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o, n\u00e3o deem mais livros \u00e0s escolas. Pais, n\u00e3o leiam para os seus filhos, podem lev\u00e1-los a desenvolver esse gosto pela aventura e pela descoberta que fez do homem um animal diferente. Antes estivesse ainda a passear de quatro patas, sem no\u00e7\u00e3o de progresso e civiliza\u00e7\u00e3o, mas tampouco sem conhecer guerras, destrui\u00e7\u00e3o, viol\u00eancia. Professores, n\u00e3o contem hist\u00f3rias, podem estimular uma curiosidade indesej\u00e1vel em seres que a vida destinou para a repeti\u00e7\u00e3o e para o trabalho duro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ler pode ser um problema, pode gerar seres humanos conscientes demais dos seus direitos pol\u00edticos, em um mundo administrado, onde ser livre n\u00e3o passa de uma fic\u00e7\u00e3o sem nenhuma verossimilhan\u00e7a. Seria imposs\u00edvel controlar e organizar a sociedade se todos os seres humanos soubessem o que desejam. Se todos se pusessem a articular bem suas demandas, a fincar sua posi\u00e7\u00e3o no mundo, a fazer dos discursos os instrumentos de conquista de sua liberdade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O mundo j\u00e1 vai por um bom caminho. Cada vez mais as pessoas leem por raz\u00f5es utilit\u00e1rias: para compreender formul\u00e1rios, contratos, bulas de rem\u00e9dio, projetos, manuais, etc. Observem as filas, um dos pequenos cancros da civiliza\u00e7\u00e3o contempor\u00e2nea. Bastaria um livro para que todos se vissem magicamente transportados para outras dimens\u00f5es, menos inc\u00f4modas. \u00c9 esse o tapete m\u00e1gico, o p\u00f3 de pirlimpimpim, a m\u00e1quina do tempo. Para o homem que l\u00ea, n\u00e3o h\u00e1 fronteiras, n\u00e3o h\u00e1 cortes, pris\u00f5es tampouco. O que \u00e9 mais subversivo do que a leitura?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 preciso compreender que ler para se enriquecer culturalmente ou para se divertir deve ser um privil\u00e9gio concedido apenas a alguns, jamais \u00e0queles que desenvolvem trabalhos pr\u00e1ticos ou manuais. Seja em filas, em metr\u00f4s, ou no sil\u00eancio da alcova\u2026 Ler deve ser coisa rara, n\u00e3o para qualquer um. Afinal de contas, a leitura \u00e9 um poder, e o poder \u00e9 para poucos. Para obedecer, n\u00e3o \u00e9 preciso enxergar, o sil\u00eancio \u00e9 a linguagem da submiss\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para executar ordens, a palavra \u00e9 in\u00fatil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m disso, a leitura promove a comunica\u00e7\u00e3o de dores, alegrias, tantos outros sentimentos. A leitura \u00e9 obscena. Exp\u00f5e o \u00edntimo, torna coletivo o individual e p\u00fablico, o secreto, o pr\u00f3prio. A leitura amea\u00e7a os indiv\u00edduos, porque os faz identificar sua hist\u00f3ria a outras hist\u00f3rias. Torna-os capazes de compreender e aceitar o mundo do Outro. Sim, a leitura devia ser proibida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ler pode tornar o homem perigosamente humano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Publicado originalmente em <em>A forma\u00e7\u00e3o do leitor: pontos de vista<\/em>. Org. Juan Prado e Paulo Condini, Leia Brasil, 1999.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">*Escritora e professora de Filosofia no Instituto de Filosofia e Artes da UFOP (Universidade Federal de Ouro Preto)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 11","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objetividade e subjetividade na comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Objetividade e subjetividade na comunica\u00e7\u00e3o","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419165,"slug":"lingua-portuguesa-objetividade-e-subjetividade-na-comunicacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2734488","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora - COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Equipamentos M\u00e9dico","id":13341,"slug":"tecnico-em-equipamentos-medico"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea F\u00edsica","id":5737,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-fisica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Alimentos","id":13339,"slug":"tecnico-de-alimentos"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufjf"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Releia o trecho:\u201cAl\u00e9m disso, os livros estimulam o sonho, a imagina\u00e7\u00e3o, a fantasia. Nos transportam a para\u00edsos misteriosos, nos fazem enxergar unic\u00f3rnios azuis e pal\u00e1cios de cristal.\u201d De acordo com a gram\u00e1tica normativa, o sujeito das ora\u00e7\u00f5es destacadas pode ser classificado como:","provas":[{"id":26471,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufjf"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora - COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufjf-2017-copese-ufjf-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFJF - UFJF - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":26426,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Equipamentos M\u00e9dico","id":13341,"slug":"tecnico-em-equipamentos-medico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufjf"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora - COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufjf-2017-copese-ufjf-tecnico-em-equipamentos-medico","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFJF - UFJF - T\u00e9cnico em Equipamentos M\u00e9dico - 2017"},{"id":26423,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufjf"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora - COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufjf-2017-copese-ufjf-tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFJF - UFJF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea An\u00e1lise Cl\u00ednicas - 2017"},{"id":86389,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea F\u00edsica","id":5737,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufjf"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora - COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufjf-2017-copese-ufjf-tecnico-em-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFJF - UFJF - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea F\u00edsica - 2017"},{"id":26424,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Alimentos","id":13339,"slug":"tecnico-de-alimentos"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufjf"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora - COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufjf-2017-copese-ufjf-tecnico-de-alimentos","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFJF - UFJF - T\u00e9cnico de Alimentos - 2017"},{"id":26470,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufjf"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora - COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufjf-2017-copese-ufjf-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFJF - UFJF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 05:10:35","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2734489,"hashId":null,"enunciado":"<p>Releia o trecho:<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 557px;\"><colgroup><col width=\"557\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-ozn6\"><td data-row=\"row-ozn6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ozn6\" data-cell=\"cell-71hc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cAl\u00e9m disso, os livros estimulam o sonho, a imagina\u00e7\u00e3o, a fantasia. <\/em><strong><em>Nos transportam a para\u00edsos misteriosos, nos fazem enxergar unic\u00f3rnios azuis e pal\u00e1cios de cristal.<\/em><\/strong><em>\u201d <\/em><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p>De acordo com a gram\u00e1tica normativa, o sujeito das ora\u00e7\u00f5es destacadas pode ser classificado como:<\/p>","resposta":10960072,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Indeterminado.","id":10960068,"corpo":"<p>Indeterminado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Expresso.","id":10960069,"corpo":"<p>Expresso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Composto.","id":10960070,"corpo":"<p>Composto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Paciente.","id":10960071,"corpo":"<p>Paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Oculto.","id":10960072,"corpo":"<p>Oculto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ler devia ser proibido (Guiomar de Gramont*)A pensar a fundo na quest\u00e3o, eu diria que ler devia ser proibido. Afinal de contas, ler faz muito mal \u00e0s pessoas: acorda os homens para realidades imposs\u00edveis, tornando-os incapazes de suportar o mundo insosso e ordin\u00e1rio em que vivem. A leitura induz \u00e0 loucura, desloca o homem do humilde lugar que lhe fora destinado no corpo social. N\u00e3o me deixam mentir os exemplos de Don Quixote e Madame Bovary. O primeiro, coitado, de tanto ler aventuras de cavalheiros que jamais existiram, meteu-se pelo mundo afora, a crer-se capaz de reformar o mundo, quilha de ossos que mal sustinha a si e ao pobre Rocinante. Quanto \u00e0 pobre Emma Bovary, tornou-se esposa in\u00fatil para fofocas e bordados, perdendo-se em del\u00edrios sobre bailes e amores cortes\u00e3os.Ler realmente n\u00e3o faz bem. A crian\u00e7a que l\u00ea pode se tornar um adulto perigoso, inconformado com os problemas do mundo, induzido a crer que tudo pode ser de outra forma. Afinal de contas, a leitura desenvolve um poder incontrol\u00e1vel. Liberta o homem excessivamente. Sem a leitura, ele morreria feliz, ignorante dos grilh\u00f5es que o encerram. Sem a leitura, ainda, estaria mais afeito \u00e0 realidade quotidiana, se dedicaria ao trabalho com afinco, sem procurar enriquec\u00ea-lo com cabriolas da imagina\u00e7\u00e3o.Sem ler, o homem jamais saberia a extens\u00e3o do prazer. N\u00e3o experimentaria nunca o sumo Bem de Arist\u00f3teles: o conhecer. Mas para que conhecer se, na maior parte dos casos, o que necessita \u00e9 apenas executar ordens? Se o que deve, enfim, \u00e9 fazer o que dele esperam e nada mais?Ler pode provocar o inesperado. Pode fazer com que o homem crie atalhos para caminhos que devem necessariamente ser longos. Ler pode gerar a inven\u00e7\u00e3o. Pode estimular a imagina\u00e7\u00e3o de forma a levar o ser humano al\u00e9m do que lhe \u00e9 devido.Al\u00e9m disso, os livros estimulam o sonho, a imagina\u00e7\u00e3o, a fantasia. Nos transportam a para\u00edsos misteriosos, nos fazem enxergar unic\u00f3rnios azuis e pal\u00e1cios de cristal. Nos fazem acreditar que a vida \u00e9 mais do que um punhado de p\u00f3 em movimento. Que h\u00e1 algo a descobrir. H\u00e1 horizontes para al\u00e9m das montanhas, h\u00e1 estrelas por tr\u00e1s das nuvens. Estrelas jamais percebidas.\u00c9 preciso desconfiar desse pendor para o absurdo que nos impede de aceitar nossas realidades cruas.N\u00e3o, n\u00e3o deem mais livros \u00e0s escolas. Pais, n\u00e3o leiam para os seus filhos, podem lev\u00e1-los a desenvolver esse gosto pela aventura e pela descoberta que fez do homem um animal diferente. Antes estivesse ainda a passear de quatro patas, sem no\u00e7\u00e3o de progresso e civiliza\u00e7\u00e3o, mas tampouco sem conhecer guerras, destrui\u00e7\u00e3o, viol\u00eancia. Professores, n\u00e3o contem hist\u00f3rias, podem estimular uma curiosidade indesej\u00e1vel em seres que a vida destinou para a repeti\u00e7\u00e3o e para o trabalho duro.Ler pode ser um problema, pode gerar seres humanos conscientes demais dos seus direitos pol\u00edticos, em um mundo administrado, onde ser livre n\u00e3o passa de uma fic\u00e7\u00e3o sem nenhuma verossimilhan\u00e7a. Seria imposs\u00edvel controlar e organizar a sociedade se todos os seres humanos soubessem o que desejam. Se todos se pusessem a articular bem suas demandas, a fincar sua posi\u00e7\u00e3o no mundo, a fazer dos discursos os instrumentos de conquista de sua liberdade.O mundo j\u00e1 vai por um bom caminho. Cada vez mais as pessoas leem por raz\u00f5es utilit\u00e1rias: para compreender formul\u00e1rios, contratos, bulas de rem\u00e9dio, projetos, manuais, etc. Observem as filas, um dos pequenos cancros da civiliza\u00e7\u00e3o contempor\u00e2nea. Bastaria um livro para que todos se vissem magicamente transportados para outras dimens\u00f5es, menos inc\u00f4modas. \u00c9 esse o tapete m\u00e1gico, o p\u00f3 de pirlimpimpim, a m\u00e1quina do tempo. Para o homem que l\u00ea, n\u00e3o h\u00e1 fronteiras, n\u00e3o h\u00e1 cortes, pris\u00f5es tampouco. O que \u00e9 mais subversivo do que a leitura?\u00c9 preciso compreender que ler para se enriquecer culturalmente ou para se divertir deve ser um privil\u00e9gio concedido apenas a alguns, jamais \u00e0queles que desenvolvem trabalhos pr\u00e1ticos ou manuais. Seja em filas, em metr\u00f4s, ou no sil\u00eancio da alcova\u2026 Ler deve ser coisa rara, n\u00e3o para qualquer um. Afinal de contas, a leitura \u00e9 um poder, e o poder \u00e9 para poucos. Para obedecer, n\u00e3o \u00e9 preciso enxergar, o sil\u00eancio \u00e9 a linguagem da submiss\u00e3o.Para executar ordens, a palavra \u00e9 in\u00fatil.Al\u00e9m disso, a leitura promove a comunica\u00e7\u00e3o de dores, alegrias, tantos outros sentimentos. A leitura \u00e9 obscena. Exp\u00f5e o \u00edntimo, torna coletivo o individual e p\u00fablico, o secreto, o pr\u00f3prio. A leitura amea\u00e7a os indiv\u00edduos, porque os faz identificar sua hist\u00f3ria a outras hist\u00f3rias. Torna-os capazes de compreender e aceitar o mundo do Outro. Sim, a leitura devia ser proibida.Ler pode tornar o homem perigosamente humano.Publicado originalmente em A forma\u00e7\u00e3o do leitor: pontos de vista. Org. Juan Prado e Paulo Condini, Leia Brasil, 1999.*Escritora e professora de Filosofia no Instituto de Filosofia e Artes da UFOP (Universidade Federal de Ouro Preto)","id":571480,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Ler devia ser proibido <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Guiomar de Gramont*)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A pensar a fundo na quest\u00e3o, eu diria que ler devia ser proibido. Afinal de contas, ler faz muito mal \u00e0s pessoas: acorda os homens para realidades imposs\u00edveis, tornando-os incapazes de suportar o mundo insosso e ordin\u00e1rio em que vivem. A leitura induz \u00e0 loucura, desloca o homem do humilde lugar que lhe fora destinado no corpo social. N\u00e3o me deixam mentir os exemplos de Don Quixote e Madame Bovary. O primeiro, coitado, de tanto ler aventuras de cavalheiros que jamais existiram, meteu-se pelo mundo afora, a crer-se capaz de reformar o mundo, quilha de ossos que mal sustinha a si e ao pobre Rocinante. Quanto \u00e0 pobre Emma Bovary, tornou-se esposa in\u00fatil para fofocas e bordados, perdendo-se em del\u00edrios sobre bailes e amores cortes\u00e3os.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ler realmente n\u00e3o faz bem. A crian\u00e7a que l\u00ea pode se tornar um adulto perigoso, inconformado com os problemas do mundo, induzido a crer que tudo pode ser de outra forma. Afinal de contas, a leitura desenvolve um poder incontrol\u00e1vel. Liberta o homem excessivamente. Sem a leitura, ele morreria feliz, ignorante dos grilh\u00f5es que o encerram. Sem a leitura, ainda, estaria mais afeito \u00e0 realidade quotidiana, se dedicaria ao trabalho com afinco, sem procurar enriquec\u00ea-lo com cabriolas da imagina\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sem ler, o homem jamais saberia a extens\u00e3o do prazer. N\u00e3o experimentaria nunca o sumo Bem de Arist\u00f3teles: o conhecer. Mas para que conhecer se, na maior parte dos casos, o que necessita \u00e9 apenas executar ordens? Se o que deve, enfim, \u00e9 fazer o que dele esperam e nada mais?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ler pode provocar o inesperado. Pode fazer com que o homem crie atalhos para caminhos que devem necessariamente ser longos. Ler pode gerar a inven\u00e7\u00e3o. Pode estimular a imagina\u00e7\u00e3o de forma a levar o ser humano al\u00e9m do que lhe \u00e9 devido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m disso, os livros estimulam o sonho, a imagina\u00e7\u00e3o, a fantasia. Nos transportam a para\u00edsos misteriosos, nos fazem enxergar unic\u00f3rnios azuis e pal\u00e1cios de cristal. Nos fazem acreditar que a vida \u00e9 mais do que um punhado de p\u00f3 em movimento. Que h\u00e1 algo a descobrir. H\u00e1 horizontes para al\u00e9m das montanhas, h\u00e1 estrelas por tr\u00e1s das nuvens. Estrelas jamais percebidas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 preciso desconfiar desse pendor para o absurdo que nos impede de aceitar nossas realidades cruas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o, n\u00e3o deem mais livros \u00e0s escolas. Pais, n\u00e3o leiam para os seus filhos, podem lev\u00e1-los a desenvolver esse gosto pela aventura e pela descoberta que fez do homem um animal diferente. Antes estivesse ainda a passear de quatro patas, sem no\u00e7\u00e3o de progresso e civiliza\u00e7\u00e3o, mas tampouco sem conhecer guerras, destrui\u00e7\u00e3o, viol\u00eancia. Professores, n\u00e3o contem hist\u00f3rias, podem estimular uma curiosidade indesej\u00e1vel em seres que a vida destinou para a repeti\u00e7\u00e3o e para o trabalho duro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ler pode ser um problema, pode gerar seres humanos conscientes demais dos seus direitos pol\u00edticos, em um mundo administrado, onde ser livre n\u00e3o passa de uma fic\u00e7\u00e3o sem nenhuma verossimilhan\u00e7a. Seria imposs\u00edvel controlar e organizar a sociedade se todos os seres humanos soubessem o que desejam. Se todos se pusessem a articular bem suas demandas, a fincar sua posi\u00e7\u00e3o no mundo, a fazer dos discursos os instrumentos de conquista de sua liberdade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O mundo j\u00e1 vai por um bom caminho. Cada vez mais as pessoas leem por raz\u00f5es utilit\u00e1rias: para compreender formul\u00e1rios, contratos, bulas de rem\u00e9dio, projetos, manuais, etc. Observem as filas, um dos pequenos cancros da civiliza\u00e7\u00e3o contempor\u00e2nea. Bastaria um livro para que todos se vissem magicamente transportados para outras dimens\u00f5es, menos inc\u00f4modas. \u00c9 esse o tapete m\u00e1gico, o p\u00f3 de pirlimpimpim, a m\u00e1quina do tempo. Para o homem que l\u00ea, n\u00e3o h\u00e1 fronteiras, n\u00e3o h\u00e1 cortes, pris\u00f5es tampouco. O que \u00e9 mais subversivo do que a leitura?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 preciso compreender que ler para se enriquecer culturalmente ou para se divertir deve ser um privil\u00e9gio concedido apenas a alguns, jamais \u00e0queles que desenvolvem trabalhos pr\u00e1ticos ou manuais. Seja em filas, em metr\u00f4s, ou no sil\u00eancio da alcova\u2026 Ler deve ser coisa rara, n\u00e3o para qualquer um. Afinal de contas, a leitura \u00e9 um poder, e o poder \u00e9 para poucos. Para obedecer, n\u00e3o \u00e9 preciso enxergar, o sil\u00eancio \u00e9 a linguagem da submiss\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para executar ordens, a palavra \u00e9 in\u00fatil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m disso, a leitura promove a comunica\u00e7\u00e3o de dores, alegrias, tantos outros sentimentos. A leitura \u00e9 obscena. Exp\u00f5e o \u00edntimo, torna coletivo o individual e p\u00fablico, o secreto, o pr\u00f3prio. A leitura amea\u00e7a os indiv\u00edduos, porque os faz identificar sua hist\u00f3ria a outras hist\u00f3rias. Torna-os capazes de compreender e aceitar o mundo do Outro. Sim, a leitura devia ser proibida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ler pode tornar o homem perigosamente humano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Publicado originalmente em <em>A forma\u00e7\u00e3o do leitor: pontos de vista<\/em>. Org. Juan Prado e Paulo Condini, Leia Brasil, 1999.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">*Escritora e professora de Filosofia no Instituto de Filosofia e Artes da UFOP (Universidade Federal de Ouro Preto)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 11","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o do sujeito","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o do sujeito","pai":409343,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409344,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-do-sujeito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sujeito oculto, el\u00edptico ou desinencial","oab":false,"nome":"Sujeito oculto, el\u00edptico ou desinencial","pai":409344,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409347,"slug":"lingua-portuguesa-sujeito-oculto-eliptico-ou-desinencial"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2734489","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora - COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufjf"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os itens abaixo e indique quais dos testes sorol\u00f3gicos representam uma rea\u00e7\u00e3o deaglutina\u00e7\u00e3o:.I . ELISAII . Tipagem sangu\u00edneaIII . VDRLIV . Pesquisa de antiestreptolisina O (ASO)","provas":[{"id":26423,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufjf"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora - COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufjf-2017-copese-ufjf-tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFJF - UFJF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea An\u00e1lise Cl\u00ednicas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:10:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2734973,"hashId":null,"enunciado":"<p>Analise os itens abaixo e indique quais dos testes sorol\u00f3gicos representam uma rea\u00e7\u00e3o deaglutina\u00e7\u00e3o:<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.<\/span><\/p><p>I . ELISA<\/p><p>II . Tipagem sangu\u00ednea<\/p><p>III . VDRL<\/p><p>IV . Pesquisa de antiestreptolisina O (ASO)<\/p>","resposta":10962346,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as alternativas I e II est\u00e3o corretas.","id":10962343,"corpo":"<p>Apenas as alternativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas as alternativas II e III est\u00e3o corretas.","id":10962344,"corpo":"<p>Apenas as alternativas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas a alternativa III e IV est\u00e1 correta.","id":10962345,"corpo":"<p>Apenas a alternativa III e IV est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas as alternativas II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":10962346,"corpo":"<p>Apenas as alternativas II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas as alternativas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":10962347,"corpo":"<p>Apenas as alternativas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":571556,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400565,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-analises-clinicas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/2734973","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"tj-pe-pe"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O controle judicial da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica pode ser observado sobre diferentes pontos de vista, entretanto, h\u00e1 consenso sobre a sua extens\u00e3o. Assinale abaixo a alternativa que apresenta a correta delimita\u00e7\u00e3o do controle judicial dos atos administrativos:","provas":[{"id":82586,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"tj-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2017-ibfc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"IBFC - TJ PE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:09:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2419341,"hashId":"408800457eb297f18b6812d1c5b8ba97","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle judicial da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica pode ser observado sobre diferentes pontos de vista, entretanto, h\u00e1 consenso sobre a sua extens\u00e3o. Assinale abaixo a alternativa que apresenta a <u>correta<\/u> delimita\u00e7\u00e3o do controle judicial dos atos administrativos:<\/p>","resposta":9587693,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cabe ao Judici\u00e1rio avaliar a realidade e a legitimidade dos motivos que inspiraram a emiss\u00e3o de ato discricion\u00e1rio por parte da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":9587693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe ao Judici\u00e1rio avaliar a realidade e a legitimidade dos motivos que inspiraram a emiss\u00e3o de ato discricion\u00e1rio por parte da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 abuso de poder por atos relacionados ao poder legislativo do \u00f3rg\u00e3o administrativo","id":9587694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 abuso de poder por atos relacionados ao poder legislativo do \u00f3rg\u00e3o administrativo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado ao Judici\u00e1rio avaliar a causa do ato, esta relacionada \u00e0 pertin\u00eancia entre o elemento que gerou esse ato e a finalidade determinada na norma","id":9587695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado ao Judici\u00e1rio avaliar a causa do ato, esta relacionada \u00e0 pertin\u00eancia entre o elemento que gerou esse ato e a finalidade determinada na norma<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Na an\u00e1lise da legitimidade do ato administrativo, n\u00e3o pode o Judici\u00e1rio examinar a finalidade daquela medida","id":9587696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na an\u00e1lise da legitimidade do ato administrativo, n\u00e3o pode o Judici\u00e1rio examinar a finalidade daquela medida<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O desvio de poder n\u00e3o se verifica quando do manejo de uma compet\u00eancia Administrativa em descompasso com a finalidade jur\u00eddico-normativa","id":9587697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desvio de poder n\u00e3o se verifica quando do manejo de uma compet\u00eancia Administrativa em descompasso com a finalidade jur\u00eddico-normativa<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534466,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Discricion\u00e1rios","oab":true,"nome":"Atos Discricion\u00e1rios","pai":408075,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408077,"slug":"direito-administrativo-atos-discricionarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Vinculados e Discricion\u00e1rios","oab":true,"nome":"Atos Vinculados e Discricion\u00e1rios","pai":404381,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408075,"slug":"direito-administrativo-atos-vinculados-e-discricionarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404381,"slug":"direito-administrativo-classificacao-dos-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/2419341","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: M\u00eddias Sociais","id":25984,"slug":"analista-area-midias-sociais"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo","sigla":"E Parana Comunicacao","id":3318,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"e-parana-comunicacao-pr"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A institui\u00e7\u00e3o da E-Paran\u00e1 Comunica\u00e7\u00e3o, pessoa jur\u00eddica de direito privado, deu-se sob a modalidade de:","provas":[{"id":70682,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: M\u00eddias Sociais","id":25984,"slug":"analista-area-midias-sociais"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo","sigla":"E Parana Comunicacao","id":3318,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"e-parana-comunicacao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"e-parana-comunicacao-pr-2017-fau-unicentro-analista-area-midias-sociais","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - E-Paran\u00e1 Comunica\u00e7\u00e3o - Analista - \u00c1rea: M\u00eddias Sociais - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:09:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":2628329,"hashId":"010be90ba12908c51304c37d2ee23389","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A institui\u00e7\u00e3o da E-Paran\u00e1 Comunica\u00e7\u00e3o, pessoa jur\u00eddica de direito privado, deu-se sob a modalidade de:<\/p>","resposta":10490299,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo.","id":10490299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Funda\u00e7\u00e3o.","id":10490300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Funda\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Autarquia.","id":10490301,"corpo":"<p>Autarquia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sociedade de Economia Mista.","id":10490302,"corpo":"<p>Sociedade de Economia Mista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas anteriores.","id":10490303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das alternativas anteriores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558695,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 14","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2628329","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}