{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2160834,"perPage":"100","pages":21609,"page":10340,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12673}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No \u00e2mbito da promo\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a alimentar e nutricional da popula\u00e7\u00e3o brasileira, pode-se citar o Guia Alimentar para a Popula\u00e7\u00e3o Brasileira como um instrumento de apoio e incentivo \u00e0s pr\u00e1ticas alimentares saud\u00e1veis para indiv\u00edduos e coletividades.","provas":[{"id":24898,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12673},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-quadrix-professor-substituto-area-nutricao","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":844722,"hashId":"fea68ae0e176ed8114f9f3d626202a71","enunciado":"No \u00e2mbito da promo\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a alimentar e\r\nnutricional da popula\u00e7\u00e3o brasileira, pode-se citar o Guia\r\nAlimentar para a Popula\u00e7\u00e3o Brasileira como um\r\ninstrumento de apoio e incentivo \u00e0s pr\u00e1ticas alimentares\r\nsaud\u00e1veis para indiv\u00edduos e coletividades.","resposta":2919922,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2919922,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2919923,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No Brasil, a defini\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a alimentar \u00e9 dada pela Lei n.\u00ba 11.346\/2006: a seguran\u00e7a alimentar e nutricional consiste na realiza\u00e7\u00e3o do direito de todos ao acesso regular e permanente a alimentos de qualidade, em quantidade suficiente, sem comprometer o acesso a outras necessidades essenciais, tendo como base pr\u00e1ticas alimentares promotoras de sa\u00fade que respeitem a diversidade cultural e que sejam ambiental, cultural, econ\u00f4mica e socialmente sustent\u00e1veis. No que se refere a essa tem\u00e1tica, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":342062,"enunciado":"No Brasil, a defini\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a alimentar \u00e9 dada pela\r\nLei n.\u00ba 11.346\/2006: a seguran\u00e7a alimentar e nutricional\r\nconsiste na realiza\u00e7\u00e3o do direito de todos ao acesso regular e\r\npermanente a alimentos de qualidade, em quantidade\r\nsuficiente, sem comprometer o acesso a outras necessidades\r\nessenciais, tendo como base pr\u00e1ticas alimentares promotoras\r\nde sa\u00fade que respeitem a diversidade cultural e que sejam\r\nambiental, cultural, econ\u00f4mica e socialmente sustent\u00e1veis.\r\nNo que se refere a essa tem\u00e1tica, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"}],"slug":"nutricao\/844722","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Odontologia","id":12674}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, a preven\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria e a preven\u00e7\u00e3o terci\u00e1ria constituem-se tradicionalmente como os tr\u00eas n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o odontol\u00f3gica.","provas":[{"id":24899,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Odontologia","id":12674},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-quadrix-professor-substituto-area-odontologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Odontologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":844728,"hashId":"aae63f56aea146ce58872ac513df4b2a","enunciado":"A preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, a preven\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria e a\r\npreven\u00e7\u00e3o terci\u00e1ria constituem-se tradicionalmente\r\ncomo os tr\u00eas n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o odontol\u00f3gica.","resposta":2919935,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2919934,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2919935,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A odontologia preventiva e a sa\u00fade p\u00fablica t\u00eam como meta alcan\u00e7ar de fato o conjunto da popula\u00e7\u00e3o, deixando claro que a comunidade, e n\u00e3o apenas o indiv\u00edduo, \u00e9 o alvo das transforma\u00e7\u00f5es mais recentes ocorridas na odontologia. A respeito desse tema, julgue os itens subsequentes.","id":342064,"enunciado":"A odontologia preventiva e a sa\u00fade p\u00fablica t\u00eam como meta\r\nalcan\u00e7ar de fato o conjunto da popula\u00e7\u00e3o, deixando claro que\r\na comunidade, e n\u00e3o apenas o indiv\u00edduo, \u00e9 o alvo das\r\ntransforma\u00e7\u00f5es mais recentes ocorridas na odontologia. A\r\nrespeito desse tema, julgue os itens subsequentes.","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399332,"slug":"odontologia-saude-bucal-coletiva"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es de Higiene Dental","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es de Higiene Dental","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399475,"slug":"odontologia-nocoes-de-higiene-dental"}],"slug":"odontologia\/844728","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Odontologia","id":12674}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No processo de c\u00e1rie dent\u00e1ria, a perda mineral dos tecidos dent\u00e1rios \u00e9 causada por \u00e1cidos, especialmente o \u00e1cido l\u00e1ctico, produzidos pela fermenta\u00e7\u00e3o bacteriana dos carboidratos da dieta, geralmente a sacarose.","provas":[{"id":24899,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Odontologia","id":12674},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-quadrix-professor-substituto-area-odontologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Odontologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":844736,"hashId":"f54bbb1646e9802e0621e98308f520c5","enunciado":"No processo de c\u00e1rie dent\u00e1ria, a perda mineral dos\r\ntecidos dent\u00e1rios \u00e9 causada por \u00e1cidos, especialmente o\r\n\u00e1cido l\u00e1ctico, produzidos pela fermenta\u00e7\u00e3o bacteriana\r\ndos carboidratos da dieta, geralmente a sacarose.","resposta":2919950,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2919950,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2919951,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O termo c\u00e1rie dent\u00e1ria \u00e9 usado para descrever os resultados \u2013 sinais e sintomas \u2013 de uma dissolu\u00e7\u00e3o qu\u00edmica do substrato dent\u00e1rio causada pelos eventos metab\u00f3licos ocorridos no biofilme dent\u00e1rio que cobre a \u00e1rea afetada. Essa destrui\u00e7\u00e3o pode afetar o esmalte, o cemento e envolver todo o complexo dentinopulpar. A respeito desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":342067,"enunciado":"O termo c\u00e1rie dent\u00e1ria \u00e9 usado para descrever os\r\nresultados \u2013 sinais e sintomas \u2013 de uma dissolu\u00e7\u00e3o qu\u00edmica\r\ndo substrato dent\u00e1rio causada pelos eventos metab\u00f3licos\r\nocorridos no biofilme dent\u00e1rio que cobre a \u00e1rea afetada. Essa\r\ndestrui\u00e7\u00e3o pode afetar o esmalte, o cemento e envolver todo\r\no complexo dentinopulpar. A respeito desse assunto, julgue\r\nos itens a seguir.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cariologia","oab":false,"nome":"Cariologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399307,"slug":"odontologia-cariologia"}],"slug":"odontologia\/844736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Odontologia","id":12674}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por serem as c\u00e9lulas de localiza\u00e7\u00e3o mais perif\u00e9rica na polpa dent\u00e1ria, os odontoblastos representam as primeiras c\u00e9lulas a entrar em contato com os produtos bacterianos e com os componentes bioativos da matriz dentin\u00e1ria liberados durante a desmineraliza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":24899,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Odontologia","id":12674},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-quadrix-professor-substituto-area-odontologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Odontologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":844738,"hashId":"5437c546843f077e03ffbdf648b0ce7a","enunciado":"Por serem as c\u00e9lulas de localiza\u00e7\u00e3o mais perif\u00e9rica na\r\npolpa dent\u00e1ria, os odontoblastos representam as\r\nprimeiras c\u00e9lulas a entrar em contato com os produtos\r\nbacterianos e com os componentes bioativos da matriz\r\ndentin\u00e1ria liberados durante a desmineraliza\u00e7\u00e3o.","resposta":2919954,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2919954,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2919955,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O termo c\u00e1rie dent\u00e1ria \u00e9 usado para descrever os resultados \u2013 sinais e sintomas \u2013 de uma dissolu\u00e7\u00e3o qu\u00edmica do substrato dent\u00e1rio causada pelos eventos metab\u00f3licos ocorridos no biofilme dent\u00e1rio que cobre a \u00e1rea afetada. Essa destrui\u00e7\u00e3o pode afetar o esmalte, o cemento e envolver todo o complexo dentinopulpar. A respeito desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":342067,"enunciado":"O termo c\u00e1rie dent\u00e1ria \u00e9 usado para descrever os\r\nresultados \u2013 sinais e sintomas \u2013 de uma dissolu\u00e7\u00e3o qu\u00edmica\r\ndo substrato dent\u00e1rio causada pelos eventos metab\u00f3licos\r\nocorridos no biofilme dent\u00e1rio que cobre a \u00e1rea afetada. Essa\r\ndestrui\u00e7\u00e3o pode afetar o esmalte, o cemento e envolver todo\r\no complexo dentinopulpar. A respeito desse assunto, julgue\r\nos itens a seguir.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cariologia","oab":false,"nome":"Cariologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399307,"slug":"odontologia-cariologia"}],"slug":"odontologia\/844738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Odontologia","id":12674}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na t\u00e9cnica radiogr\u00e1fica da bissetriz, o feixe de raios-X deve ser orientado perpendicularmente \u00e0 linha imagin\u00e1ria que divide o \u00e2ngulo formado pelo plano do dente e da pel\u00edcula radiogr\u00e1fica para que a imagem resultante apresente propor\u00e7\u00f5es similares \u00e0s do objeto examinado.","provas":[{"id":24899,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Odontologia","id":12674},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-quadrix-professor-substituto-area-odontologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Odontologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":844741,"hashId":"0de00686ce593c47bc43c41b7555af28","enunciado":"Na t\u00e9cnica radiogr\u00e1fica da bissetriz, o feixe de raios-X\r\ndeve ser orientado perpendicularmente \u00e0 linha\r\nimagin\u00e1ria que divide o \u00e2ngulo formado pelo plano do\r\ndente e da pel\u00edcula radiogr\u00e1fica para que a imagem\r\nresultante apresente propor\u00e7\u00f5es similares \u00e0s do objeto\r\nexaminado.","resposta":2919960,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2919960,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2919961,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito aos princ\u00edpios gerais de radiologia e interpreta\u00e7\u00e3o radiogr\u00e1fica, julgue os itens subsequentes.","id":342069,"enunciado":"No que diz respeito aos princ\u00edpios gerais de radiologia e\r\ninterpreta\u00e7\u00e3o radiogr\u00e1fica, julgue os itens subsequentes.","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Radiologia e Imaginologia Odontol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Radiologia e Imaginologia Odontol\u00f3gica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399326,"slug":"odontologia-radiologia-e-imaginologia-odontologica"}],"slug":"odontologia\/844741","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Odontologia","id":12674}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quanto ao processo de erup\u00e7\u00e3o dos dentes permanentes para ambos os g\u00eaneros, os primeiros molares erupcionam por volta dos seis, sete anos de idade. Na sequ\u00eancia, os pr\u00f3ximos dentes a erupcionar s\u00e3o os incisivos centrais.","provas":[{"id":24899,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Odontologia","id":12674},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-quadrix-professor-substituto-area-odontologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Odontologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":844754,"hashId":"3a32600e61e3c0838d6f6272be81460c","enunciado":"Quanto ao processo de erup\u00e7\u00e3o dos dentes permanentes\r\npara ambos os g\u00eaneros, os primeiros molares\r\nerupcionam por volta dos seis, sete anos de idade. Na\r\nsequ\u00eancia, os pr\u00f3ximos dentes a erupcionar s\u00e3o os\r\nincisivos centrais.","resposta":2919986,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2919986,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2919987,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 odontopediatria, ao diagn\u00f3stico e plano de tratamento e aos procedimentos em cl\u00ednica odontol\u00f3gica infantil, julgue os itens a seguir.","id":342072,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 odontopediatria, ao diagn\u00f3stico e plano de\r\ntratamento e aos procedimentos em cl\u00ednica odontol\u00f3gica\r\ninfantil, julgue os itens a seguir.","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Odontopediatria","oab":false,"nome":"Odontopediatria","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399359,"slug":"odontologia-odontopediatria"}],"slug":"odontologia\/844754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Psicologia","id":12675}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Piaget destaca o desenvolvimento articulado com o conhecimento como fun\u00e7\u00e3o de atividades m\u00faltiplas em seus aspectos de exerc\u00edcios, de experi\u00eancia e de a\u00e7\u00e3o e afirma que o fator de regula\u00e7\u00e3o desempenha um papel preponderante no processo de desenvolvimento, colocando-se como alicerce de sua teoria.","provas":[{"id":24900,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Psicologia","id":12675},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-quadrix-professor-substituto-area-psicologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":844761,"hashId":"dd82cef6a02b1df3ca19b0319ca52eeb","enunciado":"Piaget destaca o desenvolvimento articulado com o\r\nconhecimento como fun\u00e7\u00e3o de atividades m\u00faltiplas em\r\nseus aspectos de exerc\u00edcios, de experi\u00eancia e de a\u00e7\u00e3o e\r\nafirma que o fator de regula\u00e7\u00e3o desempenha um papel\r\npreponderante no processo de desenvolvimento,\r\ncolocando-se como alicerce de sua teoria.","resposta":2920001,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2920000,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2920001,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da psicologia da aprendizagem, julgue os itens a seguir.","id":342075,"enunciado":"A respeito da psicologia da aprendizagem, julgue os itens\r\na seguir.","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopedagogia","oab":false,"nome":"Psicopedagogia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398651,"slug":"psicologia-psicopedagogia"}],"slug":"psicologia\/844761","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Psicologia","id":12675}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O reconhecimento dos processos de aprendizagem e das diferen\u00e7as individuais requer do psic\u00f3logo uma a\u00e7\u00e3o que envolva o estabelecimento de objetivos, a indica\u00e7\u00e3o dos sujeitos e dos fen\u00f4menos a serem observados, a preocupa\u00e7\u00e3o com an\u00e1lises globais e a defini\u00e7\u00e3o do tipo de participa\u00e7\u00e3o dos observadores e da natureza da observa\u00e7\u00e3o, se direta e presencial ou por vias indiretas.","provas":[{"id":24900,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Psicologia","id":12675},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-quadrix-professor-substituto-area-psicologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":844770,"hashId":"1d884e98973af88ee112f45cfc8a2cef","enunciado":"O reconhecimento dos processos de aprendizagem e das\r\ndiferen\u00e7as individuais requer do psic\u00f3logo uma a\u00e7\u00e3o que\r\nenvolva o estabelecimento de objetivos, a indica\u00e7\u00e3o dos\r\nsujeitos e dos fen\u00f4menos a serem observados, a\r\npreocupa\u00e7\u00e3o com an\u00e1lises globais e a defini\u00e7\u00e3o do tipo\r\nde participa\u00e7\u00e3o dos observadores e da natureza da\r\nobserva\u00e7\u00e3o, se direta e presencial ou por vias indiretas.","resposta":2920018,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2920018,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2920019,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia aos processos de aprendizagem e \u00e0s diferen\u00e7as individuais para fundamentar a elabora\u00e7\u00e3o de procedimentos educacionais diferenciados, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":342077,"enunciado":"Com refer\u00eancia aos processos de aprendizagem e \u00e0s\r\ndiferen\u00e7as individuais para fundamentar a elabora\u00e7\u00e3o de\r\nprocedimentos educacionais diferenciados, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopedagogia","oab":false,"nome":"Psicopedagogia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398651,"slug":"psicologia-psicopedagogia"}],"slug":"psicologia\/844770","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Psicologia","id":12675}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o fun\u00e7\u00f5es do psic\u00f3logo escolar elaborar e executar procedimentos destinados ao conhecimento da rela\u00e7\u00e3o professor-aluno em situa\u00e7\u00f5es escolares espec\u00edficas, visando, por meio de uma a\u00e7\u00e3o coletiva e interdisciplinar, \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o de uma metodologia de ensino que favore\u00e7a a aprendizagem e o desenvolvimento.","provas":[{"id":24900,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Psicologia","id":12675},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-quadrix-professor-substituto-area-psicologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":844773,"hashId":"b3e445d791ef508afde459a2744fef8b","enunciado":"S\u00e3o fun\u00e7\u00f5es do psic\u00f3logo escolar elaborar e executar\r\nprocedimentos destinados ao conhecimento da rela\u00e7\u00e3o\r\nprofessor-aluno em situa\u00e7\u00f5es escolares espec\u00edficas,\r\nvisando, por meio de uma a\u00e7\u00e3o coletiva e interdisciplinar,\r\n\u00e0 implementa\u00e7\u00e3o de uma metodologia de ensino que\r\nfavore\u00e7a a aprendizagem e o desenvolvimento.","resposta":2920024,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2920024,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2920025,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da implementa\u00e7\u00e3o de sistemas motivacionais com a participa\u00e7\u00e3o direta do professor e do aluno, julgue os itens subsequentes.","id":342078,"enunciado":"A respeito da implementa\u00e7\u00e3o de sistemas motivacionais com\r\na participa\u00e7\u00e3o direta do professor e do aluno, julgue os itens\r\nsubsequentes.","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82  a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","oab":false,"nome":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398628,"slug":"psicologia-psicologia-em-educacao-escolar"}],"slug":"psicologia\/844773","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Psicologia","id":12675}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma atitude preventiva do fracasso escolar do aluno \u00e9 o diagn\u00f3stico das dificuldades e o encaminhamento, aos servi\u00e7os de atendimento da comunidade, daqueles que apresentem problemas psicol\u00f3gicos espec\u00edficos, cuja natureza transcenda a possibilidade de solu\u00e7\u00e3o na escola, buscando sempre a atua\u00e7\u00e3o integrada entre escola e comunidade.","provas":[{"id":24900,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Psicologia","id":12675},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-quadrix-professor-substituto-area-psicologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":844778,"hashId":"bf105887948636aed0efa2b81df59dad","enunciado":"Uma atitude preventiva do fracasso escolar do aluno \u00e9 o\r\ndiagn\u00f3stico das dificuldades e o encaminhamento, aos\r\nservi\u00e7os de atendimento da comunidade, daqueles que\r\napresentem problemas psicol\u00f3gicos espec\u00edficos, cuja\r\nnatureza transcenda a possibilidade de solu\u00e7\u00e3o na\r\nescola, buscando sempre a atua\u00e7\u00e3o integrada entre\r\nescola e comunidade.","resposta":2920034,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2920034,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2920035,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsecutivos com base na fun\u00e7\u00e3o preventiva da atua\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo escolar na identifica\u00e7\u00e3o das causas de evas\u00e3o e repet\u00eancia na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.","id":342079,"enunciado":"Julgue os itens subsecutivos com base na fun\u00e7\u00e3o preventiva\r\nda atua\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo escolar na identifica\u00e7\u00e3o das causas\r\nde evas\u00e3o e repet\u00eancia na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","oab":false,"nome":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398628,"slug":"psicologia-psicologia-em-educacao-escolar"}],"slug":"psicologia\/844778","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Psicologia","id":12675}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 atribui\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo escolar participar do trabalho das equipes de planejamento pedag\u00f3gico, curr\u00edculo e pol\u00edticas educacionais, concentrando sua a\u00e7\u00e3o naqueles aspectos que digam respeito aos processos de desenvolvimento humano, de aprendizagem e das rela\u00e7\u00f5es interpessoais, bem como participar da constante avalia\u00e7\u00e3o e do redirecionamento dos planos e das pr\u00e1ticas educacionais implementados.","provas":[{"id":24900,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Psicologia","id":12675},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-quadrix-professor-substituto-area-psicologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":844788,"hashId":"57785a08279c3e2c6905cfe248c9c7be","enunciado":"\u00c9 atribui\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo escolar participar do trabalho\r\ndas equipes de planejamento pedag\u00f3gico, curr\u00edculo e\r\npol\u00edticas educacionais, concentrando sua a\u00e7\u00e3o naqueles\r\naspectos que digam respeito aos processos de\r\ndesenvolvimento humano, de aprendizagem e das\r\nrela\u00e7\u00f5es interpessoais, bem como participar da\r\nconstante avalia\u00e7\u00e3o e do redirecionamento dos planos e\r\ndas pr\u00e1ticas educacionais implementados.","resposta":2920054,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2920054,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2920055,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, considerando o trabalho do psic\u00f3logo com professores e servidores.","id":342082,"enunciado":"Julgue os itens que se seguem, considerando o trabalho do\r\npsic\u00f3logo com professores e servidores.","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","oab":false,"nome":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398628,"slug":"psicologia-psicologia-em-educacao-escolar"}],"slug":"psicologia\/844788","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Sociologia","id":12676}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A divis\u00e3o social do trabalho apresenta e j\u00e1 apresentou, ao longo da hist\u00f3ria, diferentes crit\u00e9rios para a sua realiza\u00e7\u00e3o, entre eles as diferen\u00e7as sexuais.","provas":[{"id":24901,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Sociologia","id":12676},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-quadrix-professor-substituto-area-sociologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Sociologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":490,"descricao":"Estudos Sociais"}],"id":844799,"hashId":"61f4fd3c160d9f7cc5ddda404e719b01","enunciado":"A divis\u00e3o social do trabalho apresenta e j\u00e1 apresentou, ao longo da hist\u00f3ria, diferentes crit\u00e9rios para a sua realiza\u00e7\u00e3o, entre\r\neles as diferen\u00e7as sexuais.","resposta":2920076,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2920076,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2920077,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no texto e nas diferentes dimens\u00f5es do trabalho, julgue os itens a seguir.","id":342085,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24901\/74.gif\"><\/p><p>Com base no texto e nas diferentes dimens\u00f5es do trabalho, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398199,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-aplicada-e-questoes-sociologicas"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/844799","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Sociologia","id":12676}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A quest\u00e3o dos direitos da mulher est\u00e1 inserida na quest\u00e3o de g\u00eanero.","provas":[{"id":24901,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Sociologia","id":12676},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-quadrix-professor-substituto-area-sociologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Sociologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":490,"descricao":"Estudos Sociais"}],"id":844802,"hashId":"7caa972bc2ea9fc481e5b0e429ebab16","enunciado":"A quest\u00e3o dos direitos da mulher est\u00e1 inserida na\r\nquest\u00e3o de g\u00eanero.","resposta":2920082,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2920082,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2920083,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o texto como motiva\u00e7\u00e3o inicial, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":342086,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24901\/75.gif\"><\/p><p>Considerando o texto como motiva\u00e7\u00e3o inicial, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398199,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-aplicada-e-questoes-sociologicas"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/844802","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Sociologia","id":12676}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Amparado na perspectiva de David Ricardo, o conceito de sal\u00e1rio-m\u00ednimo corresponde ao valor pago ao trabalhador para a garantia de uma vida confort\u00e1vel e opulenta.","provas":[{"id":24901,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Sociologia","id":12676},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-quadrix-professor-substituto-area-sociologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Sociologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":490,"descricao":"Estudos Sociais"}],"id":844804,"hashId":"bbf4c2746d8c03463b1261adeab25e81","enunciado":"Amparado na perspectiva de David Ricardo, o conceito\r\nde sal\u00e1rio-m\u00ednimo corresponde ao valor pago ao\r\ntrabalhador para a garantia de uma vida confort\u00e1vel e\r\nopulenta.","resposta":2920087,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2920086,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2920087,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A partir do conceito de mais-valia apresentado no texto e de conhecimentos correlatos, julgue os itens que se seguem.","id":342087,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24901\/76.gif\"><\/p><p>A partir do conceito de mais-valia apresentado no texto e de\r\nconhecimentos correlatos, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","oab":false,"nome":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398188,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-teorias-sociologicas-e-autores"},{"nome_clean":"Sociologia do Trabalho","oab":false,"nome":"Sociologia do Trabalho","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":409277,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-do-trabalho"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/844804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cancerologia","id":17548},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiopneumologia","id":17434},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem Obstetr\u00edcia","id":17490},{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia e Neurocirurgia","id":17436},{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva","id":17443},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":17437},{"descricao":"Resid\u00eancia em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":17439}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A no\u00e7\u00e3o de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade remonta a v\u00e1rios per\u00edodos da hist\u00f3ria (WESTPHAL, 2009). Enumera-se os diversos per\u00edodos na coluna A e algumas caracter\u00edsticas inerentes a esses per\u00edodos na coluna B. Analise qual das alternativas a seguir est\u00e1 correta no estabelecimento dos per\u00edodos \u00e0s caracter\u00edsticas respectivas e enumere a coluna B e marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":39772,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cancerologia","id":17548},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2017-esp-ce-residencia-em-cancerologia-aplicacao-19-de-novembro-de-2017","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Cancerologia - 2017"},{"id":39775,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiopneumologia","id":17434},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2017-esp-ce-residencia-em-cardiopneumologia-aplicacao-19-de-novembro-de-2017","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Cardiopneumologia - 2017"},{"id":39776,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem Obstetr\u00edcia","id":17490},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2017-esp-ce-residencia-em-enfermagem-obstetricia-aplicacao-19-de-novembro-de-2017","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Enfermagem Obstetr\u00edcia - 2017"},{"id":39778,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia e Neurocirurgia","id":17436},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2017-esp-ce-residencia-em-neurologia-e-neurocirurgia-aplicacao-19-de-novembro-de-2017","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Neurologia e Neurocirurgia - 2017"},{"id":39780,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2017-esp-ce-residencia-em-pediatria-aplicacao-19-de-novembro-de-2017","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Pediatria - 2017"},{"id":39783,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva","id":17443},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2017-esp-ce-residencia-em-saude-coletiva-aplicacao-19-de-novembro-de-2017","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - 2017"},{"id":39788,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":17437},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2017-esp-ce-residencia-em-saude-da-familia-e-comunidade-aplicacao-19-de-novembro-de-2017","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - 2017"},{"id":39790,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":17439},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2017-esp-ce-residencia-em-urgencia-e-emergencia-aplicacao-19-de-novembro-de-2017","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":341,"descricao":"Medicina - Neurocirurgia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":372,"descricao":"Medicina - Emergencialista"}],"id":1168886,"hashId":"dcdc30dc1210a82a148eb2f1b3c270d9","enunciado":"<p align=\"justify\">A no\u00e7\u00e3o de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade remonta a v\u00e1rios per\u00edodos da hist\u00f3ria (WESTPHAL, 2009). Enumera-se os diversos per\u00edodos na coluna A e algumas caracter\u00edsticas inerentes a esses per\u00edodos na coluna B.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Analise qual das alternativas a seguir est\u00e1 correta no estabelecimento dos per\u00edodos \u00e0s caracter\u00edsticas respectivas e enumere a coluna B e marque a alternativa CORRETA: <\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39772\/1.GIF\"><\/p>","resposta":4183333,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6, 1, 2, 3, 5, 4","id":4183333,"corpo":"6, 1, 2, 3, 5, 4","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5, 6, 1, 2, 4, 3","id":4183334,"corpo":"5, 6, 1, 2, 4, 3","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 3, 2, 6, 5, 4","id":4183335,"corpo":"1, 3, 2, 6, 5, 4","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4, 1, 2, 5, 6, 3","id":4183336,"corpo":"4, 1, 2, 5, 6, 3","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393141,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1 - CE","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1 - CE","pai":403093,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":403094,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-secretaria-de-estado-da-saude-do-ceara-ce"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1168886","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cancerologia","id":17548},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiopneumologia","id":17434},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem Obstetr\u00edcia","id":17490},{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia e Neurocirurgia","id":17436},{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva","id":17443},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":17437},{"descricao":"Resid\u00eancia em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":17439}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A vigil\u00e2ncia, com base na estrat\u00e9gia \u201csentinelas\u201d, \u00e9 um dispositivo de vigil\u00e2ncia ativa no campo da epidemiologia, que permite monitorar e avaliar a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade do territ\u00f3rio (WALDMAN, 2009). Com rela\u00e7\u00e3o aos sistemas sentinelas, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":39772,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cancerologia","id":17548},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2017-esp-ce-residencia-em-cancerologia-aplicacao-19-de-novembro-de-2017","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Cancerologia - 2017"},{"id":39775,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiopneumologia","id":17434},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2017-esp-ce-residencia-em-cardiopneumologia-aplicacao-19-de-novembro-de-2017","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Cardiopneumologia - 2017"},{"id":39776,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem Obstetr\u00edcia","id":17490},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2017-esp-ce-residencia-em-enfermagem-obstetricia-aplicacao-19-de-novembro-de-2017","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Enfermagem Obstetr\u00edcia - 2017"},{"id":39778,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia e Neurocirurgia","id":17436},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2017-esp-ce-residencia-em-neurologia-e-neurocirurgia-aplicacao-19-de-novembro-de-2017","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Neurologia e Neurocirurgia - 2017"},{"id":39780,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2017-esp-ce-residencia-em-pediatria-aplicacao-19-de-novembro-de-2017","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Pediatria - 2017"},{"id":39783,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva","id":17443},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2017-esp-ce-residencia-em-saude-coletiva-aplicacao-19-de-novembro-de-2017","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - 2017"},{"id":39788,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":17437},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2017-esp-ce-residencia-em-saude-da-familia-e-comunidade-aplicacao-19-de-novembro-de-2017","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - 2017"},{"id":39790,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":17439},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2017-esp-ce-residencia-em-urgencia-e-emergencia-aplicacao-19-de-novembro-de-2017","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":341,"descricao":"Medicina - Neurocirurgia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":372,"descricao":"Medicina - Emergencialista"}],"id":1168892,"hashId":"a87e4a129edf8891de5930df91a43156","enunciado":"<p align=\"justify\">A vigil\u00e2ncia, com base na estrat\u00e9gia \u201csentinelas\u201d, \u00e9 um dispositivo de vigil\u00e2ncia ativa no campo da epidemiologia, que permite monitorar e avaliar a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade do territ\u00f3rio (WALDMAN, 2009). Com rela\u00e7\u00e3o aos sistemas sentinelas, \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":4183365,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A notifica\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, a partir do diagn\u00f3stico de alta hospitalar, especificando a data de in\u00edcio dos sintomas, o local de resid\u00eancia e trabalho dos pacientes, \u00e9 insuficiente para a identifica\u00e7\u00e3o de clusters.","id":4183364,"corpo":"<p align=justify>A notifica\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, a partir do diagn\u00f3stico de alta hospitalar, especificando a data de in\u00edcio dos sintomas, o local de resid\u00eancia e trabalho dos pacientes, \u00e9 insuficiente para a identifica\u00e7\u00e3o de clusters.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os Sistemas de Vigil\u00e2ncia de Infec\u00e7\u00f5es Hospitalares podem ser implementados por meio do acompanhamento cont\u00ednuo de dados de uma amostra representativa de uma dada regi\u00e3o, desde que o hospital seja integrado a Rede Laboratorial, que focalizem as bact\u00e9rias de maior import\u00e2ncia, associadas a infec\u00e7\u00f5es ocorridas em ambiente hospitalar.","id":4183365,"corpo":"<p align=justify>Os Sistemas de Vigil\u00e2ncia de Infec\u00e7\u00f5es Hospitalares podem ser implementados por meio do acompanhamento cont\u00ednuo de dados de uma amostra representativa de uma dada regi\u00e3o, desde que o hospital seja integrado a Rede Laboratorial, que focalizem as bact\u00e9rias de maior import\u00e2ncia, associadas a infec\u00e7\u00f5es ocorridas em ambiente hospitalar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A vigil\u00e2ncia, com base em eventos sentinelas em \u00e1reas remotas e desprovidas de servi\u00e7o hospitalar adequado e sem Rede de Laborat\u00f3rio, objetiva aumentar a especificidade do sistema para identificar os surtos de doen\u00e7as de alta morbidade.","id":4183366,"corpo":"<p align=justify>A vigil\u00e2ncia, com base em eventos sentinelas em \u00e1reas remotas e desprovidas de servi\u00e7o hospitalar adequado e sem Rede de Laborat\u00f3rio, objetiva aumentar a especificidade do sistema para identificar os surtos de doen\u00e7as de alta morbidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Sistema de \u201cM\u00e9dicos-Sentinela\u201d \u00e9 adotado, exclusivamente, em pa\u00edses subdesenvolvidos, com o objetivo de obter informa\u00e7\u00f5es, relativas \u00e0 incid\u00eancia e aos aspectos importantes do comportamento dos eventos adversos \u00e0 sa\u00fade, uma vez que n\u00e3o disp\u00f5e de sistema de sa\u00fade estruturado.","id":4183367,"corpo":"<p align=justify>O Sistema de \u201cM\u00e9dicos-Sentinela\u201d \u00e9 adotado, exclusivamente, em pa\u00edses subdesenvolvidos, com o objetivo de obter informa\u00e7\u00f5es, relativas \u00e0 incid\u00eancia e aos aspectos importantes do comportamento dos eventos adversos \u00e0 sa\u00fade, uma vez que n\u00e3o disp\u00f5e de sistema de sa\u00fade estruturado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393141,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"},{"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403580,"slug":"direito-sanitario-e-saude-vigilancia-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1168892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cancerologia","id":17548}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o \u201cDocumento de Consenso do C\u00e2ncer de Mama\u201d, de 2004, s\u00e3o definidos como grupos populacionais, com risco muito elevado para o desenvolvimento do c\u00e2ncer de mama (BRASIL, 2013):","provas":[{"id":39772,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cancerologia","id":17548},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2017-esp-ce-residencia-em-cancerologia-aplicacao-19-de-novembro-de-2017","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Cancerologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"}],"id":1168901,"hashId":"0df6a436847b37ac04dda70777dfc278","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo o \u201cDocumento de Consenso do C\u00e2ncer de Mama\u201d, de 2004, s\u00e3o definidos como grupos populacionais, com risco muito elevado para o desenvolvimento do c\u00e2ncer de mama (BRASIL, 2013):<\/p>","resposta":4183407,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mulheres com hist\u00f3ria familiar de, pelo menos, um parente de segundo grau (m\u00e3e, irm\u00e3 ou filha), com diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer de mama, acima dos 50 anos de idade.","id":4183404,"corpo":"<p align=justify>Mulheres com hist\u00f3ria familiar de, pelo menos, um parente de segundo grau (m\u00e3e, irm\u00e3 ou filha), com diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer de mama, acima dos 50 anos de idade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mulheres com hist\u00f3ria familiar de, pelo menos, um parente de primeiro grau (m\u00e3e, irm\u00e3 ou filha), com diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer de \u00fatero ou c\u00e2ncer de pele, em qualquer faixa et\u00e1ria.","id":4183405,"corpo":"<p align=justify>Mulheres com hist\u00f3ria familiar de, pelo menos, um parente de primeiro grau (m\u00e3e, irm\u00e3 ou filha), com diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer de \u00fatero ou c\u00e2ncer de pele, em qualquer faixa et\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mulheres sem diagn\u00f3stico histopatol\u00f3gico de les\u00e3o mam\u00e1ria proliferativa, com atipia ou neoplasia lobular in situ.","id":4183406,"corpo":"<p align=\"justify\">Mulheres sem diagn\u00f3stico histopatol\u00f3gico de les\u00e3o mam\u00e1ria proliferativa, com atipia ou neoplasia lobular<em> in situ<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mulheres com hist\u00f3ria familiar de c\u00e2ncer de mama masculino.","id":4183407,"corpo":"<p align=justify>Mulheres com hist\u00f3ria familiar de c\u00e2ncer de mama masculino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393144,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/1168901","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cancerologia","id":17548}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao estudo de Mattos (2016), intitulado \u201cEstrat\u00e9gias de enfrentamento do c\u00e2ncer, adotadas por familiares de indiv\u00edduos em tratamento oncol\u00f3gico\u201d, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":39772,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cancerologia","id":17548},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2017-esp-ce-residencia-em-cancerologia-aplicacao-19-de-novembro-de-2017","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Cancerologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"}],"id":1168903,"hashId":"8f323d3de620fdeeee8c6bc4c951c971","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao estudo de Mattos (2016), intitulado \u201cEstrat\u00e9gias de enfrentamento do c\u00e2ncer, adotadas por familiares de indiv\u00edduos em tratamento oncol\u00f3gico\u201d, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":4183414,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O c\u00e2ncer, por se tratar de uma doen\u00e7a cr\u00f4nica, n\u00e3o traz consigo o estigma de morte ou impossibilidade de cura, portanto n\u00e3o gera impactos significativos na vida das pessoas, envolvidas com essa doen\u00e7a.","id":4183413,"corpo":"<p align=justify>O c\u00e2ncer, por se tratar de uma doen\u00e7a cr\u00f4nica, n\u00e3o traz consigo o estigma de morte ou impossibilidade de cura, portanto n\u00e3o gera impactos significativos na vida das pessoas, envolvidas com essa doen\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A viv\u00eancia dos familiares com o paciente provoca transtornos em sua sa\u00fade f\u00edsica e emocional e, em raz\u00e3o disso, utilizam estrat\u00e9gias com vistas a enfrentarem o processo de adoecimento de forma menos estressante e dolorosa.","id":4183414,"corpo":"<p align=justify>A viv\u00eancia dos familiares com o paciente provoca transtornos em sua sa\u00fade f\u00edsica e emocional e, em raz\u00e3o disso, utilizam estrat\u00e9gias com vistas a enfrentarem o processo de adoecimento de forma menos estressante e dolorosa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para a maioria dos familiares, a conviv\u00eancia com o indiv\u00edduo em tratamento oncol\u00f3gico constitui-se em uma experi\u00eancia intensa, mas aceit\u00e1vel, uma vez que eles tendem a terem esperan\u00e7a no tratamento.","id":4183415,"corpo":"<p align=justify>Para a maioria dos familiares, a conviv\u00eancia com o indiv\u00edduo em tratamento oncol\u00f3gico constitui-se em uma experi\u00eancia intensa, mas aceit\u00e1vel, uma vez que eles tendem a terem esperan\u00e7a no tratamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Verifica-se que, com a evolu\u00e7\u00e3o do tratamento do c\u00e2ncer e com o aumento das chances de cura dos indiv\u00edduos acometidos, a maior parte dos sujeitos envolvidos, e da popula\u00e7\u00e3o em geral, percebe essa enfermidade como algo comum e de f\u00e1cil enfrentamento.","id":4183416,"corpo":"<p align=justify>Verifica-se que, com a evolu\u00e7\u00e3o do tratamento do c\u00e2ncer e com o aumento das chances de cura dos indiv\u00edduos acometidos, a maior parte dos sujeitos envolvidos, e da popula\u00e7\u00e3o em geral, percebe essa enfermidade como algo comum e de f\u00e1cil enfrentamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393144,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/1168903","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cancerologia","id":17548}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o diretrizes, referentes ao diagn\u00f3stico, tratamento e cuidado integral no \u00e2mbito da Pol\u00edtica Nacional para a Preven\u00e7\u00e3o e o Controle do C\u00e2ncer (BRASIL 2013):","provas":[{"id":39772,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cancerologia","id":17548},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2017-esp-ce-residencia-em-cancerologia-aplicacao-19-de-novembro-de-2017","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Cancerologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"}],"id":1168905,"hashId":"c101d184a955f01678b6c7182ad9543a","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o diretrizes, referentes ao diagn\u00f3stico, tratamento e cuidado integral no \u00e2mbito da Pol\u00edtica Nacional para a Preven\u00e7\u00e3o e o Controle do C\u00e2ncer (BRASIL 2013):<\/p>","resposta":4183419,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tratamento garantido e seguro aos pacientes diagnosticados com c\u00e2ncer e les\u00f5es precursoras, nos tr\u00eas n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o, observando-se os crit\u00e9rios de escala e escopo.","id":4183417,"corpo":"<p align=justify>Tratamento garantido e seguro aos pacientes diagnosticados com c\u00e2ncer e les\u00f5es precursoras, nos tr\u00eas n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o, observando-se os crit\u00e9rios de escala e escopo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atendimento uniprofissional a todos os usu\u00e1rios com c\u00e2ncer, com garantia do cuidado ambulatorial especializado, quimioter\u00e1pico e cir\u00fargico.","id":4183418,"corpo":"<p align=justify>Atendimento uniprofissional a todos os usu\u00e1rios com c\u00e2ncer, com garantia do cuidado ambulatorial especializado, quimioter\u00e1pico e cir\u00fargico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Oferta de reabilita\u00e7\u00e3o e de cuidado paliativo para os casos que os exijam.","id":4183419,"corpo":"<p align=justify>Oferta de reabilita\u00e7\u00e3o e de cuidado paliativo para os casos que os exijam.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Encerramento do tratamento dos casos raros ou muito raros, que exijam alto n\u00edvel de especializa\u00e7\u00e3o e maior aporte tecnol\u00f3gico em estabelecimentos de sa\u00fade especializados.","id":4183420,"corpo":"<p align=justify>Encerramento do tratamento dos casos raros ou muito raros, que exijam alto n\u00edvel de especializa\u00e7\u00e3o e maior aporte tecnol\u00f3gico em estabelecimentos de sa\u00fade especializados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393144,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/1168905","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cancerologia","id":17548}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0s Pessoas com Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas preconiza fluxos e diretrizes cl\u00ednicas, que norteiam a pr\u00e1tica dos profissionais nos diversos pontos de Aten\u00e7\u00e3o, constituintes da Rede (BRASIL, 2013). Acerca dessas diretrizes, marque a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":39772,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cancerologia","id":17548},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2017-esp-ce-residencia-em-cancerologia-aplicacao-19-de-novembro-de-2017","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Cancerologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"}],"id":1168912,"hashId":"554607a79c7ca2689fd645d73d8b2ee0","enunciado":"<p align=\"justify\">A Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0s Pessoas com Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas preconiza fluxos e diretrizes cl\u00ednicas, que norteiam a pr\u00e1tica dos profissionais nos diversos pontos de Aten\u00e7\u00e3o, constituintes da Rede (BRASIL, 2013). Acerca dessas diretrizes, marque a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":4183456,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica em Sa\u00fade deve se destacar dentro da Rede por ser o ponto de Aten\u00e7\u00e3o com maior capilaridade e potencial para identificar as necessidades de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, subsidiando a organiza\u00e7\u00e3o do cuidado.","id":4183453,"corpo":"<p align=justify>A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica em Sa\u00fade deve se destacar dentro da Rede por ser o ponto de Aten\u00e7\u00e3o com maior capilaridade e potencial para identificar as necessidades de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, subsidiando a organiza\u00e7\u00e3o do cuidado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os pontos de Aten\u00e7\u00e3o Ambulatorial Especializada (AAE) e Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar devem ser complementares e integrados \u00e0 Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.","id":4183454,"corpo":"<p align=justify>Os pontos de Aten\u00e7\u00e3o Ambulatorial Especializada (AAE) e Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar devem ser complementares e integrados \u00e0 Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O acolhimento requer exercitar uma escuta com responsabiliza\u00e7\u00e3o e resolutividade e, quando for o caso, orientar o usu\u00e1rio e a fam\u00edlia para continuidade da assist\u00eancia em outro servi\u00e7o.","id":4183455,"corpo":"<p align=justify>O acolhimento requer exercitar uma escuta com responsabiliza\u00e7\u00e3o e resolutividade e, quando for o caso, orientar o usu\u00e1rio e a fam\u00edlia para continuidade da assist\u00eancia em outro servi\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Projeto Terap\u00eautico Singular consiste em um conjunto de propostas de condutas terap\u00eauticas articuladas, constru\u00eddas a partir da prescri\u00e7\u00e3o do processo terap\u00eautico e determinadas pelo profissional respons\u00e1vel pelo caso em quest\u00e3o.","id":4183456,"corpo":"<p align=justify>O Projeto Terap\u00eautico Singular consiste em um conjunto de propostas de condutas terap\u00eauticas articuladas, constru\u00eddas a partir da prescri\u00e7\u00e3o do processo terap\u00eautico e determinadas pelo profissional respons\u00e1vel pelo caso em quest\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393145,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/1168912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cancerologia","id":17548}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA satisfa\u00e7\u00e3o profissional \u00e9 uma rea\u00e7\u00e3o de afetividade com um trabalho, a qual \u00e9 resultante da compara\u00e7\u00e3o entre os resultados reais e os que s\u00e3o almejados pelo trabalhador\u201d. De acordo com o texto: (In)satisfa\u00e7\u00e3o dos profissionais de sa\u00fade no trabalho em oncologia (BORDIGNON, 2015), marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":39772,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cancerologia","id":17548},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2017-esp-ce-residencia-em-cancerologia-aplicacao-19-de-novembro-de-2017","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Cancerologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"}],"id":1168924,"hashId":"2e2d1f4edeaa1d8286520e67ef187b82","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cA satisfa\u00e7\u00e3o profissional \u00e9 uma rea\u00e7\u00e3o de afetividade com um trabalho, a qual \u00e9 resultante da compara\u00e7\u00e3o entre os resultados reais e os que s\u00e3o almejados pelo trabalhador\u201d. De acordo com o texto: (In)satisfa\u00e7\u00e3o dos profissionais de sa\u00fade no trabalho em oncologia (BORDIGNON, 2015), marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4183506,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A incapacidade de ajudar o outro foi apresentada como um motivo de satisfa\u00e7\u00e3o nos sujeitos da pesquisa.","id":4183505,"corpo":"<p align=justify>A incapacidade de ajudar o outro foi apresentada como um motivo de satisfa\u00e7\u00e3o nos sujeitos da pesquisa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A sobrecarga de trabalho, originada por in\u00fameros aspectos, \u00e9 apresentada como um fator de insatisfa\u00e7\u00e3o pelos entrevistados. O excesso de trabalho est\u00e1 associado ao desenvolvimento de Burnout e tem preju\u00edzo na atua\u00e7\u00e3o do profissional na sua atividade laboral.","id":4183506,"corpo":"<p align=justify>A sobrecarga de trabalho, originada por in\u00fameros aspectos, \u00e9 apresentada como um fator de insatisfa\u00e7\u00e3o pelos entrevistados. O excesso de trabalho est\u00e1 associado ao desenvolvimento de Burnout e tem preju\u00edzo na atua\u00e7\u00e3o do profissional na sua atividade laboral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os entrevistados mostram-se indiferentes \u00e0 morte de seus pacientes, visto que os pacientes com c\u00e2ncer, frequentemente, n\u00e3o possuem um progn\u00f3stico favor\u00e1vel.","id":4183507,"corpo":"<p align=justify>Os entrevistados mostram-se indiferentes \u00e0 morte de seus pacientes, visto que os pacientes com c\u00e2ncer, frequentemente, n\u00e3o possuem um progn\u00f3stico favor\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A maioria dos entrevistados da pesquisa presta cuidados de Enfermagem, est\u00e3o lotados no setor de Oncologia por escolha pr\u00f3pria (58,1%) e est\u00e3o plenamente satisfeitos com sua atividade laboral.","id":4183508,"corpo":"<p align=justify>A maioria dos entrevistados da pesquisa presta cuidados de Enfermagem, est\u00e3o lotados no setor de Oncologia por escolha pr\u00f3pria (58,1%) e est\u00e3o plenamente satisfeitos com sua atividade laboral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393145,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/1168924","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cancerologia","id":17548}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o conceito e os princ\u00edpios dos cuidados paliativos (CARVALHO, 2012), marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":39772,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cancerologia","id":17548},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2017-esp-ce-residencia-em-cancerologia-aplicacao-19-de-novembro-de-2017","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Cancerologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"}],"id":1168933,"hashId":"4d7763a8bc41316461e9309c03438fa9","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o conceito e os princ\u00edpios dos cuidados paliativos (CARVALHO, 2012), marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4183543,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cuidado paliativo \u00e9 uma abordagem que promove a qualidade de vida de pacientes e seus familiares, que enfrentam as doen\u00e7as que ameacem a continuidade da vida, atrav\u00e9s da preven\u00e7\u00e3o e do al\u00edvio do sofrimento do paciente, com o enfoque na dor f\u00edsica por ele apresentada.","id":4183541,"corpo":"<p align=justify>Cuidado paliativo \u00e9 uma abordagem que promove a qualidade de vida de pacientes e seus familiares, que enfrentam as doen\u00e7as que ameacem a continuidade da vida, atrav\u00e9s da preven\u00e7\u00e3o e do al\u00edvio do sofrimento do paciente, com o enfoque na dor f\u00edsica por ele apresentada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para que os cuidados paliativos ocorram de forma efetiva, faz-se necess\u00e1ria a interven\u00e7\u00e3o precoce e avalia\u00e7\u00e3o criteriosa do perfil do paciente e de seu ambiente familiar. As condutas estabelecidas baseiam-se em protocolos m\u00e9dicos, internacionalmente, reconhecidos, que validam o sofrimento do paciente a partir, somente, de sua hist\u00f3ria cl\u00ednica.","id":4183542,"corpo":"<p align=justify>Para que os cuidados paliativos ocorram de forma efetiva, faz-se necess\u00e1ria a interven\u00e7\u00e3o precoce e avalia\u00e7\u00e3o criteriosa do perfil do paciente e de seu ambiente familiar. As condutas estabelecidas baseiam-se em protocolos m\u00e9dicos, internacionalmente, reconhecidos, que validam o sofrimento do paciente a partir, somente, de sua hist\u00f3ria cl\u00ednica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os cuidados paliativos compreendem a dor, como uma manifesta\u00e7\u00e3o que ultrapassa a perspectiva f\u00edsica. O sofrimento do paciente\/familiar est\u00e1 vinculado aos problemas de naturezas variadas, como quest\u00f5es f\u00edsica, psicossocial e espiritual.","id":4183543,"corpo":"<p align=justify>Os cuidados paliativos compreendem a dor, como uma manifesta\u00e7\u00e3o que ultrapassa a perspectiva f\u00edsica. O sofrimento do paciente\/familiar est\u00e1 vinculado aos problemas de naturezas variadas, como quest\u00f5es f\u00edsica, psicossocial e espiritual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fazem parte dos princ\u00edpios dos cuidados paliativos: promover o al\u00edvio da dor e outros sintomas desagrad\u00e1veis; afirmar a vida e considerar a morte como um processo anormal da vida; n\u00e3o acelerar nem adiar a morte; oferecer sistema de suporte para auxiliar os familiares durante a doen\u00e7a do paciente e a enfrentarem o luto.","id":4183544,"corpo":"<p align=justify>Fazem parte dos princ\u00edpios dos cuidados paliativos: promover o al\u00edvio da dor e outros sintomas desagrad\u00e1veis; afirmar a vida e considerar a morte como um processo anormal da vida; n\u00e3o acelerar nem adiar a morte; oferecer sistema de suporte para auxiliar os familiares durante a doen\u00e7a do paciente e a enfrentarem o luto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393145,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Paliativa","oab":false,"nome":"Medicina Paliativa","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400732,"slug":"medicina-medicina-paliativa"}],"slug":"medicina\/1168933","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cancerologia","id":17548}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O transcurso de tempo, desde o in\u00edcio da apresenta\u00e7\u00e3o dos primeiros sinais e sintomas do c\u00e2ncer infantojuvenil at\u00e9 o diagn\u00f3stico dessa patologia, tem sido alvo de pesquisas, que buscam estabelecer as evid\u00eancias de quais fatores interferem neste intervalo. Com base no resultado dessas pesquisas, publicado no manual do \u201cDiagn\u00f3stico Precoce do C\u00e2ncer na Crian\u00e7a e no Adolescente\u201d, marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":39772,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cancerologia","id":17548},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2017-esp-ce-residencia-em-cancerologia-aplicacao-19-de-novembro-de-2017","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Cancerologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"}],"id":1168940,"hashId":"35f6f1f6c339cd79b5b5c37c7014b040","enunciado":"<p align=\"justify\">O transcurso de tempo, desde o in\u00edcio da apresenta\u00e7\u00e3o dos primeiros sinais e sintomas do c\u00e2ncer infantojuvenil at\u00e9 o diagn\u00f3stico dessa patologia, tem sido alvo de pesquisas, que buscam estabelecer as evid\u00eancias de quais fatores interferem neste intervalo. Com base no resultado dessas pesquisas, publicado no manual do \u201cDiagn\u00f3stico Precoce do C\u00e2ncer na Crian\u00e7a e no Adolescente\u201d, marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4183580,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tipo do tumor n\u00e3o influencia nesse tempo, enquanto que a sua localiza\u00e7\u00e3o no corpo humano sim.","id":4183578,"corpo":"<p align=justify>O tipo do tumor n\u00e3o influencia nesse tempo, enquanto que a sua localiza\u00e7\u00e3o no corpo humano sim.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A idade do paciente \u00e9 fator que n\u00e3o mant\u00e9m rela\u00e7\u00e3o direta com esse tempo, do mesmo modo que o n\u00edvel de educa\u00e7\u00e3o dos pais n\u00e3o pode ser considerado um fator de interfer\u00eancia.","id":4183579,"corpo":"<p align=justify>A idade do paciente \u00e9 fator que n\u00e3o mant\u00e9m rela\u00e7\u00e3o direta com esse tempo, do mesmo modo que o n\u00edvel de educa\u00e7\u00e3o dos pais n\u00e3o pode ser considerado um fator de interfer\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A percep\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a, pelos pais, e a efetividade do sistema de sa\u00fade interferem, francamente, para a redu\u00e7\u00e3o do tempo entre os primeiros sinais e sintomas at\u00e9 o diagn\u00f3stico.","id":4183580,"corpo":"<p align=justify>A percep\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a, pelos pais, e a efetividade do sistema de sa\u00fade interferem, francamente, para a redu\u00e7\u00e3o do tempo entre os primeiros sinais e sintomas at\u00e9 o diagn\u00f3stico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O \u00edndice de suspeita cl\u00ednica dos m\u00e9dicos \u00e9 uma importante vari\u00e1vel para redu\u00e7\u00e3o do tempo at\u00e9 o diagn\u00f3stico, enquanto a extens\u00e3o da doen\u00e7a n\u00e3o interfere nessa medida.","id":4183581,"corpo":"<p align=justify>O \u00edndice de suspeita cl\u00ednica dos m\u00e9dicos \u00e9 uma importante vari\u00e1vel para redu\u00e7\u00e3o do tempo at\u00e9 o diagn\u00f3stico, enquanto a extens\u00e3o da doen\u00e7a n\u00e3o interfere nessa medida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393145,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/1168940","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cancerologia","id":17548}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em adultos, a maioria das neoplasias malignas \u00e9 de origem epitelial, com evolu\u00e7\u00e3o lenta e, muitas vezes, pass\u00edvel de preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria por serem causadas ou influenciadas por fatores de risco ambientais, como o tabagismo, etilismo, sedentarismo e a obesidade. J\u00e1 na oncologia pedi\u00e1trica, especificidades, relacionadas aos tipos dos tumores e \u00e0 idade dos pacientes, tornam a preven\u00e7\u00e3o diferente da aplicada em adultos (INCA, 2013). Portanto, sobre as medidas preventivas em oncologia pedi\u00e1trica, analise as afirmativas abaixo:I. A preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria n\u00e3o se mostra efetiva para impedir o desenvolvimento do c\u00e2ncer na faixa et\u00e1ria pedi\u00e1trica, com exce\u00e7\u00e3o para a vacina\u00e7\u00e3o contra a hepatite B, que previne a manifesta\u00e7\u00e3o do hepatocarcinoma. II. Para as crian\u00e7as, as medidas de rastreamento do c\u00e2ncer s\u00e3o efetivas para um grande n\u00famero de tumores s\u00f3lidos, que podem ser detectados em est\u00e1gio subcl\u00ednico, por meio de exames laboratoriais e de ultrassonografia. III. A detec\u00e7\u00e3o de les\u00f5es em fase inicial da doen\u00e7a, a partir de sinais e sintomas cl\u00ednicos, \u00e9 considerada uma das principais formas de interven\u00e7\u00e3o, que pode influenciar, positivamente, o progn\u00f3stico do c\u00e2ncer infantojuvenil. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":39772,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cancerologia","id":17548},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2017-esp-ce-residencia-em-cancerologia-aplicacao-19-de-novembro-de-2017","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Cancerologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"}],"id":1168943,"hashId":"d4071f2c818a71b60f9e5b9d5debfdb5","enunciado":"<p align=\"justify\">Em adultos, a maioria das neoplasias malignas \u00e9 de origem epitelial, com evolu\u00e7\u00e3o lenta e, muitas vezes, pass\u00edvel de preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria por serem causadas ou influenciadas por fatores de risco ambientais, como o tabagismo, etilismo, sedentarismo e a obesidade. J\u00e1 na oncologia pedi\u00e1trica, especificidades, relacionadas aos tipos dos tumores e \u00e0 idade dos pacientes, tornam a preven\u00e7\u00e3o diferente da aplicada em adultos (INCA, 2013). Portanto, sobre as medidas preventivas em oncologia pedi\u00e1trica, analise as afirmativas abaixo:<\/p><p align=\"justify\">I. A preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria n\u00e3o se mostra efetiva para impedir o desenvolvimento do c\u00e2ncer na faixa et\u00e1ria pedi\u00e1trica, com exce\u00e7\u00e3o para a vacina\u00e7\u00e3o contra a hepatite B, que previne a manifesta\u00e7\u00e3o do hepatocarcinoma.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Para as crian\u00e7as, as medidas de rastreamento do c\u00e2ncer s\u00e3o efetivas para um grande n\u00famero de tumores s\u00f3lidos, que podem ser detectados em est\u00e1gio subcl\u00ednico, por meio de exames laboratoriais e de ultrassonografia.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. A detec\u00e7\u00e3o de les\u00f5es em fase inicial da doen\u00e7a, a partir de sinais e sintomas cl\u00ednicos, \u00e9 considerada uma das principais formas de interven\u00e7\u00e3o, que pode influenciar, positivamente, o progn\u00f3stico do c\u00e2ncer infantojuvenil.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4183583,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a alternativa I est\u00e1 correta.","id":4183582,"corpo":"Apenas a alternativa I est\u00e1 correta.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as alternativas I e III est\u00e3o corretas.","id":4183583,"corpo":"Apenas as alternativas I e III est\u00e3o corretas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as alternativas II e III est\u00e3o corretas.","id":4183584,"corpo":"Apenas as alternativas II e III est\u00e3o corretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a alternativa III est\u00e1 correta.","id":4183585,"corpo":"Apenas a alternativa III est\u00e1 correta.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393145,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/1168943","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiopneumologia","id":17434}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Atualiza\u00e7\u00e3o da Diretriz Brasileira da Insufici\u00eancia Card\u00edaca Cr\u00f4nica 2012, existem v\u00e1rios m\u00e9todos de diagn\u00f3stico para a abordagem do paciente com insufici\u00eancia card\u00edaca. Sobre isso, marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":39775,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiopneumologia","id":17434},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2017-esp-ce-residencia-em-cardiopneumologia-aplicacao-19-de-novembro-de-2017","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Cardiopneumologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1168970,"hashId":"2b8b6f56fd8349ef391453a7a47f7221","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com a Atualiza\u00e7\u00e3o da Diretriz Brasileira da Insufici\u00eancia Card\u00edaca Cr\u00f4nica 2012, existem v\u00e1rios m\u00e9todos de diagn\u00f3stico para a abordagem do paciente com insufici\u00eancia card\u00edaca. Sobre isso, marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4183729,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A reavalia\u00e7\u00e3o ecocardiogr\u00e1fica peri\u00f3dica deve ser um procedimento de rotina em pacientes est\u00e1veis, pode ter utilidade cl\u00ednica em pacientes, que apresentam piora cl\u00ednica evidente, visando readequar o manejo terap\u00eautico.","id":4183726,"corpo":"<p align=justify>A reavalia\u00e7\u00e3o ecocardiogr\u00e1fica peri\u00f3dica deve ser um procedimento de rotina em pacientes est\u00e1veis, pode ter utilidade cl\u00ednica em pacientes, que apresentam piora cl\u00ednica evidente, visando readequar o manejo terap\u00eautico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A angiotomografia coron\u00e1ria permite excluir, de forma invasiva, a presen\u00e7a de doen\u00e7a arterial coronariana significativa, principalmente em pacientes de baixo risco ou risco intermedi\u00e1rio.","id":4183727,"corpo":"<p align=justify>A angiotomografia coron\u00e1ria permite excluir, de forma invasiva, a presen\u00e7a de doen\u00e7a arterial coronariana significativa, principalmente em pacientes de baixo risco ou risco intermedi\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O estudo eletrocardiogr\u00e1fico tem correla\u00e7\u00e3o negativa, com fibrose mioc\u00e1rdica e correla\u00e7\u00e3o positiva, com a Fra\u00e7\u00e3o de Eje\u00e7\u00e3o de Ventr\u00edculo Esquerdo (FEVE) em pacientes com cardiomiopatia chag\u00e1sica.","id":4183728,"corpo":"<p align=justify>O estudo eletrocardiogr\u00e1fico tem correla\u00e7\u00e3o negativa, com fibrose mioc\u00e1rdica e correla\u00e7\u00e3o positiva, com a Fra\u00e7\u00e3o de Eje\u00e7\u00e3o de Ventr\u00edculo Esquerdo (FEVE) em pacientes com cardiomiopatia chag\u00e1sica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O teste de esfor\u00e7o ergoespirom\u00e9trico, ou alternativamente o teste de caminhada de 6 minutos usual, ou monitorizado, ou o teste ergom\u00e9trico est\u00e3o indicados na avalia\u00e7\u00e3o do paciente, quando eles est\u00e3o est\u00e1veis hemodinamicamente e sem contraindica\u00e7\u00e3o ao exerc\u00edcio f\u00edsico.","id":4183729,"corpo":"<p align=justify>O teste de esfor\u00e7o ergoespirom\u00e9trico, ou alternativamente o teste de caminhada de 6 minutos usual, ou monitorizado, ou o teste ergom\u00e9trico est\u00e3o indicados na avalia\u00e7\u00e3o do paciente, quando eles est\u00e3o est\u00e1veis hemodinamicamente e sem contraindica\u00e7\u00e3o ao exerc\u00edcio f\u00edsico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393150,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/1168970","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiopneumologia","id":17434}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando a Insufici\u00eancia Card\u00edaca (IC) chega \u00e0 refratariedade terap\u00eautica, o transplante card\u00edaco permanece sendo reconhecido como tratamento padr\u00e3o (BOCCHI, 2012). Sobre o tema, marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":39775,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiopneumologia","id":17434},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2017-esp-ce-residencia-em-cardiopneumologia-aplicacao-19-de-novembro-de-2017","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Cardiopneumologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1168974,"hashId":"9bee63d845a879c275082229b1da3678","enunciado":"<p align=justify>Quando a Insufici\u00eancia Card\u00edaca (IC) chega \u00e0 refratariedade terap\u00eautica, o transplante card\u00edaco permanece sendo reconhecido como tratamento padr\u00e3o (BOCCHI, 2012). Sobre o tema, marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4183745,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A sobrevida dos transplantados \u00e9?influenciada, a curto prazo, pela neoplasia e doen\u00e7a vascular do enxerto.","id":4183744,"corpo":"<p align=justify>A sobrevida dos transplantados \u00e9?influenciada, a curto prazo, pela neoplasia e doen\u00e7a vascular do enxerto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As causas de inelegibilidade para transplante card\u00edaco podem ser modific\u00e1veis.","id":4183745,"corpo":"<p align=justify>As causas de inelegibilidade para transplante card\u00edaco podem ser modific\u00e1veis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dentre as causas de inelegibilidade para o transplante, podemos citar: recusa, hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica moderada, insufici\u00eancia renal, diabetes insulino dependente, obesidade e hepatite.","id":4183746,"corpo":"<p align=justify>Dentre as causas de inelegibilidade para o transplante, podemos citar: recusa, hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica moderada, insufici\u00eancia renal, diabetes insulino dependente, obesidade e hepatite.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A obesidade m\u00f3rbida e doen\u00e7a psiqui\u00e1trica grave s\u00e3o contraindica\u00e7\u00f5es absolutas para o transplante card\u00edaco.","id":4183747,"corpo":"<p align=justify>A obesidade m\u00f3rbida e doen\u00e7a psiqui\u00e1trica grave s\u00e3o contraindica\u00e7\u00f5es absolutas para o transplante card\u00edaco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393150,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1168974","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiopneumologia","id":17434}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A infec\u00e7\u00e3o pode ser definida como uma invas\u00e3o por micro-organismos nocivos, que v\u00e3o al\u00e9m da capacidade de rea\u00e7\u00e3o do organismo afetado e, ap\u00f3s infec\u00e7\u00e3o, multiplicar-se-\u00e3o, afetando os \u00f3rg\u00e3os de acordo com a sua esp\u00e9cie e virul\u00eancia. No que se refere \u00e0 infec\u00e7\u00e3o hospitalar e sua preven\u00e7\u00e3o (SANARE, 2013), marque a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":39775,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiopneumologia","id":17434},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2017-esp-ce-residencia-em-cardiopneumologia-aplicacao-19-de-novembro-de-2017","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Cardiopneumologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1168991,"hashId":"cbf2a6aaf60fb6de364e3e614b45c55b","enunciado":"<p align=\"justify\">A infec\u00e7\u00e3o pode ser definida como uma invas\u00e3o por micro-organismos nocivos, que v\u00e3o al\u00e9m da capacidade de rea\u00e7\u00e3o do organismo afetado e, ap\u00f3s infec\u00e7\u00e3o, multiplicar-se-\u00e3o, afetando os \u00f3rg\u00e3os de acordo com a sua esp\u00e9cie e virul\u00eancia. No que se refere \u00e0 infec\u00e7\u00e3o hospitalar e sua preven\u00e7\u00e3o (SANARE, 2013), marque a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":4183820,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O controle de engenharia e a pr\u00e1tica correta do trabalho n\u00e3o eliminam, mas podem minimizar a exposi\u00e7\u00e3o aos riscos de contamina\u00e7\u00e3o.","id":4183817,"corpo":"<p align=justify>O controle de engenharia e a pr\u00e1tica correta do trabalho n\u00e3o eliminam, mas podem minimizar a exposi\u00e7\u00e3o aos riscos de contamina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fatores que interferem na defesa do organismo: antecedentes pessoais, ra\u00e7a, condi\u00e7\u00f5es ambientais e sociais, traumatismos e medicamento.","id":4183818,"corpo":"<p align=justify>Fatores que interferem na defesa do organismo: antecedentes pessoais, ra\u00e7a, condi\u00e7\u00f5es ambientais e sociais, traumatismos e medicamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os profissionais de sa\u00fade s\u00e3o aqueles que mais est\u00e3o submetidos aos riscos ocupacionais. Tamb\u00e9m, \u00e9 no segmento da \u00e1rea de sa\u00fade em que mais existem programas de imuniza\u00e7\u00e3o e estudos sobre as possibilidades de exposi\u00e7\u00e3o a riscos potenciais.","id":4183819,"corpo":"<p align=justify>Os profissionais de sa\u00fade s\u00e3o aqueles que mais est\u00e3o submetidos aos riscos ocupacionais. Tamb\u00e9m, \u00e9 no segmento da \u00e1rea de sa\u00fade em que mais existem programas de imuniza\u00e7\u00e3o e estudos sobre as possibilidades de exposi\u00e7\u00e3o a riscos potenciais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os procedimentos operacionais padronizados, para uso pelos profissionais de sa\u00fade em hospitais, s\u00e3o um reconhecimento de que os crit\u00e9rios de biosseguran\u00e7a, em geral, s\u00e3o aplicados.","id":4183820,"corpo":"<p align=justify>Os procedimentos operacionais padronizados, para uso pelos profissionais de sa\u00fade em hospitais, s\u00e3o um reconhecimento de que os crit\u00e9rios de biosseguran\u00e7a, em geral, s\u00e3o aplicados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393151,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/1168991","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiopneumologia","id":17434}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na membrana alv\u00e9olo-capilar, ocorre a troca dos gases respirat\u00f3rios, o oxig\u00eanio e di\u00f3xido de carbono se movem entre o ar e o sangue venoso (WEST, 2013). Sobre a membrana alv\u00e9olo-capilar, marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":39775,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiopneumologia","id":17434},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2017-esp-ce-residencia-em-cardiopneumologia-aplicacao-19-de-novembro-de-2017","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Cardiopneumologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1169000,"hashId":"c7425f9175f6d9a00667d0acb7ac3692","enunciado":"<p align=justify>Na membrana alv\u00e9olo-capilar, ocorre a troca dos gases respirat\u00f3rios, o oxig\u00eanio e di\u00f3xido de carbono se movem entre o ar e o sangue venoso (WEST, 2013). Sobre a membrana alv\u00e9olo-capilar, marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4183866,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quanto mais espessa a membrana alv\u00e9olo-capilar se apresenta, mais eficiente ser\u00e1 a troca gasosa.","id":4183863,"corpo":"<p align=justify>Quanto mais espessa a membrana alv\u00e9olo-capilar se apresenta, mais eficiente ser\u00e1 a troca gasosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A troca gasosa depende, somente, da \u00e1rea da membrana alv\u00e9olo-capilar.","id":4183864,"corpo":"<p align=justify>A troca gasosa depende, somente, da \u00e1rea da membrana alv\u00e9olo-capilar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O movimento de ar, na regi\u00e3o alveolar, ocorre principalmente pelo processo de ventila\u00e7\u00e3o.","id":4183865,"corpo":"<p align=justify>O movimento de ar, na regi\u00e3o alveolar, ocorre principalmente pelo processo de ventila\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A membrana alv\u00e9olo-capilar \u00e9 muito fina, portanto capacitada para sua fun\u00e7\u00e3o de troca gasosa.","id":4183866,"corpo":"<p align=justify>A membrana alv\u00e9olo-capilar \u00e9 muito fina, portanto capacitada para sua fun\u00e7\u00e3o de troca gasosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393151,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":"medicina\/1169000","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c\u00d3rg\u00e3o de controle interno de legalidade da Uni\u00e3o Federal, com intuito de cessar o pagamento de vencimentos, remunera\u00e7\u00f5es e vantagens em desconformidade com a Constitui\u00e7\u00e3o, decide fazer auditoria quanto \u00e0 acumula\u00e7\u00e3o irregular de cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.\u201d Com rela\u00e7\u00e3o ao caso, assinale a acumula\u00e7\u00e3o que N\u00c3O est\u00e1 de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988.","provas":[{"id":33671,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trf-2-2017-consulplan-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRF 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1017215,"hashId":"e509bfe4c72012d46a93abb6c756ae67","enunciado":"\u201c\u00d3rg\u00e3o de controle interno de legalidade da Uni\u00e3o\r\nFederal, com intuito de cessar o pagamento de\r\nvencimentos, remunera\u00e7\u00f5es e vantagens em\r\ndesconformidade com a Constitui\u00e7\u00e3o, decide fazer\r\nauditoria quanto \u00e0 acumula\u00e7\u00e3o irregular de cargos,\r\nempregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.\u201d Com rela\u00e7\u00e3o ao caso,\r\nassinale a acumula\u00e7\u00e3o que N\u00c3O est\u00e1 de acordo com a\r\nConstitui\u00e7\u00e3o de 1988.","resposta":3560281,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal e Vereador.","id":3560279,"corpo":"Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal e Vereador.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Procurador da Rep\u00fablica e Professor Universit\u00e1rio.","id":3560280,"corpo":"Procurador da Rep\u00fablica e Professor Universit\u00e1rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deputado Federal e Professor de Universidade Federal.","id":3560281,"corpo":"Deputado Federal e Professor de Universidade\r\nFederal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"M\u00e9dico militar e M\u00e9dico de Hospital Universit\u00e1rio Estadual.","id":3560282,"corpo":"M\u00e9dico militar e M\u00e9dico de Hospital Universit\u00e1rio\r\nEstadual.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372431,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1017215","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cNo curso de processo administrativo, a Pessoa Jur\u00eddica XYZ faz requerimento a determinada Ag\u00eancia Reguladora Federal pleiteando sua inclus\u00e3o em credenciamento de fornecedores. N\u00e3o obstante o requerimento, a Ag\u00eancia Reguladora se mant\u00e9m omissa em sua resposta, mesmo ap\u00f3s vencido o prazo legal de resposta.\u201d Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 referida omiss\u00e3o administrativa, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":33671,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trf-2-2017-consulplan-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRF 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1017216,"hashId":"a9333db9db2f826ccfcd50e3e2a49320","enunciado":"\u201cNo curso de processo administrativo, a Pessoa Jur\u00eddica\r\nXYZ faz requerimento a determinada Ag\u00eancia\r\nReguladora Federal pleiteando sua inclus\u00e3o em\r\ncredenciamento de fornecedores. N\u00e3o obstante o\r\nrequerimento, a Ag\u00eancia Reguladora se mant\u00e9m omissa\r\nem sua resposta, mesmo ap\u00f3s vencido o prazo legal de\r\nresposta.\u201d Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 referida omiss\u00e3o\r\nadministrativa, assinale a alternativa correta.","resposta":3560283,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caber\u00e1 a propositura de a\u00e7\u00e3o judicial pela Pessoa Jur\u00eddica XYZ, para assegurar o direito de resposta, nos termos da lei federal que disp\u00f5e sobre o processo administrativo.","id":3560283,"corpo":"Caber\u00e1 a propositura de a\u00e7\u00e3o judicial pela Pessoa\r\nJur\u00eddica XYZ, para assegurar o direito de resposta, nos\r\ntermos da lei federal que disp\u00f5e sobre o processo\r\nadministrativo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Como a omiss\u00e3o n\u00e3o \u00e9 caracterizada como ato administrativo, n\u00e3o cabe a propositura de a\u00e7\u00e3o judicial, mas reclama\u00e7\u00e3o administrativa, com fundamento no direito de peti\u00e7\u00e3o.","id":3560284,"corpo":"Como a omiss\u00e3o n\u00e3o \u00e9 caracterizada como ato\r\nadministrativo, n\u00e3o cabe a propositura de a\u00e7\u00e3o\r\njudicial, mas reclama\u00e7\u00e3o administrativa, com\r\nfundamento no direito de peti\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A omiss\u00e3o implicar\u00e1 na aceita\u00e7\u00e3o t\u00e1cita do requerimento da Pessoa Jur\u00eddica XYZ, tendo em vista que o particular n\u00e3o pode ser prejudicado pela demora imputada \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":3560285,"corpo":"A omiss\u00e3o implicar\u00e1 na aceita\u00e7\u00e3o t\u00e1cita do\r\nrequerimento da Pessoa Jur\u00eddica XYZ, tendo em vista\r\nque o particular n\u00e3o pode ser prejudicado pela\r\ndemora imputada \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A omiss\u00e3o implicar\u00e1 na rejei\u00e7\u00e3o t\u00e1cita do requerimento da Pessoa Jur\u00eddica XYZ, tendo em vista que somente podem advir efeitos concretos ao credenciamento de atos praticados pela Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":3560286,"corpo":"A omiss\u00e3o implicar\u00e1 na rejei\u00e7\u00e3o t\u00e1cita do\r\nrequerimento da Pessoa Jur\u00eddica XYZ, tendo em vista\r\nque somente podem advir efeitos concretos ao\r\ncredenciamento de atos praticados pela\r\nAdministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372431,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"nome_clean":"Direitos dos Administrados","oab":true,"nome":"Direitos dos Administrados","pai":404445,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408451,"slug":"direito-administrativo-direitos-dos-administrados"}],"slug":"direito-administrativo\/1017216","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Muitos debates e discuss\u00f5es sobre o desequil\u00edbrio nas contas p\u00fablicas, no Brasil, ganharam espa\u00e7o na m\u00eddia. A partir de ent\u00e3o, muito se questiona sobre o conte\u00fado, a intepreta\u00e7\u00e3o e a efetividade da Lei de Responsabilidade Fiscal. Considerando o disposto na Lei de Responsabilidade Fiscal, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. ( ) Os Poderes Executivo, Legislativo, Judici\u00e1rio e, tamb\u00e9m, o Minist\u00e9rio P\u00fablico, quando verificarem que as metas fiscais legalmente estabelecidas para o resultado prim\u00e1rio ou nominal poder\u00e3o estar comprometidas, promover\u00e3o a limita\u00e7\u00e3o de empenho e a movimenta\u00e7\u00e3o financeira, segundo crit\u00e9rios legalmente fixados. Contudo, referidas limita\u00e7\u00f5es possuem restri\u00e7\u00f5es na pr\u00f3pria LRF, que faz men\u00e7\u00e3o a obriga\u00e7\u00f5es que se encontram grafadas em normas constitucionais e legais, as quais escapam a este tipo de controle. ( ) O acompanhamento e a avalia\u00e7\u00e3o, de forma permanente, da pol\u00edtica e da operacionalidade da gest\u00e3o fiscal, s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do Conselho de Gest\u00e3o Fiscal, cujas finalidades, dentre outras, s\u00e3o: promover a harmoniza\u00e7\u00e3o e a coordena\u00e7\u00e3o entre os entes da Federa\u00e7\u00e3o e promover a dissemina\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas que resultem em maior efici\u00eancia na aloca\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o do gasto p\u00fablico, na arrecada\u00e7\u00e3o de receitas, no controle do endividamento e na transpar\u00eancia da gest\u00e3o fiscal. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":33671,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trf-2-2017-consulplan-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRF 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1017239,"hashId":"c22084eb620b262c8a62d5451b1dae98","enunciado":"<p>Muitos debates e discuss\u00f5es sobre o desequil\u00edbrio nas\r\ncontas p\u00fablicas, no Brasil, ganharam espa\u00e7o na m\u00eddia. A\r\npartir de ent\u00e3o, muito se questiona sobre o conte\u00fado, a\r\nintepreta\u00e7\u00e3o e a efetividade da Lei de Responsabilidade\r\nFiscal. Considerando o disposto na Lei de\r\nResponsabilidade Fiscal, marque V para as afirmativas\r\nverdadeiras e F para as falsas.\r\n<\/p><p>( ) Os Poderes Executivo, Legislativo, Judici\u00e1rio e,\r\ntamb\u00e9m, o Minist\u00e9rio P\u00fablico, quando verificarem\r\nque as metas fiscais legalmente estabelecidas para\r\no resultado prim\u00e1rio ou nominal poder\u00e3o estar\r\ncomprometidas, promover\u00e3o a limita\u00e7\u00e3o de\r\nempenho e a movimenta\u00e7\u00e3o financeira, segundo\r\ncrit\u00e9rios legalmente fixados. Contudo, referidas\r\nlimita\u00e7\u00f5es possuem restri\u00e7\u00f5es na pr\u00f3pria LRF, que\r\nfaz men\u00e7\u00e3o a obriga\u00e7\u00f5es que se encontram\r\ngrafadas em normas constitucionais e legais, as\r\nquais escapam a este tipo de controle.\r\n<\/p><p>( ) O acompanhamento e a avalia\u00e7\u00e3o, de forma\r\npermanente, da pol\u00edtica e da operacionalidade da\r\ngest\u00e3o fiscal, s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do Conselho de\r\nGest\u00e3o Fiscal, cujas finalidades, dentre outras,\r\ns\u00e3o: promover a harmoniza\u00e7\u00e3o e a coordena\u00e7\u00e3o\r\nentre os entes da Federa\u00e7\u00e3o e promover a\r\ndissemina\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas que resultem em maior\r\nefici\u00eancia na aloca\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o do gasto\r\np\u00fablico, na arrecada\u00e7\u00e3o de receitas, no controle\r\ndo endividamento e na transpar\u00eancia da gest\u00e3o\r\nfiscal.\r\n<\/p><p>A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":3560378,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V.","id":3560375,"corpo":"F, V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F.","id":3560376,"corpo":"V, F.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F.","id":3560377,"corpo":"F, F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V.","id":3560378,"corpo":"V, V.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372433,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e Cumprimento das Metas","oab":false,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e Cumprimento das Metas","pai":411792,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411805,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-execucao-orcamentaria-e-cumprimento-das-metas"},{"nome_clean":"Conselho de Gest\u00e3o Fiscal","oab":false,"nome":"Conselho de Gest\u00e3o Fiscal","pai":405668,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412012,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-conselho-de-gestao-fiscal"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e do Cumprimento das Metas","oab":false,"nome":"Da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e do Cumprimento das Metas","pai":424276,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424289,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-da-execucao-orcamentaria-e-do-cumprimento-das-metas"},{"nome_clean":"Conselho de Gest\u00e3o Fiscal","oab":false,"nome":"Conselho de Gest\u00e3o Fiscal","pai":424359,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424371,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-conselho-de-gestao-fiscal"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/1017239","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM","id":12274}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Barro Branco","sigla":"PM BB","id":1411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a imagem a seguir. A charge faz refer\u00eancia","provas":[{"id":36585,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM","id":12274},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Barro Branco","sigla":"PM BB","id":1411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pm-bb-sp-2017-vunesp-aluno-oficial-aspirante-a-soldado-pm-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM BB - Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM - 2017"},{"id":36586,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM","id":12274},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Barro Branco","sigla":"PM BB","id":1411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pm-bb-sp-2017-vunesp-aluno-oficial-aspirante-a-soldado-pm-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM BB - Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:55","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1050084,"hashId":"579639efadfae1e2919f8eabce35ba0b","enunciado":"<p>Observe a imagem a seguir.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36585\/156.gif\"><\/p><p> A charge faz refer\u00eancia<\/p>","resposta":3676052,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 Revolta da Chibata.","id":3676049,"corpo":"\u00e0 Revolta da Chibata.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 Guerra do Contestado.","id":3676050,"corpo":"\u00e0 Guerra do Contestado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" \u00e0 comunidade de Canudos.","id":3676051,"corpo":" \u00e0 comunidade de Canudos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 Revolta da Vacina.","id":3676052,"corpo":"\u00e0 Revolta da Vacina.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 Revolta Tenentista.","id":3676053,"corpo":"\u00e0 Revolta Tenentista.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378143,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o  1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/1050084","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM","id":12274}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Barro Branco","sigla":"PM BB","id":1411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A que campos da filosofia correspondem, respectivamente, os seguintes objetos: o verdadeiro, o belo e o justo?","provas":[{"id":36585,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM","id":12274},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Barro Branco","sigla":"PM BB","id":1411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pm-bb-sp-2017-vunesp-aluno-oficial-aspirante-a-soldado-pm-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM BB - Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM - 2017"},{"id":36586,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM","id":12274},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Barro Branco","sigla":"PM BB","id":1411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pm-bb-sp-2017-vunesp-aluno-oficial-aspirante-a-soldado-pm-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM BB - Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:55","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1050087,"hashId":"74db6673cb5b418448dfa86452c64f8a","enunciado":"A que campos da filosofia correspondem, respectivamente,\r\nos seguintes objetos: o verdadeiro, o belo e o justo?","resposta":3676068,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9tica, epistemologia e est\u00e9tica.","id":3676064,"corpo":"\u00c9tica, epistemologia e est\u00e9tica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pol\u00edtica, est\u00e9tica e metaf\u00edsica.","id":3676065,"corpo":"Pol\u00edtica, est\u00e9tica e metaf\u00edsica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9tica, moral e est\u00e9tica.","id":3676066,"corpo":"\u00c9tica, moral e est\u00e9tica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pol\u00edtica, filosofia da linguagem e est\u00e9tica.","id":3676067,"corpo":"Pol\u00edtica, filosofia da linguagem e est\u00e9tica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Epistemologia, est\u00e9tica e \u00e9tica.","id":3676068,"corpo":" Epistemologia, est\u00e9tica e \u00e9tica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378144,"enunciado":"","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":false,"nome":"\u00c9tica","pai":400933,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":402899,"slug":"filosofia-etica"},{"nome_clean":"Filosofia e Ci\u00eancia","oab":false,"nome":"Filosofia e Ci\u00eancia","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413602,"slug":"filosofia-filosofia-e-ciencia"}],"slug":"filosofia\/1050087","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM","id":12274}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Barro Branco","sigla":"PM BB","id":1411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entende-se por exerc\u00edcio da cidadania, num sentido amplo:","provas":[{"id":36585,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM","id":12274},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Barro Branco","sigla":"PM BB","id":1411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pm-bb-sp-2017-vunesp-aluno-oficial-aspirante-a-soldado-pm-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM BB - Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM - 2017"},{"id":36586,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM","id":12274},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Barro Branco","sigla":"PM BB","id":1411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pm-bb-sp-2017-vunesp-aluno-oficial-aspirante-a-soldado-pm-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM BB - Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:55","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1050093,"hashId":"a5d0dc81a5a1bbae98f843453bd57b08","enunciado":"Entende-se por exerc\u00edcio da cidadania, num sentido amplo:","resposta":3676096,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ter o direito de votar e ser votado e poder participar de partido pol\u00edtico.","id":3676094,"corpo":"ter o direito de votar e ser votado e poder participar de\r\npartido pol\u00edtico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acesso a bens materiais, direito a abrir seu pr\u00f3prio neg\u00f3cio, poder viajar para outros pa\u00edses sem necessidade de autoriza\u00e7\u00e3o oficial.","id":3676095,"corpo":"acesso a bens materiais, direito a abrir seu pr\u00f3prio neg\u00f3cio,\r\npoder viajar para outros pa\u00edses sem necessidade de\r\nautoriza\u00e7\u00e3o oficial.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"respeitar os direitos de minorias, participa\u00e7\u00e3o em decis\u00f5es na comunidade em que se vive, votar e acompanhar as atividades dos que s\u00e3o eleitos.","id":3676096,"corpo":"respeitar os direitos de minorias, participa\u00e7\u00e3o em decis\u00f5es\r\nna comunidade em que se vive, votar e acompanhar\r\nas atividades dos que s\u00e3o eleitos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"participar de associa\u00e7\u00f5es esportivas, de denomina\u00e7\u00f5es religiosas, de assembleias do condom\u00ednio.","id":3676097,"corpo":"participar de associa\u00e7\u00f5es esportivas, de denomina\u00e7\u00f5es\r\nreligiosas, de assembleias do condom\u00ednio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"associar-se livremente a sindicato, ter conhecimento sobre a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, respeitar as leis.","id":3676098,"corpo":"associar-se livremente a sindicato, ter conhecimento sobre\r\na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, respeitar as leis.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378145,"enunciado":"","rotulo":14,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Conceitos sociol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Conceitos sociol\u00f3gicos","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398193,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-conceitos-sociologicos"},{"nome_clean":"Cidadania","oab":false,"nome":"Cidadania","pai":398193,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":400602,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-cidadania"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/1050093","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM","id":12274}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Barro Branco","sigla":"PM BB","id":1411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De um ponto de vista cient\u00edfico (sociol\u00f3gico), Cultura pode ser entendida como:","provas":[{"id":36585,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM","id":12274},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Barro Branco","sigla":"PM BB","id":1411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pm-bb-sp-2017-vunesp-aluno-oficial-aspirante-a-soldado-pm-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM BB - Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM - 2017"},{"id":36586,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM","id":12274},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Barro Branco","sigla":"PM BB","id":1411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pm-bb-sp-2017-vunesp-aluno-oficial-aspirante-a-soldado-pm-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM BB - Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:55","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1050094,"hashId":"dd90d44061fd2e359cbe55b366084fff","enunciado":"De um ponto de vista cient\u00edfico (sociol\u00f3gico), Cultura pode\r\nser entendida como:","resposta":3676102,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conhecimento erudito, pr\u00f3prio das classes altas, a que chamam normalmente de alta sociedade.","id":3676099,"corpo":"conhecimento erudito, pr\u00f3prio das classes altas, a que\r\nchamam normalmente de alta sociedade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"todo conhecimento fornecido pela escola, de onde se confundir cultura com escolariza\u00e7\u00e3o.","id":3676100,"corpo":"todo conhecimento fornecido pela escola, de onde se\r\nconfundir cultura com escolariza\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conjunto de informa\u00e7\u00f5es transmitidas pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o de massa.","id":3676101,"corpo":"conjunto de informa\u00e7\u00f5es transmitidas pelos meios de\r\ncomunica\u00e7\u00e3o de massa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"toda e qualquer produ\u00e7\u00e3o humana como cren\u00e7as, ci\u00eancia, artes, tecnologia, formas de organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, modos de agir.","id":3676102,"corpo":"toda e qualquer produ\u00e7\u00e3o humana como cren\u00e7as, ci\u00eancia,\r\nartes, tecnologia, formas de organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, modos\r\nde agir.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conjunto de saberes de origem popular, apropriados pela ind\u00fastria cultural e transformados em mercadoria.","id":3676103,"corpo":"conjunto de saberes de origem popular, apropriados pela\r\nind\u00fastria cultural e transformados em mercadoria.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378145,"enunciado":"","rotulo":14,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Cultura","oab":false,"nome":"Cultura","pai":398193,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":400605,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-cultura"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00e3o antropol\u00f3gica de cultura","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00e3o antropol\u00f3gica de cultura","pai":400605,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":402584,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-nocao-antropologica-de-cultura"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/1050094","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM","id":12274}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Barro Branco","sigla":"PM BB","id":1411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma ag\u00eancia inglesa, Verisk Maplecroft, especializada em analisar riscos ambientais, elaborou o mapa a seguir, destacando o grau de vulnerabilidade dos pa\u00edses do mundo frente ao aquecimento global. A leitura do mapa e os conhecimentos sobre as condi\u00e7\u00f5es de preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente do mundo permitem afirmar que","provas":[{"id":36585,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM","id":12274},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Barro Branco","sigla":"PM BB","id":1411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pm-bb-sp-2017-vunesp-aluno-oficial-aspirante-a-soldado-pm-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM BB - Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM - 2017"},{"id":36586,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM","id":12274},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Barro Branco","sigla":"PM BB","id":1411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pm-bb-sp-2017-vunesp-aluno-oficial-aspirante-a-soldado-pm-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM BB - Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:55","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1050095,"hashId":"da0b63daefe84237272569895f76a7ba","enunciado":"<p>Uma ag\u00eancia inglesa, Verisk Maplecroft, especializada em analisar riscos ambientais, elaborou o mapa a seguir, destacando\r\no grau de vulnerabilidade dos pa\u00edses do mundo frente ao aquecimento global. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36585\/157.gif\"><\/p><p>A leitura do mapa e os conhecimentos sobre as condi\u00e7\u00f5es de preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente do mundo permitem afirmar que<\/p>","resposta":3676107,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os pa\u00edses com elevada latitude ou grandes altitudes t\u00eam maior vulnerabilidade.","id":3676104,"corpo":"os pa\u00edses com elevada latitude ou grandes altitudes t\u00eam maior vulnerabilidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e1reas menos populosas apresentam riscos m\u00e9dio e baixo de problemas ambientais.","id":3676105,"corpo":"\u00e1reas menos populosas apresentam riscos m\u00e9dio e baixo de problemas ambientais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" os pa\u00edses de mais alta vulnerabilidade s\u00e3o os que apresentam climas des\u00e9rtico ou semi\u00e1rido.","id":3676106,"corpo":" os pa\u00edses de mais alta vulnerabilidade s\u00e3o os que apresentam climas des\u00e9rtico ou semi\u00e1rido.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a vulnerabilidade aumenta em \u00e1reas com as mais baixas condi\u00e7\u00f5es socioecon\u00f4micas.","id":3676107,"corpo":"a vulnerabilidade aumenta em \u00e1reas com as mais baixas condi\u00e7\u00f5es socioecon\u00f4micas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a elevada densidade demogr\u00e1fica torna os pa\u00edses mais suscept\u00edveis aos problemas ambientais.","id":3676108,"corpo":"a elevada densidade demogr\u00e1fica torna os pa\u00edses mais suscept\u00edveis aos problemas ambientais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378146,"enunciado":"","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1050095","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM","id":12274}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Barro Branco","sigla":"PM BB","id":1411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da segunda metade do s\u00e9culo XX ampliaram-se as correntes migrat\u00f3rias em n\u00edvel mundial. Sobre essas correntes, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":36585,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM","id":12274},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Barro Branco","sigla":"PM BB","id":1411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pm-bb-sp-2017-vunesp-aluno-oficial-aspirante-a-soldado-pm-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM BB - Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM - 2017"},{"id":36586,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM","id":12274},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Barro Branco","sigla":"PM BB","id":1411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pm-bb-sp-2017-vunesp-aluno-oficial-aspirante-a-soldado-pm-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM BB - Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:55","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1050097,"hashId":"199fb4ed62259d021e2ba74fd7ea5bab","enunciado":"A partir da segunda metade do s\u00e9culo XX ampliaram-se as\r\ncorrentes migrat\u00f3rias em n\u00edvel mundial. Sobre essas correntes,\r\n\u00e9 correto afirmar que","resposta":3676118,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desde os anos de 1990, os pa\u00edses subdesenvolvidos industrializados s\u00e3o os que menos contribuem para a amplia\u00e7\u00e3o das correntes migrat\u00f3rias.","id":3676114,"corpo":"desde os anos de 1990, os pa\u00edses subdesenvolvidos industrializados\r\ns\u00e3o os que menos contribuem para a amplia\u00e7\u00e3o\r\ndas correntes migrat\u00f3rias.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a consolida\u00e7\u00e3o dos blocos econ\u00f4micos tem incentivado as migra\u00e7\u00f5es intra-bloco, citando-se como exemplo o que ocorre no Nafta e no Mercosul.","id":3676115,"corpo":"a consolida\u00e7\u00e3o dos blocos econ\u00f4micos tem incentivado\r\nas migra\u00e7\u00f5es intra-bloco, citando-se como exemplo o\r\nque ocorre no Nafta e no Mercosul.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o continente europeu \u00e9 o que mais recebe imigrantes que buscam usufruir das boas condi\u00e7\u00f5es de vida e da grande receptividade da popula\u00e7\u00e3o.","id":3676116,"corpo":"o continente europeu \u00e9 o que mais recebe imigrantes que\r\nbuscam usufruir das boas condi\u00e7\u00f5es de vida e da grande\r\nreceptividade da popula\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a partir da d\u00e9cada de 1980, a ascens\u00e3o do neoliberalismo, sobretudo nos pa\u00edses ricos, representou um fator que contribuiu para atrair imigrantes.","id":3676117,"corpo":"a partir da d\u00e9cada de 1980, a ascens\u00e3o do neoliberalismo,\r\nsobretudo nos pa\u00edses ricos, representou um fator\r\nque contribuiu para atrair imigrantes.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os pa\u00edses ricos se beneficiam da migra\u00e7\u00e3o de popula\u00e7\u00f5es dos pa\u00edses pobres para suprir a necessidade de trabalhadores de baixa qualifica\u00e7\u00e3o.","id":3676118,"corpo":"os pa\u00edses ricos se beneficiam da migra\u00e7\u00e3o de popula\u00e7\u00f5es\r\ndos pa\u00edses pobres para suprir a necessidade de trabalhadores\r\nde baixa qualifica\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378146,"enunciado":"","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1050097","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM","id":12274}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Barro Branco","sigla":"PM BB","id":1411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a reescrita de passagem do poema est\u00e1 em conformidade com a norma-padr\u00e3o.","provas":[{"id":36585,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM","id":12274},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Barro Branco","sigla":"PM BB","id":1411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pm-bb-sp-2017-vunesp-aluno-oficial-aspirante-a-soldado-pm-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM BB - Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM - 2017"},{"id":36586,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM","id":12274},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Barro Branco","sigla":"PM BB","id":1411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pm-bb-sp-2017-vunesp-aluno-oficial-aspirante-a-soldado-pm-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM BB - Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:56","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1050112,"hashId":"01d70018a493ef38a53482ed8748134d","enunciado":"Assinale a alternativa em que a reescrita de passagem do\r\npoema est\u00e1 em conformidade com a norma-padr\u00e3o.","resposta":3676190,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Olha o mundo, cora\u00e7\u00e3o, que aos p\u00e9s de ti est\u00e3o e desespera\u2026","id":3676189,"corpo":"Olha o mundo, cora\u00e7\u00e3o, que aos p\u00e9s de ti est\u00e3o e desespera\u2026","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O cora\u00e7\u00e3o respondeu que o desengano e a dor nem foram demais.","id":3676190,"corpo":"O cora\u00e7\u00e3o respondeu que o desengano e a dor nem\r\nforam\r\ndemais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Onde flor e encantos frutificou, hoje h\u00e1 p\u00f3 e cinzas!","id":3676191,"corpo":"Onde flor e encantos frutificou, hoje h\u00e1 p\u00f3 e cinzas!","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cora\u00e7\u00e3o, veja por quantos caminhos v\u00e3os andamos tu e eu!","id":3676192,"corpo":"Cora\u00e7\u00e3o, veja por quantos caminhos v\u00e3os andamos tu\r\ne eu!","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Esta altura fria e austera permitem ver os ermos que regaram nossos prantos\u2026","id":3676193,"corpo":"Esta altura fria e austera permitem ver os ermos que regaram\r\nnossos prantos\u2026","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378149,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36585\/164.gif\">","rotulo":32,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1050112","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM","id":12274}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Barro Branco","sigla":"PM BB","id":1411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos per\u00edodos \u201cViver me deixa tr\u00eamula.\u201d e \u201cVejo que \u00c2ngela n\u00e3o sabe como come\u00e7ar.\u201d, \u00e9 corretor afirmar que","provas":[{"id":36585,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM","id":12274},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Barro Branco","sigla":"PM BB","id":1411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pm-bb-sp-2017-vunesp-aluno-oficial-aspirante-a-soldado-pm-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM BB - Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM - 2017"},{"id":36586,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM","id":12274},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Barro Branco","sigla":"PM BB","id":1411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pm-bb-sp-2017-vunesp-aluno-oficial-aspirante-a-soldado-pm-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM BB - Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:56","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1050121,"hashId":"fc2da7e8162ad2f3c465f478cf4e1f2f","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o aos per\u00edodos \u201cViver me deixa tr\u00eamula.\u201d e \u201cVejo\r\nque \u00c2ngela n\u00e3o sabe como come\u00e7ar.\u201d, \u00e9 corretor afirmar que","resposta":3676235,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ambos s\u00e3o simples, com verbos de mesma reg\u00eancia.","id":3676234,"corpo":"ambos s\u00e3o simples, com verbos de mesma reg\u00eancia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o primeiro \u00e9 simples; e o segundo, composto de ora\u00e7\u00f5es subordinadas.","id":3676235,"corpo":"o primeiro \u00e9 simples; e o segundo, composto de ora\u00e7\u00f5es\r\nsubordinadas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ambos s\u00e3o compostos por subordina\u00e7\u00e3o com ora\u00e7\u00f5es substantivas.","id":3676236,"corpo":"ambos s\u00e3o compostos por subordina\u00e7\u00e3o com ora\u00e7\u00f5es\r\nsubstantivas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as ora\u00e7\u00f5es do primeiro s\u00e3o coordenadas; e as do segundo, subordinadas.","id":3676237,"corpo":"as ora\u00e7\u00f5es do primeiro s\u00e3o coordenadas; e as do segundo,\r\nsubordinadas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o primeiro \u00e9 simples; e o segundo, formado de ora\u00e7\u00f5es coordenadas.","id":3676238,"corpo":"o primeiro \u00e9 simples; e o segundo, formado de ora\u00e7\u00f5es\r\ncoordenadas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378152,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36585\/167.gif\">","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1050121","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista (Especializa\u00e7\u00e3o em Ombro)","id":13278}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O reparo artrosc\u00f3pico do manguito rotador, quando comparado com o reparo aberto atrav\u00e9s de miniacesso, demonstra o seguinte resultado:","provas":[{"id":26264,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista (Especializa\u00e7\u00e3o em Ombro)","id":13278},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-medico-ortopedista-especializacao-em-ombro","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - M\u00e9dico Ortopedista (Especializa\u00e7\u00e3o em Ombro) - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":885699,"hashId":"6cb94d760b93ae20d06b41e4d867cb7c","enunciado":"O reparo artrosc\u00f3pico do manguito rotador, quando\r\ncomparado com o reparo aberto atrav\u00e9s de miniacesso,\r\ndemonstra o seguinte resultado:","resposta":3094709,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aumento do \u00edndice de falha.","id":3094707,"corpo":"aumento do \u00edndice de falha.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aumento da dor no p\u00f3s-operat\u00f3rio.","id":3094708,"corpo":"aumento da dor no p\u00f3s-operat\u00f3rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aumento do arco de movimento no p\u00f3s-operat\u00f3rio.","id":3094709,"corpo":"aumento do arco de movimento no p\u00f3s-operat\u00f3rio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diminui\u00e7\u00e3o da taxa de infec\u00e7\u00e3o.","id":3094710,"corpo":"diminui\u00e7\u00e3o da taxa de infec\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"melhor resultado cl\u00ednico.","id":3094711,"corpo":"melhor resultado cl\u00ednico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348675,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/885699","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista (Especializa\u00e7\u00e3o em Ombro)","id":13278}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo masculino, 35 anos de idade, ap\u00f3s queda de moto deu entrada no servi\u00e7o de emerg\u00eancia com fraturas m\u00faltiplas e traumatismo cranioencef\u00e1lico. Ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o inicial, a equipe que o atendia, devido ao quadro clinico que apresentava, suspeitou de fratura exposta oculta e providenciou o seguinte exame:","provas":[{"id":26264,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista (Especializa\u00e7\u00e3o em Ombro)","id":13278},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-medico-ortopedista-especializacao-em-ombro","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - M\u00e9dico Ortopedista (Especializa\u00e7\u00e3o em Ombro) - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":885703,"hashId":"c80518c0ae13fd51d73875a5548bc18d","enunciado":"Paciente do sexo masculino, 35 anos de idade, ap\u00f3s queda de moto\r\ndeu entrada no servi\u00e7o de emerg\u00eancia com fraturas m\u00faltiplas e\r\ntraumatismo cranioencef\u00e1lico. Ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o inicial, a equipe que\r\no atendia, devido ao quadro clinico que apresentava, suspeitou de\r\nfratura exposta oculta e providenciou o seguinte exame:","resposta":3094728,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rX.","id":3094727,"corpo":"rX.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"toque retal.","id":3094728,"corpo":"toque retal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" tomografia computadorizada da pelve e t\u00f3rax.","id":3094729,"corpo":" tomografia computadorizada da pelve e t\u00f3rax.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"resson\u00e2ncia magn\u00e9tica da pelve.","id":3094730,"corpo":"resson\u00e2ncia magn\u00e9tica da pelve.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"laparoscopia abdominal.","id":3094731,"corpo":"laparoscopia abdominal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348675,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/885703","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista (Especializa\u00e7\u00e3o em Ombro)","id":13278}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ressec\u00e7\u00e3o simples da c\u00fapula radial est\u00e1 contraindicada:","provas":[{"id":26264,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista (Especializa\u00e7\u00e3o em Ombro)","id":13278},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-medico-ortopedista-especializacao-em-ombro","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - M\u00e9dico Ortopedista (Especializa\u00e7\u00e3o em Ombro) - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":885704,"hashId":"2f117f0feb7b754c5b8c4b4cabe48b76","enunciado":"A ressec\u00e7\u00e3o simples da c\u00fapula radial est\u00e1 contraindicada:","resposta":3094735,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em caso de pacientes jovens.","id":3094732,"corpo":"em caso de pacientes jovens.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" em caso de pacientes idosos.","id":3094733,"corpo":" em caso de pacientes idosos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em casos de fratura da di\u00e1fise do r\u00e1dio associada.","id":3094734,"corpo":"em casos de fratura da di\u00e1fise do r\u00e1dio associada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no caso de les\u00e3o de Essex-Lopresti associada.","id":3094735,"corpo":"no caso de les\u00e3o de Essex-Lopresti associada.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quando n\u00e3o existe contraindica\u00e7\u00e3o para a ressec\u00e7\u00e3o da c\u00fapula radial.","id":3094736,"corpo":"quando n\u00e3o existe contraindica\u00e7\u00e3o para a ressec\u00e7\u00e3o da\r\nc\u00fapula radial.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348675,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/885704","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista (Especializa\u00e7\u00e3o em Ombro)","id":13278}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o e o planejamento para o tratamento da fratura proximal do \u00famero requer uma s\u00e9rie de radiografias. Essas incid\u00eancias, conhecidas como s\u00e9rie trauma, s\u00e3o:","provas":[{"id":26264,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista (Especializa\u00e7\u00e3o em Ombro)","id":13278},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-medico-ortopedista-especializacao-em-ombro","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - M\u00e9dico Ortopedista (Especializa\u00e7\u00e3o em Ombro) - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":885705,"hashId":"01f5a39027d359ccfc9099627627a02d","enunciado":"A avalia\u00e7\u00e3o e o planejamento para o tratamento da fratura\r\nproximal do \u00famero requer uma s\u00e9rie de radiografias. Essas\r\nincid\u00eancias, conhecidas como s\u00e9rie trauma, s\u00e3o:","resposta":3094739,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"AP verdadeiro da glenoide, medial transescapular e AP do ombro em rota\u00e7\u00e3o externa.","id":3094737,"corpo":"AP verdadeiro da glenoide, medial transescapular e AP do\r\nombro em rota\u00e7\u00e3o externa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"AP verdadeiro da glenoide, medial transescapular e AP do ombro em rota\u00e7\u00e3o interna.","id":3094738,"corpo":"AP verdadeiro da glenoide, medial transescapular e AP do\r\nombro em rota\u00e7\u00e3o interna.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"AP verdadeiro da glenoide, lateral transescapular e axilar.","id":3094739,"corpo":"AP verdadeiro da glenoide, lateral transescapular e axilar.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"AP verdadeiro da glenoide, AP do ombro em rota\u00e7\u00e3o externa e do ombro em rota\u00e7\u00e3o interna.","id":3094740,"corpo":"AP verdadeiro da glenoide, AP do ombro em rota\u00e7\u00e3o\r\nexterna e do ombro em rota\u00e7\u00e3o interna.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"AP do ombro em rota\u00e7\u00e3o externa e do ombro em rota\u00e7\u00e3o interna.","id":3094741,"corpo":"AP do ombro em rota\u00e7\u00e3o externa e do ombro em rota\u00e7\u00e3o\r\ninterna.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348675,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/885705","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista (Especializa\u00e7\u00e3o em Ombro)","id":13278}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O teste de Fukuda \u00e9 importante na avalia\u00e7\u00e3o da instabilidade:","provas":[{"id":26264,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista (Especializa\u00e7\u00e3o em Ombro)","id":13278},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-medico-ortopedista-especializacao-em-ombro","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - M\u00e9dico Ortopedista (Especializa\u00e7\u00e3o em Ombro) - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":885706,"hashId":"726b6a5de4e360512c29fb0f39447696","enunciado":"O teste de Fukuda \u00e9 importante na avalia\u00e7\u00e3o da instabilidade:","resposta":3094743,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anterior do ombro.","id":3094742,"corpo":"anterior do ombro.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"posterior do ombro.","id":3094743,"corpo":"posterior do ombro.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"anterior do joelho com les\u00e3o do LCA.","id":3094744,"corpo":"anterior do joelho com les\u00e3o do LCA.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"posterior do joelho com les\u00e3o do LCP.","id":3094745,"corpo":"posterior do joelho com les\u00e3o do LCP.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em varo ou valgo do joelho.","id":3094746,"corpo":"em varo ou valgo do joelho.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348675,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/885706","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista (Especializa\u00e7\u00e3o em Quadril)","id":13279}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo masculino, 45 anos, refere dores no quadril direito h\u00e1 um ano. Ao exame f\u00edsico apresentava dor localizada na regi\u00e3o inguinal com aumento de intensidade associada a longas caminhadas e claudica\u00e7\u00e3o. Exames por imagens demonstraram espa\u00e7o articular e contorno articular normal sem achatamento, presen\u00e7a de cistos com \u00e1reas de esclerose e porosidade na ep\u00edfise femoral e do sinal do crescente. O diagn\u00f3stico firmado foi de osteonecrose da ep\u00edfise femoral, segundo Ficat de est\u00e1gio:","provas":[{"id":26265,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista (Especializa\u00e7\u00e3o em Quadril)","id":13279},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-medico-ortopedista-especializacao-em-quadril","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - M\u00e9dico Ortopedista (Especializa\u00e7\u00e3o em Quadril) - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":885712,"hashId":"d2ddc22f4af666db137290708cdc9450","enunciado":"Paciente do sexo masculino, 45 anos, refere dores no\r\nquadril direito h\u00e1 um ano. Ao exame f\u00edsico apresentava dor\r\nlocalizada na regi\u00e3o inguinal com aumento de intensidade\r\nassociada a longas caminhadas e claudica\u00e7\u00e3o. Exames por\r\nimagens demonstraram espa\u00e7o articular e contorno articular\r\nnormal sem achatamento, presen\u00e7a de cistos com \u00e1reas\r\nde esclerose e porosidade na ep\u00edfise femoral e do sinal do\r\ncrescente. O diagn\u00f3stico firmado foi de osteonecrose da\r\nep\u00edfise femoral, segundo Ficat de est\u00e1gio:","resposta":3094774,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.","id":3094772,"corpo":"1.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2.","id":3094773,"corpo":"2.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de transi\u00e7\u00e3o.","id":3094774,"corpo":"de transi\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3.","id":3094775,"corpo":"3.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4.","id":3094776,"corpo":"4.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348676,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/885712","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Par\u00e1","sigla":"COSANPA","id":3288,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne aos estados limites, a ABNT NBR 6118 (2014), Projeto de estruturas de concreto - Procedimento, apresenta: \u201cEstado no qual, em um ou mais pontos da se\u00e7\u00e3o transversal, a tens\u00e3o normal \u00e9 nula, n\u00e3o havendo tra\u00e7\u00e3o no restante da se\u00e7\u00e3o\u201d. Esse conceito define o estado-limite de","provas":[{"id":26269,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Par\u00e1","sigla":"COSANPA","id":3288,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cosanpa-pa-2017-fadesp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FADESP - COSANPA - Engenheiro Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:39","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":885751,"hashId":"26d1e76bfa5b64518f1833473e7c5e29","enunciado":"No que concerne aos estados limites, a ABNT NBR 6118 (2014), Projeto de estruturas de concreto -\r\nProcedimento, apresenta: \u201cEstado no qual, em um ou mais pontos da se\u00e7\u00e3o transversal, a tens\u00e3o\r\nnormal \u00e9 nula, n\u00e3o havendo tra\u00e7\u00e3o no restante da se\u00e7\u00e3o\u201d. Esse conceito define o estado-limite de","resposta":3094944,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"descompress\u00e3o.","id":3094944,"corpo":"descompress\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"descompress\u00e3o parcial.","id":3094945,"corpo":"descompress\u00e3o parcial.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"compress\u00e3o excessiva.","id":3094946,"corpo":"compress\u00e3o excessiva.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deforma\u00e7\u00e3o excessiva.","id":3094947,"corpo":"deforma\u00e7\u00e3o excessiva.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348680,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"NBR 6118 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 6118 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395850,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-6118-abnt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/885751","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Par\u00e1","sigla":"COSANPA","id":3288,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ABNT NBR 13755 (1996), Revestimento de paredes externas e fachadas com placas cer\u00e2micas e com utiliza\u00e7\u00e3o de argamassa colante - Procedimento, apresenta: \u201cSubstrato constitu\u00eddo por superf\u00edcie plana de paredes, sobre o qual \u00e9 aplicada a argamassa colante, para assentamento de placas cer\u00e2micas\u201d. Esse conceito define","provas":[{"id":26269,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Par\u00e1","sigla":"COSANPA","id":3288,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cosanpa-pa-2017-fadesp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FADESP - COSANPA - Engenheiro Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:39","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":885756,"hashId":"e1f2fb92de3b9b8b546cc5f9842816b3","enunciado":"A ABNT NBR 13755 (1996), Revestimento de paredes externas e fachadas com placas cer\u00e2micas e\r\ncom utiliza\u00e7\u00e3o de argamassa colante - Procedimento, apresenta: \u201cSubstrato constitu\u00eddo por superf\u00edcie\r\nplana de paredes, sobre o qual \u00e9 aplicada a argamassa colante, para assentamento de placas\r\ncer\u00e2micas\u201d. Esse conceito define","resposta":3094966,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"revestimento externo.","id":3094964,"corpo":"revestimento externo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"argamassa colante.","id":3094965,"corpo":"argamassa colante.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"base.","id":3094966,"corpo":"base.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tardoz.","id":3094967,"corpo":"tardoz.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348680,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/885756","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Par\u00e1","sigla":"COSANPA","id":3288,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ABNT NBR 9781 (2013), Pe\u00e7as de concreto para pavimenta\u00e7\u00e3o - Especifica\u00e7\u00e3o e m\u00e9todos de ensaio, apresenta: I- as amostras das pe\u00e7as de concreto destinadas ao tr\u00e1fego de pedestres, ve\u00edculos leves e ve\u00edculos comerciais de linha devem apresentar resist\u00eancia caracter\u00edstica \u00e0 compress\u00e3o &#8805; 35 MPa (28 dias); II- as amostras das pe\u00e7as de concreto destinadas ao tr\u00e1fego de ve\u00edculos especiais e solicita\u00e7\u00f5es capazes de produzir efeitos de abras\u00e3o acentuados devem apresentar resist\u00eancia caracter\u00edstica \u00e0 compress\u00e3o &#8805; 50 MPa (28 dias); III- as amostras das pe\u00e7as de concreto devem apresentar absor\u00e7\u00e3o de \u00e1gua com valor m\u00e9dio maior ou igual a 10%, n\u00e3o sendo admitido nenhum valor individual menor do que 5%; IV- as amostras das pe\u00e7as de concreto destinadas ao tr\u00e1fego de pedestres, ve\u00edculos leves e ve\u00edculos comerciais de linha devem apresentar, no tocante \u00e0 resist\u00eancia \u00e0 abras\u00e3o, cavidade m\u00e1xima &#8805; 40 mm. Entre as assertivas apresentadas, s\u00e3o verdadeiras as afirmativas","provas":[{"id":26269,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Par\u00e1","sigla":"COSANPA","id":3288,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cosanpa-pa-2017-fadesp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FADESP - COSANPA - Engenheiro Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:40","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":885766,"hashId":"62565acf90500570311f173f8a730cfe","enunciado":"<p>A ABNT NBR 9781 (2013), Pe\u00e7as de concreto para pavimenta\u00e7\u00e3o - Especifica\u00e7\u00e3o e m\u00e9todos de\r\nensaio, apresenta:<\/p><p>\r\nI- as amostras das pe\u00e7as de concreto destinadas ao tr\u00e1fego de pedestres, ve\u00edculos leves e ve\u00edculos\r\ncomerciais de linha devem apresentar resist\u00eancia caracter\u00edstica \u00e0 compress\u00e3o &#8805; 35 MPa (28 dias);\r\n<\/p><p>II- as amostras das pe\u00e7as de concreto destinadas ao tr\u00e1fego de ve\u00edculos especiais e solicita\u00e7\u00f5es\r\ncapazes de produzir efeitos de abras\u00e3o acentuados devem apresentar resist\u00eancia caracter\u00edstica \u00e0\r\ncompress\u00e3o &#8805; 50 MPa (28 dias);\r\n<\/p><p>III- as amostras das pe\u00e7as de concreto devem apresentar absor\u00e7\u00e3o de \u00e1gua com valor m\u00e9dio maior ou\r\nigual a 10%, n\u00e3o sendo admitido nenhum valor individual menor do que 5%;\r\n<\/p><p>IV- as amostras das pe\u00e7as de concreto destinadas ao tr\u00e1fego de pedestres, ve\u00edculos leves e ve\u00edculos\r\ncomerciais de linha devem apresentar, no tocante \u00e0 resist\u00eancia \u00e0 abras\u00e3o, cavidade m\u00e1xima &#8805; 40 mm.\r\n<\/p><p>Entre as assertivas apresentadas, s\u00e3o verdadeiras as afirmativas<\/p>","resposta":3095004,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":3095004,"corpo":"I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":3095005,"corpo":"II e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":3095006,"corpo":"I e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" III e IV.","id":3095007,"corpo":" III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348681,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/885766","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Controle","id":13280},{"descricao":"Engenheiro de Automa\u00e7\u00e3o","id":13281}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Par\u00e1","sigla":"COSANPA","id":3288,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tabela-verdade abaixo representa uma etapa de um projeto que utiliza eletr\u00f4nica digital, em que as\nentradas A, B e C representam a ocorr\u00eancia de todas as possibilidades l\u00f3gicas poss\u00edveis. Utilizando-se \u00e1lgebra booleana, a resposta que representa a express\u00e3o minimizada da express\u00e3o S da tabela-verdade \u00e9","provas":[{"id":26270,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Controle","id":13280},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Par\u00e1","sigla":"COSANPA","id":3288,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cosanpa-pa-2017-fadesp-engenheiro-de-controle","tipo":1,"nome":"FADESP - COSANPA - Engenheiro de Controle - 2017"},{"id":26271,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Automa\u00e7\u00e3o","id":13281},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Par\u00e1","sigla":"COSANPA","id":3288,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cosanpa-pa-2017-fadesp-engenheiro-de-automacao","tipo":1,"nome":"FADESP - COSANPA - Engenheiro de Automa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:41","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"}],"id":885770,"hashId":"f667989cafb5504270c010cc22b81744","enunciado":"<p align=\"center\" style=\"text-align: justify;\">A tabela-verdade abaixo representa uma etapa de um projeto que utiliza eletr\u00f4nica digital, em que as\nentradas A, B e C representam a ocorr\u00eancia de todas as possibilidades l\u00f3gicas poss\u00edveis. Utilizando-se \u00e1lgebra booleana, a resposta que representa a express\u00e3o minimizada da express\u00e3o S da tabela-verdade \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/26270\/questao\/885770-20201021161409000000-0.gif\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":3095021,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S=A + AB + BC.","id":3095020,"corpo":"<p>S=A + AB + BC.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":3095021,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26270\/31.gif\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S=A.","id":3095022,"corpo":"<p>S=A.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":3095023,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26270\/32.gif\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348682,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":397596,"materia":true,"id":397596,"slug":"engenharia-mecatronica"},{"nome_clean":"\u00c1lgebra de Boole","oab":false,"nome":"\u00c1lgebra de Boole","pai":423263,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":423265,"slug":"engenharia-mecatronica-algebra-de-boole"},{"nome_clean":"Minimiza\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Minimiza\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas","pai":423263,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":423266,"slug":"engenharia-mecatronica-minimizacao-de-funcoes-logicas"}],"slug":"engenharia-mecatronica\/885770","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Controle","id":13280},{"descricao":"Engenheiro de Automa\u00e7\u00e3o","id":13281}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Par\u00e1","sigla":"COSANPA","id":3288,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando se deseja analisar sistemas de controle em rela\u00e7\u00e3o aos seus aspectos temporais, a transformada inversa de Laplace se faz necess\u00e1ria. Neste sentido, na fun\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancia abaixo, no dom\u00ednio da frequ\u00eancia, a f\u00f3rmula que representa a equa\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio do tempo \u00e9","provas":[{"id":26270,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Controle","id":13280},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Par\u00e1","sigla":"COSANPA","id":3288,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cosanpa-pa-2017-fadesp-engenheiro-de-controle","tipo":1,"nome":"FADESP - COSANPA - Engenheiro de Controle - 2017"},{"id":26271,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Automa\u00e7\u00e3o","id":13281},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Par\u00e1","sigla":"COSANPA","id":3288,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cosanpa-pa-2017-fadesp-engenheiro-de-automacao","tipo":1,"nome":"FADESP - COSANPA - Engenheiro de Automa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:41","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"}],"id":885772,"hashId":"4561cb045e80fcb73024b8a9abe39f1d","enunciado":"<p>Quando se deseja analisar sistemas de controle em rela\u00e7\u00e3o aos seus aspectos temporais, a\r\ntransformada inversa de Laplace se faz necess\u00e1ria. Neste sentido, na fun\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancia abaixo,\r\nno dom\u00ednio da frequ\u00eancia, a f\u00f3rmula que representa a equa\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio do tempo \u00e9<\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26270\/33.gif\"><\/p>","resposta":3095031,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":3095028,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26270\/34.gif\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":3095029,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26270\/36.gif\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":3095030,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26270\/37.gif\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":3095031,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26270\/38.gif\">","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348682,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":397596,"materia":true,"id":397596,"slug":"engenharia-mecatronica"},{"nome_clean":"Transformada de Laplace","oab":false,"nome":"Transformada de Laplace","pai":423281,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":423285,"slug":"engenharia-mecatronica-transformada-de-laplace"}],"slug":"engenharia-mecatronica\/885772","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Controle","id":13280},{"descricao":"Engenheiro de Automa\u00e7\u00e3o","id":13281}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Par\u00e1","sigla":"COSANPA","id":3288,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em instrumenta\u00e7\u00e3o industrial, o tubo de pitot \u00e9 utilizado para medir","provas":[{"id":26270,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Controle","id":13280},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Par\u00e1","sigla":"COSANPA","id":3288,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cosanpa-pa-2017-fadesp-engenheiro-de-controle","tipo":1,"nome":"FADESP - COSANPA - Engenheiro de Controle - 2017"},{"id":26271,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Automa\u00e7\u00e3o","id":13281},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Par\u00e1","sigla":"COSANPA","id":3288,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cosanpa-pa-2017-fadesp-engenheiro-de-automacao","tipo":1,"nome":"FADESP - COSANPA - Engenheiro de Automa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:41","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"}],"id":885773,"hashId":"0784dbd58a3b1d10149358ed525910f0","enunciado":"Em instrumenta\u00e7\u00e3o industrial, o tubo de pitot \u00e9 utilizado para medir","resposta":3095033,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00edvel.","id":3095032,"corpo":"n\u00edvel.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"velocidade de fluidos.","id":3095033,"corpo":"velocidade de fluidos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"massa.","id":3095034,"corpo":"massa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"temperatura.","id":3095035,"corpo":"temperatura.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348682,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Fundamentos e An\u00e1lise da Cinem\u00e1tica de Escoamentos","oab":false,"nome":"Fundamentos e An\u00e1lise da Cinem\u00e1tica de Escoamentos","pai":402698,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402700,"slug":"engenharia-mecanica-fundamentos-e-analise-da-cinematica-de-escoamentos"}],"slug":"engenharia-mecanica\/885773","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Controle","id":13280},{"descricao":"Engenheiro de Automa\u00e7\u00e3o","id":13281}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Par\u00e1","sigla":"COSANPA","id":3288,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um sistema de controle de processo com retroalimenta\u00e7\u00e3o, pode-se afirmar que: I \u2013 o sinal de sa\u00edda referente \u00e9 sempre mensurado e comparado com o sinal de entrada de refer\u00eancia, possibilitando, assim, um ajuste do controle, tornando o processo mais est\u00e1vel; II \u2013 o controle de processo por retroalimenta\u00e7\u00e3o n\u00e3o depende do sinal de sa\u00edda do processo; III \u2013 o sinal de entrada \u00e9 comparado com um valor de refer\u00eancia fixo, aumentando, assim, a estabilidade do sistema. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":26270,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Controle","id":13280},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Par\u00e1","sigla":"COSANPA","id":3288,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cosanpa-pa-2017-fadesp-engenheiro-de-controle","tipo":1,"nome":"FADESP - COSANPA - Engenheiro de Controle - 2017"},{"id":26271,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Automa\u00e7\u00e3o","id":13281},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Par\u00e1","sigla":"COSANPA","id":3288,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cosanpa-pa-2017-fadesp-engenheiro-de-automacao","tipo":1,"nome":"FADESP - COSANPA - Engenheiro de Automa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:41","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"}],"id":885775,"hashId":"19fbda983e8443f3bad877ca8476fb04","enunciado":"<p>Em um sistema de controle de processo com retroalimenta\u00e7\u00e3o, pode-se afirmar que:<\/p><p>\r\nI \u2013 o sinal de sa\u00edda referente \u00e9 sempre mensurado e comparado com o sinal de entrada de refer\u00eancia,\r\npossibilitando, assim, um ajuste do controle, tornando o processo mais est\u00e1vel;\r\n<\/p><p>II \u2013 o controle de processo por retroalimenta\u00e7\u00e3o n\u00e3o depende do sinal de sa\u00edda do processo;\r\n<\/p><p>III \u2013 o sinal de entrada \u00e9 comparado com um valor de refer\u00eancia fixo, aumentando, assim, a estabilidade\r\ndo sistema.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":3095040,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, somente.","id":3095040,"corpo":"I, somente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, somente.","id":3095041,"corpo":"II, somente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, somente.","id":3095042,"corpo":"I e II, somente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III, somente.","id":3095043,"corpo":"I e III, somente.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348682,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":397596,"materia":true,"id":397596,"slug":"engenharia-mecatronica"},{"nome_clean":"Modelagem de sistemas din\u00e2micos","oab":false,"nome":"Modelagem de sistemas din\u00e2micos","pai":423281,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":423284,"slug":"engenharia-mecatronica-modelagem-de-sistemas-dinamicos"},{"nome_clean":"Estabilidade","oab":false,"nome":"Estabilidade","pai":423281,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":423290,"slug":"engenharia-mecatronica-estabilidade"}],"slug":"engenharia-mecatronica\/885775","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Controle","id":13280},{"descricao":"Engenheiro de Automa\u00e7\u00e3o","id":13281}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Par\u00e1","sigla":"COSANPA","id":3288,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma resid\u00eancia utilizou-se um sistema de automa\u00e7\u00e3o hidr\u00e1ulico, para controlar a temperatura da \u00e1gua de uma banheira e para o reaproveitamento da \u00e1gua da chuva. Nestas condi\u00e7\u00f5es, pode-se afirmar que: I \u2013 o sistema de automa\u00e7\u00e3o deve conter sensor de temperatura; II \u2013 deve-se utilizar um controle em malha fechada para aumentar a estabilidade do sistema; III \u2013 o custo de sistemas com retroalimenta\u00e7\u00e3o s\u00e3o sistemas simples de baixo custo, em rela\u00e7\u00e3o aos sistemas em malha aberta. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":26270,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Controle","id":13280},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Par\u00e1","sigla":"COSANPA","id":3288,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cosanpa-pa-2017-fadesp-engenheiro-de-controle","tipo":1,"nome":"FADESP - COSANPA - Engenheiro de Controle - 2017"},{"id":26271,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Automa\u00e7\u00e3o","id":13281},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Par\u00e1","sigla":"COSANPA","id":3288,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cosanpa-pa-2017-fadesp-engenheiro-de-automacao","tipo":1,"nome":"FADESP - COSANPA - Engenheiro de Automa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:41","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"}],"id":885778,"hashId":"2b3508e925b463452803c18206daa1cf","enunciado":"<p>Em uma resid\u00eancia utilizou-se um sistema de automa\u00e7\u00e3o hidr\u00e1ulico, para controlar a temperatura da\r\n\u00e1gua de uma banheira e para o reaproveitamento da \u00e1gua da chuva. Nestas condi\u00e7\u00f5es, pode-se afirmar\r\nque:\r\n<\/p><p>I \u2013 o sistema de automa\u00e7\u00e3o deve conter sensor de temperatura;\r\n<\/p><p>II \u2013 deve-se utilizar um controle em malha fechada para aumentar a estabilidade do sistema;\r\n<\/p><p>III \u2013 o custo de sistemas com retroalimenta\u00e7\u00e3o s\u00e3o sistemas simples de baixo custo, em rela\u00e7\u00e3o aos\r\nsistemas em malha aberta.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":3095055,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, somente.","id":3095052,"corpo":"I, somente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III, somente.","id":3095053,"corpo":"III, somente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, somente.","id":3095054,"corpo":"II e III, somente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II, somente.","id":3095055,"corpo":"I e II, somente.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348683,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":397596,"materia":true,"id":397596,"slug":"engenharia-mecatronica"},{"nome_clean":"Temporizadores e Sensores","oab":false,"nome":"Temporizadores e Sensores","pai":422987,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":422989,"slug":"engenharia-mecatronica-temporizadores-e-sensores"},{"nome_clean":"Modelagem de sistemas din\u00e2micos","oab":false,"nome":"Modelagem de sistemas din\u00e2micos","pai":423281,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":423284,"slug":"engenharia-mecatronica-modelagem-de-sistemas-dinamicos"},{"nome_clean":"Estabilidade","oab":false,"nome":"Estabilidade","pai":423281,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":423290,"slug":"engenharia-mecatronica-estabilidade"}],"slug":"engenharia-mecatronica\/885778","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Controle","id":13280},{"descricao":"Engenheiro de Automa\u00e7\u00e3o","id":13281}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Par\u00e1","sigla":"COSANPA","id":3288,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fun\u00e7\u00e3o l\u00f3gica representativa do diagrama LADDER abaixo \u00e9","provas":[{"id":26270,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Controle","id":13280},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Par\u00e1","sigla":"COSANPA","id":3288,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cosanpa-pa-2017-fadesp-engenheiro-de-controle","tipo":1,"nome":"FADESP - COSANPA - Engenheiro de Controle - 2017"},{"id":26271,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Automa\u00e7\u00e3o","id":13281},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Par\u00e1","sigla":"COSANPA","id":3288,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cosanpa-pa-2017-fadesp-engenheiro-de-automacao","tipo":1,"nome":"FADESP - COSANPA - Engenheiro de Automa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:41","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"}],"id":885779,"hashId":"cbb1ae4965a806fb1139cd5de39c5cba","enunciado":"<p>A fun\u00e7\u00e3o l\u00f3gica representativa do diagrama LADDER abaixo \u00e9<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26270\/39.gif\"><\/p>","resposta":3095058,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":3095056,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26270\/40.gif\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S = ABC +\u0002 (C\bD +\u0002 AB) ","id":3095057,"corpo":"S =\u000b ABC +\u0002 (C\bD +\u0002 AB)\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":3095058,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26270\/42.gif\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":3095059,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26270\/43.gif\">","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348683,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":397596,"materia":true,"id":397596,"slug":"engenharia-mecatronica"},{"nome_clean":"Diagramas ladder","oab":false,"nome":"Diagramas ladder","pai":423275,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":423279,"slug":"engenharia-mecatronica-diagramas-ladder"}],"slug":"engenharia-mecatronica\/885779","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Controle","id":13280},{"descricao":"Engenheiro de Automa\u00e7\u00e3o","id":13281}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Par\u00e1","sigla":"COSANPA","id":3288,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na fun\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancia abaixo, os zeros finitos desta fun\u00e7\u00e3o s\u00e3o","provas":[{"id":26270,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Controle","id":13280},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Par\u00e1","sigla":"COSANPA","id":3288,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cosanpa-pa-2017-fadesp-engenheiro-de-controle","tipo":1,"nome":"FADESP - COSANPA - Engenheiro de Controle - 2017"},{"id":26271,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Automa\u00e7\u00e3o","id":13281},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Par\u00e1","sigla":"COSANPA","id":3288,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cosanpa-pa-2017-fadesp-engenheiro-de-automacao","tipo":1,"nome":"FADESP - COSANPA - Engenheiro de Automa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:41","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"}],"id":885781,"hashId":"558800374912a97c95327f53f60b5e60","enunciado":"<p>Na fun\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancia abaixo, os zeros finitos desta fun\u00e7\u00e3o s\u00e3o<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26270\/44.gif\"><\/p>","resposta":3095064,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s = 2 e s = 3.","id":3095064,"corpo":"s = 2 e s = 3.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s = -1 e s = 1.","id":3095065,"corpo":"s = -1 e s = 1.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s = -3 e s = -2.","id":3095066,"corpo":"s = -3 e s = -2.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"esta fun\u00e7\u00e3o n\u00e3o possui zeros finitos.","id":3095067,"corpo":"esta fun\u00e7\u00e3o n\u00e3o possui zeros finitos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348683,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":397596,"materia":true,"id":397596,"slug":"engenharia-mecatronica"},{"nome_clean":"Teoria do Controle","oab":false,"nome":"Teoria do Controle","pai":397596,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":423281,"slug":"engenharia-mecatronica-teoria-do-controle"},{"nome_clean":"M\u00e9todo do lugar das ra\u00edzes","oab":false,"nome":"M\u00e9todo do lugar das ra\u00edzes","pai":423281,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":423293,"slug":"engenharia-mecatronica-metodo-do-lugar-das-raizes"}],"slug":"engenharia-mecatronica\/885781","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Controle","id":13280},{"descricao":"Engenheiro de Automa\u00e7\u00e3o","id":13281}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Par\u00e1","sigla":"COSANPA","id":3288,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a e medicina do trabalho, a NR 10 discorre sobre o(a)","provas":[{"id":26270,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Controle","id":13280},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Par\u00e1","sigla":"COSANPA","id":3288,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cosanpa-pa-2017-fadesp-engenheiro-de-controle","tipo":1,"nome":"FADESP - COSANPA - Engenheiro de Controle - 2017"},{"id":26271,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Automa\u00e7\u00e3o","id":13281},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Par\u00e1","sigla":"COSANPA","id":3288,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cosanpa-pa-2017-fadesp-engenheiro-de-automacao","tipo":1,"nome":"FADESP - COSANPA - Engenheiro de Automa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:42","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"}],"id":885786,"hashId":"81ace13d916721a1025f225d21ce3aba","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a e medicina do trabalho, a NR 10 discorre sobre o(a)","resposta":3095086,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"programa de preven\u00e7\u00f5es de riscos ambientais.","id":3095084,"corpo":"programa de preven\u00e7\u00f5es de riscos ambientais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ergonomia no trabalho.","id":3095085,"corpo":"ergonomia no trabalho.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"seguran\u00e7a em instala\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os em eletricidade.","id":3095086,"corpo":"seguran\u00e7a em instala\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os em eletricidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"comiss\u00e3o interna de preven\u00e7\u00e3o de acidentes.","id":3095087,"corpo":"comiss\u00e3o interna de preven\u00e7\u00e3o de acidentes.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348683,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego - MTE","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego - MTE","pai":396352,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395430,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-do-trabalho-e-emprego-mte"},{"nome_clean":"Normas Regulamentadoras (ver mat\u00e9ria: Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho - Teoria e Normas)","oab":true,"nome":"Normas Regulamentadoras (ver mat\u00e9ria: Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho - Teoria e Normas)","pai":395430,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395833,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-regulamentadoras-ver-materia-seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/885786","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Jequi\u00e9","sigla":"POLICLINICA","id":3290,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a dispensa\u00e7\u00e3o, de acordo Lei n\u00ba 5.991, de 17 de dezembro de 1973, analise as assertivas e identifique com V as verdadeiras e com F as falsas. ( ) A dispensa\u00e7\u00e3o de medicamentos \u00e9 privativa de Farm\u00e1cia e Drogaria ( ) A dispensa\u00e7\u00e3o de plantas medicinais \u00e9 privativa de enervarias, devido \u00e0 necessidade de acondicionamento adequado e classifica\u00e7\u00e3o bot\u00e2nica. ( ) A dispensa\u00e7\u00e3o de medicamentos homeop\u00e1ticos, cuja concentra\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncia ativa corresponda \u00e0s doses m\u00e1ximas farmacologicamente estabelecidas, depender\u00e1 de receita m\u00e9dica. A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9","provas":[{"id":26272,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Jequi\u00e9","sigla":"POLICLINICA","id":3290,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"policlinica-ba-2017-cefetbahia-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - POLICL\u00cdNICA - Farmac\u00eautico - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":885801,"hashId":"bdbc19ac1cb8fb5927f49cfb3c9a8fcf","enunciado":"<p>Sobre a dispensa\u00e7\u00e3o, de acordo Lei n\u00ba 5.991, de 17 de dezembro de 1973, analise as assertivas e\r\nidentifique com V as verdadeiras e com F as falsas.<\/p><p>\r\n( ) A dispensa\u00e7\u00e3o de medicamentos \u00e9 privativa de Farm\u00e1cia e Drogaria\r\n<\/p><p>( ) A dispensa\u00e7\u00e3o de plantas medicinais \u00e9 privativa de enervarias, devido \u00e0 necessidade de\r\nacondicionamento adequado e classifica\u00e7\u00e3o bot\u00e2nica.\r\n<\/p><p>( ) A dispensa\u00e7\u00e3o de medicamentos homeop\u00e1ticos, cuja concentra\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncia ativa\r\ncorresponda \u00e0s doses m\u00e1ximas farmacologicamente estabelecidas, depender\u00e1 de receita\r\nm\u00e9dica.<\/p><p>\r\nA alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9<\/p>","resposta":3095160,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" V F V","id":3095157,"corpo":" V F V","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V V F","id":3095158,"corpo":"V V F","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V F F","id":3095159,"corpo":"V F F","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F F V","id":3095160,"corpo":"F F V","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F V F","id":3095161,"corpo":"F V F","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348685,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 5.991\/1973","oab":false,"nome":"Lei 5.991\/1973","pai":407286,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407295,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-5-991-1973"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/885801","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Jequi\u00e9","sigla":"POLICLINICA","id":3290,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A droga que eleva o t\u00f4nus do esf\u00edncter esof\u00e1gico inferior \u00e9","provas":[{"id":26273,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Jequi\u00e9","sigla":"POLICLINICA","id":3290,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"policlinica-ba-2017-cefetbahia-medico-anestesiologista","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - POLICL\u00cdNICA - M\u00e9dico Anestesiologista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":885807,"hashId":"9c08327cfda586b2648e579ebfdc212e","enunciado":"A droga que eleva o t\u00f4nus do esf\u00edncter esof\u00e1gico inferior \u00e9","resposta":3095190,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Propofol.","id":3095187,"corpo":"Propofol.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atropina.","id":3095188,"corpo":"Atropina.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dopamina.","id":3095189,"corpo":"Dopamina.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Succinilcolina.","id":3095190,"corpo":" Succinilcolina.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Dexamedetomidina.","id":3095191,"corpo":" Dexamedetomidina.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348686,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/885807","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Jequi\u00e9","sigla":"POLICLINICA","id":3290,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo masculino, 54 anos, v\u00edtima de acidente automobil\u00edstico, chega ao centro cir\u00fargico para ser submetido a laparotomia exploradora, por\u00e9m apresenta trauma maxilo-facial. Em rela\u00e7\u00e3o ao planejamento da t\u00e9cnica de intuba\u00e7\u00e3o traqueal, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":26273,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Jequi\u00e9","sigla":"POLICLINICA","id":3290,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"policlinica-ba-2017-cefetbahia-medico-anestesiologista","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - POLICL\u00cdNICA - M\u00e9dico Anestesiologista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":885810,"hashId":"54a1111a7c6ff5047d7987d1cf39ce71","enunciado":"Paciente do sexo masculino, 54 anos, v\u00edtima de acidente automobil\u00edstico, chega ao centro cir\u00fargico\r\npara ser submetido a laparotomia exploradora, por\u00e9m apresenta trauma maxilo-facial. Em rela\u00e7\u00e3o ao\r\nplanejamento da t\u00e9cnica de intuba\u00e7\u00e3o traqueal, \u00e9 correto afirmar que","resposta":3095203,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a escolha independe do tipo de fratura ocorrida.","id":3095202,"corpo":"a escolha independe do tipo de fratura ocorrida.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se deve considerar o paciente como de \u201cest\u00f4mago cheio\u201d.","id":3095203,"corpo":"se deve considerar o paciente como de \u201cest\u00f4mago cheio\u201d.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a fratura de base do cr\u00e2nio \u00e9 indica\u00e7\u00e3o de intuba\u00e7\u00e3o nasal.","id":3095204,"corpo":"a fratura de base do cr\u00e2nio \u00e9 indica\u00e7\u00e3o de intuba\u00e7\u00e3o nasal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o trauma de mand\u00edbula determina realiza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via de traqueostomia.","id":3095205,"corpo":"o trauma de mand\u00edbula determina realiza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via de traqueostomia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"para evitar o risco de broncoaspira\u00e7\u00e3o, pode-se realizar o bloqueio do nervo lar\u00edngeo superior.","id":3095206,"corpo":"para evitar o risco de broncoaspira\u00e7\u00e3o, pode-se realizar o bloqueio do nervo lar\u00edngeo superior.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348687,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/885810","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Jequi\u00e9","sigla":"POLICLINICA","id":3290,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Crian\u00e7a de dois anos, 12 kg, chega ao centro cir\u00fargico com hist\u00f3ria de atropelamento, com diagn\u00f3stico de abd\u00f4men agudo hemorr\u00e1gico. Ht- 20 %, Hb- 6,5 g%. O volume da reposi\u00e7\u00e3o hem\u00e1tica necess\u00e1rio para aumentar a concentra\u00e7\u00e3o da hemoglobina de 2 a 3 g\/dL \u00e9 calculado ___________________________. A alternativa que preenche, corretamente, a lacuna do trecho acima \u00e9","provas":[{"id":26273,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Jequi\u00e9","sigla":"POLICLINICA","id":3290,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"policlinica-ba-2017-cefetbahia-medico-anestesiologista","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - POLICL\u00cdNICA - M\u00e9dico Anestesiologista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":885811,"hashId":"340a628706dcb07e0cdc8646ff9204c8","enunciado":"<p>Crian\u00e7a de dois anos, 12 kg, chega ao centro cir\u00fargico com hist\u00f3ria de atropelamento, com diagn\u00f3stico\r\nde abd\u00f4men agudo hemorr\u00e1gico. Ht- 20 %, Hb- 6,5 g%. O volume da reposi\u00e7\u00e3o hem\u00e1tica necess\u00e1rio\r\npara aumentar a concentra\u00e7\u00e3o da hemoglobina de 2 a 3 g\/dL \u00e9 calculado\r\n___________________________.\r\n<\/p><p>A alternativa que preenche, corretamente, a lacuna do trecho acima \u00e9<\/p>","resposta":3095209,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"multiplicando o peso da crian\u00e7a por 20 mL\/Kg","id":3095207,"corpo":"multiplicando o peso da crian\u00e7a por 20 mL\/Kg","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"multiplicando o peso da crian\u00e7a por 6 a 8 mL\/kg","id":3095208,"corpo":"multiplicando o peso da crian\u00e7a por 6 a 8 mL\/kg","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"multiplicando o peso da crian\u00e7a por 10 a 15 mL\/kg ","id":3095209,"corpo":"multiplicando o peso da crian\u00e7a por 10 a 15 mL\/kg\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dividindo o peso da crian\u00e7a por 2 e multiplicando por 3","id":3095210,"corpo":"dividindo o peso da crian\u00e7a por 2 e multiplicando por 3","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"multiplicando o peso da crian\u00e7a por 10 e subtraindo o volume de cristaloide administrado","id":3095211,"corpo":"multiplicando o peso da crian\u00e7a por 10 e subtraindo o volume de cristaloide administrado","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348687,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/885811","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Jequi\u00e9","sigla":"POLICLINICA","id":3290,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O melhor agente para diminuir a taxa metab\u00f3lica cerebral \u00e9","provas":[{"id":26273,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Jequi\u00e9","sigla":"POLICLINICA","id":3290,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"policlinica-ba-2017-cefetbahia-medico-anestesiologista","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - POLICL\u00cdNICA - M\u00e9dico Anestesiologista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":885814,"hashId":"6f1b6c027eba6b0285c94343d85f4379","enunciado":"O melhor agente para diminuir a taxa metab\u00f3lica cerebral \u00e9","resposta":3095222,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tiopental s\u00f3dico.","id":3095222,"corpo":"Tiopental s\u00f3dico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Benzodiazep\u00ednico.","id":3095223,"corpo":"Benzodiazep\u00ednico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de glicose.","id":3095224,"corpo":"Solu\u00e7\u00e3o de glicose.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Relaxante muscular.","id":3095225,"corpo":"Relaxante muscular.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Oxig\u00eanio sob m\u00e1scara.","id":3095226,"corpo":"Oxig\u00eanio sob m\u00e1scara.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348687,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/885814","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia Municipal de Saneamento de Fraiburgo","sigla":"Sanefrai","id":3291,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a predica\u00e7\u00e3o verbal est\u00e1 corretamente identificada entre par\u00eanteses.","provas":[{"id":26274,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},"orgao":{"nome":"Autarquia Municipal de Saneamento de Fraiburgo","sigla":"Sanefrai","id":3291,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sanefrai-sc-2017-fepese-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Sanefrai - Engenheiro Sanitarista - 2017"},{"id":26275,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},"orgao":{"nome":"Autarquia Municipal de Saneamento de Fraiburgo","sigla":"Sanefrai","id":3291,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sanefrai-sc-2017-fepese-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"FEPESE - Sanefrai - Engenheiro Ambiental - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":885820,"hashId":"d46578fb0c8978e5ec9b49160eb5fb03","enunciado":"Assinale a alternativa em que a predica\u00e7\u00e3o verbal\r\nest\u00e1 corretamente identificada entre par\u00eanteses.","resposta":3095255,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No hospital, todos gostavam dele. (intransitivo)","id":3095252,"corpo":"No hospital, todos gostavam dele. (intransitivo)","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As frutas despencaram das \u00e1rvores. (transitivo direto e indireto)","id":3095253,"corpo":"As frutas despencaram das \u00e1rvores. (transitivo\r\ndireto e indireto)","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os professores estavam na sala de aula. (de liga\u00e7\u00e3o)","id":3095254,"corpo":"Os professores estavam na sala de aula.\r\n(de liga\u00e7\u00e3o)","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O povo n\u00e3o confiava mais em seu governo, naquele pa\u00eds distante. (transitivo indireto)","id":3095255,"corpo":"O povo n\u00e3o confiava mais em seu governo,\r\nnaquele pa\u00eds distante. (transitivo indireto)","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O jornal da cidade de Fraiburgo dedicou uma p\u00e1gina inteira ao epis\u00f3dio com os grevistas. (transitivo direto)","id":3095256,"corpo":"O jornal da cidade de Fraiburgo dedicou uma\r\np\u00e1gina inteira ao epis\u00f3dio com os grevistas.\r\n(transitivo direto)","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348688,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403653,"slug":"lingua-portuguesa-termos-essenciais-da-oracao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/885820","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia Municipal de Saneamento de Fraiburgo","sigla":"Sanefrai","id":3291,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em relat\u00f3rio das Na\u00e7\u00f5es Unidas, a guerra civil da S\u00edria foi classificada como \u201cgrande trag\u00e9dia do s\u00e9culo 21\u201d. Sobre a S\u00edria e esse conflito, \u00e9 incorreto afirmar:","provas":[{"id":26274,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},"orgao":{"nome":"Autarquia Municipal de Saneamento de Fraiburgo","sigla":"Sanefrai","id":3291,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sanefrai-sc-2017-fepese-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Sanefrai - Engenheiro Sanitarista - 2017"},{"id":26275,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},"orgao":{"nome":"Autarquia Municipal de Saneamento de Fraiburgo","sigla":"Sanefrai","id":3291,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sanefrai-sc-2017-fepese-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"FEPESE - Sanefrai - Engenheiro Ambiental - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":885826,"hashId":"755a7b20acad27d87c34da0dd13e20e1","enunciado":"<p>Em relat\u00f3rio das Na\u00e7\u00f5es Unidas, a guerra civil\r\nda S\u00edria foi classificada como \u201cgrande trag\u00e9dia do\r\ns\u00e9culo 21\u201d.\r\n<\/p><p>Sobre a S\u00edria e esse conflito, \u00e9 incorreto afirmar:<\/p>","resposta":3095283,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apesar de ter assinado a Conven\u00e7\u00e3o de Armas Qu\u00edmicas, evid\u00eancias apontam para o uso desse tipo de armamento pelo governo s\u00edrio.","id":3095282,"corpo":"Apesar de ter assinado a Conven\u00e7\u00e3o de Armas\r\nQu\u00edmicas, evid\u00eancias apontam para o uso\r\ndesse tipo de armamento pelo governo s\u00edrio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De car\u00e1ter pol\u00edtico, a guerra civil na S\u00edria n\u00e3o envolve diverg\u00eancias religiosas.","id":3095283,"corpo":"De car\u00e1ter pol\u00edtico, a guerra civil na S\u00edria n\u00e3o\r\nenvolve diverg\u00eancias religiosas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sucedendo seu pai Hafez al-Assad, Bashar al- -Assad est\u00e1 \u00e0 frente do governo S\u00edrio desde 2000.","id":3095284,"corpo":"Sucedendo seu pai Hafez al-Assad, Bashar al-\r\n-Assad est\u00e1 \u00e0 frente do governo S\u00edrio desde\r\n2000.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na tentativa de fugir do conflito, milhares de s\u00edrios buscam ref\u00fagio em outros pa\u00edses, incluindo o Brasil.","id":3095285,"corpo":"Na tentativa de fugir do conflito, milhares\r\nde s\u00edrios buscam ref\u00fagio em outros pa\u00edses,\r\nincluindo o Brasil.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A guerra civil da S\u00edria iniciou-se como uma revolta popular contra a forte repress\u00e3o do l\u00edder do governo.","id":3095286,"corpo":"A guerra civil da S\u00edria iniciou-se como uma\r\nrevolta popular contra a forte repress\u00e3o do\r\nl\u00edder do governo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348689,"enunciado":"","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/885826","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia Municipal de Saneamento de Fraiburgo","sigla":"Sanefrai","id":3291,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos res\u00edduos s\u00f3lidos para os materiais secos recicl\u00e1veis, existe uma padroniza\u00e7\u00e3o internacional para a identifica\u00e7\u00e3o, por cores, nos recipientes coletores. A cor vermelha \u00e9 para:","provas":[{"id":26274,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},"orgao":{"nome":"Autarquia Municipal de Saneamento de Fraiburgo","sigla":"Sanefrai","id":3291,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sanefrai-sc-2017-fepese-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Sanefrai - Engenheiro Sanitarista - 2017"},{"id":26275,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},"orgao":{"nome":"Autarquia Municipal de Saneamento de Fraiburgo","sigla":"Sanefrai","id":3291,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sanefrai-sc-2017-fepese-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"FEPESE - Sanefrai - Engenheiro Ambiental - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:45","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":885833,"hashId":"0844dec93168a04e865bcccf8e772cb7","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o aos res\u00edduos s\u00f3lidos para os materiais\r\nsecos recicl\u00e1veis, existe uma padroniza\u00e7\u00e3o internacional\r\npara a identifica\u00e7\u00e3o, por cores, nos recipientes\r\ncoletores. A cor vermelha \u00e9 para:","resposta":3095318,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Papel.","id":3095317,"corpo":"Papel.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pl\u00e1stico.","id":3095318,"corpo":"Pl\u00e1stico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vidro.","id":3095319,"corpo":"Vidro.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Metal.","id":3095320,"corpo":"Metal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Material org\u00e2nico.","id":3095321,"corpo":"Material org\u00e2nico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348691,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403397,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-residuos-solidos"},{"nome_clean":"Coleta Seletiva e Reciclagem","oab":false,"nome":"Coleta Seletiva e Reciclagem","pai":403397,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403423,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-coleta-seletiva-e-reciclagem"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/885833","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia Municipal de Saneamento de Fraiburgo","sigla":"Sanefrai","id":3291,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um ecossistema l\u00eantico, coexistem diversas esp\u00e9cies de animais, plantas, protozo\u00e1rios e bact\u00e9rias. O conjunto desses seres vivos constitui um(a):","provas":[{"id":26274,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},"orgao":{"nome":"Autarquia Municipal de Saneamento de Fraiburgo","sigla":"Sanefrai","id":3291,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sanefrai-sc-2017-fepese-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Sanefrai - Engenheiro Sanitarista - 2017"},{"id":26275,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},"orgao":{"nome":"Autarquia Municipal de Saneamento de Fraiburgo","sigla":"Sanefrai","id":3291,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sanefrai-sc-2017-fepese-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"FEPESE - Sanefrai - Engenheiro Ambiental - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:45","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":885841,"hashId":"e3ec90dcabaadddfa5ca431867e9dc7e","enunciado":"<p>Em um ecossistema l\u00eantico, coexistem diversas\r\nesp\u00e9cies de animais, plantas, protozo\u00e1rios e bact\u00e9rias.<\/p><p>\r\nO conjunto desses seres vivos constitui um(a):<\/p>","resposta":3095359,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bioma.","id":3095357,"corpo":"Bioma.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ec\u00f3tono.","id":3095358,"corpo":"Ec\u00f3tono.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Comunidade.","id":3095359,"corpo":"Comunidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Popula\u00e7\u00e3o.","id":3095360,"corpo":"Popula\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Biosfera.","id":3095361,"corpo":"Biosfera.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348692,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Ecologia","oab":false,"nome":"Ecologia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398249,"slug":"biologia-ecologia"},{"nome_clean":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","oab":false,"nome":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398252,"slug":"biologia-ecologia-de-populacoes-ecossistemas"}],"slug":"biologia\/885841","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A orienta\u00e7\u00e3o correta para o paciente a respeito da coleta de sangue para litemia \u00e9:","provas":[{"id":26281,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - M\u00e9dico Psiquiatra - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":885848,"hashId":"03fc2aec9860b48411c1bf6c6e42af6a","enunciado":"A orienta\u00e7\u00e3o correta para o paciente a respeito da coleta de\r\nsangue para litemia \u00e9:","resposta":3095394,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aguardar 3 dias ap\u00f3s mudan\u00e7a da dose oral.","id":3095392,"corpo":"aguardar 3 dias ap\u00f3s mudan\u00e7a da dose oral.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" coletar o sangue em jejum.","id":3095393,"corpo":" coletar o sangue em jejum.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"coletar o sangue ap\u00f3s 12 horas da \u00faltima dose oral.","id":3095394,"corpo":"coletar o sangue ap\u00f3s 12 horas da \u00faltima dose oral.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fazer a coleta a qualquer momento.","id":3095395,"corpo":"fazer a coleta a qualquer momento.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aguardar 1 dia ap\u00f3s mudan\u00e7a da dose oral.","id":3095396,"corpo":"aguardar 1 dia ap\u00f3s mudan\u00e7a da dose oral.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348693,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/885848","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dos medicamentos a seguir, \u00e9 considerado seguro (categoria de risco L2) durante a amamenta\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":26281,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - M\u00e9dico Psiquiatra - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":885851,"hashId":"fb5cc0f6c86083ffd4216d7051618bc5","enunciado":"Dos medicamentos a seguir, \u00e9 considerado seguro (categoria\r\nde risco L2) durante a amamenta\u00e7\u00e3o:","resposta":3095408,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"citalopram.","id":3095407,"corpo":"citalopram.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sertralina.","id":3095408,"corpo":"sertralina.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"alprazolam.","id":3095409,"corpo":"alprazolam.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"clonazepam.","id":3095410,"corpo":"clonazepam.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"olanzapina.","id":3095411,"corpo":"olanzapina.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348693,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/885851","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Podem ser consideradas doen\u00e7as cl\u00ednicas mimetizadoras de quadros psiqui\u00e1tricos, EXCETO:","provas":[{"id":26281,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - M\u00e9dico Psiquiatra - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":885852,"hashId":"f5f1e8fe83cdf43c9162d9afd38a38da","enunciado":"Podem ser consideradas doen\u00e7as cl\u00ednicas mimetizadoras de\r\nquadros psiqui\u00e1tricos, EXCETO:","resposta":3095416,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"l\u00fapus eritematoso sist\u00eamico.","id":3095412,"corpo":"l\u00fapus eritematoso sist\u00eamico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00edfilis. ","id":3095413,"corpo":"s\u00edfilis.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a de Huntington.","id":3095414,"corpo":"doen\u00e7a de Huntington.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"epilepsia de lobo temporal.","id":3095415,"corpo":"epilepsia de lobo temporal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"artrite reumatoide.","id":3095416,"corpo":"artrite reumatoide.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348693,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/885852","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o efeitos colaterais do haloperidol, EXCETO:","provas":[{"id":26281,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - M\u00e9dico Psiquiatra - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":885854,"hashId":"59c064867b0132e6a3773c6ebaca6043","enunciado":"S\u00e3o efeitos colaterais do haloperidol, EXCETO:","resposta":3095424,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tremor.","id":3095422,"corpo":"tremor.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"rigidez muscular.","id":3095423,"corpo":"rigidez muscular.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hipoprolactinemia.","id":3095424,"corpo":"hipoprolactinemia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"agranulocitose. ","id":3095425,"corpo":"agranulocitose.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"prolongamento do intervalo QT.","id":3095426,"corpo":"prolongamento do intervalo QT.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348693,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/885854","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O labirinto pode ser dividido em duas partes, a saber:","provas":[{"id":26284,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-medico-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":885868,"hashId":"7f313447d538b08e5a4d84313903a164","enunciado":"O labirinto pode ser dividido em duas partes, a saber:","resposta":3095492,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anterior: c\u00f3clea, posterior: vest\u00edbulo.","id":3095492,"corpo":"anterior: c\u00f3clea, posterior: vest\u00edbulo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"anterior: vest\u00edbulo, posterior: c\u00f3clea.","id":3095493,"corpo":"anterior: vest\u00edbulo, posterior: c\u00f3clea.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"anterior: canais semi-circulares, posterior: s\u00e1culo e utr\u00edculo.","id":3095494,"corpo":"anterior: canais semi-circulares, posterior: s\u00e1culo e\r\nutr\u00edculo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"medial : c\u00f3clea, lateral: vest\u00edbulo.","id":3095495,"corpo":"medial : c\u00f3clea, lateral: vest\u00edbulo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"medial: vest\u00edbulo, lateral: c\u00f3clea.","id":3095496,"corpo":"medial: vest\u00edbulo, lateral: c\u00f3clea.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348695,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":"medicina\/885868","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma situa\u00e7\u00e3o que descreve um reflexo vest\u00edbulo-ocular se d\u00e1 quando:","provas":[{"id":26284,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-medico-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":885870,"hashId":"43d9caac5f974213fc0b73d483523b0d","enunciado":"Uma situa\u00e7\u00e3o que descreve um reflexo vest\u00edbulo-ocular se d\u00e1\r\nquando:","resposta":3095504,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"assistimos a uma partida de t\u00eanis, acompanhando a trajet\u00f3ria da bola apenas com os olhos.","id":3095502,"corpo":"assistimos a uma partida de t\u00eanis, acompanhando a\r\ntrajet\u00f3ria da bola apenas com os olhos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estamos dirigindo e olhamos rapidamente para o veloc\u00edmetro para conferir a velocidade, sem mexer a cabe\u00e7a.","id":3095503,"corpo":"estamos dirigindo e olhamos rapidamente para o\r\nveloc\u00edmetro para conferir a velocidade, sem mexer a\r\ncabe\u00e7a.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a bailarina realiza piruetas.","id":3095504,"corpo":"a bailarina realiza piruetas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" estamos dentro do metr\u00f4, olhando para a janela.","id":3095505,"corpo":" estamos dentro do metr\u00f4, olhando para a janela.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" estamos lendo um livro.","id":3095506,"corpo":" estamos lendo um livro.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348695,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":"medicina\/885870","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Patologista","id":5282}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao examinar uma pe\u00e7a cir\u00fargica do est\u00f4mago, foi evidenciada uma les\u00e3o superficial com discreta depress\u00e3o na superf\u00edcie do tumor e outra onde a depress\u00e3o era mais profunda, formando uma \u00falcera. De acordo com tais achados, este adenocarcinoma g\u00e1strico precoce \u00e9 classificado como:","provas":[{"id":26285,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Patologista","id":5282},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-medico-patologista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - M\u00e9dico Patologista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"}],"id":885883,"hashId":"8653a3e2340360e0f2afda6995cd63b2","enunciado":"Ao examinar uma pe\u00e7a cir\u00fargica do est\u00f4mago, foi evidenciada\r\numa les\u00e3o superficial com discreta depress\u00e3o na superf\u00edcie do\r\ntumor e outra onde a depress\u00e3o era mais profunda, formando\r\numa \u00falcera. De acordo com tais achados, este adenocarcinoma\r\ng\u00e1strico precoce \u00e9 classificado como:","resposta":3095567,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IIc + III.","id":3095567,"corpo":"IIc + III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IIb + IIc.","id":3095568,"corpo":"IIb + IIc.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IIb - III.","id":3095569,"corpo":"IIb - III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I + IIc ","id":3095570,"corpo":"I + IIc\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" IIa + III.","id":3095571,"corpo":" IIa + III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348696,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4498,"slug":"medicina-patologia"}],"slug":"medicina\/885883","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Patologista","id":5282}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente com 57 anos de idade, sexo masculino, realizou bi\u00f3psia de linfonodo cervical com diagn\u00f3stico de neoplasia maligna indiferenciada de grandes c\u00e9lulas. As principais hip\u00f3teses pela morfologia eram: linfoma, carcinoma e melanoma. O painel b\u00e1sico para iniciar o estudo imuno-histoqu\u00edmico dever\u00e1 incluir os seguintes anticorpos:","provas":[{"id":26285,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Patologista","id":5282},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-medico-patologista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - M\u00e9dico Patologista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"}],"id":885886,"hashId":"8abaa9d74b336a58cead06ec16aec4d1","enunciado":"Paciente com 57 anos de idade, sexo masculino, realizou bi\u00f3psia\r\nde linfonodo cervical com diagn\u00f3stico de neoplasia maligna\r\nindiferenciada de grandes c\u00e9lulas. As principais hip\u00f3teses pela\r\nmorfologia eram: linfoma, carcinoma e melanoma. O painel\r\nb\u00e1sico para iniciar o estudo imuno-histoqu\u00edmico dever\u00e1 incluir\r\nos seguintes anticorpos:","resposta":3095586,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CD20, CD3, prote\u00edna S-100 e EMA.","id":3095582,"corpo":"CD20, CD3, prote\u00edna S-100 e EMA.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"HMB45, EMA, pool de ceratina e CD45.","id":3095583,"corpo":"HMB45, EMA, pool de ceratina e CD45.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"EMA, CD30, CD45, CD20.","id":3095584,"corpo":"EMA, CD30, CD45, CD20.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pool de ceratina, prote\u00edna S-100, ant\u00edgeno leucocit\u00e1rio comum (LCA), CD20.","id":3095585,"corpo":"pool de ceratina, prote\u00edna S-100, ant\u00edgeno leucocit\u00e1rio\r\ncomum (LCA), CD20.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"CD45, CD30, HMB45, pool de ceratina.","id":3095586,"corpo":"CD45, CD30, HMB45, pool de ceratina.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348696,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4498,"slug":"medicina-patologia"}],"slug":"medicina\/885886","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estudo contrastado do intestino delgado (tr\u00e2nsito intestinal) ainda \u00e9 \u00fatil numa s\u00e9rie de situa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas. Assinale a op\u00e7\u00e3o em que deve ser evitada a sua realiza\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":26286,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-medico-radiologista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - M\u00e9dico Radiologista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":885890,"hashId":"caa76176e6b06e1b55ccbb99f9c0b964","enunciado":"O estudo contrastado do intestino delgado (tr\u00e2nsito intestinal)\r\nainda \u00e9 \u00fatil numa s\u00e9rie de situa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas. Assinale a op\u00e7\u00e3o\r\nem que deve ser evitada a sua realiza\u00e7\u00e3o:","resposta":3095602,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"suspeita de perfura\u00e7\u00e3o intestinal.","id":3095602,"corpo":"suspeita de perfura\u00e7\u00e3o intestinal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"obstru\u00e7\u00e3o intestinal.","id":3095603,"corpo":"obstru\u00e7\u00e3o intestinal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sangramento intestinal.","id":3095604,"corpo":"sangramento intestinal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome de m\u00e1-absor\u00e7\u00e3o.","id":3095605,"corpo":"s\u00edndrome de m\u00e1-absor\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tumores neuroend\u00f3crinos.","id":3095606,"corpo":"tumores neuroend\u00f3crinos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348697,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/885890","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A forma\u00e7\u00e3o c\u00edstica do canal inguinal que acomete mulheres \u00e9 designada de cisto de:","provas":[{"id":26286,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-medico-radiologista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - M\u00e9dico Radiologista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":885891,"hashId":"c312270e056dfda230612c2f305c24f5","enunciado":"A forma\u00e7\u00e3o c\u00edstica do canal inguinal que acomete mulheres \u00e9\r\ndesignada de cisto de:","resposta":3095609,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gardner.","id":3095607,"corpo":"Gardner.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Flick.","id":3095608,"corpo":"Flick.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nuck.","id":3095609,"corpo":"Nuck.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Birt-Hogg-Dub\u00e9.","id":3095610,"corpo":"Birt-Hogg-Dub\u00e9.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pompe.","id":3095611,"corpo":"Pompe.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348697,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/885891","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tr\u00edade de Rigler compreende:","provas":[{"id":26286,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-medico-radiologista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - M\u00e9dico Radiologista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":885893,"hashId":"ff3132a97b051df64f6760bdca62d30c","enunciado":"A tr\u00edade de Rigler compreende:","resposta":3095619,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diverticulite aguda do col\u00f3n, massa no omento, c\u00e1lculo biliar.","id":3095617,"corpo":"diverticulite aguda do col\u00f3n, massa no omento, c\u00e1lculo\r\nbiliar.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aerobilia, apendicolito, densifica\u00e7\u00e3o da gordura pericol\u00f4nica.","id":3095618,"corpo":"aerobilia, apendicolito, densifica\u00e7\u00e3o da gordura\r\npericol\u00f4nica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aerobilia, c\u00e1lculo biliar ect\u00f3pico, obstru\u00e7\u00e3o intestinal.","id":3095619,"corpo":"aerobilia, c\u00e1lculo biliar ect\u00f3pico, obstru\u00e7\u00e3o intestinal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"colite neutrop\u00eanica, diverticulite cr\u00f4nica, infarto omental.","id":3095620,"corpo":"colite neutrop\u00eanica, diverticulite cr\u00f4nica, infarto omental.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aerobilia, infarto omental, c\u00e1lculo renal.","id":3095621,"corpo":"aerobilia, infarto omental, c\u00e1lculo renal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348697,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/885893","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A causa mais comum de hipertens\u00e3o portal pr\u00e9-hep\u00e1tica (eixo esplenoportal) \u00e9:","provas":[{"id":26286,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-medico-radiologista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - M\u00e9dico Radiologista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":885894,"hashId":"311202568c6401b8316202d6fc4f2334","enunciado":"A causa mais comum de hipertens\u00e3o portal pr\u00e9-hep\u00e1tica (eixo\r\nesplenoportal) \u00e9:","resposta":3095623,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hepatite cr\u00f4nica.","id":3095622,"corpo":"hepatite cr\u00f4nica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"trombose da veia porta.","id":3095623,"corpo":"trombose da veia porta.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"insufici\u00eancia card\u00edaca direita.","id":3095624,"corpo":"insufici\u00eancia card\u00edaca direita.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pericardite constritiva.","id":3095625,"corpo":"pericardite constritiva.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cirrose biliar prim\u00e1ria.","id":3095626,"corpo":"cirrose biliar prim\u00e1ria.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348697,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/885894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Do ponto de vista tomogr\u00e1fico uma les\u00e3o hep\u00e1tica medindo cerca de 3 cm de di\u00e2metro, com superf\u00edcie lisa, densidade pr\u00f3xima ao restante do f\u00edgado, apresentando intensa e homog\u00eanea impregna\u00e7\u00e3o pelo meio de contraste venoso, com cicatriz central que exibe realce pelo meio de contraste na fase tardia, \u00e9 compat\u00edvel com o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel de:","provas":[{"id":26286,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-medico-radiologista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - M\u00e9dico Radiologista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":885896,"hashId":"edad8b1472afbfc11e14f8cade9842dd","enunciado":"Do ponto de vista tomogr\u00e1fico uma les\u00e3o hep\u00e1tica medindo\r\ncerca de 3 cm de di\u00e2metro, com superf\u00edcie lisa, densidade\r\npr\u00f3xima ao restante do f\u00edgado, apresentando intensa e\r\nhomog\u00eanea impregna\u00e7\u00e3o pelo meio de contraste venoso, com\r\ncicatriz central que exibe realce pelo meio de contraste na\r\nfase tardia, \u00e9 compat\u00edvel com o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel de:","resposta":3095635,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"met\u00e1stase de tumor de pulm\u00e3o.","id":3095632,"corpo":"met\u00e1stase de tumor de pulm\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"adenoma.","id":3095633,"corpo":"adenoma.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cisto complexo.","id":3095634,"corpo":"cisto complexo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hiperplasia nodular focal.","id":3095635,"corpo":"hiperplasia nodular focal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"met\u00e1stase de tumor de ov\u00e1rio.","id":3095636,"corpo":"met\u00e1stase de tumor de ov\u00e1rio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348697,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/885896","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Roraima","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Roraima - MPRR","sigla":"MPRR","oab":false,"id":933}],"cargos":[{"descricao":"Promotor Substituto","id":13099}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":26289,"cargo":{"descricao":"Promotor Substituto","id":13099},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Roraima","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Roraima - MPRR","sigla":"MPRR","oab":false,"id":933},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rr-rr-2017-mprr-promotor-substituto","tipo":1,"nome":"MPRR - MPE RR - Promotor Substituto - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:41","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":885959,"hashId":"ca8b17297e2dea17d62233005e9bdd5f","enunciado":"Assinale a alternativa correta:","resposta":3095949,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em sua formula\u00e7\u00e3o cl\u00e1ssica, Siey\u00e8s adotou a doutrina rousseauniana da vontade geral, defendendo a necessidade de participa\u00e7\u00e3o direta dos indiv\u00edduos. Assim, o poder constituinte seria incondicionado e permanente, tratando-se da vontade da na\u00e7\u00e3o, e somente encontraria limites no direito natural. O poder constitu\u00eddo, por sua vez, receberia sua exist\u00eancia e suas compet\u00eancias do poder constituinte, sendo por ele juridicamente limitado.","id":3095947,"corpo":"Em sua formula\u00e7\u00e3o cl\u00e1ssica, Siey\u00e8s adotou a doutrina rousseauniana da vontade geral,\r\ndefendendo a necessidade de participa\u00e7\u00e3o direta dos indiv\u00edduos. Assim, o poder constituinte seria\r\nincondicionado e permanente, tratando-se da vontade da na\u00e7\u00e3o, e somente encontraria limites no\r\ndireito natural. O poder constitu\u00eddo, por sua vez, receberia sua exist\u00eancia e suas compet\u00eancias do\r\npoder constituinte, sendo por ele juridicamente limitado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao contr\u00e1rio dos atos infraconstitucionais e infralegais, que se sujeitam a um controle de validade em face da Constitui\u00e7\u00e3o e das leis, a atua\u00e7\u00e3o do poder constituinte n\u00e3o \u00e9 limitada pela ordem jur\u00eddica preexistente. Diante disso, sua legitimidade e correspond\u00eancia aos valores civilizat\u00f3rios e \u00e0s aspira\u00e7\u00f5es de justi\u00e7a, seguran\u00e7a e bem-estar da coletividade pol\u00edtica s\u00e3o presumidas, n\u00e3o se sujeitando a valora\u00e7\u00e3o \u00e9tica.","id":3095948,"corpo":"Ao contr\u00e1rio dos atos infraconstitucionais e infralegais, que se sujeitam a um controle de validade\r\nem face da Constitui\u00e7\u00e3o e das leis, a atua\u00e7\u00e3o do poder constituinte n\u00e3o \u00e9 limitada pela ordem jur\u00eddica\r\npreexistente. Diante disso, sua legitimidade e correspond\u00eancia aos valores civilizat\u00f3rios e \u00e0s\r\naspira\u00e7\u00f5es de justi\u00e7a, seguran\u00e7a e bem-estar da coletividade pol\u00edtica s\u00e3o presumidas, n\u00e3o se\r\nsujeitando a valora\u00e7\u00e3o \u00e9tica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A teoria da soberania popular considera que o poder constituinte \u00e9 de titularidade do povo, esse compreendido como complexo de for\u00e7as pol\u00edticas plurais, \u201cgrandeza plural\u00edstica\u201d, ou seja, como uma pluralidade de for\u00e7as culturais, sociais e pol\u00edticas tais como partidos, grupos, igrejas, associa\u00e7\u00f5es, personalidades, decisivamente influenciadoras da forma\u00e7\u00e3o de opini\u00f5es, vontades, correntes ou sensibilidade pol\u00edticas nos momentos preconstituintes e nos procedimentos constituintes.","id":3095949,"corpo":"A teoria da soberania popular considera que o poder constituinte \u00e9 de titularidade do povo, esse\r\ncompreendido como complexo de for\u00e7as pol\u00edticas plurais, \u201cgrandeza plural\u00edstica\u201d, ou seja, como uma\r\npluralidade de for\u00e7as culturais, sociais e pol\u00edticas tais como partidos, grupos, igrejas, associa\u00e7\u00f5es,\r\npersonalidades, decisivamente influenciadoras da forma\u00e7\u00e3o de opini\u00f5es, vontades, correntes ou\r\nsensibilidade pol\u00edticas nos momentos preconstituintes e nos procedimentos constituintes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O positivismo jur\u00eddico concebe o poder constituinte como poder de direito, identificando-o como norma fundamental pressuposta.","id":3095950,"corpo":"O positivismo jur\u00eddico concebe o poder constituinte como poder de direito, identificando-o como\r\nnorma fundamental pressuposta.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O poder constituinte origin\u00e1rio \u00e9 prim\u00e1rio, incondicionado e senhor das formas nas quais entende deva ser exercido. Assim, \u00e9 independente de valores sociais e pol\u00edticos que levaram \u00e0 sua deflagra\u00e7\u00e3o, os quais n\u00e3o podem ser compreendidos como condicionantes p\u00f3s-constituintes.","id":3095951,"corpo":"O poder constituinte origin\u00e1rio \u00e9 prim\u00e1rio, incondicionado e senhor das formas nas quais entende\r\ndeva ser exercido. Assim, \u00e9 independente de valores sociais e pol\u00edticos que levaram \u00e0 sua\r\ndeflagra\u00e7\u00e3o, os quais n\u00e3o podem ser compreendidos como condicionantes p\u00f3s-constituintes.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348705,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Poder Constituinte","oab":true,"nome":"Poder Constituinte","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405207,"slug":"direito-constitucional-poder-constituinte"}],"slug":"direito-constitucional\/885959","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Roraima","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Roraima - MPRR","sigla":"MPRR","oab":false,"id":933}],"cargos":[{"descricao":"Promotor Substituto","id":13099}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":26289,"cargo":{"descricao":"Promotor Substituto","id":13099},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Roraima","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Roraima - MPRR","sigla":"MPRR","oab":false,"id":933},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rr-rr-2017-mprr-promotor-substituto","tipo":1,"nome":"MPRR - MPE RR - Promotor Substituto - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:41","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":885966,"hashId":"e5e4609fe417813043bf5eb6004eaf34","enunciado":"Assinale a alternativa incorreta:","resposta":3095983,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o inconstitucionais a autoriza\u00e7\u00e3o legislativa gen\u00e9rica para contrata\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de pessoal e a permiss\u00e3o de prorroga\u00e7\u00e3o indefinida do prazo de contrata\u00e7\u00f5es tempor\u00e1rias.","id":3095982,"corpo":"S\u00e3o inconstitucionais a autoriza\u00e7\u00e3o legislativa gen\u00e9rica para contrata\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de pessoal e\r\na permiss\u00e3o de prorroga\u00e7\u00e3o indefinida do prazo de contrata\u00e7\u00f5es tempor\u00e1rias.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 constitucional a lei que delega poderes ao Chefe do Executivo para, mediante decreto, dispor sobre compet\u00eancias, atribui\u00e7\u00f5es e especifica\u00e7\u00f5es de cargos p\u00fablicos.","id":3095983,"corpo":"\u00c9 constitucional a lei que delega poderes ao Chefe do Executivo para, mediante decreto, dispor\r\nsobre compet\u00eancias, atribui\u00e7\u00f5es e especifica\u00e7\u00f5es de cargos p\u00fablicos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"H\u00e1 reserva de lei formal quando a mat\u00e9ria somente puder ser tratada por ato normativo prim\u00e1rio editado pelo Parlamento, elaborado segundo o procedimento legislativo ordin\u00e1rio fixado na Constitui\u00e7\u00e3o.","id":3095984,"corpo":"H\u00e1 reserva de lei formal quando a mat\u00e9ria somente puder ser tratada por ato normativo prim\u00e1rio\r\neditado pelo Parlamento, elaborado segundo o procedimento legislativo ordin\u00e1rio fixado na\r\nConstitui\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em hip\u00f3teses de reserva de lei material, o tema pode ser tratado por interm\u00e9dio de medidas provis\u00f3rias.","id":3095985,"corpo":"Em hip\u00f3teses de reserva de lei material, o tema pode ser tratado por interm\u00e9dio de medidas\r\nprovis\u00f3rias.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A reserva qualificada de lei ocorre quando a norma constitucional exige que a restri\u00e7\u00e3o de determinado direito fundamental somente se perfa\u00e7a por meio de lei em sentido formal, atrelando a limita\u00e7\u00e3o a fins a serem necessariamente perseguidos ou os meios a serem compulsoriamente adotados pelo legislador e pelo administrador.","id":3095986,"corpo":"A reserva qualificada de lei ocorre quando a norma constitucional exige que a restri\u00e7\u00e3o de\r\ndeterminado direito fundamental somente se perfa\u00e7a por meio de lei em sentido formal, atrelando a\r\nlimita\u00e7\u00e3o a fins a serem necessariamente perseguidos ou os meios a serem compulsoriamente\r\nadotados pelo legislador e pelo administrador.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348705,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Formas de governo, sistemas de governo, chefia de Estado e chefia de governo","oab":true,"nome":"Formas de governo, sistemas de governo, chefia de Estado e chefia de governo","pai":405260,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405261,"slug":"direito-constitucional-formas-de-governo-sistemas-de-governo-chefia-de-estado-e-chefia-de-governo"}],"slug":"direito-constitucional\/885966","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Roraima","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Roraima - MPRR","sigla":"MPRR","oab":false,"id":933}],"cargos":[{"descricao":"Promotor Substituto","id":13099}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em tema de princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":26289,"cargo":{"descricao":"Promotor Substituto","id":13099},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Roraima","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Roraima - MPRR","sigla":"MPRR","oab":false,"id":933},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rr-rr-2017-mprr-promotor-substituto","tipo":1,"nome":"MPRR - MPE RR - Promotor Substituto - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:41","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":885971,"hashId":"2233a2131ef0eb3155d0e18bde9feeea","enunciado":"Em tema de princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, assinale a alternativa incorreta:","resposta":3096011,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, expl\u00edcitos e impl\u00edcitos, s\u00e3o, no Estado Democr\u00e1tico de\nDireito, importante instrumento normativo de controle jurisdicional dos atos administrativos.","id":3096007,"corpo":"Os princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, expl\u00edcitos e impl\u00edcitos, s\u00e3o, no Estado Democr\u00e1tico de\nDireito, importante instrumento normativo de controle jurisdicional dos atos administrativos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Numa leitura denominada de \"juridicidade administrativa\", para a valida\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o administrativa,\nn\u00e3o basta que seja esta formalmente conforme a lei, sendo necess\u00e1rio, tamb\u00e9m, que se apresente\nem conformidade com os princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":3096008,"corpo":"Numa leitura denominada de \"juridicidade administrativa\", para a valida\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o administrativa,\nn\u00e3o basta que seja esta formalmente conforme a lei, sendo necess\u00e1rio, tamb\u00e9m, que se apresente\nem conformidade com os princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A publicidade se distingue da publica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos, sendo esta apenas um dos meios de concretiza\u00e7\u00e3o daquele princ\u00edpio.","id":3096009,"corpo":"A publicidade se distingue da publica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos, sendo esta apenas um dos\r\nmeios de concretiza\u00e7\u00e3o daquele princ\u00edpio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Entende o Supremo Tribunal Federal que o limite de idade para inscri\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico apenas se legitima, \u00e0 vista do art. 7o, XXX (proibi\u00e7\u00e3o de diferen\u00e7a de sal\u00e1rios, de exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00f5es e de crit\u00e9rio de admiss\u00e3o por motivo de sexo, idade, cor ou estado civil), da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, quando possa ser justificado pela natureza das atribui\u00e7\u00f5es do cargo a ser preenchido.","id":3096010,"corpo":"Entende o Supremo Tribunal Federal que o limite de idade para inscri\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico\r\napenas se legitima, \u00e0 vista do art. 7o, XXX (proibi\u00e7\u00e3o de diferen\u00e7a de sal\u00e1rios, de exerc\u00edcio de\r\nfun\u00e7\u00f5es e de crit\u00e9rio de admiss\u00e3o por motivo de sexo, idade, cor ou estado civil), da Constitui\u00e7\u00e3o\r\nFederal, quando possa ser justificado pela natureza das atribui\u00e7\u00f5es do cargo a ser preenchido.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Segundo a jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal, o rigor do dispositivo constitucional que assegura o princ\u00edpio da impessoalidade vincula a publicidade ao car\u00e1ter educativo, informativo ou de orienta\u00e7\u00e3o social, sendo incompat\u00edvel com a men\u00e7\u00e3o de nomes, s\u00edmbolos ou imagens, a\u00ed n\u00e3o inclu\u00eddos slogans, que caracterizem promo\u00e7\u00e3o pessoal ou de servidores p\u00fablicos.","id":3096011,"corpo":"Segundo a jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal, o rigor do dispositivo constitucional que\r\nassegura o princ\u00edpio da impessoalidade vincula a publicidade ao car\u00e1ter educativo, informativo ou de\r\norienta\u00e7\u00e3o social, sendo incompat\u00edvel com a men\u00e7\u00e3o de nomes, s\u00edmbolos ou imagens, a\u00ed n\u00e3o\r\ninclu\u00eddos slogans, que caracterizem promo\u00e7\u00e3o pessoal ou de servidores p\u00fablicos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348706,"enunciado":"","rotulo":32,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404360,"slug":"direito-administrativo-principios-da-administracao-publica"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407787,"slug":"direito-administrativo-principios-implicitos-reconhecidos-e-infraconstitucionais"}],"slug":"direito-administrativo\/885971","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Roraima","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Roraima - MPRR","sigla":"MPRR","oab":false,"id":933}],"cargos":[{"descricao":"Promotor Substituto","id":13099}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":26289,"cargo":{"descricao":"Promotor Substituto","id":13099},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Roraima","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Roraima - MPRR","sigla":"MPRR","oab":false,"id":933},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rr-rr-2017-mprr-promotor-substituto","tipo":1,"nome":"MPRR - MPE RR - Promotor Substituto - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:44","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":886023,"hashId":"c15f6ac6f3f2c3e0a9e627d504b35f81","enunciado":"Assinale a alternativa incorreta:","resposta":3096270,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Algumas figuras descritas na Lei n\u00ba 8.429\/92 (Lei de Improbidade Administrativa) dependem de integra\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que remetem a outras normas jur\u00eddicas ou a determinados atos administrativos cuja viola\u00e7\u00e3o \u00e9 pressuposto indispens\u00e1vel \u00e0 configura\u00e7\u00e3o do ato de improbidade e consequente sancionamento.","id":3096267,"corpo":"Algumas figuras descritas na Lei n\u00ba 8.429\/92 (Lei de Improbidade Administrativa) dependem de\r\nintegra\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que remetem a outras normas jur\u00eddicas ou a determinados atos administrativos cuja\r\nviola\u00e7\u00e3o \u00e9 pressuposto indispens\u00e1vel \u00e0 configura\u00e7\u00e3o do ato de improbidade e consequente\r\nsancionamento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vantagens sexuais obtidas pelo agente p\u00fablico em raz\u00e3o do v\u00ednculo mantido com a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, por n\u00e3o terem natureza patrimonial, n\u00e3o ensejam a incid\u00eancia da tipologia do art. 9\u00ba da Lei n\u00ba 8.429\/92 (ato de improbidade administrativa que importa enriquecimento il\u00edcito).","id":3096268,"corpo":"Vantagens sexuais obtidas pelo agente p\u00fablico em raz\u00e3o do v\u00ednculo mantido com a Administra\u00e7\u00e3o\r\nP\u00fablica, por n\u00e3o terem natureza patrimonial, n\u00e3o ensejam a incid\u00eancia da tipologia do art. 9\u00ba da Lei\r\nn\u00ba 8.429\/92 (ato de improbidade administrativa que importa enriquecimento il\u00edcito).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O sistema institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 8.429\/92 (Lei de Improbidade Administrativa) n\u00e3o visa unicamente a proteger a parcela de natureza econ\u00f4mico-financeira do patrim\u00f4nio p\u00fablico, sendo ampla e irrestrita a abordagem deste.","id":3096269,"corpo":"O sistema institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 8.429\/92 (Lei de Improbidade Administrativa) n\u00e3o visa unicamente\r\na proteger a parcela de natureza econ\u00f4mico-financeira do patrim\u00f4nio p\u00fablico, sendo ampla e irrestrita\r\na abordagem deste.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A tipologia eminentemente fechada constante do caput do art. 11 da Lei n\u00ba 8.429\/92 (ato de improbidade administrativa que atenta contra os princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica) foi adotada tamb\u00e9m na confec\u00e7\u00e3o dos incisos do referido dispositivo.","id":3096270,"corpo":"A tipologia eminentemente fechada constante do caput do art. 11 da Lei n\u00ba 8.429\/92 (ato de\r\nimprobidade administrativa que atenta contra os princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica) foi adotada\r\ntamb\u00e9m na confec\u00e7\u00e3o dos incisos do referido dispositivo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Not\u00e1rios e registradores podem figurar como sujeitos ativos ou passivos imediatos de atos de improbidade administrativa.","id":3096271,"corpo":"Not\u00e1rios e registradores podem figurar como sujeitos ativos ou passivos imediatos de atos de\r\nimprobidade administrativa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348719,"enunciado":"","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies de Atos de Improbidade Administrativa","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies de Atos de Improbidade Administrativa","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404528,"slug":"direito-administrativo-especies-de-atos-de-improbidade-administrativa"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Atos de Improbidade Administrativa que Atentam Contra os Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Atos de Improbidade Administrativa que Atentam Contra os Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404528,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408415,"slug":"direito-administrativo-atos-de-improbidade-administrativa-que-atentam-contra-os-principios-da-administracao-publica"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422939,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-429-92-lei-de-improbidade-administrativa"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Dos Atos de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Dos Atos de Improbidade Administrativa","pai":422939,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422941,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-dos-atos-de-improbidade-administrativa"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o III - Dos Atos de Improbidade Administrativa que Atentam Contra os Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o III - Dos Atos de Improbidade Administrativa que Atentam Contra os Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":422941,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422945,"slug":"direito-administrativo-secao-iii-dos-atos-de-improbidade-administrativa-que-atentam-contra-os-principios-da-administracao-publica"}],"slug":"legislacao-federal-lei-no-8-429-1992-lei-de-improbidade-administrativa\/886023","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar","id":13286}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que contenha palavra com acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica ERRADA:","provas":[{"id":26290,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar","id":13286},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-go-go-2017-mpe-go-secretario-auxiliar","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:46","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":886039,"hashId":"b17bfa862db82b956441685607f2d180","enunciado":"Assinale a alternativa que contenha palavra com acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica ERRADA:","resposta":3096350,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00ednterim","id":3096347,"corpo":"\u00ednterim","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"consequ\u00eancia","id":3096348,"corpo":"consequ\u00eancia","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"assembleia","id":3096349,"corpo":"assembleia","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" latex","id":3096350,"corpo":" latex","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"enjoo","id":3096351,"corpo":"enjoo","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348725,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/886039","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar","id":13286}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA quanto \u00e0 concord\u00e2ncia nominal:","provas":[{"id":26290,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar","id":13286},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-go-go-2017-mpe-go-secretario-auxiliar","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:46","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":886050,"hashId":"b327549416c4fa439c3334fa1e801bd2","enunciado":"Assinale a alternativa CORRETA quanto \u00e0 concord\u00e2ncia nominal:","resposta":3096406,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A empresa oferece perfeito localiza\u00e7\u00e3o e atendimento","id":3096402,"corpo":"A empresa oferece perfeito localiza\u00e7\u00e3o e atendimento","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Considero inteligente a professora e a aluna","id":3096403,"corpo":"Considero inteligente a professora e a aluna","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Meia classe ter\u00e1 de permanecer ap\u00f3s o sinal de meio-dia e meio","id":3096404,"corpo":"Meia classe ter\u00e1 de permanecer ap\u00f3s o sinal de meio-dia e meio","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Seguem anexo as faturas requeridas","id":3096405,"corpo":"Seguem anexo as faturas requeridas","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em certas situa\u00e7\u00f5es, \u00e9 necess\u00e1rio paci\u00eancia","id":3096406,"corpo":"Em certas situa\u00e7\u00f5es, \u00e9 necess\u00e1rio paci\u00eancia","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348727,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia Nominal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia Nominal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409456,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-nominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/886050","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar","id":13286}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Joaquim foi a um barzinho e pediu duas por\u00e7\u00f5es: uma de mandioca e outra de torresmo. A por\u00e7\u00e3o de mandioca veio com 12 mandiocas e a por\u00e7\u00e3o de torresmo veio com 15 torresmos. Joaquim comeu 5 mandiocas e 5 torresmos. Que fra\u00e7\u00e3o representa a quantidade total de mandiocas e torresmos que Joaquim comeu?","provas":[{"id":26290,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar","id":13286},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-go-go-2017-mpe-go-secretario-auxiliar","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:46","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":886055,"hashId":"6c36a9e3f2dd4efd2e0062756496b589","enunciado":"Joaquim foi a um barzinho e pediu duas por\u00e7\u00f5es: uma de mandioca e outra de torresmo. A por\u00e7\u00e3o de mandioca veio com 12 mandiocas e a por\u00e7\u00e3o de torresmo veio com 15 torresmos. Joaquim comeu 5 mandiocas e 5 torresmos. Que fra\u00e7\u00e3o representa a quantidade total de mandiocas e torresmos que Joaquim comeu?","resposta":3096427,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3\/4","id":3096427,"corpo":"3\/4","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1\/2","id":3096428,"corpo":"1\/2","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1\/4","id":3096429,"corpo":"1\/4","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1\/3","id":3096430,"corpo":"1\/3","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2\/3","id":3096431,"corpo":"2\/3","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348728,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es e N\u00fameros Decimais","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es e N\u00fameros Decimais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403830,"slug":"matematica-fracoes-e-numeros-decimais"}],"slug":"matematica\/886055","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Censit\u00e1rio - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - Desenvolvimento de Aplica\u00e7\u00f5es - Web Designer","id":13369}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As declara\u00e7\u00f5es de elementos na DTD determinam a poss\u00edvel estrutura de um documento XML. Analise a DTD a seguir: \u00c9 correto afirmar que o(s) elemento(s):","provas":[{"id":26487,"cargo":{"descricao":"Analista de Censit\u00e1rio - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - Desenvolvimento de Aplica\u00e7\u00f5es - Web Designer","id":13369},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2017-fgv-analista-de-censitario-area-analise-de-sistemas-desenvolvimento-de-aplicacoes-web-designer","tipo":1,"nome":"FGV - IBGE - Analista de Censit\u00e1rio - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - Desenvolvimento de Aplica\u00e7\u00f5es - Web Designer - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:24","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":889753,"hashId":"fa97804c60167783ac39ca174829ea30","enunciado":"<p>As declara\u00e7\u00f5es de elementos na DTD determinam a poss\u00edvel estrutura de um documento XML. Analise a DTD a seguir: <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26487\/49.gif\"><\/p><p>\u00c9 correto afirmar que o(s) elemento(s):<\/p>","resposta":3113924,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"memo pode conter os elementos from, to, date e content em qualquer ordem;","id":3113922,"corpo":"memo pode conter os elementos from, to, date e content em qualquer ordem;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"content deve conter um ou mais elementos p;","id":3113923,"corpo":"content deve conter um ou mais elementos p;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"date \u00e9 opcional;","id":3113924,"corpo":"date \u00e9 opcional;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"to \u00e9 obrigat\u00f3rio e precisa ocorrer mais de uma vez dentro do elemento memo;","id":3113925,"corpo":"to \u00e9 obrigat\u00f3rio e precisa ocorrer mais de uma vez dentro do elemento memo;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"from, to e date podem conter qualquer um dos elementos descritos na DTD.","id":3113926,"corpo":"from, to e date podem conter qualquer um dos elementos descritos na DTD.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349203,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":"artes\/889753","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - Suporte a Comunica\u00e7\u00f5es","id":13370},{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - Rede","id":13371}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o ao cabeamento estruturado, analise as afirmativas a seguir: I. Segundo NBR 14565, o cabeamento da rede secund\u00e1ria deve adotar a topologia barramento. II. Link canal \u00e9 a liga\u00e7\u00e3o entre a tomada da \u00e1rea de trabalho e o patch panel localizado no arm\u00e1rio de telecomunica\u00e7\u00f5es, com dist\u00e2ncia m\u00e1xima de 90m. III. Rede prim\u00e1ria \u00e9 aquela que interliga o Distribuidor Geral de Telecomunica\u00e7\u00f5es aos Distribuidores Intermedi\u00e1rios e\/ou Distribuidores Secund\u00e1rios. Est\u00e1 correto somente o que se afirma em:","provas":[{"id":26488,"cargo":{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - Suporte a Comunica\u00e7\u00f5es","id":13370},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2017-fgv-analista-censitario-area-analise-de-sistemas-suporte-a-comunicacoes","tipo":1,"nome":"FGV - IBGE - Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - Suporte a Comunica\u00e7\u00f5es - 2017"},{"id":26489,"cargo":{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - Rede","id":13371},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2017-fgv-analista-censitario-area-analise-de-sistemas-rede","tipo":1,"nome":"FGV - IBGE - Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - Rede - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:26","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":889811,"hashId":"414ac9c5be5d6cf530ea3f09dd9faf26","enunciado":"<p>\r\nCom rela\u00e7\u00e3o ao cabeamento estruturado, analise as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p>I. Segundo NBR 14565, o cabeamento da rede secund\u00e1ria deve adotar a topologia barramento.\r\n<\/p><p>II. Link canal \u00e9 a liga\u00e7\u00e3o entre a tomada da \u00e1rea de trabalho e o patch panel localizado no arm\u00e1rio de telecomunica\u00e7\u00f5es, com dist\u00e2ncia m\u00e1xima de 90m.\r\n<\/p><p>III. Rede prim\u00e1ria \u00e9 aquela que interliga o Distribuidor Geral de Telecomunica\u00e7\u00f5es aos Distribuidores Intermedi\u00e1rios e\/ou Distribuidores Secund\u00e1rios.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto somente o que se afirma em:<\/p>","resposta":3114214,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I;","id":3114212,"corpo":"I;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II;","id":3114213,"corpo":"II;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III;","id":3114214,"corpo":"III;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III;","id":3114215,"corpo":"II e III;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e III.","id":3114216,"corpo":"I e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349208,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"NBR 14565 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 14565 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395909,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-14565-abnt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/889811","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Medico Neuropediatra","id":5604}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Admite-se que, a partir dos 7 anos de idade, as crian\u00e7as passam a apresentar semiologia das crises epil\u00e9pticas do lobo temporal semelhante \u00e0quela observada nos adultos. O que N\u00c3O \u00e9 um sintoma deste tipo de crise?","provas":[{"id":26490,"cargo":{"descricao":"Medico Neuropediatra","id":5604},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-medico-neuropediatra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - Medico Neuropediatra - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"}],"id":889814,"hashId":"7d020f199729778d59dc050bc34e9cce","enunciado":"Admite-se que, a partir dos 7 anos de idade, as crian\u00e7as passam a apresentar semiologia das crises epil\u00e9pticas do lobo temporal semelhante \u00e0quela observada nos adultos. O que N\u00c3O \u00e9 um sintoma deste tipo de crise?","resposta":3114229,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desvio oculocef\u00e1lico.","id":3114227,"corpo":"Desvio oculocef\u00e1lico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Automatismo motor.","id":3114228,"corpo":"Automatismo motor.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hemiparestesia.","id":3114229,"corpo":"Hemiparestesia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Automatismo de cuspir.","id":3114230,"corpo":"Automatismo de cuspir.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aura olfativa.","id":3114231,"corpo":"Aura olfativa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349209,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neuropediatria","oab":false,"nome":"Neuropediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398331,"slug":"medicina-neuropediatria"}],"slug":"medicina\/889814","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Medico Neuropediatra","id":5604}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Que tipo de erro inato do metabolismo N\u00c3O justifica a presen\u00e7a de crises epil\u00e9pticas?","provas":[{"id":26490,"cargo":{"descricao":"Medico Neuropediatra","id":5604},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-medico-neuropediatra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - Medico Neuropediatra - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"}],"id":889815,"hashId":"cf7becce716bdd45e4e254e0014523c6","enunciado":"Que tipo de erro inato do metabolismo N\u00c3O justifica a presen\u00e7a de crises epil\u00e9pticas?","resposta":3114235,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Sanfilippo, doen\u00e7a de Hunter, gangliosidose, lipofuscinose ceroide neuronal.","id":3114232,"corpo":"Doen\u00e7a de Sanfilippo, doen\u00e7a de Hunter, gangliosidose, lipofuscinose ceroide neuronal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Tay-Sach, doen\u00e7a de Canavan, doen\u00e7a de Alexander, hiperglicinemia n\u00e3o cet\u00f3tica.","id":3114233,"corpo":"Doen\u00e7a de Tay-Sach, doen\u00e7a de Canavan, doen\u00e7a de Alexander, hiperglicinemia n\u00e3o cet\u00f3tica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Leucodistrofia metacrom\u00e1tica, doen\u00e7a de Krabbe, adrenoleucodistrofia, s\u00edndrome de Lesch-Nyhan, doen\u00e7a de Wilson.","id":3114234,"corpo":"Leucodistrofia metacrom\u00e1tica, doen\u00e7a de Krabbe, adrenoleucodistrofia, s\u00edndrome de Lesch-Nyhan, doen\u00e7a de Wilson.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Defeitos metab\u00f3licos relacionados \u00e0 biotina como a defici\u00eancia de biotinidase, defici\u00eancia de cofator molibd\u00eanio, defeitos do transporte de el\u00e9trons a n\u00edvel mitocondrial, Doen\u00e7a de Pompe.","id":3114235,"corpo":"Defeitos metab\u00f3licos relacionados \u00e0 biotina como a defici\u00eancia de biotinidase, defici\u00eancia de cofator molibd\u00eanio, defeitos do transporte de el\u00e9trons a n\u00edvel mitocondrial, Doen\u00e7a de Pompe.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a do xarope do Bordo (leucinose), desordens no metabolismo do \u00e1cido f\u00f3lico, altera\u00e7\u00f5es cong\u00eanitas no metabolismo da vitamina B 12.","id":3114236,"corpo":"Doen\u00e7a do xarope do Bordo (leucinose), desordens no metabolismo do \u00e1cido f\u00f3lico, altera\u00e7\u00f5es cong\u00eanitas no metabolismo da vitamina B 12.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349209,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neuropediatria","oab":false,"nome":"Neuropediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398331,"slug":"medicina-neuropediatria"}],"slug":"medicina\/889815","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Medico Neuropediatra","id":5604}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diante dos sintomas de tontura, vertigem e desequil\u00edbrio, qual \u00e9 a conduta mais adequada do neuropediatra?","provas":[{"id":26490,"cargo":{"descricao":"Medico Neuropediatra","id":5604},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-medico-neuropediatra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - Medico Neuropediatra - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"}],"id":889819,"hashId":"532aa737599e214725640af16a33fd57","enunciado":"Diante dos sintomas de tontura, vertigem e desequil\u00edbrio, qual \u00e9 a conduta mais adequada do neuropediatra?","resposta":3114253,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 necess\u00e1rio fazer a distin\u00e7\u00e3o entre acometimento do sistema nervoso central (SNC) ou do sistema vestibular perif\u00e9rico (SVP), pois se trata de etiologias com gravidade, progn\u00f3stico e condutas terap\u00eauticas diferentes. O neuropediatra deve solicitar um eletroencefalograma e uma TC de controle.","id":3114252,"corpo":"\u00c9 necess\u00e1rio fazer a distin\u00e7\u00e3o entre acometimento do sistema nervoso central (SNC) ou do sistema vestibular perif\u00e9rico (SVP), pois se trata de etiologias com gravidade, progn\u00f3stico e condutas terap\u00eauticas diferentes. O neuropediatra deve solicitar um eletroencefalograma e uma TC de controle.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 necess\u00e1rio fazer a distin\u00e7\u00e3o entre acometimento do sistema nervoso central (SNC) ou do sistema vestibular perif\u00e9rico (SVP), pois se trata de etiologias com gravidade, progn\u00f3stico e condutas terap\u00eauticas diferentes. O diagn\u00f3stico etiol\u00f3gico dos SV baseia-se, primordialmente, na anamnese e no exame f\u00edsico otoneurol\u00f3gico. No entanto, em muitos pacientes, investiga\u00e7\u00f5es adicionais tais, como os testes de fun\u00e7\u00e3o vestibular, avalia\u00e7\u00e3o auditiva, exames de imagem, exames laboratoriais, dentre outras ferramentas podem ser necess\u00e1rias para elucida\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica.","id":3114253,"corpo":"\u00c9 necess\u00e1rio fazer a distin\u00e7\u00e3o entre acometimento do sistema nervoso central (SNC) ou do sistema vestibular perif\u00e9rico (SVP), pois se trata de etiologias com gravidade, progn\u00f3stico e condutas terap\u00eauticas diferentes. O diagn\u00f3stico etiol\u00f3gico dos SV baseia-se, primordialmente, na anamnese e no exame f\u00edsico otoneurol\u00f3gico. No entanto, em muitos pacientes, investiga\u00e7\u00f5es adicionais tais, como os testes de fun\u00e7\u00e3o vestibular, avalia\u00e7\u00e3o auditiva, exames de imagem, exames laboratoriais, dentre outras ferramentas podem ser necess\u00e1rias para elucida\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Como os sintomas vestibulares perif\u00e9ricos s\u00e3o mais frequentes, o paciente deve ser encaminhado para otorrinolaringologista para avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica.","id":3114254,"corpo":"Como os sintomas vestibulares perif\u00e9ricos s\u00e3o mais frequentes, o paciente deve ser encaminhado para otorrinolaringologista para avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deve-se proceder com a realiza\u00e7\u00e3o de testes gen\u00e9ticos que preterem sobre o restante das investiga\u00e7\u00f5es.","id":3114255,"corpo":"Deve-se proceder com a realiza\u00e7\u00e3o de testes gen\u00e9ticos que preterem sobre o restante das investiga\u00e7\u00f5es.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico diferencial de espasmos Nutans deve ser realizado no lactente com quadro de nistagma vertical, e a presen\u00e7a de tumor como o glioma \u00f3ptico deve ser o primeiro diagn\u00f3stico diferencial a ser descartado.","id":3114256,"corpo":"O diagn\u00f3stico diferencial de espasmos Nutans deve ser realizado no lactente com quadro de nistagma vertical, e a presen\u00e7a de tumor como o glioma \u00f3ptico deve ser o primeiro diagn\u00f3stico diferencial a ser descartado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349209,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neuropediatria","oab":false,"nome":"Neuropediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398331,"slug":"medicina-neuropediatria"}],"slug":"medicina\/889819","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Medico Neuropediatra","id":5604}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os pais de uma crian\u00e7a de 3 anos a levam ao servi\u00e7o de emerg\u00eancia ap\u00f3s ela ter apresentado uma crise convulsiva. Ultimamente, o garoto vem sentindo labilidade emocional, dores abdominais, dor nos ossos, pouco sono, v\u00f4mitos e constipa\u00e7\u00e3o intermitentes. Qual o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel?","provas":[{"id":26490,"cargo":{"descricao":"Medico Neuropediatra","id":5604},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-medico-neuropediatra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - Medico Neuropediatra - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"}],"id":889826,"hashId":"49717941b15487f85f9bbe72b93496d1","enunciado":"Os pais de uma crian\u00e7a de 3 anos a levam ao servi\u00e7o de emerg\u00eancia ap\u00f3s ela ter apresentado uma crise convulsiva. Ultimamente, o garoto vem sentindo labilidade emocional, dores abdominais, dor nos ossos, pouco sono, v\u00f4mitos e constipa\u00e7\u00e3o intermitentes. Qual o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel?","resposta":3114290,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Encefalopatia mitocondrial \u2013 Melas.","id":3114287,"corpo":"Encefalopatia mitocondrial \u2013 Melas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Epilepsia miocl\u00f4nica juvenil.","id":3114288,"corpo":"Epilepsia miocl\u00f4nica juvenil.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Intoxica\u00e7\u00e3o por ars\u00eanio.","id":3114289,"corpo":"Intoxica\u00e7\u00e3o por ars\u00eanio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Intoxica\u00e7\u00e3o por chumbo.","id":3114290,"corpo":"Intoxica\u00e7\u00e3o por chumbo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Epilepsia rol\u00e2ndica.","id":3114291,"corpo":"Epilepsia rol\u00e2ndica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349210,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neuropediatria","oab":false,"nome":"Neuropediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398331,"slug":"medicina-neuropediatria"}],"slug":"medicina\/889826","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Medico Neuropediatra","id":5604}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a esclerose tuberosa, marque a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":26490,"cargo":{"descricao":"Medico Neuropediatra","id":5604},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-medico-neuropediatra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - Medico Neuropediatra - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"}],"id":889828,"hashId":"97ccecbd5f21d23721254c1812809147","enunciado":"Sobre a esclerose tuberosa, marque a afirmativa INCORRETA.","resposta":3114301,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pode haver associa\u00e7\u00e3o com tumores do sistema nervoso central, como astrocitomas de c\u00e9lulas gigantes e n\u00f3dulos subependim\u00e1rios.","id":3114297,"corpo":"Pode haver associa\u00e7\u00e3o com tumores do sistema nervoso central, como astrocitomas de c\u00e9lulas gigantes e n\u00f3dulos subependim\u00e1rios.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 associada \u00e0 S\u00edndrome de West em, pelo menos, metade dos casos.","id":3114298,"corpo":"Est\u00e1 associada \u00e0 S\u00edndrome de West em, pelo menos, metade dos casos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As muta\u00e7\u00f5es dos genes TSC1 e TSC2 que codificam as prote\u00ednas hamartina e tuberina s\u00e3o respons\u00e1veis pelas ET.","id":3114299,"corpo":"As muta\u00e7\u00f5es dos genes TSC1 e TSC2 que codificam as prote\u00ednas hamartina e tuberina s\u00e3o respons\u00e1veis pelas ET.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em todos os casos de esclerose tuberosa, deve-se fazer US ou TC das lojas renais pela possibilidade de hamartomas renais.","id":3114300,"corpo":"Em todos os casos de esclerose tuberosa, deve-se fazer US ou TC das lojas renais pela possibilidade de hamartomas renais.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A tr\u00edade cl\u00e1ssica que caracteriza a doen\u00e7a \u00e9 dada por adenoma seb\u00e1ceo, epilepsia e manchas hipocr\u00f4micas.","id":3114301,"corpo":"A tr\u00edade cl\u00e1ssica que caracteriza a doen\u00e7a \u00e9 dada por adenoma seb\u00e1ceo, epilepsia e manchas hipocr\u00f4micas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349210,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neuropediatria","oab":false,"nome":"Neuropediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398331,"slug":"medicina-neuropediatria"}],"slug":"medicina\/889828","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o seguinte caso. Um paciente de 44 anos sem diabetes, alergias ou doen\u00e7as imunol\u00f3gicas apresenta, h\u00e1 mais de 2 anos, queixa de obstru\u00e7\u00e3o nasal \u00e0 esquerda, rinorreia esverdeada a esquerda e \u201cpeso\u201d na face \u00e0 esquerda. Ele refere melhora ap\u00f3s a utiliza\u00e7\u00e3o de antibi\u00f3ticos, por\u00e9m piora pouco tempo ap\u00f3s o tratamento. \u00c0 rinoscopia, foi observada secre\u00e7\u00e3o esverdeada e edema em cavidade nasal esquerda e na nasofibroscopia, uma secre\u00e7\u00e3o purulenta drenando por meato m\u00e9dio esquerdo, edema de mucosa e cabe\u00e7a da concha m\u00e9dia com degenera\u00e7\u00e3o polip\u00f3ide. Os resultados da tomografia computadorizada revelaram velamento total de seio maxilar esquerdo, leve espessamento das suas paredes \u00f3sseas e imagem met\u00e1lica no centro do mesmo, mas os demais seios apresentaram aspecto tomogr\u00e1fico normal. Qual o diagn\u00f3stico deste paciente e qual a conduta terap\u00eautica mais apropriada para o seu caso, respectivamente?","provas":[{"id":26491,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-medico-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":889838,"hashId":"44432110a9fab45c19afa3b3551ff0a6","enunciado":"<p>Analise o seguinte caso.\r\n<\/p><p>Um paciente de 44 anos sem diabetes, alergias ou doen\u00e7as imunol\u00f3gicas apresenta, h\u00e1 mais de 2 anos, queixa de obstru\u00e7\u00e3o nasal \u00e0 esquerda, rinorreia esverdeada a esquerda e \u201cpeso\u201d na face \u00e0 esquerda. Ele refere melhora ap\u00f3s a utiliza\u00e7\u00e3o de antibi\u00f3ticos, por\u00e9m piora pouco tempo ap\u00f3s o tratamento. \u00c0 rinoscopia, foi observada secre\u00e7\u00e3o esverdeada e edema em cavidade nasal esquerda e na nasofibroscopia, uma secre\u00e7\u00e3o purulenta drenando por meato m\u00e9dio esquerdo, edema de mucosa e cabe\u00e7a da concha m\u00e9dia com degenera\u00e7\u00e3o polip\u00f3ide. Os resultados da tomografia computadorizada revelaram velamento total de seio maxilar esquerdo, leve espessamento das suas paredes \u00f3sseas e imagem met\u00e1lica no centro do mesmo, mas os demais seios apresentaram aspecto tomogr\u00e1fico normal. <\/p><p>Qual o diagn\u00f3stico deste paciente e qual a conduta terap\u00eautica mais apropriada para o seu caso, respectivamente?<\/p>","resposta":3114350,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bola f\u00fangica \/ voriconazol.","id":3114347,"corpo":"Bola f\u00fangica \/ voriconazol.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rinossinusite f\u00fangica al\u00e9rgica \/ corticoide e cirurgia.","id":3114348,"corpo":"Rinossinusite f\u00fangica al\u00e9rgica \/ corticoide e cirurgia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bola f\u00fangica \/ anfotericina B.","id":3114349,"corpo":"Bola f\u00fangica \/ anfotericina B.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bola f\u00fangica \/ cirurgia.","id":3114350,"corpo":"Bola f\u00fangica \/ cirurgia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rinossinusite f\u00fangica al\u00e9rgica \/ cirurgia.","id":3114351,"corpo":"Rinossinusite f\u00fangica al\u00e9rgica \/ cirurgia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349211,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":"medicina\/889838","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei no 8.080, de 19 de setembro de 1990, analise as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":26491,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-medico-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":889850,"hashId":"916aedf067deda1ea242f33a33382cc3","enunciado":"De acordo com a Lei no 8.080, de 19 de setembro de 1990, analise as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","resposta":3114410,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s servi\u00e7os privados no SUS ser\u00e3o formalizados mediante contrato ou conv\u00eanio, observadas, a respeito, as normas de direito privado.","id":3114407,"corpo":"s servi\u00e7os privados no SUS ser\u00e3o formalizados mediante contrato ou conv\u00eanio, observadas, a respeito, as normas de direito privado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prioritariamente, as a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os de alta complexidade no SUS ser\u00e3o executados por prestadores contratados, conveniados ou privados.","id":3114408,"corpo":"Prioritariamente, as a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os de alta complexidade no SUS ser\u00e3o executados por prestadores contratados, conveniados ou privados.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica no SUS deve ser executada, exclusivamente, por prestadores estatais.","id":3114409,"corpo":"A presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica no SUS deve ser executada, exclusivamente, por prestadores estatais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os privados de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade deve observar os princ\u00edpios \u00e9ticos e as normas expedidas pelo \u00f3rg\u00e3o de dire\u00e7\u00e3o do SUS quanto \u00e0s condi\u00e7\u00f5es para seu funcionamento.","id":3114410,"corpo":"a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os privados de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade deve observar os princ\u00edpios \u00e9ticos e as normas expedidas pelo \u00f3rg\u00e3o de dire\u00e7\u00e3o do SUS quanto \u00e0s condi\u00e7\u00f5es para seu funcionamento.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os privados de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade deve observar os princ\u00edpios \u00e9ticos e as normas expedidas pelo \u00f3rg\u00e3o de dire\u00e7\u00e3o do SUS quanto \u00e0s condi\u00e7\u00f5es para seu funcionamento.","id":3114411,"corpo":"Os a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os privados de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade deve observar os princ\u00edpios \u00e9ticos e as normas expedidas pelo \u00f3rg\u00e3o de dire\u00e7\u00e3o do SUS quanto \u00e0s condi\u00e7\u00f5es para seu funcionamento.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349212,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Do Funcionamento - Art. 20 a 23","oab":false,"nome":"Do Funcionamento - Art. 20 a 23","pai":424078,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424079,"slug":"direito-sanitario-e-saude-do-funcionamento-art-20-a-23"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/889850","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir sobre o Transtorno de D\u00e9ficit de Aten\u00e7\u00e3o e Hiperatividade (TDAH) e assinale (V) para as VERDADEIRAS e (F) para as FALSAS. ( ) \u00c9 um dos transtornos infantis mais comuns. ( ) A dura\u00e7\u00e3o do sono de pacientes com TDAH parece ter uma rela\u00e7\u00e3o com os tipos de seus sintomas. Abordar os sintomas de sono do TDAH poderia ajudar a n\u00e3o apenas reduzir a severidade do transtorno mas tamb\u00e9m promover melhoras. ( ) Sinais de hiperatividade, dist\u00farbios de aten\u00e7\u00e3o ou concentra\u00e7\u00e3o, impulsividade, agita\u00e7\u00e3o manifestas, pelo menos, em dois ambientes, n\u00e3o s\u00e3o os \u00fanicos sintomas do TDAH. \u00c9 poss\u00edvel observar tamb\u00e9m dificuldades motoras, tais como preju\u00edzos no equil\u00edbrio, na no\u00e7\u00e3o de espa\u00e7o e tempo e no esquema corporal. ( ) O Conselho Federal de Medicina reconheceu a equoterapia como um m\u00e9todo terap\u00eautico eficaz. Ela \u00e9 uma proposta l\u00fadico-esportiva, em que o cavalo \u00e9 empregado junto com v\u00e1rias t\u00e9cnicas para desenvolver as capacidades sensoriais, cognitivas, comportamentais e motoras. Ela vem se mostrando bastante eficaz para o tratamento de TDAH, pois ajuda a minimizar a ansiedade e aumenta a concentra\u00e7\u00e3o. Marque a alternativa que indica a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":26492,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - M\u00e9dico Psiquiatra - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":889855,"hashId":"85d79e9f068d98456bb1b5a4b42e42aa","enunciado":"<p>Analise as afirmativas a seguir sobre o Transtorno de D\u00e9ficit de Aten\u00e7\u00e3o e Hiperatividade (TDAH) e assinale (V) para as VERDADEIRAS e (F) para as FALSAS.\r\n<\/p><p>( ) \u00c9 um dos transtornos infantis mais comuns.\r\n<\/p><p>( ) A dura\u00e7\u00e3o do sono de pacientes com TDAH parece ter uma rela\u00e7\u00e3o com os tipos de seus sintomas. Abordar os sintomas de sono do TDAH poderia ajudar a n\u00e3o apenas reduzir a severidade do transtorno mas tamb\u00e9m promover melhoras.\r\n<\/p><p>( ) Sinais de hiperatividade, dist\u00farbios de aten\u00e7\u00e3o ou concentra\u00e7\u00e3o, impulsividade, agita\u00e7\u00e3o manifestas, pelo menos, em dois ambientes, n\u00e3o s\u00e3o os \u00fanicos sintomas do TDAH. \u00c9 poss\u00edvel observar tamb\u00e9m dificuldades motoras, tais como preju\u00edzos no equil\u00edbrio, na no\u00e7\u00e3o de espa\u00e7o e tempo e no esquema corporal.\r\n<\/p><p>( ) O Conselho Federal de Medicina reconheceu a equoterapia como um m\u00e9todo terap\u00eautico eficaz. Ela \u00e9 uma proposta l\u00fadico-esportiva, em que o cavalo \u00e9 empregado junto com v\u00e1rias t\u00e9cnicas para desenvolver as capacidades sensoriais, cognitivas, comportamentais e motoras. Ela vem se mostrando bastante eficaz para o tratamento de TDAH, pois ajuda a minimizar a ansiedade e aumenta a concentra\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>Marque a alternativa que indica a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":3114433,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":3114432,"corpo":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":3114433,"corpo":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":3114434,"corpo":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":3114435,"corpo":" F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":3114436,"corpo":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349213,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/889855","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O que N\u00c3O \u00e9 um crit\u00e9rio para um Transtorno de Personalidade Borderline conforme o DSM-5, quando o sujeito n\u00e3o se encontra em momento de estresse?","provas":[{"id":26492,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - M\u00e9dico Psiquiatra - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":889859,"hashId":"6e2bd82332fad4d1bf165ac16ccf6219","enunciado":"O que N\u00c3O \u00e9 um crit\u00e9rio para um Transtorno de Personalidade Borderline conforme o DSM-5, quando o sujeito n\u00e3o se encontra em momento de estresse?","resposta":3114452,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alucina\u00e7\u00e3o visual.","id":3114452,"corpo":"Alucina\u00e7\u00e3o visual.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Instabilidade acentuada e persistente da autoimagem.","id":3114453,"corpo":"Instabilidade acentuada e persistente da autoimagem.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sentimento cr\u00f4nico de vazio.","id":3114454,"corpo":"Sentimento cr\u00f4nico de vazio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Instabilidade afetiva devido a uma acentuada reatividade do humor.","id":3114455,"corpo":"Instabilidade afetiva devido a uma acentuada reatividade do humor.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Raiva intensa e inapropriada.","id":3114456,"corpo":"Raiva intensa e inapropriada.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349213,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/889859","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 um tipo de medicamento que n\u00e3o pode ser usado por crian\u00e7as menores de 6 anos, ou, se inibidores da monoaminoxidase ou pimozida estiverem sendo administrados. \u00c9 utilizado para tratamento de depress\u00e3o, acompanhado por sintomas de ansiedade, transtorno obsessivo compulsivo, transtorno de p\u00e2nico, transtorno do estresse p\u00f3s-traum\u00e1tico, da fobia social ou transtorno de ansiedade social e da s\u00edndrome da tens\u00e3o pr\u00e9-menstrual e\/ou transtorno disf\u00f3rico pr\u00e9-menstrual. Esta \u00e9 a descri\u00e7\u00e3o de que tipo de medicamento?","provas":[{"id":26492,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - M\u00e9dico Psiquiatra - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":889860,"hashId":"b25a6543c9b52ca8bd74052abaaafeb4","enunciado":"<p>\u00c9 um tipo de medicamento que n\u00e3o pode ser usado por crian\u00e7as menores de 6 anos, ou, se inibidores da monoaminoxidase ou pimozida estiverem sendo administrados. \u00c9 utilizado para tratamento de depress\u00e3o, acompanhado por sintomas de ansiedade, transtorno obsessivo compulsivo, transtorno de p\u00e2nico, transtorno do estresse p\u00f3s-traum\u00e1tico, da fobia social ou transtorno de ansiedade social e da s\u00edndrome da tens\u00e3o pr\u00e9-menstrual e\/ou transtorno disf\u00f3rico pr\u00e9-menstrual.\r\n<\/p><p>Esta \u00e9 a descri\u00e7\u00e3o de que tipo de medicamento?<\/p>","resposta":3114458,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"L\u00edtio.","id":3114457,"corpo":"L\u00edtio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sertralina.","id":3114458,"corpo":"Sertralina.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fenito\u00edna.","id":3114459,"corpo":"Fenito\u00edna.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Anti-histam\u00ednico.","id":3114460,"corpo":"Anti-histam\u00ednico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rispiridona.","id":3114461,"corpo":"Rispiridona.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349213,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/889860","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante uma entrevista com seu psiquiatra, o paciente escolheu palavras erradas para contextualizar o que contava, o que desvirtuou o sentido do que ele queria dizer. Como se chama esta altera\u00e7\u00e3o de linguagem?","provas":[{"id":26492,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - M\u00e9dico Psiquiatra - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":889861,"hashId":"cca8ead22f278bc6da7532de18fc72c9","enunciado":"<p>Durante uma entrevista com seu psiquiatra, o paciente escolheu palavras erradas para contextualizar o que contava, o que desvirtuou o sentido do que ele queria dizer.<\/p><p>\r\nComo se chama esta altera\u00e7\u00e3o de linguagem?<\/p>","resposta":3114466,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Maneirismos.","id":3114462,"corpo":"Maneirismos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Taquilalia.","id":3114463,"corpo":"Taquilalia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Taquilalia.","id":3114464,"corpo":"Taquilalia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Verbigera\u00e7\u00e3o.","id":3114465,"corpo":"Verbigera\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Parafasia.","id":3114466,"corpo":"Parafasia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349213,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/889861","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Este medicamento \u00e9 utilizado como estabilizador de humor em pacientes com Transtorno Bipolar, tamb\u00e9m no tratamento de crises convulsivas e para neuralgia do trig\u00eameo, mas n\u00e3o \u00e9 usado em dores comuns. Pessoas com doen\u00e7as graves do cora\u00e7\u00e3o e que j\u00e1 tiveram alguma doen\u00e7a s\u00e9ria do sangue no passado, com dist\u00farbio na produ\u00e7\u00e3o de porfirina ou se estiver administrando tamb\u00e9m antidepressivos inibidores da monoamino oxidase. Seu uso na gravidez ocasiona risco para o beb\u00ea, mas n\u00e3o h\u00e1 contraindica\u00e7\u00e3o relativa a faixa et\u00e1ria. Como se chama este medicamento?","provas":[{"id":26492,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - M\u00e9dico Psiquiatra - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":889863,"hashId":"eb9a3534a08ff78ba18f85c31c1f41c0","enunciado":"Este medicamento \u00e9 utilizado como estabilizador de humor em pacientes com Transtorno Bipolar, tamb\u00e9m no tratamento de crises convulsivas e para neuralgia do trig\u00eameo, mas n\u00e3o \u00e9 usado em dores comuns. Pessoas com doen\u00e7as graves do cora\u00e7\u00e3o e que j\u00e1 tiveram alguma doen\u00e7a s\u00e9ria do sangue no passado, com dist\u00farbio na produ\u00e7\u00e3o de porfirina ou se estiver administrando tamb\u00e9m antidepressivos inibidores da monoamino oxidase. Seu uso na gravidez ocasiona risco para o beb\u00ea, mas n\u00e3o h\u00e1 contraindica\u00e7\u00e3o relativa a faixa et\u00e1ria. Como se chama este medicamento?","resposta":3114474,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sertralina.","id":3114472,"corpo":"Sertralina.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"L\u00edtio.","id":3114473,"corpo":"L\u00edtio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Carbamazepina..","id":3114474,"corpo":" Carbamazepina..","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fluoxetina.","id":3114475,"corpo":"Fluoxetina.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Alprazolam.","id":3114476,"corpo":"Alprazolam.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349214,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/889863","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os N\u00facleos de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (NASF) foram criados pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade em 2008 com o objetivo de apoiar a consolida\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (AB) no Brasil, ampliando os servi\u00e7os de sa\u00fade, a resolutividade dos casos, aumentando a abrang\u00eancia da AB e as a\u00e7\u00f5es em sa\u00fade mediante um equipe multiprofissional. Analise as afirmativas a seguir sobre N\u00facleo de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia e marque (V) para as VERDADEIRAS e (F) para as FALSAS. ( ) A cria\u00e7\u00e3o do NASF, mediante a Portaria GM n\u00ba 154, de 24 de janeiro de 2008, visa \u00e0s a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o, reabilita\u00e7\u00e3o, humaniza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, educa\u00e7\u00e3o permanente e promo\u00e7\u00e3o da integralidade e da organiza\u00e7\u00e3o territorial dos servi\u00e7os de sa\u00fade. ( ) O NASF organiza seu processo de trabalho com foco nos territ\u00f3rios de sua responsabilidade, priorizando especialmente a\u00e7\u00f5es de atendimentos compartilhados e articuladas com as equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia. ( ) Uma das atribui\u00e7\u00f5es das equipes do NASF \u00e9 elaborar e divulgar material educativo e informativo, assim como elaborar estrat\u00e9gias de comunica\u00e7\u00e3o para divulga\u00e7\u00e3o e sensibiliza\u00e7\u00e3o de suas atividades. ( ) As equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia precisam ter o apoio e trabalharem em parceria com os profissionais e servi\u00e7os de sa\u00fade mental. Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":26492,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - M\u00e9dico Psiquiatra - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":889870,"hashId":"0bd9b39440a724284b12afdfbf384e6b","enunciado":"<p>Os N\u00facleos de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (NASF) foram criados pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade em 2008 com o objetivo de apoiar a consolida\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (AB) no Brasil, ampliando os servi\u00e7os de sa\u00fade, a resolutividade dos casos, aumentando a abrang\u00eancia da AB e as a\u00e7\u00f5es em sa\u00fade mediante um equipe multiprofissional. Analise as afirmativas a seguir sobre N\u00facleo de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia e marque (V) para as VERDADEIRAS e (F) para as FALSAS.\r\n<\/p><p>( ) A cria\u00e7\u00e3o do NASF, mediante a Portaria GM n\u00ba 154, de 24 de janeiro de 2008, visa \u00e0s a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o, reabilita\u00e7\u00e3o, humaniza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, educa\u00e7\u00e3o permanente e promo\u00e7\u00e3o da integralidade e da organiza\u00e7\u00e3o territorial dos servi\u00e7os de sa\u00fade.\r\n<\/p><p>( ) O NASF organiza seu processo de trabalho com foco nos territ\u00f3rios de sua responsabilidade, priorizando especialmente a\u00e7\u00f5es de atendimentos compartilhados e articuladas com as equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia.\r\n<\/p><p>( ) Uma das atribui\u00e7\u00f5es das equipes do NASF \u00e9 elaborar e divulgar material educativo e informativo, assim como elaborar estrat\u00e9gias de comunica\u00e7\u00e3o para divulga\u00e7\u00e3o e sensibiliza\u00e7\u00e3o de suas atividades.\r\n<\/p><p>( ) As equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia precisam ter o apoio e trabalharem em parceria com os profissionais e servi\u00e7os de sa\u00fade mental.\r\n<\/p><p>Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":3114508,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":3114507,"corpo":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":3114508,"corpo":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":3114509,"corpo":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V\u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":3114510,"corpo":"V\u2013 V \u2013 V \u2013 F.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":3114511,"corpo":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349214,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/889870","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}