{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2160834,"perPage":"100","pages":21609,"page":10359,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Atendente Legislativo","id":17836}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mangueirinha","sigla":"","id":4739,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do quadro de Pessoal e o Plano de Cargos e Sal\u00e1rios dos Servidores P\u00fablicos da C\u00e2mara Municipal de Vereadores de Mangueirinha (lei n\u00ba 1709\/2012), assinale a alternativa que corresponde a um dos grupos que indicam um cargo efetivo do Poder Legislativo de Mangueirinha. ","provas":[{"id":59306,"cargo":{"descricao":"Atendente Legislativo","id":17836},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mangueirinha","sigla":"","id":4739,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-mangueirinha-pr-2017-fauel-atendente-legislativo","tipo":1,"nome":"FAUEL - C\u00e2mara de Mangueirinha - Atendente Legislativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1818793,"hashId":"1a2c01813c662fea20980774533eebd5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do quadro de Pessoal e o Plano de Cargos e Sal\u00e1rios dos Servidores P\u00fablicos da C\u00e2mara Municipal de Vereadores de Mangueirinha (lei n\u00ba 1709\/2012), assinale a alternativa que corresponde a um dos grupos que indicam um cargo efetivo do Poder Legislativo de Mangueirinha. <\/p>","resposta":6972629,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Secretarias municipais SM.","id":6972626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Secretarias municipais SM.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prefeito municipal - PM.","id":6972627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prefeito municipal - PM.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conselho de contribuintes - CC.","id":6972628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conselho de contribuintes - CC.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Profissionais \u2013 PRO.","id":6972629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Profissionais \u2013 PRO.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Vereadores municipais - VM.","id":6972630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vereadores municipais - VM.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466568,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Caldas Novas","sigla":"DEMAE","id":3364,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de troca i\u00f4nica \u00e9 caracterizado pela","provas":[{"id":60173,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Caldas Novas","sigla":"DEMAE","id":3364,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"demae-go-2017-ufg-engenheiro-quimico","tipo":1,"nome":"UFG - DEMAE - Engenheiro Qu\u00edmico - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":1818591,"hashId":"447581266dc48e4ff9212182c93acc5b","enunciado":"<p>O processo de troca i\u00f4nica \u00e9 caracterizado pela<\/p>","resposta":6971737,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"permuta estequiom\u00e9trica de c\u00e1tions ou \u00e2nions de uma fase l\u00edquida por c\u00e1tions ou \u00e2nions de uma resina permutadora de \u00edons.","id":6971737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permuta estequiom\u00e9trica de c\u00e1tions ou \u00e2nions de uma fase l\u00edquida por c\u00e1tions ou \u00e2nions de uma resina permutadora de \u00edons.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"permuta n\u00e3o estequiom\u00e9trica de c\u00e1tions ou \u00e2nions de uma fase l\u00edquida por c\u00e1tions ou \u00e2nions de um l\u00edquido permutador de \u00edons.","id":6971738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permuta n\u00e3o estequiom\u00e9trica de c\u00e1tions ou \u00e2nions de uma fase l\u00edquida por c\u00e1tions ou \u00e2nions de um l\u00edquido permutador de \u00edons.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"permuta n\u00e3o estequiom\u00e9trica de c\u00e1tions ou \u00e2nions de uma fase l\u00edquida por c\u00e1tions ou \u00e2nions de uma resina permutadora de \u00edons.","id":6971739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permuta n\u00e3o estequiom\u00e9trica de c\u00e1tions ou \u00e2nions de uma fase l\u00edquida por c\u00e1tions ou \u00e2nions de uma resina permutadora de \u00edons.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"permuta estequiom\u00e9trica de c\u00e1tions ou \u00e2nions de uma fase l\u00edquida por c\u00e1tions ou \u00e2nions de um l\u00edquido permutador de \u00edons.","id":6971740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permuta estequiom\u00e9trica de c\u00e1tions ou \u00e2nions de uma fase l\u00edquida por c\u00e1tions ou \u00e2nions de um l\u00edquido permutador de \u00edons.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466552,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 48 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o de Massa e Energia","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o de Massa e Energia","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402734,"slug":"engenharia-quimica-balanco-de-massa-e-energia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Atendente Legislativo","id":17836}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mangueirinha","sigla":"","id":4739,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cChamamos de _______________ a modalidade de comunica\u00e7\u00e3o escrita que se caracteriza como um tipo de carta expedida por autoridade p\u00fablica sobre assunto de ordem administrativa ou predominantemente oficial.\u201d O termo que completa corretamente a lacuna acima \u00e9: ","provas":[{"id":59306,"cargo":{"descricao":"Atendente Legislativo","id":17836},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mangueirinha","sigla":"","id":4739,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-mangueirinha-pr-2017-fauel-atendente-legislativo","tipo":1,"nome":"FAUEL - C\u00e2mara de Mangueirinha - Atendente Legislativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1818606,"hashId":"c70eddd7f8e0b0900a7ac87557c58154","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cChamamos de _______________ a modalidade de comunica\u00e7\u00e3o escrita que se caracteriza como um tipo de carta expedida por autoridade p\u00fablica sobre assunto de ordem administrativa ou predominantemente oficial.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O termo que completa corretamente a lacuna acima \u00e9: <\/p>","resposta":6971790,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Interna.","id":6971789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comunica\u00e7\u00e3o Interna.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Of\u00edcio.","id":6971790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Of\u00edcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gr\u00e1fico.","id":6971791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gr\u00e1fico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Externa.","id":6971792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comunica\u00e7\u00e3o Externa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tabela.","id":6971793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tabela.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466568,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Outros documentos oficiais (e comerciais e administrativos)","oab":false,"nome":"Outros documentos oficiais (e comerciais e administrativos)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411117,"slug":"redacao-oficial-outros-documentos-oficiais-e-comerciais-e-administrativos"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419622,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-2a-edicao-2002"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Atendente Legislativo","id":17836}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mangueirinha","sigla":"","id":4739,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diversas caracter\u00edsticas s\u00e3o importantes para se garantir um bom atendimento ao p\u00fablico. Entre as op\u00e7\u00f5es abaixo, aquela que melhor representa as caracter\u00edsticas comportamentais que agregam valor real ao atendimento ao p\u00fablico \u00e9:","provas":[{"id":59306,"cargo":{"descricao":"Atendente Legislativo","id":17836},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mangueirinha","sigla":"","id":4739,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-mangueirinha-pr-2017-fauel-atendente-legislativo","tipo":1,"nome":"FAUEL - C\u00e2mara de Mangueirinha - Atendente Legislativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1818615,"hashId":"5371d22902fa27b2a52f586117559ef9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diversas caracter\u00edsticas s\u00e3o importantes para se garantir um bom atendimento ao p\u00fablico. Entre as op\u00e7\u00f5es abaixo, aquela que melhor representa as caracter\u00edsticas comportamentais que agregam valor real ao atendimento ao p\u00fablico \u00e9:<\/p>","resposta":6971835,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9tica e Comprometimento.","id":6971831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9tica e Comprometimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Trabalho em equipe e Objetividade.","id":6971832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trabalho em equipe e Objetividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Respeito e Assertividade.","id":6971833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Respeito e Assertividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Toler\u00e2ncia e Cortesia.","id":6971834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Toler\u00e2ncia e Cortesia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas anteriores trazem caracter\u00edsticas comportamentais importantes para o bom atendimento ao p\u00fablico.","id":6971835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as alternativas anteriores trazem caracter\u00edsticas comportamentais importantes para o bom atendimento ao p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466568,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Atendente Legislativo","id":17836}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mangueirinha","sigla":"","id":4739,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cNormalmente, a qualidade e efici\u00eancia do atendimento prestado ao p\u00fablico dependem consideravelmente de ____________________, que \u00e9 a capacidade de tratar o contribuinte com educa\u00e7\u00e3o e gentileza.\u201d O termo que completa corretamente a lacuna acima \u00e9:","provas":[{"id":59306,"cargo":{"descricao":"Atendente Legislativo","id":17836},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mangueirinha","sigla":"","id":4739,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-mangueirinha-pr-2017-fauel-atendente-legislativo","tipo":1,"nome":"FAUEL - C\u00e2mara de Mangueirinha - Atendente Legislativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1818624,"hashId":"4ca3a3d1d1e40b52cfefcbf967cde7cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cNormalmente, a qualidade e efici\u00eancia do atendimento prestado ao p\u00fablico dependem consideravelmente de ____________________, que \u00e9 a capacidade de tratar o contribuinte com educa\u00e7\u00e3o e gentileza.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O termo que completa corretamente a lacuna acima \u00e9:<\/p>","resposta":6971874,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Comportamento Evasivo","id":6971873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comportamento Evasivo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cortesia","id":6971874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cortesia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Comportamento Ofensivo","id":6971875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comportamento Ofensivo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Comportamento Defensivo ","id":6971876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comportamento Defensivo <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Inflexibilidade","id":6971877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inflexibilidade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466568,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9094},{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9093}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jovem de 25 anos procura seu ginecologista queixando-se de corrimento vaginal abundante, esbranqui\u00e7ado, inodoro, com prurido e dis\u00faria terminal. \u00c0 microscopia com exame de material vaginal a fresco, n\u00e3o foi encontrado hifas ou mic\u00e9lios, com intensa cit\u00f3lise e aumento de lactobacilos. Qual o diagn\u00f3stico dessa paciente?","provas":[{"id":57868,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9094},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"empresa-maranhense-de-servicos-hospitalares-emserh-2017-ibade-residencia-medica-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IBADE - Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":57871,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9093},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"empresa-maranhense-de-servicos-hospitalares-emserh-2017-ibade-residencia-medica-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"IBADE - Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1732485,"hashId":"0a3ed49193558affb23c31791960f673","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jovem de 25 anos procura seu ginecologista queixando-se de corrimento vaginal abundante, esbranqui\u00e7ado, inodoro, com prurido e dis\u00faria terminal. \u00c0 microscopia com exame de material vaginal a fresco, n\u00e3o foi encontrado hifas ou mic\u00e9lios, com intensa cit\u00f3lise e aumento de lactobacilos. Qual o diagn\u00f3stico dessa paciente?<\/p>","resposta":6579717,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria","id":6579713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tricomon\u00edase","id":6579714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tricomon\u00edase<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vaginose bacteriana","id":6579715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vaginose bacteriana<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Candid\u00edase","id":6579716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Candid\u00edase<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Vaginose citolitica","id":6579717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vaginose citolitica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457562,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 61 A 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9094},{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9093}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a estrutura mam\u00e1ria que representa sua unidade morfofuncional.","provas":[{"id":57868,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9094},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"empresa-maranhense-de-servicos-hospitalares-emserh-2017-ibade-residencia-medica-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IBADE - Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":57871,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9093},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"empresa-maranhense-de-servicos-hospitalares-emserh-2017-ibade-residencia-medica-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"IBADE - Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1732487,"hashId":"d56816c76959d7a463b67a58696345d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a estrutura mam\u00e1ria que representa sua unidade morfofuncional.<\/p>","resposta":6579726,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Duto lact\u00edfero","id":6579723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Duto lact\u00edfero<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Complexo ar\u00e9olo-papilar","id":6579724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Complexo ar\u00e9olo-papilar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tub\u00e9rculo de Montgomery","id":6579725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tub\u00e9rculo de Montgomery<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"L\u00f3bulo mam\u00e1rio","id":6579726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">L\u00f3bulo mam\u00e1rio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c1cino mam\u00e1rio","id":6579727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1cino mam\u00e1rio<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457562,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 61 A 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9094},{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9093}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a origem embriol\u00f3gico do ter\u00e7o inferior da vaginal?","provas":[{"id":57868,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9094},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"empresa-maranhense-de-servicos-hospitalares-emserh-2017-ibade-residencia-medica-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IBADE - Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":57871,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9093},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"empresa-maranhense-de-servicos-hospitalares-emserh-2017-ibade-residencia-medica-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"IBADE - Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1732493,"hashId":"0bbb3d95fb658e312f916dc09c59e6e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual a origem embriol\u00f3gico do ter\u00e7o inferior da vaginal?<\/p>","resposta":6579756,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ducto de Wolf","id":6579753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ducto de Wolf<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Crista genital","id":6579754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Crista genital<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ducto de Muller","id":6579755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ducto de Muller<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Seio urogenital","id":6579756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seio urogenital<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ducto de Gardner","id":6579757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ducto de Gardner<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457562,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 61 A 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9094},{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9093}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente com infertilidade secund\u00e1ria, hist\u00f3ria de doen\u00e7a inflamat\u00f3ria p\u00e9lvica de repeti\u00e7\u00e3o e m\u00faltiplos parceiros sexuais, apresenta-se com dor abdominal, para o qual foi indicada laparoscopia exploradora, que encontrou quadro compat\u00edvel com microabscessos e exsudato purulento na superf\u00edcie hep\u00e1tica. Essa altera\u00e7\u00e3o caracteriza a:","provas":[{"id":57868,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9094},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"empresa-maranhense-de-servicos-hospitalares-emserh-2017-ibade-residencia-medica-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IBADE - Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":57871,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9093},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"empresa-maranhense-de-servicos-hospitalares-emserh-2017-ibade-residencia-medica-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"IBADE - Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1732494,"hashId":"8d6bc19f6b1dd8d0182d3d3e092bd357","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente com infertilidade secund\u00e1ria, hist\u00f3ria de doen\u00e7a inflamat\u00f3ria p\u00e9lvica de repeti\u00e7\u00e3o e m\u00faltiplos parceiros sexuais, apresenta-se com dor abdominal, para o qual foi indicada laparoscopia exploradora, que encontrou quadro compat\u00edvel com microabscessos e exsudato purulento na superf\u00edcie hep\u00e1tica. Essa altera\u00e7\u00e3o caracteriza a:<\/p>","resposta":6579758,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"peri-hepaite gonoc\u00f3cica.","id":6579758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">peri-hepaite gonoc\u00f3cica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome de Fucks-Hunt-Cullis.","id":6579759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00edndrome de Fucks-Hunt-Cullis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hepatite medicamentosa.","id":6579760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hepatite medicamentosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"gravidez abdominal.","id":6579761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gravidez abdominal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pseudomixoma da c\u00e1psula de Glisson.","id":6579762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pseudomixoma da c\u00e1psula de Glisson.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457562,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 61 A 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9094},{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9093}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 25 anos, nul\u00edpara, procura seu ginecologista com queixa de dor p\u00e9lvica. Ela traz consigo uma ultrassonografia transvaginal que mostra um mioma de 75 mil\u00edmetros. Seu m\u00e9dico indica o tratamento do mioma por histeroscopia cir\u00fargica, como mostra a imagem a seguir: O tratamento foi exitoso, sendo o mioma completamente ressecado. Por isso, pode-se afirmar que esse mioma era:","provas":[{"id":57868,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9094},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"empresa-maranhense-de-servicos-hospitalares-emserh-2017-ibade-residencia-medica-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IBADE - Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":57871,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9093},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"empresa-maranhense-de-servicos-hospitalares-emserh-2017-ibade-residencia-medica-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"IBADE - Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1732496,"hashId":"8efefe024b3ff1c13fb6940c69913701","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 25 anos, nul\u00edpara, procura seu ginecologista com queixa de dor p\u00e9lvica. Ela traz consigo uma ultrassonografia transvaginal que mostra um mioma de 75 mil\u00edmetros. Seu m\u00e9dico indica o tratamento do mioma por histeroscopia cir\u00fargica, como mostra a imagem a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57868\/questao\/1732496-20210601014046000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O tratamento foi exitoso, sendo o mioma completamente ressecado. Por isso, pode-se afirmar que esse mioma era:<\/p>","resposta":6579771,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"extra-p\u00e9lvico.","id":6579768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">extra-p\u00e9lvico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"intramural.","id":6579769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">intramural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"subseroso.","id":6579770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">subseroso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"submucoso.","id":6579771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">submucoso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sem atipias.","id":6579772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sem atipias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457562,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 61 A 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9094},{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9093}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rec\u00e9m-nascido prematuro do sexo masculino, Capurro: 35 semanas, parto normal, Apgar 6 e 8, anict\u00e9rico, acian\u00f3tico, apresenta distens\u00e3o da bexiga. Na hist\u00f3ria obst\u00e9trica, oligo\u00e2mnio moderado e sinais ultrassonogr\u00e1ficos de hidronefrose bilateral. Qual \u00e9 o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel?","provas":[{"id":57868,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9094},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"empresa-maranhense-de-servicos-hospitalares-emserh-2017-ibade-residencia-medica-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IBADE - Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":57871,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9093},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"empresa-maranhense-de-servicos-hospitalares-emserh-2017-ibade-residencia-medica-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"IBADE - Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1732502,"hashId":"7931b41341aa615b996595d220231ba7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Rec\u00e9m-nascido prematuro do sexo masculino, Capurro: 35 semanas, parto normal, Apgar 6 e 8, anict\u00e9rico, acian\u00f3tico, apresenta distens\u00e3o da bexiga. Na hist\u00f3ria obst\u00e9trica, oligo\u00e2mnio moderado e sinais ultrassonogr\u00e1ficos de hidronefrose bilateral. Qual \u00e9 o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel?<\/p>","resposta":6579798,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V\u00e1lvula de uretra posterior","id":6579798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u00e1lvula de uretra posterior<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estenose uretral","id":6579799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estenose uretral<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estenose da jun\u00e7\u00e3o ureterop\u00e9lvica","id":6579800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estenose da jun\u00e7\u00e3o ureterop\u00e9lvica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Prune-Belly","id":6579801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome de Prune-Belly<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uropatia obstrutiva mespec\u00edfica","id":6579802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uropatia obstrutiva mespec\u00edfica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457563,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 81 A 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9094},{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9093}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Escolar de 7 anos com hist\u00f3ria de redu\u00e7\u00e3o do volume urin\u00e1rio h\u00e1 cerca de uma semana, distens\u00e3o abdominal (respons\u00e1vel atribuiu o quadro a \u201calergia alimentar\u201d). Apresenta edema principalmente na face e nos membros inferiores. Pela manh\u00e3, febre de 39\u00b0C (sic) e dor abdominal importante. Ao exame f\u00edsico, palidez cut\u00e2neo-mucosa, acian\u00f3tico, anict\u00e9rico; asculta card\u00edaca sem revelar altera\u00e7\u00f5es expressivas, FC = 128 bpm, FR = 50 ipm; normotenso, AP = \u201cprejudicada\u201d, MV aparentemente reduzido nos ter\u00e7os inferiores. Bastante edemaciado (\"ascite\u201d), predominantemente na face e nos membros inferiores. Palpa\u00e7\u00e3o abdominal dolorosa, superficial e profunda. Sinais de hiperemia na parede abdominal (?). EAS (urina): protein\u00faria (3+\/4+), nitrito, hemoglobina e estearase negativos. Assinale a principal hip\u00f3tese diagnostica.","provas":[{"id":57868,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9094},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"empresa-maranhense-de-servicos-hospitalares-emserh-2017-ibade-residencia-medica-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IBADE - Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":57871,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9093},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"empresa-maranhense-de-servicos-hospitalares-emserh-2017-ibade-residencia-medica-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"IBADE - Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1732510,"hashId":"ed7e8e51ddd00dddb18e62ef2bd509f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Escolar de 7 anos com hist\u00f3ria de redu\u00e7\u00e3o do volume urin\u00e1rio h\u00e1 cerca de uma semana, distens\u00e3o abdominal (respons\u00e1vel atribuiu o quadro a \u201calergia alimentar\u201d). Apresenta edema principalmente na face e nos membros inferiores. Pela manh\u00e3, febre de 39\u00b0C (sic) e dor abdominal importante. Ao exame f\u00edsico, palidez cut\u00e2neo-mucosa, acian\u00f3tico, anict\u00e9rico; asculta card\u00edaca sem revelar altera\u00e7\u00f5es expressivas, FC = 128 bpm, FR = 50 ipm; normotenso, AP = \u201cprejudicada\u201d, MV aparentemente reduzido nos ter\u00e7os inferiores. Bastante edemaciado (\"ascite\u201d), predominantemente na face e nos membros inferiores. Palpa\u00e7\u00e3o abdominal dolorosa, superficial e profunda. Sinais de hiperemia na parede abdominal (?). EAS (urina): protein\u00faria (3+\/4+), nitrito, hemoglobina e estearase negativos. Assinale a principal hip\u00f3tese diagnostica.<\/p>","resposta":6579838,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00edndrome nefr\u00f3tica e peritonite prim\u00e1ria","id":6579838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome nefr\u00f3tica e peritonite prim\u00e1ria<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pericardite constritiva e infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria secund\u00e1ria","id":6579839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pericardite constritiva e infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria secund\u00e1ria<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome nefr\u00edtica e sepse","id":6579840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome nefr\u00edtica e sepse<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sepse (pulmonar prim\u00e1ria) e peritonite secund\u00e1ria","id":6579841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sepse (pulmonar prim\u00e1ria) e peritonite secund\u00e1ria<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria e peritonite aguda","id":6579842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria e peritonite aguda<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457563,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 81 A 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9094},{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9093}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Define-se por rea\u00e7\u00e3o transfusional qualquer intercorr\u00eancia originada como consequ\u00eancia da transfus\u00e3o de hemocomponentes, durante ou ap\u00f3s sua administra\u00e7\u00e3o. Esses eventos adversos podem variar de anafilaxia leve a quadros de hepatite grave, sepse e morte. A literatura indica que a preval\u00eancia de rea\u00e7\u00f5es transfusionais em crian\u00e7as \u00e9 elevada, e os fatores intervenientes s\u00e3o o tipo de hemocomponente, a faixa et\u00e1ria, comorbidade do paciente e politransfus\u00e3o, sendo que os dois primeiros associam-se, tamb\u00e9m, com tipo de rea\u00e7\u00e3o ocorrida. O perfil das rea\u00e7\u00f5es transfusionais costuma ser de eventos:","provas":[{"id":57868,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9094},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"empresa-maranhense-de-servicos-hospitalares-emserh-2017-ibade-residencia-medica-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IBADE - Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":57871,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9093},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"empresa-maranhense-de-servicos-hospitalares-emserh-2017-ibade-residencia-medica-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"IBADE - Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1732515,"hashId":"f553bf18a056dfaedafde4a36802dc72","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Define-se por rea\u00e7\u00e3o transfusional qualquer intercorr\u00eancia originada como consequ\u00eancia da transfus\u00e3o de hemocomponentes, durante ou ap\u00f3s sua administra\u00e7\u00e3o. Esses eventos adversos podem variar de anafilaxia leve a quadros de hepatite grave, sepse e morte. A literatura indica que a preval\u00eancia de rea\u00e7\u00f5es transfusionais em crian\u00e7as \u00e9 elevada, e os fatores intervenientes s\u00e3o o tipo de hemocomponente, a faixa et\u00e1ria, comorbidade do paciente e politransfus\u00e3o, sendo que os dois primeiros associam-se, tamb\u00e9m, com tipo de rea\u00e7\u00e3o ocorrida. O perfil das rea\u00e7\u00f5es transfusionais costuma ser de eventos:<\/p>","resposta":6579863,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"al\u00e9rgicos: devido a sangue total.","id":6579863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">al\u00e9rgicos: devido a sangue total.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"graves: devido a concentrado de hem\u00e1cias","id":6579864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">graves: devido a concentrado de hem\u00e1cias<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de etiologia desconhecida: devido a concentrado de plaquetas.","id":6579865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de etiologia desconhecida: devido a concentrado de plaquetas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"al\u00e9rgicos: devido a concentrado de plaquetas.","id":6579866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">al\u00e9rgicos: devido a concentrado de plaquetas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de etiologia desconhecida: devido a sangue total.","id":6579867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de etiologia desconhecida: devido a sangue total.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457563,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 81 A 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Especialidade","oab":false,"nome":"Especialidade","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4464,"slug":"medicina-especialidade"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9094},{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9093}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A causa mais comum de estridor em crian\u00e7as de at\u00e9 2 anos, especialmente exacerbado por fatores que aumentam o fluxo de ar, \u00e9:","provas":[{"id":57868,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9094},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"empresa-maranhense-de-servicos-hospitalares-emserh-2017-ibade-residencia-medica-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IBADE - Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":57871,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9093},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"empresa-maranhense-de-servicos-hospitalares-emserh-2017-ibade-residencia-medica-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"IBADE - Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1732517,"hashId":"61ae71d9e83b144466a1ad1f7c0fd3af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A causa mais comum de estridor em crian\u00e7as de at\u00e9 2 anos, especialmente exacerbado por fatores que aumentam o fluxo de ar, \u00e9:<\/p>","resposta":6579877,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"doen\u00e7a do refluxo gasiroesof\u00e1gico.","id":6579873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">doen\u00e7a do refluxo gasiroesof\u00e1gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"paralisia das pregas vocais.","id":6579874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">paralisia das pregas vocais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"asma.","id":6579875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">asma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estenose subgl\u00f3tica.","id":6579876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estenose subgl\u00f3tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"laringomal\u00e1cia.","id":6579877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">laringomal\u00e1cia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457563,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 81 A 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9094},{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9093}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 cerca de uma semana um adolescente de 15 anos refere dores intensas ao urinar. Relata vida sexual ativa sem uso de preservativo. Exame f\u00edsico: normotermia, aus\u00eancia de adenomegalias e discreta hiperemia da glande, sem placas esbranqui\u00e7adas. O agente etiol\u00f3gico mais prov\u00e1vel \u00e9:","provas":[{"id":57868,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9094},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"empresa-maranhense-de-servicos-hospitalares-emserh-2017-ibade-residencia-medica-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IBADE - Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2017"},{"id":57871,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9093},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"empresa-maranhense-de-servicos-hospitalares-emserh-2017-ibade-residencia-medica-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"IBADE - Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1732520,"hashId":"780d15598a81bbbde8640e34240d8557","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 cerca de uma semana um adolescente de 15 anos refere dores intensas ao urinar. Relata vida sexual ativa sem uso de preservativo. Exame f\u00edsico: normotermia, aus\u00eancia de adenomegalias e discreta hiperemia da glande, sem placas esbranqui\u00e7adas. O agente etiol\u00f3gico mais prov\u00e1vel \u00e9:<\/p>","resposta":6579892,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Haemophilus ducreyi.","id":6579888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Haemophilus ducreyi.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Treponema pallidum.","id":6579889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Treponema pallidum.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Candida albicans.","id":6579890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Candida albicans.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Herpes virus genital.","id":6579891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Herpes virus genital.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Chlamydia tracomatis.","id":6579892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Chlamydia tracomatis.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457563,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 81 A 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"","oab":false,"id":1283}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":20869}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"CMR","id":4694,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura abaixo, representa a vista superior' do terreno do CMR. Os pontos A, B, C, D, E e F assinalados s\u00e3o os v\u00e9rtices do pol\u00edgono em destaque, que contorna essa \u00e1rea. Conhecendo os lados desse pol\u00edgono, pode-se afirmar que a medida do per\u00edmetro do pol\u00edgono ABCDEF (em metros) \u00e9 igual a(Dados: AB = 254m, BC = 29dam, CD = 36m, DE = 2700drn, EF = 200rn e FA = 0,5 km)","provas":[{"id":56864,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":20869},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"CMR","id":4694,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"","oab":false,"id":1283},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"cmr-pe-2017-colegio-militar-do-recife-aluno-do-colegio-militar-area-matematica","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife - CMR - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1732732,"hashId":"28145a173502bee1fe5611e73366a132","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura abaixo, representa a vista superior' do terreno do CMR. Os pontos A, B, C, D, E e F assinalados s\u00e3o os v\u00e9rtices do pol\u00edgono em destaque, que contorna essa \u00e1rea. Conhecendo os lados desse pol\u00edgono, pode-se afirmar que a <u>medida do per\u00edmetro<\/u> do pol\u00edgono ABCDEF (<strong>em metros<\/strong>) \u00e9 igual a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56864\/questao\/1732732-20210601080030000000-0.png\"><\/p><p>(<u>Dados<\/u>: AB = 254m, BC = 29dam, CD = 36m, DE = 2700drn, EF = 200rn e FA = 0,5 km)<\/p>","resposta":6580381,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1000","id":6580378,"corpo":"<p>1000<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1250","id":6580379,"corpo":"<p>1250<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1400","id":6580380,"corpo":"<p>1400<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1550","id":6580381,"corpo":"<p>1550<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1600","id":6580382,"corpo":"<p>1600<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457590,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es e N\u00fameros Decimais","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es e N\u00fameros Decimais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403830,"slug":"matematica-fracoes-e-numeros-decimais"},{"nome_clean":"\u00c1reas de pol\u00edgonos","oab":false,"nome":"\u00c1reas de pol\u00edgonos","pai":403873,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425210,"slug":"matematica-areas-de-poligonos"},{"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"","oab":false,"id":1283}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":20869}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"CMR","id":4694,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma fam\u00edlia pernambucana realizou no per\u00edodo de f\u00e9rias escolares, uma viagem de autom\u00f3vel, saindo de Recife com destino \u00e0 cidade de Garanhuns, visando participar do \"Festival de Inverno\" (20 a 29 de julho de 2017). A viagem transcorreu conforme itiner\u00e1rio e tabela abaixo.PERCURSODIST\u00c2NCIA(KM)BRCONSUMO DE GASOLINARecife - Caruaru 1352321\/5 do tanqueCaruaru - Garanhuns1024231\/6 do tanqueConsiderando que o autom\u00f3vel tenha sa\u00eddo de Recife com o tanque cheio (60 litros de gasolina) e que s\u00f3 abasteceu ao chegar em Garanhuns onde, na ocasi\u00e3o, encheu completatnente o tanque, ao pre\u00e7o de RS 3,SO o litro, pede-se: qual foi o valor da despesa dessa viagem(apenas ida) com o combust\u00edvel?","provas":[{"id":56864,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":20869},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"CMR","id":4694,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"","oab":false,"id":1283},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"cmr-pe-2017-colegio-militar-do-recife-aluno-do-colegio-militar-area-matematica","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife - CMR - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1732734,"hashId":"5712a3f049ead55913cf9dd7ae89202e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma fam\u00edlia pernambucana realizou no per\u00edodo de f\u00e9rias escolares, uma viagem de autom\u00f3vel, saindo de Recife com destino \u00e0 cidade de Garanhuns, visando participar do \"Festival de Inverno\" (20 a 29 de julho de 2017). A viagem transcorreu conforme itiner\u00e1rio e tabela abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56864\/questao\/1732734-20210715073948000000-0.png\"><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 583px;\"><colgroup><col width=\"140.00000762939453\"><col width=\"140.00000762939453\"><col width=\"100\"><col width=\"203.99305725097656\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-4ke5\"><td data-row=\"row-4ke5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4ke5\" data-cell=\"cell-2e36\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">PERCURSO<\/p><\/td><td data-row=\"row-4ke5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4ke5\" data-cell=\"cell-aa05\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">DIST\u00c2NCIA(KM)<\/p><\/td><td data-row=\"row-4ke5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4ke5\" data-cell=\"cell-gw8z\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">BR<\/p><\/td><td data-row=\"row-4ke5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4ke5\" data-cell=\"cell-t05l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">CONSUMO DE GASOLINA<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-tafl\"><td data-row=\"row-tafl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tafl\" data-cell=\"cell-29fj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Recife - Caruaru<\/p><\/td><td data-row=\"row-tafl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tafl\" data-cell=\"cell-cslg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"> 135<\/p><\/td><td data-row=\"row-tafl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tafl\" data-cell=\"cell-rtjw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">232<\/p><\/td><td data-row=\"row-tafl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tafl\" data-cell=\"cell-h2fo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1\/5 do tanque<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-zyw3\"><td data-row=\"row-zyw3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zyw3\" data-cell=\"cell-yeff\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Caruaru - Garanhuns<\/p><\/td><td data-row=\"row-zyw3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zyw3\" data-cell=\"cell-ypds\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">102<\/p><\/td><td data-row=\"row-zyw3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zyw3\" data-cell=\"cell-96q3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">423<\/p><\/td><td data-row=\"row-zyw3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zyw3\" data-cell=\"cell-xeza\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1\/6 do tanque<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando que o autom\u00f3vel tenha sa\u00eddo de Recife com o tanque cheio (60 litros de gasolina) e que s\u00f3 abasteceu ao chegar em Garanhuns onde, na ocasi\u00e3o, encheu completatnente o tanque, ao pre\u00e7o de RS 3,SO o litro, pede-se: qual foi o valor da despesa dessa viagem(apenas ida) com o combust\u00edvel?<\/p>","resposta":6580392,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 60,00","id":6580388,"corpo":"<p>R$ 60,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 64,50","id":6580389,"corpo":"<p>R$ 64,50<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"RS 10.00","id":6580390,"corpo":"<p>RS 10.00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"RS 72,50","id":6580391,"corpo":"<p>RS 72,50<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 77,00","id":6580392,"corpo":"<p>R$ 77,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457590,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403833,"slug":"matematica-regra-de-tres"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"","oab":false,"id":1283}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":20869}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"CMR","id":4694,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pesquisa abaixo foi realizada em 2015 e teve por objetivo avaliar a prefer\u00eancia dos recifenses sobre os maiores clubes de futebol da capital. Seguem abaixo v\u00e1rias proposi\u00e7\u00f5es sobre a Pesquisa .(I) A maior torcida \u00e9 a do Sport(lI) A torcida do Sport \u00e9 25% maior que a do Santa Cruz(III) O n\u00famero de torcedores do Nautico, \u00e9 exatamente 1\/3 dos torcedores do Santa Cruz (IV) Mais de 1\/5 dos recifenses n\u00e3o t\u00eam prefer\u00eancia por futebol ' Analise o gr\u00e1fico e escolha a(s) alternativa(s) verdadeira(s)htJp:\/\/blogs,diarjodepemambuco,\u00e7om.br\/esportes\/20 l5\/0612 l \/mapeunento-muni\u00e7ipeklc::tQrcidas-rc\u00e7jfo-phnl20 IS\/","provas":[{"id":56864,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":20869},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"CMR","id":4694,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"","oab":false,"id":1283},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"cmr-pe-2017-colegio-militar-do-recife-aluno-do-colegio-militar-area-matematica","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife - CMR - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1732738,"hashId":"29b15a902cf08de645e7e52cad213c47","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pesquisa abaixo foi realizada em 2015 e teve por objetivo avaliar a prefer\u00eancia dos recifenses sobre os maiores clubes de futebol da capital. Seguem abaixo v\u00e1rias proposi\u00e7\u00f5es sobre a Pesquisa .<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(I) A maior torcida \u00e9 a do Sport<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(lI) A torcida do Sport \u00e9 25% maior que a do Santa Cruz<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(III) O n\u00famero de torcedores do Nautico, \u00e9 <u>exatamente <\/u>1\/3 dos torcedores do Santa Cruz <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(IV) Mais de 1\/5 dos recifenses n\u00e3o t\u00eam prefer\u00eancia por futebol ' <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise o gr\u00e1fico e escolha a(s) alternativa(s) <u>verdadeira<\/u>(s)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56864\/questao\/1732738-20210601080830000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">htJp:\/\/blogs,diarjodepemambuco,\u00e7om.br\/esportes\/20 l5\/0612 l \/mapeunento-muni\u00e7ipeklc::tQrcidas-rc\u00e7jfo-phnl20 IS\/<\/p>","resposta":6580411,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"l e ll","id":6580408,"corpo":"<p>l e ll<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IlI","id":6580409,"corpo":"<p>I e IlI<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV","id":6580410,"corpo":"<p>III e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e IV","id":6580411,"corpo":"<p>I e IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todas","id":6580412,"corpo":"<p>todas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457590,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"},{"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"","oab":false,"id":1283}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":20869}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"CMR","id":4694,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quadrado M\u00e1gico \u00e9 uma tabela quadrada de 9 n\u00fameros, onde a soma dos n\u00fameros de cada coluna, de cada linha e das diagonais s\u00e3o iguais. Sua origem n\u00e3o \u00e9 conhecida, mas h\u00e1 registros de exist\u00eancia em \u00e9pocas anteriores na China e na \u00cdndia.Na figura abaixo, temos um quadrado com apenas 4 n\u00fameros. A soma dos 5(cinco) n\u00fameros restantes, indicados pelo sinal de interroga\u00e7\u00e3o, \u00e0 serem inseridos nesse quadrado, visando transform\u00e1-lo em um Quadrado M\u00e1gico, \u00e9 igual a1???3?7\/2?5","provas":[{"id":56864,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":20869},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"CMR","id":4694,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"","oab":false,"id":1283},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"cmr-pe-2017-colegio-militar-do-recife-aluno-do-colegio-militar-area-matematica","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife - CMR - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1732741,"hashId":"3c20d56fdbaf816ce2e0cdb49b076d99","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Quadrado M\u00e1gico <\/strong>\u00e9 uma tabela quadrada de 9 n\u00fameros, onde a soma dos n\u00fameros de cada coluna, de cada linha e das diagonais s\u00e3o iguais. Sua origem n\u00e3o \u00e9 conhecida, mas h\u00e1 registros de exist\u00eancia em \u00e9pocas anteriores na China e na \u00cdndia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na figura abaixo, temos um quadrado com apenas 4 n\u00fameros. A <u>soma <\/u>dos 5(cinco) n\u00fameros restantes, indicados pelo sinal de interroga\u00e7\u00e3o, \u00e0 serem inseridos nesse quadrado, visando transform\u00e1-lo em um <strong>Quadrado M\u00e1gico,<\/strong> \u00e9 igual a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 300px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-fy3n\"><td data-row=\"row-fy3n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fy3n\" data-cell=\"cell-rwzh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>1<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-fy3n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fy3n\" data-cell=\"cell-gtta\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">?<\/p><\/td><td data-row=\"row-fy3n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fy3n\" data-cell=\"cell-3ryv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">?<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-sx7i\"><td data-row=\"row-sx7i\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sx7i\" data-cell=\"cell-9p7n\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">?<\/p><\/td><td data-row=\"row-sx7i\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sx7i\" data-cell=\"cell-qt7y\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>3<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-sx7i\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sx7i\" data-cell=\"cell-1t5d\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">?<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-2joa\"><td data-row=\"row-2joa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2joa\" data-cell=\"cell-6scb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>7\/2<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-2joa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2joa\" data-cell=\"cell-ybng\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">?<\/p><\/td><td data-row=\"row-2joa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2joa\" data-cell=\"cell-01r9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>5<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":6580427,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9,5","id":6580423,"corpo":"<p>9,5<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"11","id":6580424,"corpo":"<p>11<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12,5","id":6580425,"corpo":"<p>12,5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"13","id":6580426,"corpo":"<p>13<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"14,5","id":6580427,"corpo":"<p>14,5<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457590,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"},{"nome_clean":"Adi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Adi\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408550,"slug":"matematica-adicao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"","oab":false,"id":1283}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":20869}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"CMR","id":4694,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um aluno resolveu fazer economias com moedas visando comprar uma bicicleta no vai r de R$300,00. Ao final de 5 meses, totalizou essa economia feita, conforme tabela abaixo:TIPOS DE MOEDAS (R$)1,000,500,250,100,05QUANTIDADES170218926374Comparando o valor total economizado com o pre\u00e7o da bicicleta, pode-se afirmar que","provas":[{"id":56864,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":20869},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"CMR","id":4694,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"","oab":false,"id":1283},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"cmr-pe-2017-colegio-militar-do-recife-aluno-do-colegio-militar-area-matematica","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife - CMR - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1732746,"hashId":"846cd9000e326c6812e8d57f96062f7a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um aluno resolveu fazer economias com moedas visando comprar uma bicicleta no vai r de R$300,00. Ao final de 5 meses, totalizou essa economia feita, conforme tabela abaixo:<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 681px;\"><colgroup><col width=\"181\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-on41\"><td data-row=\"row-on41\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-on41\" data-cell=\"cell-v94o\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">TIPOS DE MOEDAS (R$)<\/p><\/td><td data-row=\"row-on41\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-on41\" data-cell=\"cell-jeiu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-on41\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-on41\" data-cell=\"cell-kdfb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">0,50<\/p><\/td><td data-row=\"row-on41\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-on41\" data-cell=\"cell-i6hm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">0,25<\/p><\/td><td data-row=\"row-on41\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-on41\" data-cell=\"cell-30k2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">0,10<\/p><\/td><td data-row=\"row-on41\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-on41\" data-cell=\"cell-honu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">0,05<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-i7q1\"><td data-row=\"row-i7q1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-i7q1\" data-cell=\"cell-k618\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">QUANTIDADES<\/p><\/td><td data-row=\"row-i7q1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-i7q1\" data-cell=\"cell-k9jx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">170<\/p><\/td><td data-row=\"row-i7q1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-i7q1\" data-cell=\"cell-8w70\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">218<\/p><\/td><td data-row=\"row-i7q1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-i7q1\" data-cell=\"cell-zqqe\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">92<\/p><\/td><td data-row=\"row-i7q1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-i7q1\" data-cell=\"cell-0dbq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">63<\/p><\/td><td data-row=\"row-i7q1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-i7q1\" data-cell=\"cell-vwh0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">74<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Comparando o valor total economizado com o pre\u00e7o da bicicleta, pode-se afirmar que<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56864\/questao\/1732746-20210601081828000000-0.png\"><\/p>","resposta":6580448,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sobrou R$ 12,00","id":6580448,"corpo":"<p>sobrou R$ 12,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"faltou R.$25,00","id":6580449,"corpo":"<p>faltou R.$25,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"foi o valor exato","id":6580450,"corpo":"<p>foi o valor exato<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sobrou R$40,00","id":6580451,"corpo":"<p>sobrou R$40,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"faltou R$36,00","id":6580452,"corpo":"<p>faltou R$36,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457590,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"},{"nome_clean":"N\u00famero decimal","oab":false,"nome":"N\u00famero decimal","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408565,"slug":"matematica-numero-decimal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"","oab":false,"id":1283}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":20869}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"CMR","id":4694,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dado o n\u00famero de 6 (seis) algarismos 3 5 A 7 4 B divis\u00edvel ao mesmo tempo por 3 , 4 e 5, onde A e B representam n\u00fameros naturais de 0 a 9. Qual o menor valor poss\u00edvel de 3.A+B?","provas":[{"id":56864,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":20869},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"CMR","id":4694,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"","oab":false,"id":1283},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"cmr-pe-2017-colegio-militar-do-recife-aluno-do-colegio-militar-area-matematica","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife - CMR - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1732747,"hashId":"145f51545e753b15a388f71c8b3353c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dado o n\u00famero de 6 (seis) algarismos<strong> 3 5 A 7 4 B<\/strong> divis\u00edvel ao mesmo tempo por <strong><u>3 , 4 e 5<\/u><\/strong>, onde <strong>A <\/strong>e <strong>B <\/strong>representam n\u00fameros naturais de 0 a 9. Qual o menor valor poss\u00edvel de <strong>3.A+B<\/strong>?<\/p>","resposta":6580455,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0","id":6580453,"corpo":"<p>0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3","id":6580454,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6","id":6580455,"corpo":"<p>6<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8","id":6580456,"corpo":"<p>8<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"9","id":6580457,"corpo":"<p>9<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457590,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Divisibilidade e Crit\u00e9rios de Divisibilidade","oab":false,"nome":"Divisibilidade e Crit\u00e9rios de Divisibilidade","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403828,"slug":"matematica-divisibilidade-e-criterios-de-divisibilidade"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"","oab":false,"id":1283}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":20869}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"CMR","id":4694,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O bioma Mata Atl\u00e2ntica \u00e9 um dos mais atingidos pelo desmatamento no Brasil . Segue abaixo, detalhada graficamente, a \u00e1rea desmatada no per\u00edodo (2008-2010). O n\u00famero que representa a soma das \u00e1reas desmatadas em Minas Gerais e na Bahia, expresso em metros quadrados, possui as seguintes quantidades de ordens e classesObserva\u00e7\u00e3o: 1 hectare equivale a 10.000m2","provas":[{"id":56864,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":20869},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"CMR","id":4694,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"","oab":false,"id":1283},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"cmr-pe-2017-colegio-militar-do-recife-aluno-do-colegio-militar-area-matematica","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife - CMR - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1732751,"hashId":"55aace9e0340882d19013fea1eee36ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O bioma Mata Atl\u00e2ntica \u00e9 um dos mais atingidos pelo desmatamento no Brasil . Segue abaixo, detalhada graficamente, a \u00e1rea desmatada no per\u00edodo (2008-2010). O n\u00famero que representa a <strong><u>soma das \u00e1reas desmatadas em Minas Gerais e na Bahia<\/u><\/strong>, expresso em <strong><u>metros quadrados,<\/u><\/strong> possui as seguintes quantidades de ordens e classes<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56864\/questao\/1732751-20210601082645000000-0.png\"><\/p><p><strong><u>Observa\u00e7\u00e3o:<\/u><\/strong> 1 hectare equivale a 10.000m<sup>2<\/sup><\/p>","resposta":6580473,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9 ordens e 3 classes","id":6580473,"corpo":"<p>9 ordens e 3 classes<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"7 ordens e 3 classes","id":6580474,"corpo":"<p>7 ordens e 3 classes<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6 ordens e 3 classes","id":6580475,"corpo":"<p>6 ordens e 3 classes<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5 ordens e 2 classes","id":6580476,"corpo":"<p>5 ordens e 2 classes<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"9 ordens e 4 classes","id":6580477,"corpo":"<p>9 ordens e 4 classes<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457590,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"","oab":false,"id":1283}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio","id":20889}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"CMR","id":4694,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Poder\u00edamos, na primeira linha da Ora\u00e7\u00e3o, em vez de usar a forma verbal \"est\u00e1s\", usar \"estais\". Sendo assim, para manter a corre\u00e7\u00e3o gramatical exigida neste g\u00eanero textual, quanto \u00e0 correta e uniforme forma de tratamento entre os interlocutores, ter\u00edamos a seguinte reda\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":56869,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio","id":20889},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"CMR","id":4694,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"","oab":false,"id":1283},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cmr-pe-2017-colegio-militar-do-recife-aluno-do-colegio-militar-ensino-medio","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife - CMR - Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1732848,"hashId":"28d7de14b1f250aedc00ca9a75f782cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder\u00edamos, na primeira linha da Ora\u00e7\u00e3o, em vez de usar a forma verbal \"est\u00e1s\", usar \"estais\". Sendo assim, para manter a corre\u00e7\u00e3o gramatical exigida neste g\u00eanero textual, quanto \u00e0 correta e uniforme forma de tratamento entre os interlocutores, ter\u00edamos a seguinte reda\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":6580899,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pai nosso, que estais nos c\u00e9us! Santificado seja o seu nome. Venha os teus Reinos; seja feita as tuas vontades, assim na terra como no c\u00e9u. D\u00e1-nos hoje o nosso p\u00e3o de cada dia. Perdoas as nossas d\u00edvidas, assim como perdoamos( ... )","id":6580898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pai nosso, que <strong>estais<\/strong> nos c\u00e9us! Santificado seja o seu nome. Venha os teus Reinos; seja feita as tuas vontades, assim na terra como no c\u00e9u. D\u00e1-nos hoje o nosso p\u00e3o de cada dia. Perdoas as nossas d\u00edvidas, assim como perdoamos( ... )<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pai nosso, que estais nos c\u00e9us! Santificado seja o vosso nome. Venha o vosso Reino; seja feita a vossa vontade, assim na terra como no c\u00e9u. Dai-nos hoje o nosso p\u00e3o de cada dia. Perdoai as nossas d\u00edvidas, assim como perdoamos( ... )","id":6580899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pai nosso, que <strong>estais <\/strong>nos c\u00e9us! Santificado seja o vosso nome. Venha o vosso Reino; seja feita a vossa vontade, assim na terra como no c\u00e9u. Dai-nos hoje o nosso p\u00e3o de cada dia. Perdoai as nossas d\u00edvidas, assim como perdoamos( ... )<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pai nosso, que estais nos c\u00e9us! Santificado seja o teu nome. Venha o seu Reino; seja feita a sua vontade, assim na terra como no c\u00e9u. Deem-nos hoje o nosso p\u00e3o de cada dia. Perdoas as nossas d\u00edvidas, assim como perdoamos ( ... )","id":6580900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pai nosso, que <strong>estais <\/strong>nos c\u00e9us! Santificado seja o teu nome. Venha o seu Reino; seja feita a sua vontade, assim na terra como no c\u00e9u. Deem-nos hoje o nosso p\u00e3o de cada dia. Perdoas as nossas d\u00edvidas, assim como perdoamos ( ... )<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pai nosso, que estais nos c\u00e9us! Santificado seja o seu nome. Venha o vosso Reino; seja feita a tua vontade, assim na terra como no c\u00e9u. D\u00e1-nos hoje o nosso p\u00e3o de cada dia. Perdoai as nossas d\u00edvidas, assim como perdoamos( ... )","id":6580901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pai nosso, que <strong>estais <\/strong>nos c\u00e9us! Santificado seja o seu nome. Venha o vosso Reino; seja feita a tua vontade, assim na terra como no c\u00e9u. D\u00e1-nos hoje o nosso p\u00e3o de cada dia. Perdoai as nossas d\u00edvidas, assim como perdoamos( ... )<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pai nosso, que estais nos c\u00e9us! Santificado seja o vosso nome. Venha o seu Reino; seja feita a sua vontade, assim na terra como no c\u00e9u. D\u00e1is-nos hoje o nosso p\u00e3o de cada dia. Perdoas as nossas d\u00edvidas, assim como perdoamos( ... )","id":6580902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pai nosso, que <strong>estais <\/strong>nos c\u00e9us! Santificado seja o vosso nome. Venha o seu Reino; seja feita a sua vontade, assim na terra como no c\u00e9u. D\u00e1is-nos hoje o nosso p\u00e3o de cada dia. Perdoas as nossas d\u00edvidas, assim como perdoamos( ... )<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ora\u00e7\u00e3o do Pai Nosso na B\u00edblia (Mateus 6:9-13)Pai nosso, que est\u00e1s nos c\u00e9us!Santificado seja o teu nome.Venha o teu Reino;seja feita a tua vontade,assim na terra como no c\u00e9u. D\u00e1-nos hoje o nossop\u00e3o de cada dia. Perdoa as nossas d\u00edvidas,assim como perdoamosaos nossos devedores. E n\u00e3o nos deixeis cairem tenta\u00e7\u00e3o,mas livra-nos do mal,porque teu \u00e9 o Reino, o poder e a gl\u00f3ria para sempre. Am\u00e9m.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.bibliaon,comloracao do pai nosso\/Acesso:()-1QUT2017)","id":457603,"enunciado":"<p><strong>Ora\u00e7\u00e3o do Pai Nosso na B\u00edblia <\/strong>(Mateus 6:9-13)<\/p><p><br><\/p><p>Pai nosso, que est\u00e1s nos c\u00e9us!<\/p><p>Santificado seja o teu nome.<\/p><p>Venha o teu Reino;<\/p><p>seja feita a tua vontade,<\/p><p>assim na terra como no c\u00e9u. D\u00e1-nos hoje o nosso<\/p><p>p\u00e3o de cada dia. Perdoa as nossas d\u00edvidas,<\/p><p>assim como perdoamos<\/p><p>aos nossos devedores. E n\u00e3o nos deixeis cair<\/p><p>em tenta\u00e7\u00e3o,<\/p><p>mas livra-nos do mal,<\/p><p>porque teu \u00e9 o Reino, o poder e a gl\u00f3ria para sempre. Am\u00e9m.<\/p><p>(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.bibliaon,comloracao do pai nosso\/Acesso:()-1QUT2017)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 e 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"","oab":false,"id":1283}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio","id":20889}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"CMR","id":4694,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analisando os recursos expressivos do texto acima, marque o item FALSO:","provas":[{"id":56869,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio","id":20889},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"CMR","id":4694,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"","oab":false,"id":1283},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cmr-pe-2017-colegio-militar-do-recife-aluno-do-colegio-militar-ensino-medio","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife - CMR - Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1732851,"hashId":"7d28cc87c13f53b2ce266c7663c9a52f","enunciado":"<p>Analisando os recursos expressivos do texto acima, marque o item FALSO:<\/p>","resposta":6580917,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O espa\u00e7o f\u00edsico onde ocorre a cena \u00e9 um consult\u00f3rio.","id":6580913,"corpo":"<p>O espa\u00e7o f\u00edsico onde ocorre a cena \u00e9 um consult\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No 3\u00b0 e no 4\u00b0 quadros, usou-se uma mesma palavra para denotar a\u00e7\u00f5es diferentes: a primeira para perguntar e a segunda para responder.","id":6580914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No 3\u00b0 e no 4\u00b0 quadros, usou-se uma mesma palavra para denotar a\u00e7\u00f5es diferentes: a primeira para perguntar e a segunda para responder.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O doutor potencializou o medo do menino, por dar relev\u00e2ncia ao aspecto da dor.","id":6580915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O doutor potencializou o medo do menino, por dar relev\u00e2ncia ao aspecto da dor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No \u00faltimo quadro, a express\u00e3o facial do m\u00e9dico denota sarcasmo.","id":6580916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No \u00faltimo quadro, a express\u00e3o facial do m\u00e9dico denota sarcasmo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 coerente dizer que a express\u00e3o facial do m\u00e9dico, no 4\u00b0 quadro, \u00e9 de alegria.","id":6580917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 coerente dizer que a express\u00e3o facial do m\u00e9dico, no 4\u00b0 quadro, \u00e9 de alegria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO X","id":457604,"enunciado":"<p><strong>TEXTO X<\/strong><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56869\/grupo-questao\/457604-20210601101315000000-0.png\"><\/p><p><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Quadrinho","oab":false,"nome":"Quadrinho","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419229,"slug":"lingua-portuguesa-quadrinho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda sobre a s\u00edndrome explicitada na quest\u00e3o anterior, s\u00e3o fatores considerados desencadeantes, EXCETO:","provas":[{"id":55838,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-andradas-mg-2017-ibgp-psicologo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Andradas - Psic\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1677211,"hashId":"c4ed29099e29451ea937353f96c60d5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda sobre a s\u00edndrome explicitada na quest\u00e3o anterior, s\u00e3o fatores considerados desencadeantes, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":6330279,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esquizofrenia.","id":6330279,"corpo":"<p>Esquizofrenia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"P\u00f3s-operat\u00f3rio.","id":6330280,"corpo":"<p>P\u00f3s-operat\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Infec\u00e7\u00f5es.","id":6330281,"corpo":"<p>Infec\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hipoglicemia.","id":6330282,"corpo":"<p>Hipoglicemia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451988,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"nome_clean":"Esquizofrenia e outros Transtornos Psic\u00f3ticos","oab":false,"nome":"Esquizofrenia e outros Transtornos Psic\u00f3ticos","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417503,"slug":"psicologia-esquizofrenia-e-outros-transtornos-psicoticos"}],"slug":"psicologia\/1677211","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A discrimina\u00e7\u00e3o de dois pontos \u00e9 a capacidade de perceber dois est\u00edmulos distintos aplicados ao mesmo tempo. O teste de discrimina\u00e7\u00e3o de dois pontos est\u00e1ticos \u00e9 indicado para avaliar a agnosia t\u00e1til e a densidade de inerva\u00e7\u00e3o das fibras lentas da m\u00e3o.Sobre o discriminador de dois pontos, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":55839,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-andradas-mg-2017-ibgp-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Andradas - Terapeuta Ocupacional - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1677236,"hashId":"3f6772e168e2e1430dbc69744b553e99","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A discrimina\u00e7\u00e3o de dois pontos \u00e9 a capacidade de perceber dois est\u00edmulos distintos aplicados ao mesmo tempo. O teste de discrimina\u00e7\u00e3o de dois pontos est\u00e1ticos \u00e9 indicado para avaliar a agnosia t\u00e1til e a densidade de inerva\u00e7\u00e3o das fibras lentas da m\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o discriminador de dois pontos, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6330380,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as zonas I e II (falanges proximal, m\u00e9dia e distal dos dedos) s\u00e3o testadas, pois s\u00e3o as regi\u00f5es mais importantes na explora\u00e7\u00e3o ativa e discrimina\u00e7\u00e3o t\u00e1til de um objeto.","id":6330379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as zonas I e II (falanges proximal, m\u00e9dia e distal dos dedos) s\u00e3o testadas, pois s\u00e3o as regi\u00f5es mais importantes na explora\u00e7\u00e3o ativa e discrimina\u00e7\u00e3o t\u00e1til de um objeto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O teste deve ser realizado de proximal para distal e iniciado com uma dist\u00e2ncia entre as pontas de 5 mil\u00edmetros.","id":6330380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O teste deve ser realizado de proximal para distal e iniciado com uma dist\u00e2ncia entre as pontas de 5 mil\u00edmetros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O cliente deve ter a vis\u00e3o oclu\u00edda, a m\u00e3o e dedos s\u00e3o apoiados adequadamente para evitar movimentos que possam gerar altera\u00e7\u00e3o na for\u00e7a de contato com o instrumento.","id":6330381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O cliente deve ter a vis\u00e3o oclu\u00edda, a m\u00e3o e dedos s\u00e3o apoiados adequadamente para evitar movimentos que possam gerar altera\u00e7\u00e3o na for\u00e7a de contato com o instrumento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O tempo de administra\u00e7\u00e3o do teste \u00e9 de aproximadamente 5 a 10 minutos.","id":6330382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tempo de administra\u00e7\u00e3o do teste \u00e9 de aproximadamente 5 a 10 minutos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451990,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Fundamenta\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Fundamenta\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":402791,"slug":"terapia-ocupacional-fundamentacao-para-a-pratica"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1677236","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II","id":11441}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o princ\u00edpios que d\u00e3o sustenta\u00e7\u00e3o ao projeto nacional de educa\u00e7\u00e3o de acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 4\/2010, EXCETO:","provas":[{"id":55834,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II","id":11441},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-andradas-mg-2017-ibgp-professor-de-educacao-basica-ii","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Andradas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1677243,"hashId":"b087e21f41f87db7dc7498eda79e3354","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o princ\u00edpios que d\u00e3o sustenta\u00e7\u00e3o ao projeto nacional de educa\u00e7\u00e3o de acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 4\/2010, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":6330409,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pluralismo de ideias e concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas.","id":6330407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pluralismo de ideias e concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Respeito \u00e0 liberdade e aos direitos.","id":6330408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Respeito \u00e0 liberdade e aos direitos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Valoriza\u00e7\u00e3o da experi\u00eancia escolar.","id":6330409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Valoriza\u00e7\u00e3o da experi\u00eancia escolar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Garantia do padr\u00e3o de qualidade.","id":6330410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Garantia do padr\u00e3o de qualidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451992,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1677243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II","id":11441}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Buscando trabalhar a leitura dirigida de uma embalagem de higiene pessoal com os alunos em sala de aula, analise as afirmativas a seguir:I - Deve-se identificar aspectos gr\u00e1ficos e textuais das embalagens: nome do produto, suas cores, tamanho das palavras e logotipos.II - Deve-se chamar a aten\u00e7\u00e3o dos alunos para o jogo de cores utilizadas no registro das letras e dos n\u00fameros apresentados na embalagem.III - Deve-se identificar os diferentes tipos de informa\u00e7\u00f5es presentes na embalagem: data de fabrica\u00e7\u00e3o, ind\u00fastria, pre\u00e7o, componentes qu\u00edmicos, etc.IV - Deve-se explorar a qualidade do produto contido na embalagem, para saber se a crian\u00e7a gosta ou n\u00e3o daquele produto.Est\u00e3o CORRETAS as afirmativas.","provas":[{"id":55834,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II","id":11441},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-andradas-mg-2017-ibgp-professor-de-educacao-basica-ii","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Andradas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1677252,"hashId":"04f7a761515f58d6ec8f7e91bbcb587f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Buscando trabalhar a leitura dirigida de uma embalagem de higiene pessoal com os alunos em sala de aula, analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Deve-se identificar aspectos gr\u00e1ficos e textuais das embalagens: nome do produto, suas cores, tamanho das palavras e logotipos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Deve-se chamar a aten\u00e7\u00e3o dos alunos para o jogo de cores utilizadas no registro das letras e dos n\u00fameros apresentados na embalagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Deve-se identificar os diferentes tipos de informa\u00e7\u00f5es presentes na embalagem: data de fabrica\u00e7\u00e3o, ind\u00fastria, pre\u00e7o, componentes qu\u00edmicos, etc.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Deve-se explorar a qualidade do produto contido na embalagem, para saber se a crian\u00e7a gosta ou n\u00e3o daquele produto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <strong>CORRETAS <\/strong>as afirmativas.<\/p>","resposta":6330446,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV apenas.","id":6330444,"corpo":"<p>I, II e IV apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III apenas.","id":6330445,"corpo":"<p>II e III apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III apenas.","id":6330446,"corpo":"<p>I, II e III apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":6330447,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451993,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento","oab":false,"nome":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento","pai":426011,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426055,"slug":"pedagogia-alfabetizacao-e-letramento"}],"slug":"pedagogia\/1677252","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II","id":11441}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um plano de aula o \u00faltimo item a ser elaborado pelo professor \u00e9:","provas":[{"id":55834,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II","id":11441},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-andradas-mg-2017-ibgp-professor-de-educacao-basica-ii","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Andradas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1677260,"hashId":"4b2e55fd144f5e81d34080c4711bcc4d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um plano de aula o \u00faltimo item a ser elaborado pelo professor \u00e9:<\/p>","resposta":6330478,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A metodologia.","id":6330476,"corpo":"<p>A metodologia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O conte\u00fado.","id":6330477,"corpo":"<p>O conte\u00fado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o.","id":6330478,"corpo":"<p>A avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O recurso did\u00e1tico.","id":6330479,"corpo":"<p>O recurso did\u00e1tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451993,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Plano de aula","oab":false,"nome":"Plano de aula","pai":426065,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426066,"slug":"pedagogia-plano-de-aula"}],"slug":"pedagogia\/1677260","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Suporte e Manuten\u00e7\u00e3o em Inform\u00e1tica","id":23482}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Rond\u00f4nia","sigla":"IPERON","id":4846,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na constru\u00e7\u00e3o de um site em HTMLS, foi usada uma sintaxe que mostrou a logomarca do IPERON em uma homepage, conforme indicado a seguir.No c\u00f3digo HTML, foi inserida a logomarca e inserido um hiperlink para a URL do IPERON, de modo que clicando sobre a imagem ou sobre a palavra IPERON, \u00e9 exibida a homepage do site da institui\u00e7\u00e3o. Nessas condi\u00e7\u00f5es, a sintaxe utilizada foi:","provas":[{"id":59776,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Suporte e Manuten\u00e7\u00e3o em Inform\u00e1tica","id":23482},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Rond\u00f4nia","sigla":"IPERON","id":4846,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iperon-ro-2017-ibade-tecnico-em-suporte-e-manutencao-em-informatica","tipo":1,"nome":"IBADE - IPERON - T\u00e9cnico em Suporte e Manuten\u00e7\u00e3o em Inform\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1805702,"hashId":"c4e63a0e41b17b6c43175bd62e7fecdf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na constru\u00e7\u00e3o de um site em HTMLS, foi usada uma sintaxe que mostrou a logomarca do IPERON em uma homepage, conforme indicado a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59776\/questao\/1805702-20210719142809000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No c\u00f3digo HTML, foi inserida a logomarca e inserido um hiperlink para a URL do IPERON, de modo que clicando sobre a imagem ou sobre a palavra IPERON, \u00e9 exibida a homepage do site da institui\u00e7\u00e3o. Nessas condi\u00e7\u00f5es, a sintaxe utilizada foi:<\/p>","resposta":6912321,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"&lt;a link=\"http: \/\/www.rondonia.ro.gov.br\/iperon\/\"&gt;&lt;\/a\u00bb&lt;img src=\"LOGO_IPERON. jpg\u201d&gt;&lt;br&gt;&lt;h1&gt;IPERON&lt;\/h1&gt;","id":6912320,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;a link=\"http: \/\/www.rondonia.ro.gov.br\/iperon\/\"&gt;<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;\/a\u00bb&lt;img src=\"LOGO_IPERON. jpg\u201d&gt;<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;br&gt;&lt;h1&gt;IPERON&lt;\/h1&gt;<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"&lt;a href=\"http:\/\/www.rondonia.ro.gov.br\/iperon\/\"&gt;&lt;img src=\"LOGO_IPERON. jpg\u201d&gt;&lt;br&gt;&lt;h1&gt;IPERON&lt;\/h1&gt;&lt;\/a&gt;","id":6912321,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;a href=\"http:\/\/www.rondonia.ro.gov.br\/iperon\/\"&gt;<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;img src=\"LOGO_IPERON. jpg\u201d&gt;<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;br&gt;&lt;h1&gt;IPERON&lt;\/h1&gt;&lt;\/a&gt;<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"&lt;a href=\"http: \/\/www.rondonia.ro.gov.br\/iperon\/\"&gt;&lt;img src=\"LOGO_IPERON. jpg\"&gt;&lt;\/a&gt;&lt;br&gt;&lt;h1&gt;IPERON&lt;\/h1&gt;","id":6912322,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;a href=\"http: \/\/www.rondonia.ro.gov.br\/iperon\/\"&gt;<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;img src=\"LOGO_IPERON. jpg\"&gt;&lt;\/a&gt;<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;br&gt;&lt;h1&gt;IPERON&lt;\/h1&gt;<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"&lt;a href=\"http: \/\/www.rondonia.ro.gov.br\/iperon\/\"&gt;&lt;img src=\"LOGO_IPERON. jpg\"&gt;&lt;\/a&gt;&lt;br&gt;&lt;h1&gt;IPERON&lt;\/h1&gt;","id":6912323,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;a href=\"http: \/\/www.rondonia.ro.gov.br\/iperon\/\"&gt;<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;img src=\"LOGO_IPERON. jpg\"&gt;&lt;\/a&gt;<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;br&gt;&lt;h1&gt;IPERON&lt;\/h1&gt;<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"&lt;a link=\"http: \/\/www.rondonia.ro.gov.br\/iperon\/\"&gt;&lt;img src=\"LOGO_IPERON. jpg\"&gt;&lt;\/a&gt;&lt;br&gt;&lt;h1&gt;IPERON&lt;\/h1&gt;","id":6912324,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;a link=\"http: \/\/www.rondonia.ro.gov.br\/iperon\/\"&gt;<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;img src=\"LOGO_IPERON. jpg\"&gt;&lt;\/a&gt;<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;br&gt;&lt;h1&gt;IPERON&lt;\/h1&gt;<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465385,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"HTML","oab":false,"nome":"HTML","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397223,"slug":"tecnologia-da-informacao-html"},{"nome_clean":"Desenvolvimento Web","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Web","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428716,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-web"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Suporte e Manuten\u00e7\u00e3o em Inform\u00e1tica","id":23482}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Rond\u00f4nia","sigla":"IPERON","id":4846,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"PHP, como umaclinguagem de script open source de uso geral e muito utilizada no desenvolvimento web, oferece diversos operadores, dos quais dois s\u00e3o caracterizados a seguir. (l) A express\u00e3o $x op1 $y resulta no resto da divis\u00e3o de $x por $y, onde op1 \u00e9 denominado operador modulus. (Il) A xpress\u00e3o $x op2 $y retorna \u201ctrue\u201d se $x \u00e9 \u201cnot equal\u201d a $y e \u201cfalse\u201d caso contr\u00e1rio. Cabe ressaltar que neste caso, a PHP oferece duas possibilidades de uso para esse operador, sendo uma delas o s\u00edmbolo &lt;&gt;. Nessas condi\u00e7\u00f5es, os s\u00edmbolos empregados para os operadores op1 em (l) e op2 em (ll) s\u00e3o respectivamente:","provas":[{"id":59776,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Suporte e Manuten\u00e7\u00e3o em Inform\u00e1tica","id":23482},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Rond\u00f4nia","sigla":"IPERON","id":4846,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iperon-ro-2017-ibade-tecnico-em-suporte-e-manutencao-em-informatica","tipo":1,"nome":"IBADE - IPERON - T\u00e9cnico em Suporte e Manuten\u00e7\u00e3o em Inform\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1805709,"hashId":"94128d1dfb6f322b71999eda35544fc7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">PHP, como umaclinguagem de script open source de uso geral e muito utilizada no desenvolvimento web, oferece diversos operadores, dos quais dois s\u00e3o caracterizados a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(l) A express\u00e3o $x op1 $y resulta no resto da divis\u00e3o de $x por $y, onde op1 \u00e9 denominado operador modulus. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Il) A xpress\u00e3o $x op2 $y retorna \u201ctrue\u201d se $x \u00e9 \u201cnot equal\u201d a $y e \u201cfalse\u201d caso contr\u00e1rio. Cabe ressaltar que neste caso, a PHP oferece duas possibilidades de uso para esse operador, sendo uma delas o s\u00edmbolo &lt;&gt;. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessas condi\u00e7\u00f5es, os s\u00edmbolos empregados para os operadores op1 em (l) e op2 em (ll) s\u00e3o respectivamente:<\/p>","resposta":6912357,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"&amp; e !=","id":6912354,"corpo":"<p>&amp; e !=<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"% e @=","id":6912355,"corpo":"<p>% e @=<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"% e #=","id":6912356,"corpo":"<p>% e #=<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"% e !=","id":6912357,"corpo":"<p>% e !=<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"&amp; e @=","id":6912358,"corpo":"<p>&amp; e @=<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465385,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"PHP","oab":false,"nome":"PHP","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7981,"slug":"tecnologia-da-informacao-php"},{"nome_clean":"Desenvolvimento Web","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Web","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428716,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-web"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio de Janeiro","sigla":"ALE RJ","id":3260,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"T\u00edcio, costureiro renomado, celebra, em dezembro de 1998, contrato de compra e venda para a aquisi\u00e7\u00e3o de equipamento importado, de alta tecnologia, destinado \u00e0 confec\u00e7\u00e3o. O valor aven\u00e7ado com o vendedor do equipamento foi de US$ 50.000,00 (cinquenta mil d\u00f3lares americanos), parcelado em 5 (cinco) presta\u00e7\u00f5es de US$ 10.000,00 (dez mil d\u00f3lares americanos) cada uma. A primeira, com vencimento 2 (dois) meses ap\u00f3s a assinatura do contrato, e a \u00faltima, a 10 (dez) meses desta. Diante da maxidesvaloriza\u00e7\u00e3o do real em face do d\u00f3lar, ocorrida a partir de janeiro de 1999, T\u00edcio paga apenas a primeira parcela, ingressando em seguida com a\u00e7\u00e3o judicial pleiteando a revis\u00e3o do contrato mediante a aplica\u00e7\u00e3o da teoria da imprevis\u00e3o, para a altera\u00e7\u00e3o das cl\u00e1usulas de modo a converter as parcelas para moeda nacional, com observ\u00e2ncia do \u00cdndice Nacional de Pre\u00e7os ao Consumidor - INPC. Seguindo a orienta\u00e7\u00e3o consolidada no Superior Tribunal de Justi\u00e7a, quanto \u00e0 pretens\u00e3o de T\u00edcio, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":60182,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio de Janeiro","sigla":"ALE RJ","id":3260,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ale-rj-rj-2017-fgv-procurador-2","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RJ - Procurador - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:36:12","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1821904,"hashId":"4db86a4bfd38fa3da3eedf84276a4f45","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00edcio, costureiro renomado, celebra, em dezembro de 1998, contrato de compra e venda para a aquisi\u00e7\u00e3o de equipamento importado, de alta tecnologia, destinado \u00e0 confec\u00e7\u00e3o. O valor aven\u00e7ado com o vendedor do equipamento foi de US$ 50.000,00 (cinquenta mil d\u00f3lares americanos), parcelado em 5 (cinco) presta\u00e7\u00f5es de US$ 10.000,00 (dez mil d\u00f3lares americanos) cada uma. A primeira, com vencimento 2 (dois) meses ap\u00f3s a assinatura do contrato, e a \u00faltima, a 10 (dez) meses desta. Diante da maxidesvaloriza\u00e7\u00e3o do real em face do d\u00f3lar, ocorrida a partir de janeiro de 1999, T\u00edcio paga apenas a primeira parcela, ingressando em seguida com a\u00e7\u00e3o judicial pleiteando a revis\u00e3o do contrato mediante a aplica\u00e7\u00e3o da teoria da imprevis\u00e3o, para a altera\u00e7\u00e3o das cl\u00e1usulas de modo a converter as parcelas para moeda nacional, com observ\u00e2ncia do \u00cdndice Nacional de Pre\u00e7os ao Consumidor - INPC. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Seguindo a orienta\u00e7\u00e3o consolidada no Superior Tribunal de Justi\u00e7a, quanto \u00e0 pretens\u00e3o de T\u00edcio, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6986656,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve ser negado o pedido revisional, considerando que a possibilidade de revis\u00e3o dos contratos assume, no direito brasileiro, car\u00e1ter excepcional, por representar restri\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio da autonomia da vontade, o qual deve orientar axiologicamente a interpreta\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Civil;","id":6986652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser negado o pedido revisional, considerando que a possibilidade de revis\u00e3o dos contratos assume, no direito brasileiro, car\u00e1ter excepcional, por representar restri\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio da autonomia da vontade, o qual deve orientar axiologicamente a interpreta\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Civil;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deve ser privilegiado o conte\u00fado originalmente ajustado, negando-se a revis\u00e3o contratual, j\u00e1 que, n\u00e3o obstante o fato imprevis\u00edvel que alterou a base do contrato de compra e venda, a fun\u00e7\u00e3o social do contrato imp\u00f5e a manuten\u00e7\u00e3o dos contratos firmados em moeda estrangeira, privilegiando o interesse coletivo de garantir efici\u00eancia m\u00e1xima \u00e0s trocas econ\u00f4micas;","id":6986653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser privilegiado o conte\u00fado originalmente ajustado, negando-se a revis\u00e3o contratual, j\u00e1 que, n\u00e3o obstante o fato imprevis\u00edvel que alterou a base do contrato de compra e venda, a fun\u00e7\u00e3o social do contrato imp\u00f5e a manuten\u00e7\u00e3o dos contratos firmados em moeda estrangeira, privilegiando o interesse coletivo de garantir efici\u00eancia m\u00e1xima \u00e0s trocas econ\u00f4micas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve ser aplicado o princ\u00edpio do equil\u00edbrio contratual, de modo que a superveni\u00eancia de fato, imprevis\u00edvel ou n\u00e3o, que determine desequil\u00edbrio na rela\u00e7\u00e3o contratual diferida ou continuada, afigura-se suficiente para que se reconhe\u00e7a a possibilidade de revis\u00e3o do contrato;","id":6986654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser aplicado o princ\u00edpio do equil\u00edbrio contratual, de modo que a superveni\u00eancia de fato, imprevis\u00edvel ou n\u00e3o, que determine desequil\u00edbrio na rela\u00e7\u00e3o contratual diferida ou continuada, afigura-se suficiente para que se reconhe\u00e7a a possibilidade de revis\u00e3o do contrato;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"embora inaplic\u00e1vel o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, deve ser aplicada a teoria da imprevis\u00e3o, conforme previsto no artigo 317 do C\u00f3digo Civil, tendo em vista a ocorr\u00eancia de mudan\u00e7a superveniente das circunst\u00e2ncias iniciais vigentes \u00e0 \u00e9poca da realiza\u00e7\u00e3o do neg\u00f3cio, oriunda de evento imprevis\u00edvel, que comprometeu o valor da presta\u00e7\u00e3o;","id":6986655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">embora inaplic\u00e1vel o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, deve ser aplicada a teoria da imprevis\u00e3o, conforme previsto no artigo 317 do C\u00f3digo Civil, tendo em vista a ocorr\u00eancia de mudan\u00e7a superveniente das circunst\u00e2ncias iniciais vigentes \u00e0 \u00e9poca da realiza\u00e7\u00e3o do neg\u00f3cio, oriunda de evento imprevis\u00edvel, que comprometeu o valor da presta\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a teoria da imprevis\u00e3o n\u00e3o deve ser aplicada ao caso, j\u00e1 que a varia\u00e7\u00e3o cambial integra, nos contratos firmados com base na cota\u00e7\u00e3o da moeda norte-americana, o risco objetivo da contrata\u00e7\u00e3o, especialmente ao se considerar o hist\u00f3rico inflacion\u00e1rio do pa\u00eds na d\u00e9cada de 1990.","id":6986656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a teoria da imprevis\u00e3o n\u00e3o deve ser aplicada ao caso, j\u00e1 que a varia\u00e7\u00e3o cambial integra, nos contratos firmados com base na cota\u00e7\u00e3o da moeda norte-americana, o risco objetivo da contrata\u00e7\u00e3o, especialmente ao se considerar o hist\u00f3rico inflacion\u00e1rio do pa\u00eds na d\u00e9cada de 1990.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466887,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 85 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","oab":true,"nome":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405912,"slug":"direito-civil-contratos-em-geral-teoria-geral-art-421-ao-480"},{"nome_clean":"Revis\u00e3o ou resolu\u00e7\u00e3o contratual","oab":false,"nome":"Revis\u00e3o ou resolu\u00e7\u00e3o contratual","pai":405912,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415720,"slug":"direito-civil-revisao-ou-resolucao-contratual"},{"nome_clean":"Teoria da Imprevis\u00e3o \/ Resolu\u00e7\u00e3o por Onerosidade Excessiva","oab":false,"nome":"Teoria da Imprevis\u00e3o \/ Resolu\u00e7\u00e3o por Onerosidade Excessiva","pai":415720,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415721,"slug":"direito-civil-teoria-da-imprevisao-resolucao-por-onerosidade-excessiva"}],"slug":"direito-civil\/1821904","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio de Janeiro","sigla":"ALE RJ","id":3260,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alimentos Alcoba\u00e7a Ltda. ME sacou duplicata de venda no valor de R$ 3.700,00 (tr\u00eas mil e setecentos reais) em face de S. de Toledo EIRELI. A duplicata n\u00e3o foi remetida ao aceite do sacado e, ap\u00f3s o vencimento, o sacador pretendeu cobr\u00e1-la judicialmente apresentando t\u00e3o somente o comprovante de entrega do produto vendido. Sobre a duplicata, nas condi\u00e7\u00f5es descritas, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":60182,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio de Janeiro","sigla":"ALE RJ","id":3260,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ale-rj-rj-2017-fgv-procurador-2","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RJ - Procurador - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:36:13","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1821914,"hashId":"f16f09f9d8ae7e1db48a4e7158ddc323","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alimentos Alcoba\u00e7a Ltda. ME sacou duplicata de venda no valor de R$ 3.700,00 (tr\u00eas mil e setecentos reais) em face de S. de Toledo EIRELI. A duplicata n\u00e3o foi remetida ao aceite do sacado e, ap\u00f3s o vencimento, o sacador pretendeu cobr\u00e1-la judicialmente apresentando t\u00e3o somente o comprovante de entrega do produto vendido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a duplicata, nas condi\u00e7\u00f5es descritas, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6986703,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 t\u00edtulo executivo extrajudicial, porque o credor comprovou o v\u00ednculo obrigacional que motivou o saque;","id":6986702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 t\u00edtulo executivo extrajudicial, porque o credor comprovou o v\u00ednculo obrigacional que motivou o saque;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 t\u00edtulo executivo extrajudicial, porque n\u00e3o foi levada a protesto por falta de pagamento, apesar de existir documento comprovando a entrega da mercadoria;","id":6986703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 t\u00edtulo executivo extrajudicial, porque n\u00e3o foi levada a protesto por falta de pagamento, apesar de existir documento comprovando a entrega da mercadoria;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 t\u00edtulo executivo extrajudicial, porque o vendedor n\u00e3o a remeteu ao sacado para aceite, apesar de existir documento comprovando a entrega da mercadoria;","id":6986704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 t\u00edtulo executivo extrajudicial, porque o vendedor n\u00e3o a remeteu ao sacado para aceite, apesar de existir documento comprovando a entrega da mercadoria;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 t\u00edtulo executivo extrajudicial, porque se trata de t\u00edtulo de cr\u00e9dito formal e abstrato, bastando para sua validade e executividade a assinatura do sacador;","id":6986705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 t\u00edtulo executivo extrajudicial, porque se trata de t\u00edtulo de cr\u00e9dito formal e abstrato, bastando para sua validade e executividade a assinatura do sacador;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 t\u00edtulo executivo extrajudicial, porque possui causa consubstanciada na prova da entrega da mercadoria vendida.","id":6986706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 t\u00edtulo executivo extrajudicial, porque possui causa consubstanciada na prova da entrega da mercadoria vendida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466887,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 85 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Sociedade Empres\u00e1ria","oab":true,"nome":"Sociedade Empres\u00e1ria","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406943,"slug":"direito-empresarial-comercial-sociedade-empresaria"},{"nome_clean":"Da Sociedade Limitada","oab":true,"nome":"Da Sociedade Limitada","pai":406943,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406948,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-sociedade-limitada"},{"nome_clean":"T\u00edtulos de Cr\u00e9dito","oab":true,"nome":"T\u00edtulos de Cr\u00e9dito","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406959,"slug":"direito-empresarial-comercial-titulos-de-credito"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1821914","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio de Janeiro","sigla":"ALE RJ","id":3260,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao mandado de seguran\u00e7a, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":60182,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio de Janeiro","sigla":"ALE RJ","id":3260,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ale-rj-rj-2017-fgv-procurador-2","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RJ - Procurador - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:36:14","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1821922,"hashId":"b04286294124c962f33ea0bc98c38a17","enunciado":"<p>No que se refere ao mandado de seguran\u00e7a, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6986742,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a senten\u00e7a concessiva da ordem est\u00e1 sujeita ao duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3rio, podendo ser impugnada por recurso de apela\u00e7\u00e3o, interpon\u00edvel, inclusive, pela autoridade impetrada;","id":6986742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a senten\u00e7a concessiva da ordem est\u00e1 sujeita ao duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3rio, podendo ser impugnada por recurso de apela\u00e7\u00e3o, interpon\u00edvel, inclusive, pela autoridade impetrada;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a inobserv\u00e2ncia do prazo de cento e vinte dias para a sua impetra\u00e7\u00e3o importa na decad\u00eancia, e a senten\u00e7a que a reconhece, ap\u00f3s transitar em julgado, impede a formula\u00e7\u00e3o do mesmo pedido, amparado na mesma causa petendi, ainda que venha a ser adotado o rito comum;","id":6986743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a inobserv\u00e2ncia do prazo de cento e vinte dias para a sua impetra\u00e7\u00e3o importa na decad\u00eancia, e a senten\u00e7a que a reconhece, ap\u00f3s transitar em julgado, impede a formula\u00e7\u00e3o do mesmo pedido, amparado na mesma causa petendi, ainda que venha a ser adotado o rito comum;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a execu\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a concessiva da ordem pode abarcar vantagens pecuni\u00e1rias vencidas no curso da demanda, a contar da data da edi\u00e7\u00e3o do ato impugnado;","id":6986744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a execu\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a concessiva da ordem pode abarcar vantagens pecuni\u00e1rias vencidas no curso da demanda, a contar da data da edi\u00e7\u00e3o do ato impugnado;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o procedimento do \u201cwrit\u201d, diante de seu status constitucional, admite a inspe\u00e7\u00e3o judicial, desde que imprescind\u00edvel \u00e0 comprova\u00e7\u00e3o das alega\u00e7\u00f5es autorais;","id":6986745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o procedimento do \u201cwrit\u201d, diante de seu status constitucional, admite a inspe\u00e7\u00e3o judicial, desde que imprescind\u00edvel \u00e0 comprova\u00e7\u00e3o das alega\u00e7\u00f5es autorais;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a decis\u00e3o concessiva da medida liminar, na primeira inst\u00e2ncia, \u00e9 impugn\u00e1vel pelo recurso de agravo de instrumento, n\u00e3o o sendo, todavia, a decis\u00e3o que a indefere.","id":6986746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a decis\u00e3o concessiva da medida liminar, na primeira inst\u00e2ncia, \u00e9 impugn\u00e1vel pelo recurso de agravo de instrumento, n\u00e3o o sendo, todavia, a decis\u00e3o que a indefere.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 99 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Mandado de Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Mandado de Seguran\u00e7a","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423205,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-mandado-de-seguranca"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1821922","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio de Janeiro","sigla":"ALE RJ","id":3260,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito de determinada Assembleia Legislativa, regularmente instaurada, determina a intercepta\u00e7\u00e3o de comunica\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas de Jorge, com base na Lei n\u00ba 9.296\/96, bem como a quebra do sigilo de dados telef\u00f4nicos de Jo\u00e3o, sendo que ambos figuravam na condi\u00e7\u00e3o de investigados. Apenas com base nas informa\u00e7\u00f5es obtidas por esses meios, o Minist\u00e9rio P\u00fablico ofereceu den\u00fancia em face de Jorge e Jo\u00e3o, encaminhando junto com a inicial acusat\u00f3ria a transcri\u00e7\u00e3o das conversas obtidas com a intercepta\u00e7\u00e3o de Jorge e a rela\u00e7\u00e3o de dados telef\u00f4nicos de Jo\u00e3o.Apenas com base nas informa\u00e7\u00f5es narradas e na posi\u00e7\u00e3o majorit\u00e1ria do Supremo Tribunal Federal, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":60182,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio de Janeiro","sigla":"ALE RJ","id":3260,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ale-rj-rj-2017-fgv-procurador-2","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RJ - Procurador - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:36:26","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1822004,"hashId":"d694587de61ea963417a645d94c4ed85","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito de determinada Assembleia Legislativa, regularmente instaurada, determina a intercepta\u00e7\u00e3o de comunica\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas de Jorge, com base na Lei n\u00ba 9.296\/96, bem como a quebra do sigilo de dados telef\u00f4nicos de Jo\u00e3o, sendo que ambos figuravam na condi\u00e7\u00e3o de investigados. Apenas com base nas informa\u00e7\u00f5es obtidas por esses meios, o Minist\u00e9rio P\u00fablico ofereceu den\u00fancia em face de Jorge e Jo\u00e3o, encaminhando junto com a inicial acusat\u00f3ria a transcri\u00e7\u00e3o das conversas obtidas com a intercepta\u00e7\u00e3o de Jorge e a rela\u00e7\u00e3o de dados telef\u00f4nicos de Jo\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Apenas com base nas informa\u00e7\u00f5es narradas e na posi\u00e7\u00e3o majorit\u00e1ria do Supremo Tribunal Federal, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6987152,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a rela\u00e7\u00e3o de dados telef\u00f4nicos de Jo\u00e3o configura prova v\u00e1lida, enquanto a transcri\u00e7\u00e3o a partir da intercepta\u00e7\u00e3o das conversas telef\u00f4nicas de Jorge configura prova il\u00edcita;","id":6987152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a rela\u00e7\u00e3o de dados telef\u00f4nicos de Jo\u00e3o configura prova v\u00e1lida, enquanto a transcri\u00e7\u00e3o a partir da intercepta\u00e7\u00e3o das conversas telef\u00f4nicas de Jorge configura prova il\u00edcita;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ambas as provas, oriundas da intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica e da quebra de sigilo de dados, devem ser consideradas v\u00e1lidas;","id":6987153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ambas as provas, oriundas da intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica e da quebra de sigilo de dados, devem ser consideradas v\u00e1lidas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ambas as provas, oriundas da intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica e da quebra de sigilo de dados, s\u00e3o il\u00edcitas, devendo ser desentranhadas dos autos;","id":6987154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ambas as provas, oriundas da intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica e da quebra de sigilo de dados, s\u00e3o il\u00edcitas, devendo ser desentranhadas dos autos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ambas as provas, oriundas da intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica e da quebra de sigilo de dados, s\u00e3o il\u00edcitas, mas podem continuar nos autos em raz\u00e3o da teoria da fonte independente;","id":6987155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ambas as provas, oriundas da intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica e da quebra de sigilo de dados, s\u00e3o il\u00edcitas, mas podem continuar nos autos em raz\u00e3o da teoria da fonte independente;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o registro dos dados telef\u00f4nicos de Jo\u00e3o configura prova il\u00edcita, enquanto a transcri\u00e7\u00e3o das conversas de Jorge, obtidas por intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica, configura prova v\u00e1lida.","id":6987156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o registro dos dados telef\u00f4nicos de Jo\u00e3o configura prova il\u00edcita, enquanto a transcri\u00e7\u00e3o das conversas de Jorge, obtidas por intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica, configura prova v\u00e1lida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466908,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 105 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica - Lei n\u00ba 9.296\/96","oab":true,"nome":"Intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica - Lei n\u00ba 9.296\/96","pai":414452,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406659,"slug":"direito-processual-penal-interceptacao-telefonica-lei-no-9-296-96"}],"slug":"direito-processual-penal\/1822004","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mogi das Cruzes","sigla":"Camara de Mogi das Cruzes","id":74,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Bob Dylan \u00e9 o novo premiado com o Nobel de Literatura, anunciou a Academia Sueca nesta quinta-feira (13 de outubro). Em comunicado, a institui\u00e7\u00e3o afirmou que ele foi eleito \u201cpor criar novas express\u00f5es po\u00e9ticas dentro da grande tradi\u00e7\u00e3o da can\u00e7\u00e3o americana.\u201d \u201cPor 54 anos, Dylan tem se reinventado\u201d, disse a secret\u00e1ria da Academia Sueca. \u201c[O \u00e1lbum Blonde on Blonde] \u00e9 um extraordin\u00e1rio exemplo da sua forma brilhante de fazer rimas, criar refr\u00f5es, e de seu jeito brilhante de pensar.\u201d (Folha, 13.10.2016. Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/goo.gl\/w6D5IW&gt;. Adaptado) Antes do an\u00fancio do pr\u00eamio, as chances de Dylan eram vistas com ceticismo, pois","provas":[{"id":56603,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mogi das Cruzes","sigla":"Camara de Mogi das Cruzes","id":74,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-mogi-das-cruzes-sp-2017-vunesp-jornalista","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Mogi das Cruzes - Jornalista - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:36:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1722991,"hashId":"cf849c76883fe66d9f3550bc4793fd3e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Bob Dylan \u00e9 o novo premiado com o Nobel de Literatura, anunciou a Academia Sueca nesta quinta-feira (13 de outubro). Em comunicado, a institui\u00e7\u00e3o afirmou que ele foi eleito \u201cpor criar novas express\u00f5es po\u00e9ticas dentro da grande tradi\u00e7\u00e3o da can\u00e7\u00e3o americana.\u201d \u201cPor 54 anos, Dylan tem se reinventado\u201d, disse a secret\u00e1ria da Academia Sueca. \u201c[O \u00e1lbum <em>Blonde on Blonde<\/em>] \u00e9 um extraordin\u00e1rio exemplo da sua forma brilhante de fazer rimas, criar refr\u00f5es, e de seu jeito brilhante de pensar.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">(Folha, 13.10.2016. Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/goo.gl\/w6D5IW&gt;. Adaptado) <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Antes do an\u00fancio do pr\u00eamio, as chances de Dylan eram vistas com ceticismo, pois<\/p>","resposta":6538243,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o seu trabalho n\u00e3o se encaixa nas formas can\u00f4nicas da poesia, do conto ou do romance que a Academia costuma premiar.","id":6538243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o seu trabalho n\u00e3o se encaixa nas formas can\u00f4nicas da poesia, do conto ou do romance que a Academia costuma premiar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nunca houve premia\u00e7\u00e3o para artistas de origem norte-americana, considerados muito ligados \u00e0 ind\u00fastria cultural.","id":6538244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nunca houve premia\u00e7\u00e3o para artistas de origem norte-americana, considerados muito ligados \u00e0 ind\u00fastria cultural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a sua produ\u00e7\u00e3o estacionou no tempo, j\u00e1 que faz mais de uma d\u00e9cada que o artista n\u00e3o lan\u00e7a \u00e1lbuns ou m\u00fasicas novas.","id":6538245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a sua produ\u00e7\u00e3o estacionou no tempo, j\u00e1 que faz mais de uma d\u00e9cada que o artista n\u00e3o lan\u00e7a \u00e1lbuns ou m\u00fasicas novas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o seu estilo contestador, que embalou as lutas por direitos civis dos anos 1960, diverge dos tra\u00e7os conservadores da Academia.","id":6538246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o seu estilo contestador, que embalou as lutas por direitos civis dos anos 1960, diverge dos tra\u00e7os conservadores da Academia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"figuras historicamente associadas ao pop n\u00e3o costumam ter os seus valores art\u00edstico e cultural reconhecidos pelos padr\u00f5es da premia\u00e7\u00e3o.","id":6538247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">figuras historicamente associadas ao pop n\u00e3o costumam ter os seus valores art\u00edstico e cultural reconhecidos pelos padr\u00f5es da premia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456636,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Pr\u00eamio Nobel","oab":false,"nome":"Pr\u00eamio Nobel","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407390,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-premio-nobel"},{"nome_clean":"Literatura","oab":false,"nome":"Literatura","pai":407390,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407395,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-literatura"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mogi das Cruzes","sigla":"Camara de Mogi das Cruzes","id":74,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O presidente aumentou, nesta quinta-feira, o sal\u00e1rio-m\u00ednimo em 40% e amea\u00e7ou ocupar as empresas que aderirem \u00e0 greve geral convocada para esta sexta-feira (28 de outubro), enquanto a oposi\u00e7\u00e3o refor\u00e7a sua ofensiva contra o governo. \u201cDecreto e vou firmar 40% de aumento integral sobre o sal\u00e1rio-m\u00ednimo\u201d, anunciou em um ato p\u00fablico de entrega de resid\u00eancias. A greve de 12 horas faz parte da nova estrat\u00e9gia da oposi\u00e7\u00e3o ap\u00f3s a grande manifesta\u00e7\u00e3o, na quarta-feira (26 de outubro), para exigir a sa\u00edda do presidente do poder. (Isto\u00e9, 27.10.2016. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/goo.gl\/oDf7l1&gt;. Adaptado) A not\u00edcia aborda a situa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica","provas":[{"id":56603,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mogi das Cruzes","sigla":"Camara de Mogi das Cruzes","id":74,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-mogi-das-cruzes-sp-2017-vunesp-jornalista","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Mogi das Cruzes - Jornalista - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:36:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1722996,"hashId":"517fc9cc982ef252eeabbfa09ca311e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O presidente aumentou, nesta quinta-feira, o sal\u00e1rio-m\u00ednimo em 40% e amea\u00e7ou ocupar as empresas que aderirem \u00e0 greve geral convocada para esta sexta-feira (28 de outubro), enquanto a oposi\u00e7\u00e3o refor\u00e7a sua ofensiva contra o governo. \u201cDecreto e vou firmar 40% de aumento integral sobre o sal\u00e1rio-m\u00ednimo\u201d, anunciou em um ato p\u00fablico de entrega de resid\u00eancias. A greve de 12 horas faz parte da nova estrat\u00e9gia da oposi\u00e7\u00e3o ap\u00f3s a grande manifesta\u00e7\u00e3o, na quarta-feira (26 de outubro), para exigir a sa\u00edda do presidente do poder. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">(Isto\u00e9, 27.10.2016. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/goo.gl\/oDf7l1&gt;. Adaptado) <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A not\u00edcia aborda a situa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica<\/p>","resposta":6538268,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na Venezuela.","id":6538268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na Venezuela.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no Chile.","id":6538269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no Chile.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na Bol\u00edvia.","id":6538270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na Bol\u00edvia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no Equador.","id":6538271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no Equador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no Peru.","id":6538272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no Peru.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456636,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mogi das Cruzes","sigla":"Camara de Mogi das Cruzes","id":74,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Servidores estaduais de diversas categorias fizeram manifesta\u00e7\u00e3o em frente \u00e0 Assembleia Legislativa do Rio de Janeiro (Alerj) na manh\u00e3 de hoje (8 de novembro). Eles protestaram contra o pacote de medidas anunciado pelo governador Luiz Fernando Pez\u00e3o e que deve come\u00e7ar a ser votado na Alerj no pr\u00f3ximo dia 16 de novembro. (EBC, 08.11.2016. Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/goo.gl\/sxh4jy&gt;. Adaptado) As manifesta\u00e7\u00f5es se devem","provas":[{"id":56603,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mogi das Cruzes","sigla":"Camara de Mogi das Cruzes","id":74,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-mogi-das-cruzes-sp-2017-vunesp-jornalista","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Mogi das Cruzes - Jornalista - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:36:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1723003,"hashId":"b41505a660aa59ff16da766d15aca475","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Servidores estaduais de diversas categorias fizeram manifesta\u00e7\u00e3o em frente \u00e0 Assembleia Legislativa do Rio de Janeiro (Alerj) na manh\u00e3 de hoje (8 de novembro). Eles protestaram contra o pacote de medidas anunciado pelo governador Luiz Fernando Pez\u00e3o e que deve come\u00e7ar a ser votado na Alerj no pr\u00f3ximo dia 16 de novembro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">(EBC, 08.11.2016. Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/goo.gl\/sxh4jy&gt;. Adaptado) <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As manifesta\u00e7\u00f5es se devem<\/p>","resposta":6538305,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao projeto de educa\u00e7\u00e3o defendido pelo governo estadual, que pretende terceirizar a gest\u00e3o das escolas p\u00fablicas e abrir novas vagas apenas por meio de parcerias p\u00fablico-privadas.","id":6538303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao projeto de educa\u00e7\u00e3o defendido pelo governo estadual, que pretende terceirizar a gest\u00e3o das escolas p\u00fablicas e abrir novas vagas apenas por meio de parcerias p\u00fablico-privadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao novo projeto de mobilidade urbana e transporte p\u00fablico apresentado ap\u00f3s as Olimp\u00edadas, que indica a redu\u00e7\u00e3o de linhas de \u00f4nibus e metr\u00f4 depois que os jogos se encerraram.","id":6538304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao novo projeto de mobilidade urbana e transporte p\u00fablico apresentado ap\u00f3s as Olimp\u00edadas, que indica a redu\u00e7\u00e3o de linhas de \u00f4nibus e metr\u00f4 depois que os jogos se encerraram.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao plano para enfrentar a crise financeira do governo estadual, que prev\u00ea medidas como o aumento do desconto previdenci\u00e1rio para servidores p\u00fablicos e a revis\u00e3o de benef\u00edcios sociais.","id":6538305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao plano para enfrentar a crise financeira do governo estadual, que prev\u00ea medidas como o aumento do desconto previdenci\u00e1rio para servidores p\u00fablicos e a revis\u00e3o de benef\u00edcios sociais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 suspens\u00e3o das pol\u00edticas de despolui\u00e7\u00e3o da Ba\u00eda da Guanabara devido \u00e0 baixa arrecada\u00e7\u00e3o de impostos pelo governo, consequ\u00eancia da queda na visita\u00e7\u00e3o estrangeira nos \u00faltimos anos.","id":6538306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 suspens\u00e3o das pol\u00edticas de despolui\u00e7\u00e3o da Ba\u00eda da Guanabara devido \u00e0 baixa arrecada\u00e7\u00e3o de impostos pelo governo, consequ\u00eancia da queda na visita\u00e7\u00e3o estrangeira nos \u00faltimos anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 redu\u00e7\u00e3o dr\u00e1stica dos investimentos em habita\u00e7\u00e3o social, revertidos para o custeio da d\u00edvida p\u00fablica e para as a\u00e7\u00f5es com maior visibilidade, a fim de dinamizar o setor de turismo.","id":6538307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 redu\u00e7\u00e3o dr\u00e1stica dos investimentos em habita\u00e7\u00e3o social, revertidos para o custeio da d\u00edvida p\u00fablica e para as a\u00e7\u00f5es com maior visibilidade, a fim de dinamizar o setor de turismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456636,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Rio de Janeiro","oab":false,"nome":"Rio de Janeiro","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407448,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-rio-de-janeiro"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mogi das Cruzes","sigla":"Camara de Mogi das Cruzes","id":74,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em julho de 2016, o programa Brasil Urgente noticiou o desaparecimento de um casal de irm\u00e3os moradores de Mogi das Cruzes. O rep\u00f3rter L\u00facio Tabarelli aparece no v\u00eddeo andando pela rua em que os irm\u00e3os foram vistos pela \u00faltima vez e, em outra sequ\u00eancia, mostra o local onde pertences dos irm\u00e3os foram encontrados. Em seguida, o apresentador Jos\u00e9 Luiz Datena faz coment\u00e1rio sobre o fato. Esse tipo de passagem, do rep\u00f3rter para o apresentador, \u00e9 chamado, no meio do telejornalismo, de passagem","provas":[{"id":56603,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mogi das Cruzes","sigla":"Camara de Mogi das Cruzes","id":74,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-mogi-das-cruzes-sp-2017-vunesp-jornalista","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Mogi das Cruzes - Jornalista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1723024,"hashId":"d3c7596b5805916e98485081dbb9a77d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em julho de 2016, o programa <em>Brasil Urgente<\/em> noticiou o desaparecimento de um casal de irm\u00e3os moradores de Mogi das Cruzes. O rep\u00f3rter L\u00facio Tabarelli aparece no v\u00eddeo andando pela rua em que os irm\u00e3os foram vistos pela \u00faltima vez e, em outra sequ\u00eancia, mostra o local onde pertences dos irm\u00e3os foram encontrados. Em seguida, o apresentador Jos\u00e9 Luiz Datena faz coment\u00e1rio sobre o fato. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse tipo de passagem, do rep\u00f3rter para o apresentador, \u00e9 chamado, no meio do telejornalismo, de passagem<\/p>","resposta":6538408,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"plano-sequ\u00eancia.","id":6538408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">plano-sequ\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"padr\u00e3o.","id":6538409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">padr\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"participativa.","id":6538410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">participativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"descritiva.","id":6538411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descritiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"emotiva.","id":6538412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">emotiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456639,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Jornalismo","oab":false,"nome":"Jornalismo","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397681,"slug":"comunicacao-social-jornalismo"},{"nome_clean":"R\u00e1dio e TV","oab":false,"nome":"R\u00e1dio e TV","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397683,"slug":"comunicacao-social-radio-e-tv"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas e Pr\u00e1ticas em R\u00e1dio e TV","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas e Pr\u00e1ticas em R\u00e1dio e TV","pai":397683,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418371,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-e-praticas-em-radio-e-tv"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es","id":8044}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Caldas Novas","sigla":"DEMAE","id":3364,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura a seguir mostra o desenho de um parafuso, de dois pontos de vista diferentes.Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/wwwo.metalica.com.br\/artigos-tecnicos\/parafusos&gt; Acesso em: 29 ago. 2017.O contorno da cabe\u00e7a do parafuso tem o formato de um pol\u00edgono e a haste tem o formato de um s\u00f3lido geom\u00e9trico, cujos nomes s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":60171,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es","id":8044},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Caldas Novas","sigla":"DEMAE","id":3364,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"demae-go-2017-ufg-tecnico-em-operacoes","tipo":1,"nome":"UFG - DEMAE - T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:32","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1815216,"hashId":"c33b3e2976f1df6f205091eb0fc59635","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura a seguir mostra o desenho de um parafuso, de dois pontos de vista diferentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60171\/questao\/1815216-20210723193219000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/wwwo.metalica.com.br\/artigos-tecnicos\/parafusos&gt; Acesso em: 29 ago. 2017.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O contorno da cabe\u00e7a do parafuso tem o formato de um pol\u00edgono e a haste tem o formato de um s\u00f3lido geom\u00e9trico, cujos nomes s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":6955941,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hex\u00e1gono e cilindro.","id":6955941,"corpo":"<p>hex\u00e1gono e cilindro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ret\u00e2ngulo e ret\u00e2ngulo.","id":6955942,"corpo":"<p>ret\u00e2ngulo e ret\u00e2ngulo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pent\u00e1gono e c\u00edrculo.","id":6955943,"corpo":"<p>pent\u00e1gono e c\u00edrculo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cabe\u00e7a e rosca.","id":6955944,"corpo":"<p>cabe\u00e7a e rosca.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466292,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Geometria Plana","oab":false,"nome":"Geometria Plana","pai":403871,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425202,"slug":"matematica-geometria-plana"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es","id":8044}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Caldas Novas","sigla":"DEMAE","id":3364,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a malha quadriculada da figura a seguir formada por quadrados de 1 cent\u00edmetro de lado.Para representar nessa malha a fra\u00e7\u00e3o 278\u200b, a quantidade de quadradinhos que devem ser pintados \u00e9: ","provas":[{"id":60171,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es","id":8044},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Caldas Novas","sigla":"DEMAE","id":3364,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"demae-go-2017-ufg-tecnico-em-operacoes","tipo":1,"nome":"UFG - DEMAE - T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00f5es - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:32","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1815219,"hashId":"5d032f2855c24ff37389de6f8dc1a3f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a malha quadriculada da figura a seguir formada por quadrados de 1 cent\u00edmetro de lado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60171\/questao\/1815219-20210723193340000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para representar nessa malha a fra\u00e7\u00e3o <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{8}{27}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">8<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, a quantidade de quadradinhos que devem ser pintados \u00e9: <\/p>","resposta":6955956,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"16","id":6955955,"corpo":"<p>16<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"24","id":6955956,"corpo":"<p>24<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"32","id":6955957,"corpo":"<p>32<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"40","id":6955958,"corpo":"<p>40<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466292,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mogi das Cruzes","sigla":"Camara de Mogi das Cruzes","id":74,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa pode ter sua fal\u00eancia decretada na seguinte situa\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":56602,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mogi das Cruzes","sigla":"Camara de Mogi das Cruzes","id":74,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-mogi-das-cruzes-sp-2017-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Mogi das Cruzes - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:28","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1722847,"hashId":"fb3cb33a4d1d2ee0daaff88cd5187881","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma empresa pode ter sua fal\u00eancia decretada na seguinte situa\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":6537523,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quando o patrim\u00f4nio l\u00edquido for negativo.","id":6537523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando o patrim\u00f4nio l\u00edquido for negativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quando o patrim\u00f4nio l\u00edquido for igual ao passivo.","id":6537524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando o patrim\u00f4nio l\u00edquido for igual ao passivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quando o patrim\u00f4nio l\u00edquido for igual a zero.","id":6537525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando o patrim\u00f4nio l\u00edquido for igual a zero.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quando o ativo for igual ao patrim\u00f4nio l\u00edquido.","id":6537526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando o ativo for igual ao patrim\u00f4nio l\u00edquido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quando o patrim\u00f4nio l\u00edquido for positivo.","id":6537527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando o patrim\u00f4nio l\u00edquido for positivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456631,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Equa\u00e7\u00e3o Patrimonial","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00e3o Patrimonial","pai":4307,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4311,"slug":"contabilidade-geral-equacao-patrimonial"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mogi das Cruzes","sigla":"Camara de Mogi das Cruzes","id":74,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A inscri\u00e7\u00e3o de restos a pagar, relativa \u00e0s despesas processadas,","provas":[{"id":56602,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mogi das Cruzes","sigla":"Camara de Mogi das Cruzes","id":74,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-mogi-das-cruzes-sp-2017-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Mogi das Cruzes - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:28","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1722861,"hashId":"ae7f5a65b708489c9033cb88e6ba19f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A inscri\u00e7\u00e3o de restos a pagar, relativa \u00e0s despesas processadas,<\/p>","resposta":6537595,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transfere para o or\u00e7amento do ano seguinte a responsabilidade da liquida\u00e7\u00e3o.","id":6537593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transfere para o or\u00e7amento do ano seguinte a responsabilidade da liquida\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"constitui despesa or\u00e7ament\u00e1ria do exerc\u00edcio subsequente.","id":6537594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitui despesa or\u00e7ament\u00e1ria do exerc\u00edcio subsequente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aumenta o montante das obriga\u00e7\u00f5es financeiras do balan\u00e7o patrimonial.","id":6537595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumenta o montante das obriga\u00e7\u00f5es financeiras do balan\u00e7o patrimonial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"implica no comprometimento de um cr\u00e9dito or\u00e7ament\u00e1rio.","id":6537596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">implica no comprometimento de um cr\u00e9dito or\u00e7ament\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"representa gastos que n\u00e3o necessitam de autoriza\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.","id":6537597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">representa gastos que n\u00e3o necessitam de autoriza\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456631,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Restos a Pagar","oab":false,"nome":"Restos a Pagar","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412154,"slug":"contabilidade-publica-restos-a-pagar"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mogi das Cruzes","sigla":"Camara de Mogi das Cruzes","id":74,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O empenho estimativo \u00e9 utilizado para","provas":[{"id":56602,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mogi das Cruzes","sigla":"Camara de Mogi das Cruzes","id":74,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-mogi-das-cruzes-sp-2017-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Mogi das Cruzes - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:29","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1722886,"hashId":"653b049269f4c63e9bf00fea372ee900","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O empenho estimativo \u00e9 utilizado para<\/p>","resposta":6537719,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"despesas contratuais ou outras de valor determinado, sujeitas a parcelamento, como, por exemplo, os compromissos decorrentes de alugu\u00e9is.","id":6537718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">despesas contratuais ou outras de valor determinado, sujeitas a parcelamento, como, por exemplo, os compromissos decorrentes de alugu\u00e9is.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"despesas cujo montante n\u00e3o se pode determinar previamente, tais como servi\u00e7os de fornecimento de \u00e1gua e energia el\u00e9trica.","id":6537719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">despesas cujo montante n\u00e3o se pode determinar previamente, tais como servi\u00e7os de fornecimento de \u00e1gua e energia el\u00e9trica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"despesas cujos valores s\u00e3o previamente conhecidos e pagos de uma s\u00f3 vez.","id":6537720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">despesas cujos valores s\u00e3o previamente conhecidos e pagos de uma s\u00f3 vez.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"despesas correntes, sujeitas a disponibilidade financeira.","id":6537721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">despesas correntes, sujeitas a disponibilidade financeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"despesas de custeio que s\u00e3o fixadas na proposta or\u00e7ament\u00e1ria do \u00f3rg\u00e3o (LOA).","id":6537722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">despesas de custeio que s\u00e3o fixadas na proposta or\u00e7ament\u00e1ria do \u00f3rg\u00e3o (LOA).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456631,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Empenho","oab":false,"nome":"Empenho","pai":405651,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411894,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-empenho"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412033,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-no-4-320-64-normas-gerais-de-direito-financeiro"},{"nome_clean":"Est\u00e1gio do empenho","oab":false,"nome":"Est\u00e1gio do empenho","pai":412144,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412145,"slug":"contabilidade-publica-estagio-do-empenho"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Engenharia Biom\u00e9dica","id":22429}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na captura de um sinal de EMG pretende-\u00adse limitar a frequ\u00eancia m\u00e1xima do biopotencial na regi\u00e3o de interesse, garantindo uma frequ\u00eancia m\u00e1xima de 5kHz, para isso foi utilizado um filtro passa-\u00adbaixa inversor ativo de ganho unit\u00e1rio, sendo assim os par\u00e2metros de projetos desse filtro s\u00e3o:Assinale a alternativa que apresenta a afirmativa CORRETA:","provas":[{"id":56764,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Engenharia Biom\u00e9dica","id":22429},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-engenharia-biomedica","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor - \u00c1rea: Engenharia Biom\u00e9dica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":402,"descricao":"Engenharia Cl\u00ednica"}],"id":1722892,"hashId":"d6e4309ded2c5681910d3e65390de924","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na captura de um sinal de EMG pretende-\u00adse limitar a frequ\u00eancia m\u00e1xima do biopotencial na regi\u00e3o de interesse, garantindo uma frequ\u00eancia m\u00e1xima de 5kHz, para isso foi utilizado um filtro passa-\u00adbaixa inversor ativo de ganho unit\u00e1rio, sendo assim os par\u00e2metros de projetos desse filtro s\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56764\/questao\/1722892-20210526215853000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a afirmativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":6537752,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R1=320\u2126, R2=160\u2126 e C=100nF.","id":6537748,"corpo":"<p>R1=320\u2126, R2=160\u2126 e C=100nF.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R1=160\u2126, R2=320\u2126 e C=100nF.","id":6537749,"corpo":"<p>R1=160\u2126, R2=320\u2126 e C=100nF.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R1=3,2k\u2126, R2=3,2k\u2126 e C=1nF.","id":6537750,"corpo":"<p>R1=3,2k\u2126, R2=3,2k\u2126 e C=1nF.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R1=320\u2126, R2=320\u2126 e C=1uF.","id":6537751,"corpo":"<p>R1=320\u2126, R2=320\u2126 e C=1uF.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R1=320\u2126, R2=320\u2126 e C=100nF.","id":6537752,"corpo":"<p>R1=320\u2126, R2=320\u2126 e C=100nF.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456624,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Engenharia Cl\u00ednica","pai":null,"assunto_raiz":402085,"materia":true,"id":402085,"slug":"engenharia-clinica"},{"nome_clean":"Equipamentos de Imagem e Diagn\u00f3stico","oab":false,"nome":"Equipamentos de Imagem e Diagn\u00f3stico","pai":402085,"assunto_raiz":402085,"materia":false,"id":403027,"slug":"engenharia-clinica-equipamentos-de-imagem-e-diagnostico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Engenharia Biom\u00e9dica","id":22429}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"V\u00e1rios crit\u00e9rios podem ser adotados para classificar um equipamento eletrom\u00e9dico, por\u00e9m uma classifica\u00e7\u00e3o simples tem a vantagem de separar os equipamentos m\u00e9dicos em dois grandes grupos: equipamentos para fins diagn\u00f3sticos e equipamentos para fins terap\u00eauticos. Considerando os equipamentos listados abaixo, assinale a alternativa que contem APENAS equipamentos para fins diagn\u00f3sticos.","provas":[{"id":56764,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Engenharia Biom\u00e9dica","id":22429},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-engenharia-biomedica","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor - \u00c1rea: Engenharia Biom\u00e9dica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":402,"descricao":"Engenharia Cl\u00ednica"}],"id":1722896,"hashId":"94d61064945573acce5c6730981fcb80","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u00e1rios crit\u00e9rios podem ser adotados para classificar um equipamento eletrom\u00e9dico, por\u00e9m uma classifica\u00e7\u00e3o simples tem a vantagem de separar os equipamentos m\u00e9dicos em dois grandes grupos: equipamentos para fins diagn\u00f3sticos e equipamentos para fins terap\u00eauticos. Considerando os equipamentos listados abaixo, assinale a alternativa que contem <strong>APENAS <\/strong>equipamentos para fins diagn\u00f3sticos.<\/p>","resposta":6537770,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Raio X, marca-passo, CT, ECG.","id":6537768,"corpo":"<p>Raio X, marca-passo, CT, ECG.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"RMI, unidade eletro cir\u00fargica, raio X, ECG.","id":6537769,"corpo":"<p>RMI, unidade eletro cir\u00fargica, raio X, ECG.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"RMI, gama c\u00e2mara, CT, ECG.","id":6537770,"corpo":"<p>RMI, gama c\u00e2mara, CT, ECG.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gama c\u00e2mara, bomba de infus\u00e3o, CT, EMG.","id":6537771,"corpo":"<p>Gama c\u00e2mara, bomba de infus\u00e3o, CT, EMG.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Gama c\u00e2mara, acelerador linear, raio X, EEG.","id":6537772,"corpo":"<p>Gama c\u00e2mara, acelerador linear, raio X, EEG.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456624,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Engenharia Cl\u00ednica","pai":null,"assunto_raiz":402085,"materia":true,"id":402085,"slug":"engenharia-clinica"},{"nome_clean":"Equipamentos de Imagem e Diagn\u00f3stico","oab":false,"nome":"Equipamentos de Imagem e Diagn\u00f3stico","pai":402085,"assunto_raiz":402085,"materia":false,"id":403027,"slug":"engenharia-clinica-equipamentos-de-imagem-e-diagnostico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Engenharia Biom\u00e9dica","id":22429}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque (V) para as afirmativas VERDADEIRAS e (F), para as FALSAS. ( ) Esteriliza\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo de destrui\u00e7\u00e3o de micro-organismos patog\u00eanicos e o m\u00e9todo de esteriliza\u00e7\u00e3o f\u00edsico-qu\u00edmico mais eficaz \u00e9 a utiliza\u00e7\u00e3o da autoclave. ( ) Quanto \u00e0 Central de Material Esterilizado, podemos afirmar que em processos realizados na autoclave, dispensa-se a limpeza manual do instrumental. ( ) A CME deve ter sua estrutura f\u00edsica projetada de forma a permitir o fluxo de materiais da \u00e1rea de recep\u00e7\u00e3o \u00e0 de distribui\u00e7\u00e3o, evitando o cruzamento de material limpo com o contaminado. ( ) Sobre a Central de material e esteriliza\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que, a \u00e1rea limpa \u00e9 aquela que abrange \u00e1rea de preparo, \u00e1rea de esteriliza\u00e7\u00e3o, \u00e1rea de armazenamento, \u00e1rea de distribui\u00e7\u00e3o. ( ) O \u00f3xido de etileno e o plasma de per\u00f3xido de hidrog\u00eanio s\u00e3o exemplos de desinfetantes a vapor sobre press\u00e3o. Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA de cima para baixo.","provas":[{"id":56764,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Engenharia Biom\u00e9dica","id":22429},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-engenharia-biomedica","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor - \u00c1rea: Engenharia Biom\u00e9dica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":402,"descricao":"Engenharia Cl\u00ednica"}],"id":1722903,"hashId":"bdc229429626857b1de1855833e0b3d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque (<strong>V<\/strong>) para as afirmativas <strong>VERDADEIRAS<\/strong> e (<strong>F<\/strong>), para as <strong>FALSAS<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Esteriliza\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo de destrui\u00e7\u00e3o de micro-organismos patog\u00eanicos e o m\u00e9todo de esteriliza\u00e7\u00e3o f\u00edsico-qu\u00edmico mais eficaz \u00e9 a utiliza\u00e7\u00e3o da autoclave. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Quanto \u00e0 Central de Material Esterilizado, podemos afirmar que em processos realizados na autoclave, dispensa-se a limpeza manual do instrumental. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A CME deve ter sua estrutura f\u00edsica projetada de forma a permitir o fluxo de materiais da \u00e1rea de recep\u00e7\u00e3o \u00e0 de distribui\u00e7\u00e3o, evitando o cruzamento de material limpo com o contaminado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Sobre a Central de material e esteriliza\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que, a \u00e1rea limpa \u00e9 aquela que abrange \u00e1rea de preparo, \u00e1rea de esteriliza\u00e7\u00e3o, \u00e1rea de armazenamento, \u00e1rea de distribui\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O \u00f3xido de etileno e o plasma de per\u00f3xido de hidrog\u00eanio s\u00e3o exemplos de desinfetantes a vapor sobre press\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia <strong>CORRETA <\/strong>de cima para baixo.<\/p>","resposta":6537804,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, F, F","id":6537803,"corpo":"<p>V, V, F, F, F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, V, V, F","id":6537804,"corpo":"<p>F, F, V, V, F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, V, V, F","id":6537805,"corpo":"<p>F, V, V, V, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, V, V, V","id":6537806,"corpo":"<p>V, F, V, V, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V, V, V, F","id":6537807,"corpo":"<p>V, V, V, V, F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456624,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Engenharia Cl\u00ednica","pai":null,"assunto_raiz":402085,"materia":true,"id":402085,"slug":"engenharia-clinica"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Hospitalares","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Hospitalares","pai":402085,"assunto_raiz":402085,"materia":false,"id":403031,"slug":"engenharia-clinica-instalacoes-hospitalares"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mogi das Cruzes","sigla":"Camara de Mogi das Cruzes","id":74,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As varia\u00e7\u00f5es patrimoniais podem ser classificadas em quantitativas e qualitativas. As varia\u00e7\u00f5es qualitativas s\u00e3o aquelas que","provas":[{"id":56602,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mogi das Cruzes","sigla":"Camara de Mogi das Cruzes","id":74,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-mogi-das-cruzes-sp-2017-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Mogi das Cruzes - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:30","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1722931,"hashId":"f5c64edef1a0700464172decef0847f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As varia\u00e7\u00f5es patrimoniais podem ser classificadas em quantitativas e qualitativas. As varia\u00e7\u00f5es qualitativas s\u00e3o aquelas que<\/p>","resposta":6537944,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aumentam ou diminuem o patrim\u00f4nio l\u00edquido.","id":6537943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumentam ou diminuem o patrim\u00f4nio l\u00edquido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"que alteram a composi\u00e7\u00e3o dos elementos patrimoniais, sem afetar o patrim\u00f4nio l\u00edquido.","id":6537944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que alteram a composi\u00e7\u00e3o dos elementos patrimoniais, sem afetar o patrim\u00f4nio l\u00edquido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diminuem o patrim\u00f4nio l\u00edquido.","id":6537945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diminuem o patrim\u00f4nio l\u00edquido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00e3o registradas, independentemente do recebimento.","id":6537946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o registradas, independentemente do recebimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aumentam o patrim\u00f4nio l\u00edquido, por conta do valor econ\u00f4mico registrado.","id":6537947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumentam o patrim\u00f4nio l\u00edquido, por conta do valor econ\u00f4mico registrado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456631,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais","oab":false,"nome":"Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais","pai":412198,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405714,"slug":"contabilidade-publica-variacoes-patrimoniais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mogi das Cruzes","sigla":"Camara de Mogi das Cruzes","id":74,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0s v\u00e9speras do primeiro ano da trag\u00e9dia, o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal denunciou, nesta quinta-feira (20 de outubro), 21 pessoas da Samarco e de suas controladoras sob a acusa\u00e7\u00e3o de homic\u00eddio com dolo eventual (quando se assume o risco de matar) por causa do acidente que deixou 19 mortos. (Folha, 20.10.2016. Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/goo.gl\/uGhcvj&gt;. Adaptado) A not\u00edcia trata da responsabiliza\u00e7\u00e3o por um acidente ambiental relacionado \u00e0","provas":[{"id":56603,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mogi das Cruzes","sigla":"Camara de Mogi das Cruzes","id":74,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-mogi-das-cruzes-sp-2017-vunesp-jornalista","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Mogi das Cruzes - Jornalista - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:36:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1722975,"hashId":"17d5fc11c691bcb37b72d3a8577df77a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0s v\u00e9speras do primeiro ano da trag\u00e9dia, o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal denunciou, nesta quinta-feira (20 de outubro), 21 pessoas da Samarco e de suas controladoras sob a acusa\u00e7\u00e3o de homic\u00eddio com dolo eventual (quando se assume o risco de matar) por causa do acidente que deixou 19 mortos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">(Folha, 20.10.2016. Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/goo.gl\/uGhcvj&gt;. Adaptado) <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A not\u00edcia trata da responsabiliza\u00e7\u00e3o por um acidente ambiental relacionado \u00e0<\/p>","resposta":6538166,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"queima de carv\u00e3o em termoel\u00e9tricas.","id":6538163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">queima de carv\u00e3o em termoel\u00e9tricas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ind\u00fastria qu\u00edmica em \u00e1reas urbanas.","id":6538164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ind\u00fastria qu\u00edmica em \u00e1reas urbanas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"explora\u00e7\u00e3o e transporte de petr\u00f3leo.","id":6538165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">explora\u00e7\u00e3o e transporte de petr\u00f3leo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"extra\u00e7\u00e3o de min\u00e9rios com produ\u00e7\u00e3o de dejetos.","id":6538166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">extra\u00e7\u00e3o de min\u00e9rios com produ\u00e7\u00e3o de dejetos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"constru\u00e7\u00e3o de barragens para hidrel\u00e9tricas.","id":6538167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constru\u00e7\u00e3o de barragens para hidrel\u00e9tricas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456636,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"},{"nome_clean":"Desastres Naturais e Humanos","oab":false,"nome":"Desastres Naturais e Humanos","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407350,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-desastres-naturais-e-humanos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mogi das Cruzes","sigla":"Camara de Mogi das Cruzes","id":74,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"At\u00e9 o momento, 1197 escolas est\u00e3o ocupadas em todo o pa\u00eds, de acordo com o levantamento da Uni\u00e3o Brasileira dos Estudantes Secundaristas (UBES). O movimento, que se popularizou como \u201cPrimavera Secundarista\u201d, com o lema \u201cOcupar e resistir\u201d, tem unido milhares de alunos da rede p\u00fablica que se posicionam por motivos em comum. (Carta Capital, 03.11.2016. Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/goo.gl\/F4ZFEt&gt;. Adaptado) Entre os \u201cmotivos em comum\u201d, \u00e9 correto identificar a luta contra","provas":[{"id":56603,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mogi das Cruzes","sigla":"Camara de Mogi das Cruzes","id":74,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-mogi-das-cruzes-sp-2017-vunesp-jornalista","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Mogi das Cruzes - Jornalista - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:36:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1722981,"hashId":"4dd929e089ab51ff7e87bc0aeb035f83","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">At\u00e9 o momento, 1197 escolas est\u00e3o ocupadas em todo o pa\u00eds, de acordo com o levantamento da Uni\u00e3o Brasileira dos Estudantes Secundaristas (UBES). O movimento, que se popularizou como \u201cPrimavera Secundarista\u201d, com o lema \u201cOcupar e resistir\u201d, tem unido milhares de alunos da rede p\u00fablica que se posicionam por motivos em comum. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">(Carta Capital, 03.11.2016. Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/goo.gl\/F4ZFEt&gt;. Adaptado) <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Entre os \u201cmotivos em comum\u201d, \u00e9 correto identificar a luta contra<\/p>","resposta":6538197,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o fim das pol\u00edticas afirmativas, especialmente das cotas para negros em concursos e universidades p\u00fablicas, o que contraria a luta hist\u00f3rica dos movimentos sociais.","id":6538193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o fim das pol\u00edticas afirmativas, especialmente das cotas para negros em concursos e universidades p\u00fablicas, o que contraria a luta hist\u00f3rica dos movimentos sociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o fechamento de algumas universidades federais devido ao seu alto custo de manuten\u00e7\u00e3o, o que reduz significativamente o n\u00famero de vagas no Ensino Superior p\u00fablico.","id":6538194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o fechamento de algumas universidades federais devido ao seu alto custo de manuten\u00e7\u00e3o, o que reduz significativamente o n\u00famero de vagas no Ensino Superior p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a reforma trabalhista defendida pelo governo, que flexibiliza a legisla\u00e7\u00e3o e implica a redu\u00e7\u00e3o de direitos, impactando diretamente a vida dos trabalhadores.","id":6538195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a reforma trabalhista defendida pelo governo, que flexibiliza a legisla\u00e7\u00e3o e implica a redu\u00e7\u00e3o de direitos, impactando diretamente a vida dos trabalhadores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a pol\u00edtica econ\u00f4mica do governo, centrada no combate \u00e0 infla\u00e7\u00e3o, na queda dos juros e na valoriza\u00e7\u00e3o da moeda, aumentando o desemprego.","id":6538196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pol\u00edtica econ\u00f4mica do governo, centrada no combate \u00e0 infla\u00e7\u00e3o, na queda dos juros e na valoriza\u00e7\u00e3o da moeda, aumentando o desemprego.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a medida provis\u00f3ria enviada pelo governo ao Congresso, que objetiva reestruturar o Ensino M\u00e9dio e que tem sido alvo de grande pol\u00eamica.","id":6538197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a medida provis\u00f3ria enviada pelo governo ao Congresso, que objetiva reestruturar o Ensino M\u00e9dio e que tem sido alvo de grande pol\u00eamica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456636,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407408,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-educacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brio Conhecimentos","descricao":"Instituto Brio Conhecimentos","sigla":"IBC Escola de carreiras","oab":false,"id":878}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Osasco","sigla":"IPMO","id":4845,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nomenclatura dada \u00e0 despesa fixa origin\u00e1ria de dispositivos expressos na Carta Magna:","provas":[{"id":59743,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Osasco","sigla":"IPMO","id":4845,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brio Conhecimentos","descricao":"Instituto Brio Conhecimentos","sigla":"IBC Escola de carreiras","oab":false,"id":878},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ipmo-sp-2017-ibc-escola-de-carreiras-contador-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"IBC Escola de carreiras - IPMO - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1823490,"hashId":"81f8d7e18dc3720f4821b28b7b9ba6b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nomenclatura dada \u00e0 despesa fixa origin\u00e1ria de dispositivos expressos na Carta Magna:<\/p>","resposta":6994253,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Despesa Constitucional;","id":6994253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Despesa Constitucional;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Despesa Ordin\u00e1ria;","id":6994254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Despesa Ordin\u00e1ria;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Despesa Extraordin\u00e1ria;","id":6994255,"corpo":"<p>Despesa Extraordin\u00e1ria;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Despesa Institucional;","id":6994256,"corpo":"<p>Despesa Institucional;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Despesa Funcional-Program\u00e1tica.","id":6994257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Despesa Funcional-Program\u00e1tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467062,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424764,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-na-constituicao-federal-de-1988"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brio Conhecimentos","descricao":"Instituto Brio Conhecimentos","sigla":"IBC Escola de carreiras","oab":false,"id":878}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Osasco","sigla":"IPMO","id":4845,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o, nessa ordem, est\u00e1gios da despesa p\u00fablica:","provas":[{"id":59743,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Osasco","sigla":"IPMO","id":4845,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brio Conhecimentos","descricao":"Instituto Brio Conhecimentos","sigla":"IBC Escola de carreiras","oab":false,"id":878},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ipmo-sp-2017-ibc-escola-de-carreiras-contador-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"IBC Escola de carreiras - IPMO - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1823505,"hashId":"a0048402f2bdf74d62bd2438ea2516bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o, nessa ordem, est\u00e1gios da despesa p\u00fablica:<\/p>","resposta":6994324,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Empenho, Publica\u00e7\u00e3o e homologa\u00e7\u00e3o;","id":6994322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Empenho, Publica\u00e7\u00e3o e homologa\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Liquida\u00e7\u00e3o, pagamento e homologa\u00e7\u00e3o;","id":6994323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Liquida\u00e7\u00e3o, pagamento e homologa\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Empenho, liquida\u00e7\u00e3o e pagamento;","id":6994324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Empenho, liquida\u00e7\u00e3o e pagamento;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Publica\u00e7\u00e3o, liquida\u00e7\u00e3o e pagamento;","id":6994325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Publica\u00e7\u00e3o, liquida\u00e7\u00e3o e pagamento;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Publica\u00e7\u00e3o, empenho e pagamento.","id":6994326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Publica\u00e7\u00e3o, empenho e pagamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467062,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405746,"slug":"contabilidade-publica-despesa-orcamentaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brio Conhecimentos","descricao":"Instituto Brio Conhecimentos","sigla":"IBC Escola de carreiras","oab":false,"id":878}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Osasco","sigla":"IPMO","id":4845,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O grupo do Ativo Relaciona os bens e direitos separando os financeiros dos n\u00e3o- financeiros, bem como os atos potenciais. Diante disso, observe as afirmativas abaixo relacionada ao Grupo Ativo, e assinale a incorreta:","provas":[{"id":59743,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Osasco","sigla":"IPMO","id":4845,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brio Conhecimentos","descricao":"Instituto Brio Conhecimentos","sigla":"IBC Escola de carreiras","oab":false,"id":878},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ipmo-sp-2017-ibc-escola-de-carreiras-contador-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"IBC Escola de carreiras - IPMO - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1823516,"hashId":"9df30db08c8635f164a786c8aadc3376","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O grupo do Ativo Relaciona os bens e direitos separando os financeiros dos n\u00e3o- financeiros, bem como os atos potenciais. Diante disso, observe as afirmativas abaixo relacionada ao Grupo Ativo, e assinale a incorreta:<\/p>","resposta":6994372,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ativo Financeiro: Demonstra os bens numer\u00e1rios (Caixa, Bancos Conta Movimento, Aplica\u00e7\u00f5es Financeiras) e os direitos que independem do or\u00e7amento para serem realizados e que se compensar\u00e3o com o Passivo Financeiro (sal\u00e1rio-fam\u00edlia, impostos a Compensar, Recursos Or\u00e7ament\u00e1rios a Receber para pagamento de restos a pagar);","id":6994370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ativo Financeiro: Demonstra os bens numer\u00e1rios (Caixa, Bancos Conta Movimento, Aplica\u00e7\u00f5es Financeiras) e os direitos que independem do or\u00e7amento para serem realizados e que se compensar\u00e3o com o Passivo Financeiro (sal\u00e1rio-fam\u00edlia, impostos a Compensar, Recursos Or\u00e7ament\u00e1rios a Receber para pagamento de restos a pagar);<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ativo N\u00e3o-Financeiro: Relaciona as contas representativas de bens e direitos que dependem de autoriza\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria para serem realizadas, ou seja, s\u00e3o valores que, quando transformados em esp\u00e9cie, alimentar\u00e3o o or\u00e7amento do exerc\u00edcio;","id":6994371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ativo N\u00e3o-Financeiro: Relaciona as contas representativas de bens e direitos que dependem de autoriza\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria para serem realizadas, ou seja, s\u00e3o valores que, quando transformados em esp\u00e9cie, alimentar\u00e3o o or\u00e7amento do exerc\u00edcio;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ativo Real: Demonstrar o parcial dos bens e direitos financeiros e N\u00e3o-Financeiros;","id":6994372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ativo Real: Demonstrar o parcial dos bens e direitos financeiros e N\u00e3o-Financeiros;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ativo Compensado: Demonstrar os atos potenciais, tais como: suprimento de fundos concedidos, cau\u00e7\u00f5es concedidas ou recebidas, avais concedidos ou recebidos, fian\u00e7as recebidas ou concedidas, contratos diversos de receitas ou de despesas, conv\u00eanios diversos de receitas ou de despesas;","id":6994373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ativo Compensado: Demonstrar os atos potenciais, tais como: suprimento de fundos concedidos, cau\u00e7\u00f5es concedidas ou recebidas, avais concedidos ou recebidos, fian\u00e7as recebidas ou concedidas, contratos diversos de receitas ou de despesas, conv\u00eanios diversos de receitas ou de despesas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Total do Ativo: Demonstrar o total do Ativo.","id":6994374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Total do Ativo: Demonstrar o total do Ativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467062,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Ativo","oab":false,"nome":"Ativo","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4397,"slug":"contabilidade-geral-ativo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brio Conhecimentos","descricao":"Instituto Brio Conhecimentos","sigla":"IBC Escola de carreiras","oab":false,"id":878}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Osasco","sigla":"IPMO","id":4845,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio ou Balan\u00e7o Financeiro, tem como objetivo demonstrar o comportamento da Receita e da Despesa e indicar o Resultado Or\u00e7ament\u00e1rio do exerc\u00edcio. Ap\u00f3s a estrutura\u00e7\u00e3o dos grupos de Receita e Despesas, o Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio ou Balan\u00e7o Financeiro apresenta seus totalizadores de Receitas e Despesas. \u00c9 correto afirmar sobre o grupo das receitas:","provas":[{"id":59743,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Osasco","sigla":"IPMO","id":4845,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brio Conhecimentos","descricao":"Instituto Brio Conhecimentos","sigla":"IBC Escola de carreiras","oab":false,"id":878},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ipmo-sp-2017-ibc-escola-de-carreiras-contador-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"IBC Escola de carreiras - IPMO - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1823520,"hashId":"26291294e72acacd5ba3524ad50aa315","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio ou Balan\u00e7o Financeiro, tem como objetivo demonstrar o comportamento da Receita e da Despesa e indicar o Resultado Or\u00e7ament\u00e1rio do exerc\u00edcio. Ap\u00f3s a estrutura\u00e7\u00e3o dos grupos de Receita e Despesas, o Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio ou Balan\u00e7o Financeiro apresenta seus totalizadores de Receitas e Despesas. \u00c9 correto afirmar sobre o grupo das receitas:<\/p>","resposta":6994390,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tipo: Demonstra os subtotais das colunas de Previs\u00e3o, Execu\u00e7\u00e3o e Diferen\u00e7a;","id":6994389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tipo: Demonstra os subtotais das colunas de Previs\u00e3o, Execu\u00e7\u00e3o e Diferen\u00e7a;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fixa\u00e7\u00e3o: Relaciona os valores das despesas fixadas no or\u00e7amento (LOA);","id":6994390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fixa\u00e7\u00e3o: Relaciona os valores das despesas fixadas no or\u00e7amento (LOA);<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Execu\u00e7\u00e3o: Demonstra a diferen\u00e7a entre as Receitas e Despesas executadas, quando as Receitas forem menores do que as Despesas. O D\u00e9ficit Or\u00e7ament\u00e1rio deve ser demonstrado na coluna da Receita Executada para o fechamento do Balan\u00e7o;","id":6994391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Execu\u00e7\u00e3o: Demonstra a diferen\u00e7a entre as Receitas e Despesas executadas, quando as Receitas forem menores do que as Despesas. O D\u00e9ficit Or\u00e7ament\u00e1rio deve ser demonstrado na coluna da Receita Executada para o fechamento do Balan\u00e7o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diferen\u00e7a: Relacionar a despesa efetivamente liquidada no per\u00edodo e a despesa empenhada, no final do exerc\u00edcio.","id":6994392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diferen\u00e7a: Relacionar a despesa efetivamente liquidada no per\u00edodo e a despesa empenhada, no final do exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Totais das Receitas: Apresenta a diferen\u00e7a entre a Despesa Fixada e a Executada.","id":6994393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Totais das Receitas: Apresenta a diferen\u00e7a entre a Despesa Fixada e a Executada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467062,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Est\u00e1gio de fixa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Est\u00e1gio de fixa\u00e7\u00e3o","pai":412139,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412140,"slug":"contabilidade-publica-estagio-de-fixacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":22426}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c\u00c9 por meio da lideran\u00e7a estrat\u00e9gica que as empresas demonstram sua capacidade de utilizar com sucesso o processo de gest\u00e3o estrat\u00e9gica. Na qualidade de l\u00edderes estrat\u00e9gicos, os membros da alta administra\u00e7\u00e3o devem orientar a empresa a trilhar por caminhos cuja meta seja a formula\u00e7\u00e3o de uma vis\u00e3o e de uma miss\u00e3o. Essa orienta\u00e7\u00e3o poder\u00e1 levar a metas que exigir\u00e3o de todos na organiza\u00e7\u00e3o um esfor\u00e7o no sentido de melhorar o desempenho. Al\u00e9m disso, os l\u00edderes estrat\u00e9gicos devem facilitar o desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas adequadas, bem como determinar sua forma de execu\u00e7\u00e3o. A\u00e7\u00f5es como essas empreendidas pelos l\u00edderes estrat\u00e9gicos culminar\u00e3o em competitividade estrat\u00e9gica e retornos acima da m\u00e9dia\u201d (Hitt, 2008) Sobre Lideran\u00e7a Estrat\u00e9gica, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":56757,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":22426},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-gestao","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor - \u00c1rea Gest\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":1718937,"hashId":"902647dc501d489b5ea6e0c6b00cbe8f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c\u00c9 por meio da lideran\u00e7a estrat\u00e9gica que as empresas demonstram sua capacidade de utilizar com sucesso o processo de gest\u00e3o estrat\u00e9gica. Na qualidade de l\u00edderes estrat\u00e9gicos, os membros da alta administra\u00e7\u00e3o devem orientar a empresa a trilhar por caminhos cuja meta seja a formula\u00e7\u00e3o de uma vis\u00e3o e de uma miss\u00e3o. Essa orienta\u00e7\u00e3o poder\u00e1 levar a metas que exigir\u00e3o de todos na organiza\u00e7\u00e3o um esfor\u00e7o no sentido de melhorar o desempenho. Al\u00e9m disso, os l\u00edderes estrat\u00e9gicos devem facilitar o desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas adequadas, bem como determinar sua forma de execu\u00e7\u00e3o. A\u00e7\u00f5es como essas empreendidas pelos l\u00edderes estrat\u00e9gicos culminar\u00e3o em competitividade estrat\u00e9gica e retornos acima da m\u00e9dia\u201d (Hitt, 2008) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre Lideran\u00e7a Estrat\u00e9gica, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6520247,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lideran\u00e7a estrat\u00e9gica \u00e9 a capacidade de antecipar, vislumbrar, manter a flexibilidade e capacitar outros a promover mudan\u00e7as estrat\u00e9gicas sempre que necess\u00e1rio.","id":6520243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lideran\u00e7a estrat\u00e9gica \u00e9 a capacidade de antecipar, vislumbrar, manter a flexibilidade e capacitar outros a promover mudan\u00e7as estrat\u00e9gicas sempre que necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lideran\u00e7a estrat\u00e9gica \u00e9 uma forma de lideran\u00e7a extremamente complexa, por\u00e9m cr\u00edtica. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel formular e implementar estrat\u00e9gias destinadas \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de lucros acima da m\u00e9dia sem que haja l\u00edderes eficientes.","id":6520244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lideran\u00e7a estrat\u00e9gica \u00e9 uma forma de lideran\u00e7a extremamente complexa, por\u00e9m cr\u00edtica. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel formular e implementar estrat\u00e9gias destinadas \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de lucros acima da m\u00e9dia sem que haja l\u00edderes eficientes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na maioria das empresas, a complexidade dos desafios e a necessidade de volumes substanciais de informa\u00e7\u00e3o e conhecimento requerem lideran\u00e7a estrat\u00e9gica de uma equipe de executivos","id":6520245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na maioria das empresas, a complexidade dos desafios e a necessidade de volumes substanciais de informa\u00e7\u00e3o e conhecimento requerem lideran\u00e7a estrat\u00e9gica de uma equipe de executivos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A equipe de alta administra\u00e7\u00e3o \u00e9 formada por gerentes-chave, os quais s\u00e3o respons\u00e1veis pela sele\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o das estrat\u00e9gias corporativas.","id":6520246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A equipe de alta administra\u00e7\u00e3o \u00e9 formada por gerentes-chave, os quais s\u00e3o respons\u00e1veis pela sele\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o das estrat\u00e9gias corporativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na sucess\u00e3o gerencial, os l\u00edderes estrat\u00e9gicos s\u00e3o escolhidos apenas no mercado de m\u00e3o-de-obra interno. Em fun\u00e7\u00e3o de sua influ\u00eancia sobre o desempenho, a escolha de l\u00edderes estrat\u00e9gicos apresenta implica\u00e7\u00f5es para a efic\u00e1cia de empresa.","id":6520247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na sucess\u00e3o gerencial, os l\u00edderes estrat\u00e9gicos s\u00e3o escolhidos apenas no mercado de m\u00e3o-de-obra interno. Em fun\u00e7\u00e3o de sua influ\u00eancia sobre o desempenho, a escolha de l\u00edderes estrat\u00e9gicos apresenta implica\u00e7\u00f5es para a efic\u00e1cia de empresa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404664,"slug":"administracao-geral-lideranca"},{"nome_clean":"Abordagens de Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Abordagens de Lideran\u00e7a","pai":404664,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425466,"slug":"administracao-geral-abordagens-de-lideranca"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":22426}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O retorno sobre investimentos pode ser definido CORRETAMENTE como:","provas":[{"id":56757,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":22426},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-gestao","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor - \u00c1rea Gest\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":1718940,"hashId":"cdfb4a68145453e27f795eda3c6c38ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O retorno sobre investimentos pode ser definido <strong>CORRETAMENTE <\/strong>como:<\/p>","resposta":6520260,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O total de lucros ou preju\u00edzos obtidos pelo propriet\u00e1rio do capital investido em um ativo n\u00e3o monet\u00e1rio por um per\u00edodo de tempo sempre superior a dois anos.","id":6520258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O total de lucros ou preju\u00edzos obtidos pelo propriet\u00e1rio do capital investido em um ativo n\u00e3o monet\u00e1rio por um per\u00edodo de tempo sempre superior a dois anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A certeza de ocorr\u00eancia de ganhos sobre um investimento realizado pelo prazo de um a tr\u00eas anos.","id":6520259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A certeza de ocorr\u00eancia de ganhos sobre um investimento realizado pelo prazo de um a tr\u00eas anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O total de ganhos ou preju\u00edzos dos propriet\u00e1rios decorrentes de um investimento durante um determinado per\u00edodo de tempo.","id":6520260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O total de ganhos ou preju\u00edzos dos propriet\u00e1rios decorrentes de um investimento durante um determinado per\u00edodo de tempo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A possibilidade de ocorrer preju\u00edzo decorrente da aquisi\u00e7\u00e3o de um ativo intang\u00edvel, num determinado per\u00edodo de tempo.","id":6520261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A possibilidade de ocorrer preju\u00edzo decorrente da aquisi\u00e7\u00e3o de um ativo intang\u00edvel, num determinado per\u00edodo de tempo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Incerteza decorrente da variabilidade de retornos associados a um determinado ativo.","id":6520262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incerteza decorrente da variabilidade de retornos associados a um determinado ativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"nome_clean":"Retorno sobre o capital empregado","oab":false,"nome":"Retorno sobre o capital empregado","pai":402044,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402045,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-retorno-sobre-o-capital-empregado"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":22426}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa I.N.Vest deseja escolher entre tr\u00eas projetos mutuamente excludentes, cada um com o seguinte fluxo:AnoAlternativa 1Alternativa 2Alternativa 30-R$ 80.000,00-R$ 100.000,00-R$ 90.000,001R$ 20.000,00R$ 30.000,00R$ 30.000,002R$ 20.000,00R$ 30.000,00R$ 30.000,003R$ 20.000,00R$ 30.000,00R$ 30.000,004R$ 20.000,00R$ 40.000,00R$ 40.000,005R$ 20.000,00R$ 50.000,00R$ 40.000,00Utilizando a t\u00e9cnica de payback, a empresa decidiu que o melhor investimento \u00e9:","provas":[{"id":56757,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":22426},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-gestao","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor - \u00c1rea Gest\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":1718969,"hashId":"065ff9e8c215cdd30d42e32ff5aea101","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A empresa I.N.Vest deseja escolher entre tr\u00eas projetos mutuamente excludentes, cada um com o seguinte fluxo:<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 433px;\"><colgroup><col width=\"65\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"127\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"118\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"123\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-r7u0\"><td data-row=\"row-r7u0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-r7u0\" data-cell=\"cell-hfkb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Ano<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-r7u0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-r7u0\" data-cell=\"cell-0prm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Alternativa 1<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-r7u0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-r7u0\" data-cell=\"cell-j6u7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Alternativa 2<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-r7u0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-r7u0\" data-cell=\"cell-b6iz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Alternativa 3<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-nll2\"><td data-row=\"row-nll2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nll2\" data-cell=\"cell-cgjg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"row-nll2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nll2\" data-cell=\"cell-x0kz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">-R$ 80.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-nll2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nll2\" data-cell=\"cell-akzv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">-R$ 100.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-nll2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nll2\" data-cell=\"cell-b4r4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">-R$ 90.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-55yk\"><td data-row=\"row-55yk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-55yk\" data-cell=\"cell-qn9q\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"row-55yk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-55yk\" data-cell=\"cell-c357\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 20.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-55yk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-55yk\" data-cell=\"cell-rqbh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 30.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-55yk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-55yk\" data-cell=\"cell-q9xi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 30.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-vx9j\"><td data-row=\"row-vx9j\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vx9j\" data-cell=\"cell-wlqb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"row-vx9j\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vx9j\" data-cell=\"cell-rm6q\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 20.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-vx9j\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vx9j\" data-cell=\"cell-3ujq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 30.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-vx9j\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vx9j\" data-cell=\"cell-08wc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 30.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ssiq\"><td data-row=\"row-ssiq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ssiq\" data-cell=\"cell-rsgs\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"row-ssiq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ssiq\" data-cell=\"cell-33n2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 20.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-ssiq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ssiq\" data-cell=\"cell-tsos\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 30.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-ssiq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ssiq\" data-cell=\"cell-uthu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 30.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-jud4\"><td data-row=\"row-jud4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jud4\" data-cell=\"cell-k2x5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"row-jud4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jud4\" data-cell=\"cell-0zjp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 20.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-jud4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jud4\" data-cell=\"cell-rgb6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 40.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-jud4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jud4\" data-cell=\"cell-b4s4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 40.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-rr8i\"><td data-row=\"row-rr8i\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rr8i\" data-cell=\"cell-ycg4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"row-rr8i\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rr8i\" data-cell=\"cell-6pgt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 20.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-rr8i\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rr8i\" data-cell=\"cell-hb4l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 50.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-rr8i\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rr8i\" data-cell=\"cell-q9sz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 40.000,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Utilizando a t\u00e9cnica de <em>payback<\/em>, a empresa decidiu que o melhor investimento \u00e9:<\/p>","resposta":6520403,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A alternativa 1 \u00e9 a melhor, visto que possui o menor custo inicial de investimento.","id":6520399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A alternativa 1 \u00e9 a melhor, visto que possui o menor custo inicial de investimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A alternativa 2 \u00e9 a mais indicada, visto que a sua somat\u00f3ria de retornos \u00e9 superior em R$ 10.000 quando comparado com a segunda melhor op\u00e7\u00e3o.","id":6520400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A alternativa 2 \u00e9 a mais indicada, visto que a sua somat\u00f3ria de retornos \u00e9 superior em R$ 10.000 quando comparado com a segunda melhor op\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A alternativa 3 deve ser a escolhida pois d\u00e1 o maior retorno positivo de todas as alternativas.","id":6520401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A alternativa 3 deve ser a escolhida pois d\u00e1 o maior retorno positivo de todas as alternativas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As alternativas 2 e 3 podem ser escolhidas, pois seus saldos entre investimento e retorno s\u00e3o positivos e iguais em 80.000","id":6520402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As alternativas 2 e 3 podem ser escolhidas, pois seus saldos entre investimento e retorno s\u00e3o positivos e iguais em 80.000<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A alternativa 3 deve ser a escolhida, pois tem o payback de 3 anos, que \u00e9 3 meses antes do que a alternativa 2.","id":6520403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A alternativa 3 deve ser a escolhida, pois tem o <em>payback <\/em>de 3 anos, que \u00e9 3 meses antes do que a alternativa 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Payback e payback descontado","oab":false,"nome":"Payback e payback descontado","pai":403819,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403820,"slug":"matematica-financeira-payback-e-payback-descontado"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":22426}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gr\u00e1fico a seguir ilustra como o Valor Presente L\u00edquido (VPL) de um projeto de investimento se modifica com a taxa de desconto.Nessa situa\u00e7\u00e3o, verifica-se que:","provas":[{"id":56757,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":22426},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-gestao","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor - \u00c1rea Gest\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":1718971,"hashId":"44bd82f38bda9ff18eedd4cd0eb959d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O gr\u00e1fico a seguir ilustra como o Valor Presente L\u00edquido (VPL) de um projeto de investimento se modifica com a taxa de desconto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56757\/questao\/1718971-20210525114324000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa situa\u00e7\u00e3o, verifica-se que:<\/p>","resposta":6520413,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O segmento 0B corresponde ao VPL.","id":6520409,"corpo":"<p>O segmento 0B corresponde ao VPL.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O segmento 0C corresponde \u00e0 taxa interna de retorno.","id":6520410,"corpo":"<p>O segmento 0C corresponde \u00e0 taxa interna de retorno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O VPL \u00e9 sempre positivo, independente da taxa de desconto.","id":6520411,"corpo":"<p>O VPL \u00e9 sempre positivo, independente da taxa de desconto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A taxa interna de retorno \u00e9 negativa.","id":6520412,"corpo":"<p>A taxa interna de retorno \u00e9 negativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O VPL estimado, \u00e0 taxa de desconto 0A, \u00e9 positivo.","id":6520413,"corpo":"<p>O VPL estimado, \u00e0 taxa de desconto 0A, \u00e9 positivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Valor Presente L\u00edquido (VPL)","oab":false,"nome":"Valor Presente L\u00edquido (VPL)","pai":403819,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403822,"slug":"matematica-financeira-valor-presente-liquido-vpl"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":22426}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consideremos que Teresa Cristina, gestora de servi\u00e7os da Empresa \u201cA\u201d, comanda uma equipe com pessoas que t\u00eam avers\u00e3o ao trabalho e que precisam ser dirigidas e premiadas materialmente para se esfor\u00e7arem. Maria Fernanda, por sua vez, gestora de servi\u00e7os da Empresa \u201cB\u201d, comanda uma equipe com pessoas que aceitam responsabilidades e s\u00e3o compromissadas com o objetivo da organiza\u00e7\u00e3o. \u00c9 CORRETO afirmar, de acordo com a teoria de McGregor, que:","provas":[{"id":56757,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":22426},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-gestao","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor - \u00c1rea Gest\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":1718992,"hashId":"a386dae24fb2c394d57d9cfebedad548","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Consideremos que Teresa Cristina, gestora de servi\u00e7os da Empresa \u201cA\u201d, comanda uma equipe com pessoas que t\u00eam avers\u00e3o ao trabalho e que precisam ser dirigidas e premiadas materialmente para se esfor\u00e7arem. Maria Fernanda, por sua vez, gestora de servi\u00e7os da Empresa \u201cB\u201d, comanda uma equipe com pessoas que aceitam responsabilidades e s\u00e3o compromissadas com o objetivo da organiza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar, de acordo com a teoria de McGregor, que:<\/p>","resposta":6520504,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A gestora da empresa \u201cA\u201d adota o estilo de gest\u00e3o da Teoria X e a gestora da empresa \u201cB\u201d adota o estilo de gest\u00e3o da Teoria Y.","id":6520504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A gestora da empresa \u201cA\u201d adota o estilo de gest\u00e3o da Teoria X e a gestora da empresa \u201cB\u201d adota o estilo de gest\u00e3o da Teoria Y.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As gestoras das empresas \u201cA\u201d e \u201cB\u201d adotam o estilo de gest\u00e3o da Teoria Y.","id":6520505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As gestoras das empresas \u201cA\u201d e \u201cB\u201d adotam o estilo de gest\u00e3o da Teoria Y.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A gestora da empresa \u201cA\u201d adota o estilo de gest\u00e3o da Teoria W.","id":6520506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A gestora da empresa \u201cA\u201d adota o estilo de gest\u00e3o da Teoria W.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A gestora da empresa \u201cA\u201d adota o estilo de gest\u00e3o da Teoria Z.","id":6520507,"corpo":"<p>A gestora da empresa \u201cA\u201d adota o estilo de gest\u00e3o da Teoria Z.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A gestora da empresa \u201cB\u201d adota o estilo de gest\u00e3o da Teoria X-Y.","id":6520508,"corpo":"<p>A gestora da empresa \u201cB\u201d adota o estilo de gest\u00e3o da Teoria X-Y.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404670,"slug":"administracao-geral-motivacao"},{"nome_clean":"Teorias motivacionais","oab":false,"nome":"Teorias motivacionais","pai":404670,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425448,"slug":"administracao-geral-teorias-motivacionais"},{"nome_clean":"Teoria X e Y de McGregor","oab":false,"nome":"Teoria X e Y de McGregor","pai":425448,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425450,"slug":"administracao-geral-teoria-x-e-y-de-mcgregor"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":22426}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a figura abaixo, a sequ\u00eancia dos n\u00fameros que define corretamente os conceitos em administra\u00e7\u00e3o de materiais (estoque) s\u00e3o observados em:","provas":[{"id":56757,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":22426},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-gestao","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor - \u00c1rea Gest\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":1719023,"hashId":"eef7c52a8a6fdfaa80a6b7630e03f25c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a figura abaixo, a sequ\u00eancia dos n\u00fameros que define corretamente os conceitos em administra\u00e7\u00e3o de materiais (estoque) s\u00e3o observados em:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56757\/questao\/1719023-20210525120337000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":6520650,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2212 Estoque m\u00e1ximo; 2 \u2212 Estoque de seguran\u00e7a; 3 \u2212 Lote de compra; 4 \u2212 Estoque m\u00e1ximo e 5 \u2212 Tempo de seguran\u00e7a.","id":6520649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 \u2212 Estoque m\u00e1ximo; 2 \u2212 Estoque de seguran\u00e7a; 3 \u2212 Lote de compra; 4 \u2212 Estoque m\u00e1ximo e 5 \u2212 Tempo de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2212 Estoque m\u00e1ximo; 2 \u2212 Ponto de pedido; 3 - Lote de compra; 4 \u2212 Estoque de seguran\u00e7a e 5 \u2212 Tempo de ressuprimento.","id":6520650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 \u2212 Estoque m\u00e1ximo; 2 \u2212 Ponto de pedido; 3 - Lote de compra; 4 \u2212 Estoque de seguran\u00e7a e 5 \u2212 Tempo de ressuprimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 \u2212 Ponto de reposi\u00e7\u00e3o; 2 \u2212 Estoque m\u00e1ximo; 3 \u2212 Estoque de seguran\u00e7a; 4 \u2212 Estoque m\u00ednimo e 5 \u2212 Tempo de ressuprimento.","id":6520651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 \u2212 Ponto de reposi\u00e7\u00e3o; 2 \u2212 Estoque m\u00e1ximo; 3 \u2212 Estoque de seguran\u00e7a; 4 \u2212 Estoque m\u00ednimo e 5 \u2212 Tempo de ressuprimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 \u2212 Lote de compra; 2 \u2212 Estoque m\u00ednimo; 3 \u2212 Estoque de seguran\u00e7a; 4 \u2212 Estoque m\u00e1ximo e 5 \u2212 Tempo de estoque;","id":6520652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 \u2212 Lote de compra; 2 \u2212 Estoque m\u00ednimo; 3 \u2212 Estoque de seguran\u00e7a; 4 \u2212 Estoque m\u00e1ximo e 5 \u2212 Tempo de estoque;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 \u2212 Estoque m\u00e1ximo; 2 \u2212 Ponto de pedido; 3 \u2212 Lote de compra; 4 \u2212 Estoque de seguran\u00e7a e 5 \u2212 Tempo cr\u00edtico","id":6520653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 \u2212 Estoque m\u00e1ximo; 2 \u2212 Ponto de pedido; 3 \u2212 Lote de compra; 4 \u2212 Estoque de seguran\u00e7a e 5 \u2212 Tempo cr\u00edtico<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427650,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-estoques"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Estoques","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Estoques","pai":427650,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427678,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-nocoes-de-gestao-de-estoques"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":22426}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gerenciamento do escopo do projeto inclui os processos necess\u00e1rios para assegurar que o projeto inclui todo o trabalho necess\u00e1rio, e apenas o necess\u00e1rio, para terminar o projeto com sucesso. O gerenciamento do escopo do projeto est\u00e1 relacionado principalmente com a defini\u00e7\u00e3o e controle do que est\u00e1 e do que n\u00e3o est\u00e1 incluso no projeto. Julgue as itens a seguir: I) Planejar o gerenciamento do escopo \u00e9 o processo de criar um plano de gerenciamento do escopo do projeto que documenta como tal escopo ser\u00e1 definido, validado e controlado. O principal benef\u00edcio deste processo \u00e9 o fornecimento de orienta\u00e7\u00e3o e instru\u00e7\u00f5es sobre como o escopo ser\u00e1 gerenciado ao longo de todo o projeto. II) Os fatores ambientais da empresa que podem influenciar o processo de planejamento do gerenciamento do escopo se limitam a cultura organizacional, infraestrutura e condi\u00e7\u00f5es de mercado. III) Definir o escopo \u00e9 o processo de desenvolvimento de uma descri\u00e7\u00e3o detalhada do projeto e do produto. O principal benef\u00edcio desse processo \u00e9 que ele descreve os limites do projeto, servi\u00e7os ou resultados ao definir quais dos requisitos coletados ser\u00e3o inclu\u00eddos e quais ser\u00e3o exclu\u00eddos do escopo do projeto. IV) Criar a EAP \u00e9 o processo de subdivis\u00e3o das entregas e do trabalho do projeto em componentes menores e mais facilmente gerenci\u00e1veis. O principal benef\u00edcio desse processo \u00e9 o fornecimento de uma vis\u00e3o estruturada do que deve ser entregue. V) Validar o escopo \u00e9 processo de monitoramento do andamento do escopo do projeto e do produto e gerenciamento das mudan\u00e7as feitas na linha de base do escopo. Assinale a alternativa que apresenta somente as afirmativas CORRETAS","provas":[{"id":56757,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":22426},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-gestao","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor - \u00c1rea Gest\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":1719046,"hashId":"19d7dcae6f864ed2bbf19f9335704f6e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O gerenciamento do escopo do projeto inclui os processos necess\u00e1rios para assegurar que o projeto inclui todo o trabalho necess\u00e1rio, e apenas o necess\u00e1rio, para terminar o projeto com sucesso. O gerenciamento do escopo do projeto est\u00e1 relacionado principalmente com a defini\u00e7\u00e3o e controle do que est\u00e1 e do que n\u00e3o est\u00e1 incluso no projeto. Julgue as itens a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I) Planejar o gerenciamento do escopo \u00e9 o processo de criar um plano de gerenciamento do escopo do projeto que documenta como tal escopo ser\u00e1 definido, validado e controlado. O principal benef\u00edcio deste processo \u00e9 o fornecimento de orienta\u00e7\u00e3o e instru\u00e7\u00f5es sobre como o escopo ser\u00e1 gerenciado ao longo de todo o projeto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II) Os fatores ambientais da empresa que podem influenciar o processo de planejamento do gerenciamento do escopo se limitam a cultura organizacional, infraestrutura e condi\u00e7\u00f5es de mercado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III) Definir o escopo \u00e9 o processo de desenvolvimento de uma descri\u00e7\u00e3o detalhada do projeto e do produto. O principal benef\u00edcio desse processo \u00e9 que ele descreve os limites do projeto, servi\u00e7os ou resultados ao definir quais dos requisitos coletados ser\u00e3o inclu\u00eddos e quais ser\u00e3o exclu\u00eddos do escopo do projeto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV) Criar a EAP \u00e9 o processo de subdivis\u00e3o das entregas e do trabalho do projeto em componentes menores e mais facilmente gerenci\u00e1veis. O principal benef\u00edcio desse processo \u00e9 o fornecimento de uma vis\u00e3o estruturada do que deve ser entregue. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V) Validar o escopo \u00e9 processo de monitoramento do andamento do escopo do projeto e do produto e gerenciamento das mudan\u00e7as feitas na linha de base do escopo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Assinale a alternativa que apresenta somente as afirmativas <strong>CORRETAS<\/strong><\/p>","resposta":6520762,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II","id":6520759,"corpo":"<p>I e II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III","id":6520760,"corpo":"<p>II e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IV e V","id":6520761,"corpo":"<p>IV e V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV","id":6520762,"corpo":"<p>I, III e IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, IV e V","id":6520763,"corpo":"<p>II, IV e V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417233,"slug":"administracao-geral-departamentalizacao"},{"nome_clean":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o por Projeto","oab":false,"nome":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o por Projeto","pai":417233,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425431,"slug":"administracao-geral-departamentalizacao-por-projeto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na linguagem simb\u00f3lica utilizada nas ci\u00eancias biogeogr\u00e1ficas sucedem-se termos para designar \u201cilhas\u201d de vegeta\u00e7\u00e3o aparentemente an\u00f4malas, identificadas nos corredores dos grandes dom\u00ednios morfoclim\u00e1ticos e biogeogr\u00e1ficos. Destaca-se o conceito de enclave, utilizado para designar manchas de ecossistemas t\u00edpicos de outras prov\u00edncias encravadas no interior de um dom\u00ednio de natureza totalmente diferente.Esses enclaves de sistemas ecol\u00f3gicos em espa\u00e7os de m\u00e9dio porte s\u00e3o resultado:","provas":[{"id":56758,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1719101,"hashId":"74bc5146d95ca0c0526596fc5fc1eaac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na linguagem simb\u00f3lica utilizada nas ci\u00eancias biogeogr\u00e1ficas sucedem-se termos para designar \u201cilhas\u201d de vegeta\u00e7\u00e3o aparentemente an\u00f4malas, identificadas nos corredores dos grandes dom\u00ednios morfoclim\u00e1ticos e biogeogr\u00e1ficos. Destaca-se o conceito de enclave, utilizado para designar manchas de ecossistemas t\u00edpicos de outras prov\u00edncias encravadas no interior de um dom\u00ednio de natureza totalmente diferente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esses enclaves de sistemas ecol\u00f3gicos em espa\u00e7os de m\u00e9dio porte s\u00e3o resultado:<\/p>","resposta":6521019,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da din\u00e2mica das mudan\u00e7as clim\u00e1ticas e paleoecol\u00f3gicas do per\u00edodo quatern\u00e1rio;","id":6521019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da din\u00e2mica das mudan\u00e7as clim\u00e1ticas e paleoecol\u00f3gicas do per\u00edodo quatern\u00e1rio;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da din\u00e2mica geol\u00f3gica da Terra no in\u00edcio do Jur\u00e1ssico com o in\u00edcio da fragmenta\u00e7\u00e3o da Pangeia;","id":6521020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da din\u00e2mica geol\u00f3gica da Terra no in\u00edcio do Jur\u00e1ssico com o in\u00edcio da fragmenta\u00e7\u00e3o da Pangeia;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da dispers\u00e3o natural das sementes, atrav\u00e9s das migra\u00e7\u00f5es de animais pr\u00e9-hist\u00f3ricos;","id":6521021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da dispers\u00e3o natural das sementes, atrav\u00e9s das migra\u00e7\u00f5es de animais pr\u00e9-hist\u00f3ricos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da a\u00e7\u00e3o antr\u00f3pica, atrav\u00e9s da movimenta\u00e7\u00e3o de sementes e mudas, ocorrendo a partir do desenvolvimento da agricultura;","id":6521022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da a\u00e7\u00e3o antr\u00f3pica, atrav\u00e9s da movimenta\u00e7\u00e3o de sementes e mudas, ocorrendo a partir do desenvolvimento da agricultura;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do desenvolvimento de uma vegeta\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria ap\u00f3s pr\u00e1ticas de desmatamento nessas \u00e1reas.","id":6521023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do desenvolvimento de uma vegeta\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria ap\u00f3s pr\u00e1ticas de desmatamento nessas \u00e1reas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456137,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia Geral","oab":false,"nome":"Geografia Geral","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397267,"slug":"geografia-geografia-geral"},{"nome_clean":"Geografia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geografia F\u00edsica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398335,"slug":"geografia-geografia-fisica"},{"nome_clean":"Vegeta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Vegeta\u00e7\u00e3o","pai":398335,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":416553,"slug":"geografia-vegetacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Concursos P\u00fablicos e Assessorias EIRELI","descricao":"CONPASS - Concursos P\u00fablicos e Assessorias EIRELI","sigla":"CONPASS","oab":false,"id":1135}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Sa\u00fade da fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem","id":18529}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Rio Grande do Norte","sigla":"UERN","id":1228,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei 10.216 de 6 de abril de 2001 que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o e os direitos das pessoas portadoras de transtornos mentais e redireciona o modelo assistencial em sa\u00fade mental, \u00e9 fruto de um amplo movimento de trabalhadores, usu\u00e1rios, familiares e acad\u00eamicos denominado Reforma Psiqui\u00e1trica Brasileira. Centrado na aten\u00e7\u00e3o psicossocial e na diminui\u00e7\u00e3o progressiva dos leitos em hospitais psiqui\u00e1tricos, o novo modelo tem na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e consequentemente no matriciamento, uma importante estrat\u00e9gia de produ\u00e7\u00e3o de cuidado. A este respeito, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":44302,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Sa\u00fade da fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem","id":18529},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Rio Grande do Norte","sigla":"UERN","id":1228,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Concursos P\u00fablicos e Assessorias EIRELI","descricao":"CONPASS - Concursos P\u00fablicos e Assessorias EIRELI","sigla":"CONPASS","oab":false,"id":1135},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uern-rn-2017-conpass-residencia-multiprofissional-em-atencao-basica-e-saude-da-familia-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CONPASS - UERN - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Sa\u00fade da fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:35:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1335978,"hashId":"0b0892df2715692ab4c141da9757f540","enunciado":"<p align=justify>A Lei 10.216 de 6 de abril de 2001 que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o e os direitos das pessoas portadoras de transtornos mentais e redireciona o modelo assistencial em sa\u00fade mental, \u00e9 fruto de um amplo movimento de trabalhadores, usu\u00e1rios, familiares e acad\u00eamicos denominado Reforma Psiqui\u00e1trica Brasileira. Centrado na aten\u00e7\u00e3o psicossocial e na diminui\u00e7\u00e3o progressiva dos leitos em hospitais psiqui\u00e1tricos, o novo modelo tem na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e consequentemente no matriciamento, uma importante estrat\u00e9gia de produ\u00e7\u00e3o de cuidado. A este respeito, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":4886699,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Projeto Terap\u00eautico Singular (PTS) \u00e9 um recurso de cl\u00ednica ampliada e da humaniza\u00e7\u00e3o em sa\u00fade e em sua formula\u00e7\u00e3o devem estar presentes: abordagem biol\u00f3gica e farmacol\u00f3gica, psicol\u00f3gica e familiar, apoio do sistema de sa\u00fade e da rede comunit\u00e1ria, e trabalho em equipe;","id":4886699,"corpo":"<p align=justify>O Projeto Terap\u00eautico Singular (PTS) \u00e9 um recurso de cl\u00ednica ampliada e da humaniza\u00e7\u00e3o em sa\u00fade e em sua formula\u00e7\u00e3o devem estar presentes: abordagem biol\u00f3gica e farmacol\u00f3gica, psicol\u00f3gica e familiar, apoio do sistema de sa\u00fade e da rede comunit\u00e1ria, e trabalho em equipe;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Interconsulta \u00e9 o principal instrumento do apoio matricial na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria sendo, por defini\u00e7\u00e3o, uma pr\u00e1tica interdisciplinar para a constru\u00e7\u00e3o do modelo integral do cuidado, caracterizando-se por uma a\u00e7\u00e3o colaborativa entre profissionais da mesma \u00e1rea em discuss\u00e3o de casos;","id":4886700,"corpo":"<p align=justify>Interconsulta \u00e9 o principal instrumento do apoio matricial na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria sendo, por defini\u00e7\u00e3o, uma pr\u00e1tica interdisciplinar para a constru\u00e7\u00e3o do modelo integral do cuidado, caracterizando-se por uma a\u00e7\u00e3o colaborativa entre profissionais da mesma \u00e1rea em discuss\u00e3o de casos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A consulta conjunta \u00e9 uma t\u00e9cnica de aprendizagem em servi\u00e7o voltada a dar respostas resolutivas a demandas da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade que re\u00fane, na mesma cena, profissionais de sa\u00fade de diferentes categorias, mas sem a participa\u00e7\u00e3o do paciente ou de sua fam\u00edlia","id":4886701,"corpo":"<p align=justify>A consulta conjunta \u00e9 uma t\u00e9cnica de aprendizagem em servi\u00e7o voltada a dar respostas resolutivas a demandas da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade que re\u00fane, na mesma cena, profissionais de sa\u00fade de diferentes categorias, mas sem a participa\u00e7\u00e3o do paciente ou de sua fam\u00edlia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de tecnologias de contato a dist\u00e2ncia entre matriciadores e equipes de refer\u00eancia n\u00e3o \u00e9 indicado por n\u00e3o respeitar quest\u00f5es \u00e9ticas profissionais que indicam a necessidade de contato pessoal nas consultas, n\u00e3o sendo poss\u00edvel o atendimento \u00e0 dist\u00e2ncia","id":4886702,"corpo":"<p align=justify>A utiliza\u00e7\u00e3o de tecnologias de contato a dist\u00e2ncia entre matriciadores e equipes de refer\u00eancia n\u00e3o \u00e9 indicado por n\u00e3o respeitar quest\u00f5es \u00e9ticas profissionais que indicam a necessidade de contato pessoal nas consultas, n\u00e3o sendo poss\u00edvel o atendimento \u00e0 dist\u00e2ncia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O genograma ou genetograma ou ainda familiograma \u00e9 um instrumento essencial para o profissional de sa\u00fade que trabalha com fam\u00edlias, pois permite descrever e ver como uma fam\u00edlia funciona e interage. Cada equipe de refer\u00eancia em conjunto com seus matriciadores decidem a forma dos s\u00edmbolos gr\u00e1ficos utilizados, como forma de dar maior familiaridade ao instrumento.","id":4886703,"corpo":"<p align=justify>O genograma ou genetograma ou ainda familiograma \u00e9 um instrumento essencial para o profissional de sa\u00fade que trabalha com fam\u00edlias, pois permite descrever e ver como uma fam\u00edlia funciona e interage. Cada equipe de refer\u00eancia em conjunto com seus matriciadores decidem a forma dos s\u00edmbolos gr\u00e1ficos utilizados, como forma de dar maior familiaridade ao instrumento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412484,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Leis 10.216\/2001 e 10.708\/2003","oab":false,"nome":"Leis 10.216\/2001 e 10.708\/2003","pai":407286,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407385,"slug":"direito-sanitario-e-saude-leis-10-216-2001-e-10-708-2003"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1335978","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Concursos P\u00fablicos e Assessorias EIRELI","descricao":"CONPASS - Concursos P\u00fablicos e Assessorias EIRELI","sigla":"CONPASS","oab":false,"id":1135}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Sa\u00fade da fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem","id":18529}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Rio Grande do Norte","sigla":"UERN","id":1228,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade do Homem tem como objetivos orientar as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade para a popula\u00e7\u00e3o masculina, com integralidade e equidade, primando pela humaniza\u00e7\u00e3o e qualidade da aten\u00e7\u00e3o. Analise as assertivas abaixo e assinale a alternativa correta quanto ao cumprimento desses princ\u00edpios de humaniza\u00e7\u00e3o e de qualidade da aten\u00e7\u00e3o integral.","provas":[{"id":44302,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Sa\u00fade da fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem","id":18529},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Rio Grande do Norte","sigla":"UERN","id":1228,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Concursos P\u00fablicos e Assessorias EIRELI","descricao":"CONPASS - Concursos P\u00fablicos e Assessorias EIRELI","sigla":"CONPASS","oab":false,"id":1135},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uern-rn-2017-conpass-residencia-multiprofissional-em-atencao-basica-e-saude-da-familia-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CONPASS - UERN - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Sa\u00fade da fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:35:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1336013,"hashId":"bf593604e28d24eb11e89bdff32326ee","enunciado":"<p align=justify>A Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade do Homem tem como objetivos orientar as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade para a popula\u00e7\u00e3o masculina, com integralidade e equidade, primando pela humaniza\u00e7\u00e3o e qualidade da aten\u00e7\u00e3o. Analise as assertivas abaixo e assinale a alternativa correta quanto ao cumprimento desses princ\u00edpios de humaniza\u00e7\u00e3o e de qualidade da aten\u00e7\u00e3o integral.<\/p>","resposta":4886860,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 imprescind\u00edvel trazer a popula\u00e7\u00e3o masculina para atividades de preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, considerando, principalmente, a melhoria do grau de resolutividade dos problemas e agravos \u00e0 sa\u00fade, ofertando tamb\u00e9m uma rede hierarquizada e organizada para garantir um atendimento integral e a continua\u00e7\u00e3o do cuidado.","id":4886860,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 imprescind\u00edvel trazer a popula\u00e7\u00e3o masculina para atividades de preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, considerando, principalmente, a melhoria do grau de resolutividade dos problemas e agravos \u00e0 sa\u00fade, ofertando tamb\u00e9m uma rede hierarquizada e organizada para garantir um atendimento integral e a continua\u00e7\u00e3o do cuidado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fomentar a articula\u00e7\u00e3o das diversas \u00e1reas do governo com o setor privado e a sociedade, responsabilizando o setor privado quanto \u00e0 sa\u00fade e \u00e0 qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o masculina.","id":4886861,"corpo":"<p align=justify>Fomentar a articula\u00e7\u00e3o das diversas \u00e1reas do governo com o setor privado e a sociedade, responsabilizando o setor privado quanto \u00e0 sa\u00fade e \u00e0 qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o masculina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Formar e capacitar tecnicamente, somente, os profissionais de sa\u00fade de hospitais universit\u00e1rios para o atendimento do homem; possibilitando a melhoria do grau de resolutividade dos problemas e o acompanhamento do usu\u00e1rio pela equipe de sa\u00fade.","id":4886862,"corpo":"<p align=justify>Formar e capacitar tecnicamente, somente, os profissionais de sa\u00fade de hospitais universit\u00e1rios para o atendimento do homem; possibilitando a melhoria do grau de resolutividade dos problemas e o acompanhamento do usu\u00e1rio pela equipe de sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Acesso da popula\u00e7\u00e3o masculina aos servi\u00e7os de sa\u00fade privatizados, nos diferentes n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o, tendo em vista, que o servi\u00e7o p\u00fablico n\u00e3o possui.","id":4886863,"corpo":"<p align=justify>Acesso da popula\u00e7\u00e3o masculina aos servi\u00e7os de sa\u00fade privatizados, nos diferentes n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o, tendo em vista, que o servi\u00e7o p\u00fablico n\u00e3o possui.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Criar estrat\u00e9gias de monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o continuada dos servi\u00e7os e do desempenho dos profissionais de sa\u00fade, sem considerar a participa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios.","id":4886864,"corpo":"<p align=justify>Criar estrat\u00e9gias de monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o continuada dos servi\u00e7os e do desempenho dos profissionais de sa\u00fade, sem considerar a participa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412487,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade do Homem","oab":false,"nome":"Sa\u00fade do Homem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405808,"slug":"enfermagem-saude-do-homem"}],"slug":"enfermagem\/1336013","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Concursos P\u00fablicos e Assessorias EIRELI","descricao":"CONPASS - Concursos P\u00fablicos e Assessorias EIRELI","sigla":"CONPASS","oab":false,"id":1135}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Sa\u00fade da fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem","id":18529}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Rio Grande do Norte","sigla":"UERN","id":1228,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cada dia a popula\u00e7\u00e3o idosa vem aumentando, necessitando assim de estrat\u00e9gias que otimizem o cuidado a essa popula\u00e7\u00e3o. Sobre a sa\u00fade do idoso, marque V para as assertivas verdadeiras e F para as falsas. ( ) Um dos fatores de risco para a sa\u00fade desses indiv\u00edduos \u00e9 o isolamento. ( ) A exist\u00eancia de apoio social, emocional e instrumental s\u00e3o fatores positivos para a sa\u00fade. ( ) \u00c9 importante que o idoso possa desempenhar atividades sociais produtivas, objetivando ajud\u00e1-lo a n\u00e3o se sentir in\u00fatil. ( ) \u00c9 importante evitar que o idoso se sinta solit\u00e1rio, criando estrat\u00e9gias de contato com outras pessoas. ( ) N\u00e3o \u00e9 recomend\u00e1vel que o idoso ande sozinho em ambientes que possam trazer riscos para a sua sa\u00fade. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em:","provas":[{"id":44302,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Sa\u00fade da fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem","id":18529},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Rio Grande do Norte","sigla":"UERN","id":1228,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Concursos P\u00fablicos e Assessorias EIRELI","descricao":"CONPASS - Concursos P\u00fablicos e Assessorias EIRELI","sigla":"CONPASS","oab":false,"id":1135},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uern-rn-2017-conpass-residencia-multiprofissional-em-atencao-basica-e-saude-da-familia-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CONPASS - UERN - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Sa\u00fade da fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:35:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1336019,"hashId":"54f99019258e7683693e2c50b3e8780f","enunciado":"<p align=\"justify\">A cada dia a popula\u00e7\u00e3o idosa vem aumentando, necessitando assim de estrat\u00e9gias que otimizem o cuidado a essa popula\u00e7\u00e3o. Sobre a sa\u00fade do idoso, marque V para as assertivas verdadeiras e F para as falsas. <\/p><p align=\"justify\">( ) Um dos fatores de risco para a sa\u00fade desses indiv\u00edduos \u00e9 o isolamento. <\/p><p align=\"justify\">( ) A exist\u00eancia de apoio social, emocional e instrumental s\u00e3o fatores positivos para a sa\u00fade. <\/p><p align=\"justify\">( ) \u00c9 importante que o idoso possa desempenhar atividades sociais produtivas, objetivando ajud\u00e1-lo a n\u00e3o se sentir in\u00fatil. <\/p><p align=\"justify\">( ) \u00c9 importante evitar que o idoso se sinta solit\u00e1rio, criando estrat\u00e9gias de contato com outras pessoas. <\/p><p align=\"justify\">( ) N\u00e3o \u00e9 recomend\u00e1vel que o idoso ande sozinho em ambientes que possam trazer riscos para a sua sa\u00fade. <\/p><p align=\"justify\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em:<\/p>","resposta":4886895,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, F, V ","id":4886892,"corpo":"<p align=justify>V, F, V, F, V <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, V, F, F","id":4886893,"corpo":"<p align=justify>V, V, V, F, F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F, F, F","id":4886894,"corpo":"<p align=justify>V, V, F, F, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V, V","id":4886895,"corpo":"<p align=justify>V, V, V, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V, V, V, F","id":4886896,"corpo":"<p align=justify>V, V, V, V, F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412487,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403575,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-publica"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1336019","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Concursos P\u00fablicos e Assessorias EIRELI","descricao":"CONPASS - Concursos P\u00fablicos e Assessorias EIRELI","sigla":"CONPASS","oab":false,"id":1135}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Sa\u00fade da fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem","id":18529}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Rio Grande do Norte","sigla":"UERN","id":1228,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os termos fuzilamentos e horror empregados nos versos de Jorge Sena correspondem a que elementos do quadro, respectivamente?","provas":[{"id":44302,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Sa\u00fade da fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem","id":18529},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Rio Grande do Norte","sigla":"UERN","id":1228,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Concursos P\u00fablicos e Assessorias EIRELI","descricao":"CONPASS - Concursos P\u00fablicos e Assessorias EIRELI","sigla":"CONPASS","oab":false,"id":1135},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uern-rn-2017-conpass-residencia-multiprofissional-em-atencao-basica-e-saude-da-familia-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CONPASS - UERN - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Sa\u00fade da fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:35:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1336057,"hashId":"7a263021149020aaf0f59d16fda6482a","enunciado":"<p align=\"justify\">Os termos<em> fuzilamentos<\/em> e <em>horror<\/em> empregados nos versos de Jorge Sena correspondem a que elementos do quadro, respectivamente?<\/p>","resposta":4887081,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"express\u00e3o do homem de branco e constru\u00e7\u00e3o n\u00e3o iluminada, ao fundo; ","id":4887077,"corpo":"<p align=justify>express\u00e3o do homem de branco e constru\u00e7\u00e3o n\u00e3o iluminada, ao fundo; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"constru\u00e7\u00e3o n\u00e3o iluminada, ao fundo, e sangue no ch\u00e3o","id":4887078,"corpo":"<p align=justify>constru\u00e7\u00e3o n\u00e3o iluminada, ao fundo, e sangue no ch\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lanterna acesa, no ch\u00e3o, e bra\u00e7os abertos do homem de branco ","id":4887079,"corpo":"<p align=justify>lanterna acesa, no ch\u00e3o, e bra\u00e7os abertos do homem de branco <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"express\u00e3o do homem de branco e homens com as m\u00e3os no rosto;","id":4887080,"corpo":"<p align=justify>express\u00e3o do homem de branco e homens com as m\u00e3os no rosto;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sangue no ch\u00e3o e homens com as m\u00e3os no rosto.","id":4887081,"corpo":"<p align=justify>sangue no ch\u00e3o e homens com as m\u00e3os no rosto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Textos para quest\u00f5es 48 e 49 Texto I Texto II CARTA A MEUS FILHOS Sobre os fuzilamentos de Goya N\u00e3o sei, meus filhos, que mundo ser\u00e1 o vosso. \u00c9 poss\u00edvel, porque tudo \u00e9 poss\u00edvel, que ele sejaaquele que eu desejo para v\u00f3s. Um simples mundo,onde tudo tenha apenas a dificuldade que adv\u00e9mde nada haver que n\u00e3o seja simples e natural. Um mundo em que tudo seja permitido, conforme o vosso gosto,o vosso anseio, o vosso prazer, o vosso respeito pelos outros, o respeito dos outros por v\u00f3s.E \u00e9 poss\u00edvel que n\u00e3o seja isto, nem seja sequer istoo que vos interesse para viver. Tudo \u00e9 poss\u00edvel, [...] Estes fuzilamentos, este hero\u00edsmo, este horror, foi uma coisa, entre mil, acontecida em Espanha h\u00e1 mais de um s\u00e9culo e que por violenta e injusta ofendeu o cora\u00e7\u00e3o de um pintor chamado Goya,que tinha um cora\u00e7\u00e3o muito grande, cheio de f\u00faria e de amor. Mas isto nada \u00e9, meus filhos. Apenas um epis\u00f3dio, um epis\u00f3dio breve, nesta cadela de que sois um elo (ou n\u00e3o sereis)de ferro e de suor e sangue e algum s\u00e9mena caminho do mundo que vos sonho. [...] (SENA, Jorge de. Metamorfoses, seguidas de Quatro sonetos a Afrodite Anadi\u00f3mena. Lisboa: Moraes, 1963)","id":412497,"enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">\r\n<\/p><p>Textos para quest\u00f5es 48 e 49<\/p><p>\r\nTexto I<\/p><p><br><\/p><p><img \r\nsrc=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44302\/48.GIF\"><\/p>\r\n<p>Texto II <\/p><p style=\"text-align: \r\ncenter;\"><strong>CARTA A MEUS \r\nFILHOS <\/strong><\/p><p style=\"text-align: \r\ncenter;\"><strong>Sobre os \r\nfuzilamentos de Goya <\/strong><\/p><p>N\u00e3o \r\nsei, meus filhos, que mundo ser\u00e1 o vosso.\r\n<\/p><p>\u00c9 poss\u00edvel, porque tudo \u00e9 poss\u00edvel, \r\nque ele seja<\/p><p>aquele que eu desejo \r\npara v\u00f3s. Um simples mundo,<\/p><p>onde \r\ntudo tenha apenas a dificuldade que \r\nadv\u00e9m<\/p><p>de nada haver que n\u00e3o \r\nseja \r\nsimples e natural. <\/p><p>Um mundo em \r\nque \r\ntudo \r\nseja permitido, <\/p><p>conforme o vosso \r\ngosto,o vosso anseio, o vosso \r\nprazer, <\/p><p>o vosso respeito pelos \r\noutros, o \r\nrespeito dos outros por v\u00f3s.<\/p><p>E \u00e9 \r\nposs\u00edvel que n\u00e3o seja isto, nem seja \r\nsequer isto<\/p><p>o que vos \r\ninteresse \r\npara viver. Tudo \u00e9 poss\u00edvel, <\/p><p>[...] \r\n<\/p><p>Estes fuzilamentos, este hero\u00edsmo, \r\neste horror, <\/p><p>foi uma coisa, entre \r\nmil, acontecida em Espanha <\/p><p>h\u00e1 mais \r\nde um s\u00e9culo e que por violenta e injusta \r\n<\/p><p>ofendeu o cora\u00e7\u00e3o de um pintor \r\nchamado Goya,<\/p><p>que tinha um cora\u00e7\u00e3o \r\nmuito grande, cheio de f\u00faria <\/p><p>e de \r\namor. Mas isto nada \u00e9, meus filhos.<\/p>\r\n<p>Apenas um epis\u00f3dio, um epis\u00f3dio breve, \r\n<\/p><p>nesta cadela de que sois um elo (ou \r\nn\u00e3o sereis)<\/p><p>de ferro e de suor \r\ne \r\nsangue e algum s\u00e9men<\/p><p>a caminho \r\ndo \r\nmundo que vos sonho. <\/p><p>[...] <\/p><p>\r\n(SENA, Jorge de. Metamorfoses, seguidas de \r\nQuatro sonetos a Afrodite Anadi\u00f3mena. \r\nLisboa: Moraes, 1963)<\/p><p><\/p><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Teoria em Arte","oab":false,"nome":"Teoria em Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398964,"slug":"artes-teoria-em-arte"},{"nome_clean":"Pintura","oab":false,"nome":"Pintura","pai":398965,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398966,"slug":"artes-pintura"}],"slug":"artes\/1336057","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cokely (1982) aprofunda a compreens\u00e3o sobre as diferen\u00e7as existentes na interpreta\u00e7\u00e3o entre l\u00ednguas de modalidade oral-auditiva\/ gestual-visual e vice-versa. Ele aborda quatro fatores que interferem na comunica\u00e7\u00e3o (percep\u00e7\u00e3o de erros, erros de mem\u00f3ria, erros sem\u00e2nticos, falsos in\u00edcios de enunciados), entre os apresentados na literatura sobre a comunica\u00e7\u00e3o. Avalie as afirma\u00e7\u00f5es relativas \u00e0s diferen\u00e7as existentes na interpreta\u00e7\u00e3o entre l\u00ednguas de modalidade oral-auditiva\/gestual-visual e os fatores que interferem na comunica\u00e7\u00e3o. I- Erros sem\u00e2nticos ocorrem quando o int\u00e9rprete, ao acreditar que compreendeu tudo do enunciado original, como, por exemplo, nomes pr\u00f3prios, que s\u00e3o apresentados atrav\u00e9s da dactilologia, comete equ\u00edvocos, e, sem perceber, n\u00e3o os corrige. II- Erros de mem\u00f3ria s\u00e3o falhas n\u00e3o intencionais identificadas nas tradu\u00e7\u00f5es de pequenas partes do discurso original. III- Falsos in\u00edcios de enunciados ocorrem quando o int\u00e9rprete usa, incorretamente, certos itens lexicais ou estruturas sint\u00e1ticas na l\u00edngua-alvo traduzida. IV- O int\u00e9rprete, ao utilizar a dactilologia para apresentar o nome de um rem\u00e9dio, por exemplo, interrompe por algum motivo e, ao reiniciar, pode parecer ao receptor que as letras apresentadas antes tamb\u00e9m fazem parte da palavra.Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em","provas":[{"id":56868,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2017-fundacao-cefetminas-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais-id-reaproveitado","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:35:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1777337,"hashId":"6ba9e6e86b963d48a9fe0168f4a532d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cokely (1982) aprofunda a compreens\u00e3o sobre as diferen\u00e7as existentes na interpreta\u00e7\u00e3o entre l\u00ednguas de modalidade oral-auditiva\/ gestual-visual e vice-versa. Ele aborda quatro fatores que interferem na comunica\u00e7\u00e3o (percep\u00e7\u00e3o de erros, erros de mem\u00f3ria, erros sem\u00e2nticos, falsos in\u00edcios de enunciados), entre os apresentados na literatura sobre a comunica\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Avalie as afirma\u00e7\u00f5es relativas \u00e0s diferen\u00e7as existentes na interpreta\u00e7\u00e3o entre l\u00ednguas de modalidade oral-auditiva\/gestual-visual e os fatores que interferem na comunica\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Erros sem\u00e2nticos ocorrem quando o int\u00e9rprete, ao acreditar que compreendeu tudo do enunciado original, como, por exemplo, nomes pr\u00f3prios, que s\u00e3o apresentados atrav\u00e9s da dactilologia, comete equ\u00edvocos, e, sem perceber, n\u00e3o os corrige. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Erros de mem\u00f3ria s\u00e3o falhas n\u00e3o intencionais identificadas nas tradu\u00e7\u00f5es de pequenas partes do discurso original. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Falsos in\u00edcios de enunciados ocorrem quando o int\u00e9rprete usa, incorretamente, certos itens lexicais ou estruturas sint\u00e1ticas na l\u00edngua-alvo traduzida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- O int\u00e9rprete, ao utilizar a dactilologia para apresentar o nome de um rem\u00e9dio, por exemplo, interrompe por algum motivo e, ao reiniciar, pode parecer ao receptor que as letras apresentadas antes tamb\u00e9m fazem parte da palavra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em<\/p>","resposta":6782219,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV.","id":6782218,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":6782219,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II.","id":6782220,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":6782221,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6782222,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Psicologia","id":18550}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a pol\u00edtica de humaniza\u00e7\u00e3o \u00e9 incorreto afirmar o seguinte:","provas":[{"id":44329,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Psicologia","id":18550},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2017-ufpa-daves-ceps-residencia-multiprofissional-em-saude-do-idoso-area-psicologia","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:35:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1337039,"hashId":"6b957401566798a5657878695a76e9a7","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">Sobre a pol\u00edtica de humaniza\u00e7\u00e3o \u00e9 <strong>incorreto<\/strong> afirmar o seguinte:<\/p><p><\/p>","resposta":4891050,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Valoriza\u00e7\u00e3o da dimens\u00e3o subjetiva, coletiva e social em todas as pr\u00e1ticas de aten\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o no SUS, fortalecendo o compromisso com os direitos do cidad\u00e3o, destacando-se o respeito \u00e0s reivindica\u00e7\u00f5es de g\u00eanero, cor\/etnia, orienta\u00e7\u00e3o\/express\u00e3o sexual e de segmentos espec\u00edficos.","id":4891049,"corpo":"<p align=justify>Valoriza\u00e7\u00e3o da dimens\u00e3o subjetiva, coletiva e social em todas as pr\u00e1ticas de aten\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o no SUS,\r\nfortalecendo o compromisso com os direitos do cidad\u00e3o, destacando-se o respeito \u00e0s reivindica\u00e7\u00f5es de\r\ng\u00eanero, cor\/etnia, orienta\u00e7\u00e3o\/express\u00e3o sexual e de segmentos espec\u00edficos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fortalecimento de trabalho em equipe multiprofissional, fomentando a transversalidade e a grupalidade exclusivamente para as popula\u00e7\u00f5es em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social.","id":4891050,"corpo":"<p align=justify>Fortalecimento de trabalho em equipe multiprofissional, fomentando a transversalidade e a grupalidade\r\nexclusivamente para as popula\u00e7\u00f5es em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apoio \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de redes cooperativas, solid\u00e1rias e comprometidas com a produ\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e com a produ\u00e7\u00e3o de sujeitos.","id":4891051,"corpo":"<p align=justify>Apoio \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de redes cooperativas, solid\u00e1rias e comprometidas com a produ\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e com a\r\nprodu\u00e7\u00e3o de sujeitos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Constru\u00e7\u00e3o de autonomia e protagonismo dos sujeitos e coletivos implicados na rede do SUS.","id":4891052,"corpo":"<p align=justify>Constru\u00e7\u00e3o de autonomia e protagonismo dos sujeitos e coletivos implicados na rede do SUS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Valoriza\u00e7\u00e3o da ambi\u00eancia, com organiza\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os saud\u00e1veis e acolhedores de trabalho.","id":4891053,"corpo":"<p align=justify>Valoriza\u00e7\u00e3o da ambi\u00eancia, com organiza\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os saud\u00e1veis e acolhedores de trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412668,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"nome_clean":"Equipes de Sa\u00fade, Multidisciplinaridade e Interdisciplinaridade","oab":false,"nome":"Equipes de Sa\u00fade, Multidisciplinaridade e Interdisciplinaridade","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417537,"slug":"psicologia-equipes-de-saude-multidisciplinaridade-e-interdisciplinaridade"}],"slug":"psicologia\/1337039","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Psicologia","id":18550}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O modelo de aten\u00e7\u00e3o em sa\u00fade que mais fundamenta a psicologia da sa\u00fade na atualidade \u00e9 o","provas":[{"id":44329,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Psicologia","id":18550},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2017-ufpa-daves-ceps-residencia-multiprofissional-em-saude-do-idoso-area-psicologia","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:35:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1337040,"hashId":"2e791d4bd08efd7e32b2ee58b701a59b","enunciado":"<p align=justify>O modelo de aten\u00e7\u00e3o em sa\u00fade que mais fundamenta a psicologia da sa\u00fade na atualidade \u00e9 o<\/p>","resposta":4891055,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"linear de sa\u00fade.","id":4891054,"corpo":"<p align=justify>linear de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"biopsicossocial.","id":4891055,"corpo":"<p align=justify>biopsicossocial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"comportamental.","id":4891056,"corpo":"<p align=justify>comportamental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"psicanal\u00edtico.","id":4891057,"corpo":"<p align=justify>psicanal\u00edtico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fenomenol\u00f3gico.","id":4891058,"corpo":"<p align=justify>fenomenol\u00f3gico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412668,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"nome_clean":"Equipes de Sa\u00fade, Multidisciplinaridade e Interdisciplinaridade","oab":false,"nome":"Equipes de Sa\u00fade, Multidisciplinaridade e Interdisciplinaridade","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417537,"slug":"psicologia-equipes-de-saude-multidisciplinaridade-e-interdisciplinaridade"}],"slug":"psicologia\/1337040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Psicologia","id":18550}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O modelo bioecol\u00f3gico de Bronfenbrenner \u00e9 proposto como uma das alternativas a ser implementada na pesquisa em psicologia da sa\u00fade. Sobre este modelo \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":44329,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Psicologia","id":18550},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2017-ufpa-daves-ceps-residencia-multiprofissional-em-saude-do-idoso-area-psicologia","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:35:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1337041,"hashId":"149fa9d4d3ac121ba89637d176f1ed99","enunciado":"<p align=justify>O modelo bioecol\u00f3gico de Bronfenbrenner \u00e9 proposto como uma das alternativas a ser implementada na\r\npesquisa em psicologia da sa\u00fade. Sobre este modelo \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":4891060,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o ambiente \u00e9 considerado como o local imediato em que a pessoa se desenvolve.","id":4891059,"corpo":"<p align=justify>o ambiente \u00e9 considerado como o local imediato em que a pessoa se desenvolve.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pesquisa os processos de intera\u00e7\u00e3o entre a pessoa e o ambiente, as caracter\u00edsticas da pessoa, as caracter\u00edsticas relativas ao tempo hist\u00f3rico, cultural e social, al\u00e9m de caracter\u00edsticas do contexto \u2013 ambiente f\u00edsico, social e cultural.","id":4891060,"corpo":"<p align=justify>pesquisa os processos de intera\u00e7\u00e3o entre a pessoa e o ambiente, as caracter\u00edsticas da pessoa, as\r\ncaracter\u00edsticas relativas ao tempo hist\u00f3rico, cultural e social, al\u00e9m de caracter\u00edsticas do contexto \u2013 ambiente\r\nf\u00edsico, social e cultural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a observa\u00e7\u00e3o direta do comportamento de uma ou mais pessoas no mesmo local \u00e9 suficiente para compreender o desenvolvimento humano.","id":4891061,"corpo":"<p align=justify>a observa\u00e7\u00e3o direta do comportamento de uma ou mais pessoas no mesmo local \u00e9 suficiente para\r\ncompreender o desenvolvimento humano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"permite analisar as varia\u00e7\u00f5es do processo e do produto do desenvolvimento enquanto fun\u00e7\u00e3o apenas das caracter\u00edsticas da pessoa em um determinado per\u00edodo hist\u00f3rico.","id":4891062,"corpo":"<p align=justify>permite analisar as varia\u00e7\u00f5es do processo e do produto do desenvolvimento enquanto fun\u00e7\u00e3o apenas das\r\ncaracter\u00edsticas da pessoa em um determinado per\u00edodo hist\u00f3rico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Bronfenbrenner e seus colaboradores desconsideram o fator tempo na observa\u00e7\u00e3o do desenvolvimento de uma pessoa.","id":4891063,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Bronfenbrenner e seus colaboradores desconsideram o fator tempo na observa\u00e7\u00e3o do desenvolvimento de\r\numa pessoa.<\/p><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412668,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia do desenvolvimento","oab":false,"nome":"Psicologia do desenvolvimento","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398614,"slug":"psicologia-psicologia-do-desenvolvimento"}],"slug":"psicologia\/1337041","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Psicologia","id":18550}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Josef Bleger, o psic\u00f3logo, seguindo os princ\u00edpios da psico-higiene, deve atuar, prioritariamente,","provas":[{"id":44329,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Psicologia","id":18550},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2017-ufpa-daves-ceps-residencia-multiprofissional-em-saude-do-idoso-area-psicologia","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:35:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1337045,"hashId":"b500182709b7df6bf87993e476e08dde","enunciado":"<p align=justify>De acordo com Josef Bleger, o psic\u00f3logo, seguindo os princ\u00edpios da psico-higiene, deve atuar,\r\nprioritariamente,<\/p>","resposta":4891081,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"realizando atendimentos individualizados em consult\u00f3rios particulares.","id":4891079,"corpo":"<p align=justify>realizando atendimentos individualizados em consult\u00f3rios particulares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acolhendo o sofrimento ps\u00edquico daqueles que o procuram.","id":4891080,"corpo":"<p align=justify>acolhendo o sofrimento ps\u00edquico daqueles que o procuram.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inserindo-se no cotidiano das pessoas, desenvolvendo m\u00e9todos para promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade nos grupos b\u00e1sicos de intera\u00e7\u00e3o.","id":4891081,"corpo":"<p align=justify>inserindo-se no cotidiano das pessoas, desenvolvendo m\u00e9todos para promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade nos grupos b\u00e1sicos\r\nde intera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"realizando preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as mentais por meio de palestras e oficinas.","id":4891082,"corpo":"<p align=justify>realizando preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as mentais por meio de palestras e oficinas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em consult\u00f3rios instalados nos estabelecimentos alvo da interven\u00e7\u00e3o institucional.","id":4891083,"corpo":"<p align=justify>em consult\u00f3rios instalados nos estabelecimentos alvo da interven\u00e7\u00e3o institucional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412668,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"nome_clean":"Promo\u00e7\u00e3o, Preven\u00e7\u00e3o e Reabilita\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Promo\u00e7\u00e3o, Preven\u00e7\u00e3o e Reabilita\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417543,"slug":"psicologia-promocao-prevencao-e-reabilitacao-em-saude"}],"slug":"psicologia\/1337045","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Psicologia","id":18550}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os recursos internos que o indiv\u00edduo tem para enfrentar situa\u00e7\u00f5es de estresse certamente influenciam na resposta do paciente ao seu tratamento, mas o fator externo, ou seja, o apoio que recebe, tamb\u00e9m influencia. S\u00e3o considerados efeitos do chamado suporte e\/ou apoio social I recupera\u00e7\u00e3o r\u00e1pida e menos complica\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas; II taxas de mortalidade mais baixas; III menos perturba\u00e7\u00e3o ao enfrentar doen\u00e7as terminais; IV menor vulnerabilidade \u00e0 doen\u00e7a e mortalidade. Est\u00e3o corretos os itens","provas":[{"id":44329,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Psicologia","id":18550},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2017-ufpa-daves-ceps-residencia-multiprofissional-em-saude-do-idoso-area-psicologia","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:35:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1337061,"hashId":"61421feaec358ff30dc1a280ddb613cb","enunciado":"<p align=\"justify\">Os recursos internos que o indiv\u00edduo tem para enfrentar situa\u00e7\u00f5es de estresse certamente influenciam na\r\nresposta do paciente ao seu tratamento, mas o fator externo, ou seja, o apoio que recebe, tamb\u00e9m influencia.\r\nS\u00e3o considerados efeitos do chamado suporte e\/ou apoio social<\/p><p align=\"justify\">\r\nI recupera\u00e7\u00e3o r\u00e1pida e menos complica\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas;<\/p><p align=\"justify\">\r\nII taxas de mortalidade mais baixas;\r\n<\/p><p align=\"justify\">III menos perturba\u00e7\u00e3o ao enfrentar doen\u00e7as terminais;\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV menor vulnerabilidade \u00e0 doen\u00e7a e mortalidade.<\/p><p align=\"justify\">\r\nEst\u00e3o corretos os itens<\/p>","resposta":4891158,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III, apenas. ","id":4891154,"corpo":"<p align=justify>I e III, apenas.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":4891155,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas. ","id":4891156,"corpo":"<p align=justify>III e IV, apenas.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":4891157,"corpo":"<p align=justify>II e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":4891158,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412670,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"nome_clean":"Dor, Estresse e Luto","oab":false,"nome":"Dor, Estresse e Luto","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417544,"slug":"psicologia-dor-estresse-e-luto"}],"slug":"psicologia\/1337061","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Cardiovascular - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19074}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as asser\u00e7\u00f5es a seguir e a rela\u00e7\u00e3o proposta entre elas e responda a quest\u00e3o 19. - A intersec\u00e7\u00e3o do assistente social no servi\u00e7o de sa\u00fade \u00e9 do tipo compartilhada, Porque, - O usu\u00e1rio n\u00e3o \u00e9 apenas consumidor dos efeitos \u00fateis do trabalho e\/ou de insumos, medicamentos, etc., mas \u00e9 co-participante do processo de trabalho, na medida em que dele dependem o fornecimento de informa\u00e7\u00f5es sobre seu estado de sa\u00fade e o cumprimento \/aplica\u00e7\u00e3o das prescri\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas e recomenda\u00e7\u00f5es terap\u00eauticas..Considerando as asser\u00e7\u00f5es acima, a alternativa que exp\u00f5e a rela\u00e7\u00e3o correta \u00e9:","provas":[{"id":44469,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Cardiovascular - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19074},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2017-uepa-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-cardiovascular-area-servico-social-2","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Cardiovascular - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:35:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1343005,"hashId":"6874cae667da41dbe3a32e58fd068e0e","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Analise as asser\u00e7\u00f5es a seguir e a rela\u00e7\u00e3o\r\nproposta entre elas e responda a quest\u00e3o 19.<\/p><p align=\"justify\">\r\n- A intersec\u00e7\u00e3o do assistente social no servi\u00e7o\r\nde sa\u00fade \u00e9 do tipo compartilhada,\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>Porque<\/strong>,<\/p><p align=\"justify\">\r\n- O usu\u00e1rio n\u00e3o \u00e9 apenas consumidor dos\r\nefeitos \u00fateis do trabalho e\/ou de insumos,\r\nmedicamentos, etc., mas \u00e9 co-participante do\r\nprocesso de trabalho, na medida em que dele\r\ndependem o fornecimento de informa\u00e7\u00f5es sobre\r\nseu estado de sa\u00fade e o cumprimento \/aplica\u00e7\u00e3o\r\ndas prescri\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas e recomenda\u00e7\u00f5es\r\nterap\u00eauticas..<\/p>Considerando as asser\u00e7\u00f5es acima, a\r\nalternativa que exp\u00f5e a rela\u00e7\u00e3o correta \u00e9:<\/p>","resposta":4917817,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras, e a segunda n\u00e3o justifica a primeira.","id":4917815,"corpo":"<p align=justify>as duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras, e a\r\nsegunda n\u00e3o justifica a primeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a primeira afirmativa \u00e9 verdadeira, e a segunda \u00e9 falsa.","id":4917816,"corpo":"<p align=justify>a primeira afirmativa \u00e9 verdadeira, e a\r\nsegunda \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras, e a segunda justifica a primeira.","id":4917817,"corpo":"<p align=justify>as duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras, e a\r\nsegunda justifica a primeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a primeira afirmativa \u00e9 falsa, e a segunda \u00e9 verdadeira.","id":4917818,"corpo":"<p align=justify>a primeira afirmativa \u00e9 falsa, e a segunda\r\n\u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4917819,"corpo":"<p align=justify>as duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413349,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"}],"slug":"servico-social\/1343005","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Cardiovascular - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19074}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trabalho dos assistentes sociais na \u00e1rea da sa\u00fade no Brasil, no per\u00edodo entre 1980-1990 teve como caracter\u00edsticas:","provas":[{"id":44469,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Cardiovascular - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19074},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2017-uepa-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-cardiovascular-area-servico-social-2","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Cardiovascular - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:35:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1343007,"hashId":"381a954326ddff8ed1354b2b22410b48","enunciado":"<p align=justify>O trabalho dos assistentes sociais na \u00e1rea da\r\nsa\u00fade no Brasil, no per\u00edodo entre 1980-1990\r\nteve como caracter\u00edsticas:<\/p>","resposta":4917832,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alta produ\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social na \u00e1rea da sa\u00fade, hegemonia da tend\u00eancia de inten\u00e7\u00e3o de ruptura, l\u00f3cus central de atua\u00e7\u00e3o em hospitais e ambulat\u00f3rios.","id":4917830,"corpo":"<p align=justify>alta produ\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social na \u00e1rea da\r\nsa\u00fade, hegemonia da tend\u00eancia de\r\ninten\u00e7\u00e3o de ruptura, l\u00f3cus central de\r\natua\u00e7\u00e3o em hospitais e ambulat\u00f3rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atua\u00e7\u00e3o nas a\u00e7\u00f5es preventivas de sa\u00fade, forte participa\u00e7\u00e3o no Desenvolvimento de Comunidade, trabalho profissional orientado pela vertente modernizadora","id":4917831,"corpo":"<p align=justify>atua\u00e7\u00e3o nas a\u00e7\u00f5es preventivas de sa\u00fade,\r\nforte participa\u00e7\u00e3o no Desenvolvimento de\r\nComunidade, trabalho profissional\r\norientado pela vertente modernizadora<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"incipiente altera\u00e7\u00e3o da pratica profissional, desarticula\u00e7\u00e3o com o Movimento da Reforma Sanit\u00e1ria, baixa produ\u00e7\u00e3o sobre \u201cas demandas postas \u00e0 pratica em sa\u00fade.\u201d","id":4917832,"corpo":"<p align=justify>incipiente altera\u00e7\u00e3o da pratica profissional,\r\ndesarticula\u00e7\u00e3o com o Movimento da\r\nReforma Sanit\u00e1ria, baixa produ\u00e7\u00e3o sobre\r\n\u201cas demandas postas \u00e0 pratica em sa\u00fade.\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00eanfase na sa\u00fade comunit\u00e1ria, universaliza\u00e7\u00e3o ao acesso a sa\u00fade, fortalecimento do projeto de humaniza\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.","id":4917833,"corpo":"<p align=justify>\u00eanfase na sa\u00fade comunit\u00e1ria,\r\nuniversaliza\u00e7\u00e3o ao acesso a sa\u00fade,\r\nfortalecimento do projeto de humaniza\u00e7\u00e3o\r\nda sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00eanfase na pr\u00e1tica curativa, foco na concess\u00e3o de benef\u00edcios, luta pela contrareforma do Estado defendida pelo gestor federal e seus intelectuais.","id":4917834,"corpo":"<p align=justify>\u00eanfase na pr\u00e1tica curativa, foco na\r\nconcess\u00e3o de benef\u00edcios, luta pela contrareforma\r\ndo Estado defendida pelo gestor\r\nfederal e seus intelectuais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413349,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"}],"slug":"servico-social\/1343007","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Cardiovascular - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19074}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de descentraliza\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sociais vem requisitando aos profissionais de Servi\u00e7o Social a atua\u00e7\u00e3o nos n\u00edveis de planejamento, gest\u00e3o e coordena\u00e7\u00e3o de equipes, programas e projetos. Constituem a\u00e7\u00f5es dos assistentes sociais nesses espa\u00e7os: I. Realizar estudos e investiga\u00e7\u00f5es com rela\u00e7\u00e3o aos determinantes sociais da sa\u00fade. II. Elaborar estudos da pol\u00edtica de sa\u00fade local, regional, estadual e nacional. III. Elaborar planos e projetos de a\u00e7\u00e3o profissional com a participa\u00e7\u00e3o dos profissionais. IV. Participar da gest\u00e3o das unidades de sa\u00fade de forma horizontal, procurando garantir a inser\u00e7\u00e3o dos diversos segmentos na gest\u00e3o. A alternativa que cont\u00e9m todas as afirmativas corretas \u00e9:","provas":[{"id":44469,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Cardiovascular - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19074},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2017-uepa-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-cardiovascular-area-servico-social-2","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Cardiovascular - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:35:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1343024,"hashId":"f525316b5b522f2cafd734250c4b6f9e","enunciado":"<p align=\"justify\">O processo de descentraliza\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas\r\nsociais vem requisitando aos profissionais de\r\nServi\u00e7o Social a atua\u00e7\u00e3o nos n\u00edveis de\r\nplanejamento, gest\u00e3o e coordena\u00e7\u00e3o de\r\nequipes, programas e projetos. Constituem\r\na\u00e7\u00f5es dos assistentes sociais nesses espa\u00e7os:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Realizar estudos e investiga\u00e7\u00f5es com\r\nrela\u00e7\u00e3o aos determinantes sociais da\r\nsa\u00fade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Elaborar estudos da pol\u00edtica de sa\u00fade\r\nlocal, regional, estadual e nacional.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Elaborar planos e projetos de a\u00e7\u00e3o\r\nprofissional com a participa\u00e7\u00e3o dos\r\nprofissionais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. Participar da gest\u00e3o das unidades de\r\nsa\u00fade de forma horizontal, procurando\r\ngarantir a inser\u00e7\u00e3o dos diversos\r\nsegmentos na gest\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A alternativa que cont\u00e9m todas as\r\nafirmativas corretas \u00e9:<\/p>","resposta":4917920,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II ","id":4917915,"corpo":"<p align=justify>I e II\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III","id":4917916,"corpo":"<p align=justify>I e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV ","id":4917918,"corpo":"<p align=justify>II e IV\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV","id":4917920,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV","id":4917923,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413349,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","oab":false,"nome":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398183,"slug":"servico-social-planejamento-administracao-e-avaliacao-de-programas-e-projetos-sociais"}],"slug":"servico-social\/1343024","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Cardiovascular - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19074}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ouvidoria no SUS \u00e9 um canal de articula\u00e7\u00e3o entre o cidad\u00e3o e a gest\u00e3o p\u00fablica de sa\u00fade, tem por objetivo melhorar a qualidade dos servi\u00e7os prestados, embora essa atividade n\u00e3o seja uma atribui\u00e7\u00e3o privativa dos assistentes sociais. Diante do processo de transforma\u00e7\u00e3o da sociedade moderna, o assistente social tem sido convocado a assumir novas demandas nos servi\u00e7os de sa\u00fade, dentre essas a ouvidora. Acerca dessa demanda considera-se:","provas":[{"id":44469,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Cardiovascular - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19074},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2017-uepa-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-cardiovascular-area-servico-social-2","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Cardiovascular - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:35:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1343035,"hashId":"4914736d6a9c47015b91f3f72bd7f004","enunciado":"<p align=justify>A ouvidoria no SUS \u00e9 um canal de articula\u00e7\u00e3o\r\nentre o cidad\u00e3o e a gest\u00e3o p\u00fablica de sa\u00fade,\r\ntem por objetivo melhorar a qualidade dos\r\nservi\u00e7os prestados, embora essa atividade\r\nn\u00e3o seja uma atribui\u00e7\u00e3o privativa dos\r\nassistentes sociais. Diante do processo de\r\ntransforma\u00e7\u00e3o da sociedade moderna, o\r\nassistente social tem sido convocado a\r\nassumir novas demandas nos servi\u00e7os de\r\nsa\u00fade, dentre essas a ouvidora. Acerca dessa\r\ndemanda considera-se:<\/p>","resposta":4917978,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o assistente social historicamente vem desenvolvendo o processo escuta como uma tarefa que passou a fazer parte na rela\u00e7\u00e3o com o usu\u00e1rio do servi\u00e7o para poder realizar a triagem dos mais necessitados.","id":4917975,"corpo":"<p align=justify>o assistente social historicamente vem\r\ndesenvolvendo o processo escuta como\r\numa tarefa que passou a fazer parte na\r\nrela\u00e7\u00e3o com o usu\u00e1rio do servi\u00e7o para\r\npoder realizar a triagem dos mais\r\nnecessitados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o assistente social \u00e9 o profissional que ao longo dos anos vem amadurecendo suas a\u00e7\u00f5es, pautando-se de instrumentos e t\u00e9cnicas que lhes assegura bom desempenho no desenvolvimento de suas interven\u00e7\u00f5es na realidade social.","id":4917976,"corpo":"<p align=justify>o assistente social \u00e9 o profissional que ao\r\nlongo dos anos vem amadurecendo suas\r\na\u00e7\u00f5es, pautando-se de instrumentos e\r\nt\u00e9cnicas que lhes assegura bom\r\ndesempenho no desenvolvimento de suas\r\ninterven\u00e7\u00f5es na realidade social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o assistente social por ter sua base filos\u00f3fica pautada em princ\u00edpios humanista e religiosos passou a desenvolver a\u00e7\u00f5es de alivio de tens\u00f5es, aprimorando desse modo a escuta.","id":4917977,"corpo":"<p align=justify>o assistente social por ter sua base\r\nfilos\u00f3fica pautada em princ\u00edpios humanista\r\ne religiosos passou a desenvolver a\u00e7\u00f5es\r\nde alivio de tens\u00f5es, aprimorando desse\r\nmodo a escuta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o assistente social, dentro da equipe de sa\u00fade \u00e9 o profissional que faz uma escuta qualificada e diferenciada, o que pode ser claramente identificado atrav\u00e9s dos princ\u00edpios do C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional","id":4917978,"corpo":"<p align=justify>o assistente social, dentro da equipe de\r\nsa\u00fade \u00e9 o profissional que faz uma escuta\r\nqualificada e diferenciada, o que pode ser\r\nclaramente identificado atrav\u00e9s dos\r\nprinc\u00edpios do C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o assistente social e demais profissionais de sa\u00fade possuem compet\u00eancias para assumirem a ouvidoria porque est\u00e3o acostumados a enfrentarem dificuldades do n\u00e3o acesso a bens e servi\u00e7os ao usu\u00e1rios.","id":4917979,"corpo":"<p align=justify>o assistente social e demais profissionais\r\nde sa\u00fade possuem compet\u00eancias para\r\nassumirem a ouvidoria porque est\u00e3o\r\nacostumados a enfrentarem dificuldades\r\ndo n\u00e3o acesso a bens e servi\u00e7os ao\r\nusu\u00e1rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413349,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"}],"slug":"servico-social\/1343035","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Cardiovascular - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19074}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no Projeto \u00c9tico-Politico da Profiss\u00e3o, o assistente social na \u00e1rea da sa\u00fade, ao desenvolver suas a\u00e7\u00f5es se respalda prioritariamente dos seguintes instrumentos formais:","provas":[{"id":44469,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Cardiovascular - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19074},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2017-uepa-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-cardiovascular-area-servico-social-2","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Cardiovascular - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:35:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1343045,"hashId":"dc3f3a15183c7baf4d64b1c1a0c3be95","enunciado":"<p align=justify>Com base no Projeto \u00c9tico-Politico da\r\nProfiss\u00e3o, o assistente social na \u00e1rea da\r\nsa\u00fade, ao desenvolver suas a\u00e7\u00f5es se respalda\r\nprioritariamente dos seguintes instrumentos\r\nformais:<\/p>","resposta":4918015,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual da Sa\u00fade; Lei 8080\/90 (Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade) que regulamenta as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade; Lei 10.216 disp\u00f5e sobre os servi\u00e7os de sa\u00fade mental.","id":4918015,"corpo":"<p align=justify>Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual da Sa\u00fade; Lei\r\n8080\/90 (Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade) que\r\nregulamenta as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de\r\nsa\u00fade; Lei 10.216 disp\u00f5e sobre os\r\nservi\u00e7os de sa\u00fade mental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lei 8742\/93 disp\u00f5e sobre a Assist\u00eancia Social; Lei n.\u00ba 106\/2009, que disp\u00f5e sobre acompanhamento familiar em internamento hospitalar.","id":4918016,"corpo":"<p align=justify>Lei 8742\/93 disp\u00f5e sobre a Assist\u00eancia\r\nSocial; Lei n.\u00ba 106\/2009, que disp\u00f5e sobre\r\nacompanhamento familiar em\r\ninternamento hospitalar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional(1993), na Lei 8669\/93 que regulamenta a profiss\u00e3o, Projeto de Forma\u00e7\u00e3o profissional da ABEPSS, Lei 8080\/90 (Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade) que regulamenta as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade.","id":4918017,"corpo":"<p align=justify>No C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional(1993), na\r\nLei 8669\/93 que regulamenta a profiss\u00e3o,\r\nProjeto de Forma\u00e7\u00e3o profissional da\r\nABEPSS, Lei 8080\/90 (Lei Org\u00e2nica da\r\nSa\u00fade) que regulamenta as a\u00e7\u00f5es e\r\nservi\u00e7os de sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lei 8142\/90, do Controle Social, Lei 13021 disp\u00f5em sobre a assist\u00eancia farmac\u00eautica, Lei 8742\/93 disp\u00f5e sobre a Assist\u00eancia Social.","id":4918018,"corpo":"<p align=justify>Lei 8142\/90, do Controle Social, Lei 13021\r\ndisp\u00f5em sobre a assist\u00eancia farmac\u00eautica,\r\nLei 8742\/93 disp\u00f5e sobre a Assist\u00eancia\r\nSocial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Lei n.\u00ba 106\/2009, que disp\u00f5e sobre acompanhamento familiar em internamento hospitalar, Lei 8080\/90 (Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade) que regulamenta as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, Lei 8742\/93 disp\u00f5e sobre a Assist\u00eancia Social.","id":4918019,"corpo":"<p align=justify>Lei n.\u00ba 106\/2009, que disp\u00f5e sobre\r\nacompanhamento familiar em\r\ninternamento hospitalar, Lei 8080\/90 (Lei\r\nOrg\u00e2nica da Sa\u00fade) que regulamenta as\r\na\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, Lei 8742\/93\r\ndisp\u00f5e sobre a Assist\u00eancia Social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413349,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398175,"slug":"servico-social-projeto-etico-politico-profissional-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/1343045","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Cardiovascular - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19074}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o Texto abaixo para responder a quest\u00e3o 33 O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) organiza suas a\u00e7\u00f5es em redes hierarquizadas e regionalizadas para garantir a integralidade. Algumas das redes s\u00e3o: da assist\u00eancia ao paciente portador de doen\u00e7a renal cr\u00f4nica por meio dos procedimentos de di\u00e1lise; da assist\u00eancia ao paciente portador de oncologia, da cirurgia cardiovascular; da cirurgia vascular; da cirurgia cardiovascular pedi\u00e1trica; dos procedimentos da cardiologia intervencionista; de procedimentos endovasculares extracard\u00edacos. (Brasil. Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. O SUS de A a Z : garantindo sa\u00fade nos munic\u00edpios \/ Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Conselho Nacional das Secretarias Municipais de Sa\u00fade. \u2013 3. ed. \u2013 Bras\u00edlia : Editora do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, 2009). As redes citadas no texto fazem parte da:","provas":[{"id":44469,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Cardiovascular - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19074},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2017-uepa-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-cardiovascular-area-servico-social-2","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Cardiovascular - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:35:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1343051,"hashId":"19b72216f2d5d131929d9dd7c581c4f0","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">Leia o Texto abaixo para responder a quest\u00e3o\r\n33\r\n<\/p><p align=\"justify\">O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) organiza\r\nsuas a\u00e7\u00f5es em redes hierarquizadas e\r\nregionalizadas para garantir a integralidade.\r\nAlgumas das redes s\u00e3o: da assist\u00eancia ao\r\npaciente portador de doen\u00e7a renal cr\u00f4nica por\r\nmeio dos procedimentos de di\u00e1lise; da\r\nassist\u00eancia ao paciente portador de oncologia,\r\nda cirurgia cardiovascular; da cirurgia\r\nvascular; da cirurgia cardiovascular pedi\u00e1trica;\r\ndos procedimentos da cardiologia\r\nintervencionista; de procedimentos\r\nendovasculares extracard\u00edacos.<\/p><p align=\"justify\">\r\n(Brasil. Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. O SUS de A a Z : garantindo\r\nsa\u00fade nos munic\u00edpios \/ Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Conselho\r\nNacional das Secretarias Municipais de Sa\u00fade. \u2013 3. ed. \u2013\r\nBras\u00edlia : Editora do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, 2009).<\/p> As redes citadas no texto fazem parte da:<p><\/p>","resposta":4918052,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica ","id":4918050,"corpo":"<p align=justify>aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aten\u00e7\u00e3o domiciliar","id":4918051,"corpo":"<p align=justify>aten\u00e7\u00e3o domiciliar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aten\u00e7\u00e3o de alta complexidade ","id":4918052,"corpo":"<p align=justify>aten\u00e7\u00e3o de alta complexidade\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aten\u00e7\u00e3o ambulatorial","id":4918053,"corpo":"<p align=justify>aten\u00e7\u00e3o ambulatorial<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aten\u00e7\u00e3o de m\u00e9dia complexidade","id":4918054,"corpo":"<p align=justify>aten\u00e7\u00e3o de m\u00e9dia complexidade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413349,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1343051","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"","oab":false,"id":1284}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar","id":20854}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"CMRJ","id":4696,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Utilize a identidade abaixo para resolver a quest\u00e3o 16.\u201cSe A e B forem n\u00fameros reais positivos, ent\u00e3o \u00e9 sempre verdade que:2A+A2\u200b\u2212 B\u200b \u200b+ 2A \u2212 A2\u2212B\u200b\u200b\u200b= A+B\u200b\u200b Essa identidade pode ser provada elevando-se ao quadrado ambos os membros da igualdade.\u201dA figura a seguir ilustra um plano inclinado de 1 m de comprimento e aclive de 150.A proje\u00e7\u00e3o horizontal p dessa rampa mede, em metros, 42+3\u200b\u200b\u200b A medida de p tamb\u00e9m pode ser expressa com exatid\u00e3o por","provas":[{"id":56879,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar","id":20854},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"CMRJ","id":4696,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"","oab":false,"id":1284},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cmrj-rj-2017-colegio-militar-do-rio-de-janeiro-aluno-do-colegio-militar","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro - CMRJ - Aluno do Col\u00e9gio Militar - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:35:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1718726,"hashId":"1ac0c1e6f0b25cfff686be3b1c1efde7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilize a identidade abaixo para resolver a quest\u00e3o 16.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><em>\u201cSe A e B forem n\u00fameros reais positivos, ent\u00e3o \u00e9 sempre verdade que:<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{\\frac{A+\\sqrt{A^2}-\\ B}{2}\\ }+\\ \\sqrt{\\frac{A\\ -\\ \\sqrt{A^{^2}-B}}{2}}=\\ \\sqrt{A+\\sqrt{B}}\"><b><\/b><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.84em; vertical-align: -0.493176em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.34682em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.8em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.8em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 1em;\"><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.06865em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">A<\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.963782em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">A<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.746314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.92378em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.0762179em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.30682em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.8em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 1.02em; height: 1.88em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.8800000000000001em\" viewBox=\"0 0 400000 1944\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M983 90\nl0 -0\nc4,-6.7,10,-10,18,-10 H400000v40\nH1013.1s-83.4,268,-264.1,840c-180.7,572,-277,876.3,-289,913c-4.7,4.7,-12.7,7,-24,7\ns-12,0,-12,0c-1.3,-3.3,-3.7,-11.7,-7,-25c-35.3,-125.3,-106.7,-373.3,-214,-744\nc-10,12,-21,25,-33,39s-32,39,-32,39c-6,-5.3,-15,-14,-27,-26s25,-30,25,-30\nc26.7,-32.7,52,-63,76,-91s52,-60,52,-60s208,722,208,722\nc56,-175.3,126.3,-397.3,211,-666c84.7,-268.7,153.8,-488.2,207.5,-658.5\nc53.7,-170.3,84.5,-266.8,92.5,-289.5z\nM1001 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.493176em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.84em; vertical-align: -0.3627em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.4773em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.8em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.8em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 1em;\"><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.3296em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.47322em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">A<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.2234em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.42857em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.42857em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 1.19em;\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">A<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.956314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.95631em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.67031em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"\"><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.93844em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.93844em; margin-right: 0.1em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.64444em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.1954em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.42857em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.54286em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.5428571428571431em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.233169em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.4373em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.8em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 1.02em; height: 1.88em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.8800000000000001em\" viewBox=\"0 0 400000 1944\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M983 90\nl0 -0\nc4,-6.7,10,-10,18,-10 H400000v40\nH1013.1s-83.4,268,-264.1,840c-180.7,572,-277,876.3,-289,913c-4.7,4.7,-12.7,7,-24,7\ns-12,0,-12,0c-1.3,-3.3,-3.7,-11.7,-7,-25c-35.3,-125.3,-106.7,-373.3,-214,-744\nc-10,12,-21,25,-33,39s-32,39,-32,39c-6,-5.3,-15,-14,-27,-26s25,-30,25,-30\nc26.7,-32.7,52,-63,76,-91s52,-60,52,-60s208,722,208,722\nc56,-175.3,126.3,-397.3,211,-666c84.7,-268.7,153.8,-488.2,207.5,-658.5\nc53.7,-170.3,84.5,-266.8,92.5,-289.5z\nM1001 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.3627em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.24em; vertical-align: -0.148335em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.09167em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.2em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.2em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 1em;\"><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.926665em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.88666em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.113335em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.05167em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.2em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 1.02em; height: 1.28em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.28em\" viewBox=\"0 0 400000 1296\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M263,681c0.7,0,18,39.7,52,119\nc34,79.3,68.167,158.7,102.5,238c34.3,79.3,51.8,119.3,52.5,120\nc340,-704.7,510.7,-1060.3,512,-1067\nl0 -0\nc4.7,-7.3,11,-11,19,-11\nH40000v40H1012.3\ns-271.3,567,-271.3,567c-38.7,80.7,-84,175,-136,283c-52,108,-89.167,185.3,-111.5,232\nc-22.3,46.7,-33.8,70.3,-34.5,71c-4.7,4.7,-12.3,7,-23,7s-12,-1,-12,-1\ns-109,-253,-109,-253c-72.7,-168,-109.3,-252,-110,-252c-10.7,8,-22,16.7,-34,26\nc-22,17.3,-33.3,26,-34,26s-26,-26,-26,-26s76,-59,76,-59s76,-60,76,-60z\nM1001 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.148335em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><b><\/b><\/span><strong> <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><em>Essa identidade pode ser provada elevando-se ao quadrado ambos os membros da igualdade.\u201d<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A figura a seguir ilustra um plano inclinado de 1 m de comprimento e aclive de 150.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56879\/questao\/1718726-20210525101335000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A proje\u00e7\u00e3o horizontal p dessa rampa mede, em metros, <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{\\frac{2+\\sqrt{3}}{4}}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.84em; vertical-align: -0.5085em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.3315em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.8em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.8em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 1em;\"><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.038em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.2915em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.8em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 1.02em; height: 1.88em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.8800000000000001em\" viewBox=\"0 0 400000 1944\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M983 90\nl0 -0\nc4,-6.7,10,-10,18,-10 H400000v40\nH1013.1s-83.4,268,-264.1,840c-180.7,572,-277,876.3,-289,913c-4.7,4.7,-12.7,7,-24,7\ns-12,0,-12,0c-1.3,-3.3,-3.7,-11.7,-7,-25c-35.3,-125.3,-106.7,-373.3,-214,-744\nc-10,12,-21,25,-33,39s-32,39,-32,39c-6,-5.3,-15,-14,-27,-26s25,-30,25,-30\nc26.7,-32.7,52,-63,76,-91s52,-60,52,-60s208,722,208,722\nc56,-175.3,126.3,-397.3,211,-666c84.7,-268.7,153.8,-488.2,207.5,-658.5\nc53.7,-170.3,84.5,-266.8,92.5,-289.5z\nM1001 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.5085em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A medida de p tamb\u00e9m pode ser expressa com exatid\u00e3o por<\/p>","resposta":6519216,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"322\u200b\u200b ","id":6519214,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{2\\sqrt{2}}{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.383em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.038em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"45\u200b+3\u200b\u200b ","id":6519215,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\\sqrt{5}+\\sqrt{3}}{4}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.383em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.038em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"46\u200b+2\u200b\u200b ","id":6519216,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\\sqrt{6}+\\sqrt{2}}{4}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.383em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.038em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">6<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"510\u200b+3\u200b\u200b ","id":6519217,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\\sqrt{10}+\\sqrt{3}}{5}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.383em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.038em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"611\u200b+6\u200b\u200b ","id":6519218,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\\sqrt{11}+\\sqrt{6}}{6}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.383em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.038em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">6<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456103,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Teorema de Pit\u00e1goras e suas aplica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Teorema de Pit\u00e1goras e suas aplica\u00e7\u00f5es","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408879,"slug":"matematica-teorema-de-pitagoras-e-suas-aplicacoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"","oab":false,"id":1284}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio","id":20889}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"CMRJ","id":4696,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a reflex\u00e3o de Jo\u00e3o Pereira Coutinho,","provas":[{"id":56881,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio","id":20889},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"CMRJ","id":4696,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"","oab":false,"id":1284},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cmrj-rj-2017-colegio-militar-do-rio-de-janeiro-aluno-do-colegio-militar-ensino-medio","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro - CMRJ - Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1718754,"hashId":"f50a911a93111ec4eb09fff01c6151c9","enunciado":"<p>De acordo com a reflex\u00e3o de Jo\u00e3o Pereira Coutinho,<\/p>","resposta":6519358,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desde o in\u00edcio da humanidade, o t\u00e9dio assusta e aterroriza quem o sente.","id":6519354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desde o in\u00edcio da humanidade, o t\u00e9dio assusta e aterroriza quem o sente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desde o advento dos celulares, ningu\u00e9m sente mais t\u00e9dio.","id":6519355,"corpo":"<p>desde o advento dos celulares, ningu\u00e9m sente mais t\u00e9dio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"para os pensadores, o t\u00e9dio faz mais mal do que bem ao ser humano.","id":6519356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para os pensadores, o t\u00e9dio faz mais mal do que bem ao ser humano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 fundamental evitar o t\u00e9dio para n\u00e3o se cair em depress\u00e3o.","id":6519357,"corpo":"<p>\u00e9 fundamental evitar o t\u00e9dio para n\u00e3o se cair em depress\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o t\u00e9dio \u00e9 uma sensa\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para o desenvolvimento das pessoas.","id":6519358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o t\u00e9dio \u00e9 uma sensa\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para o desenvolvimento das pessoas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO I S\u00f3 o homem entediado ter\u00e1 chance de salva\u00e7\u00e3o num futuro de smartphonesJo\u00e3o Pereira Coutinho1Assisto a confer\u00eancias e a moda n\u00e3o engana: metade da sala (no m\u00ednimo) est\u00e1com a cabe\u00e7a enfiada em smartphones. Como seriam as confer\u00eancias antigamente? Oque fazia a audi\u00eancia enquanto algu\u00e9m falava no palanque?Provavelmente, escutava. Ou dormia. Ou dormia e escutava, em intervalos5saud\u00e1veis.Hoje, ningu\u00e9m dorme. Duvido que algu\u00e9m escute. O smartphone \u00e9 o inimigo dot\u00e9dio, ou da reflex\u00e3o, proporcionando uma festa permanente.Este seria o momento ideal para eu vestir a toga1 do moralista vulgar, lan\u00e7andoraios hom\u00e9ricos sobre a nefasta2 tecnologia. A data, ali\u00e1s, seria a mais apropriada: o10iPhone nasceu dez anos atr\u00e1s e o dil\u00favio come\u00e7ou.Infelizmente, n\u00e3o posso pregar. Eu tamb\u00e9m fa\u00e7o parte do clube que prefere osmartphone ao velho e bom cochilo.Especialistas diversos gostam de explicar a compuls\u00e3o. \u00c9 como uma droga, dizemeles: quando espreitamos3 as mensagens, o e-mail, as redes sociais, procuramos uma15esp\u00e9cie de recompensa neurobiol\u00f3gica muito semelhante a um viciado.O problema se agrava quando somos privados da nossa dose \u2013 e eu sei, o leitorsabe, todos sabemos dessa miser\u00e1vel priva\u00e7\u00e3o.Tempos atr\u00e1s, esqueci-me do celular em casa e parti em viagem. Quando dei contado estrago, uma inquietude foi crescendo com o passar das horas.20Ainda pensei em pedir ao companheiro do lado para me emprestar o smartphonedele. S\u00f3 para eu ler as minhas mensagens. Ou at\u00e9, sei l\u00e1, as mensagens dele. Qualquercoisa servia. Eu era como alguns alco\u00f3latras que, na aus\u00eancia de bebidas legais,come\u00e7am a despejar perfume pela goela.Controlei-me. Telefonei para casa \u2013 de um telefone fixo, entenda \u2013 e pedi, com um25\u00faltimo f\u00f4lego, que me lessem as novidades. Nenhuma delas era urgente, sequerinteressante. Mas o corpo sossegou e mergulhou naquele estranho torpor4 que Thomasde Quincey relatou nas suas \"Confiss\u00f5es de um Comedor de \u00d3pio5\". Como se chegouat\u00e9 aqui?Verdade: o t\u00e9dio sempre foi o grande terror dos homens modernos. Ter no bolso30um aparelho que garante distra\u00e7\u00e3o permanente \u00e9 a melhor forma de afastar o fantasma.Acontece que o t\u00e9dio tem as suas vantagens. O fil\u00f3sofo Mark Kingwell tem escritosobre a mat\u00e9ria (...) S\u00f3 o t\u00e9dio, escreve ele, \u00e9 capaz de sinalizar a exist\u00eancia de umproblema entre n\u00f3s e o mundo. O t\u00e9dio \u00e9 a \"suspens\u00e3o da suspens\u00e3o\" em que vivemos\u2013 uma forma terap\u00eautica, e at\u00e9 brutal, de olharmos para a realidade sem fugas. E de35agirmos em conformidade.Quando abolimos o t\u00e9dio, e o \"dom da escuta\" que s\u00f3 ele oferece, desaparece umaparte da nossa humanidade \u2013 aquela parte que reflete, imagina ou cria. E queproblematiza, critica, prop\u00f5e.No futuro, n\u00e3o ser\u00e1 apenas a audi\u00eancia que estar\u00e1 mergulhada nas telas dos40smartphones. Tamb\u00e9m suspeito que os pr\u00f3prios conferencistas, privados de pensar esem nada para dizer, ter\u00e3o o mesmo comportamento.Imagino um encontro de sil\u00eancios, onde todos os presentes estar\u00e3o ausentes \u2013 es\u00f3 o homem entediado ter\u00e1 chance de salva\u00e7\u00e3o.Dispon\u00edvel em &lt;http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/joaopereiracoutinho\/2017\/06\/1897093-so-o-homem-entediado-tera-chance-de-salvacao-num-futuro-de-smartphones.shtml&gt;. \u00daltimo acesso em 06 de julho de 2017. (Adaptado).VOCABUL\u00c1RIO:1. Toga \u2013 traje preto e comprido, usado por advogados e por professores catedr\u00e1ticos e doutorados em ocasi\u00f5es especiais.2. Nefasto \u2013 nocivo, prejudicial, perverso, tr\u00e1gico, mau.3. Espreitar \u2013 espiar, olhar demorada e fixamente.4. Torpor \u2013 indiferen\u00e7a ou apatia moral; indol\u00eancia, prostra\u00e7\u00e3o.5. \u00d3pio \u2013 narc\u00f3tico, droga que provoca adormecimento.","id":456105,"enunciado":"<p><u>TEXTO I <\/u><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">S\u00f3 o homem entediado ter\u00e1 chance de salva\u00e7\u00e3o num futuro de smartphones<\/p><p style=\"text-align: right;\">Jo\u00e3o Pereira Coutinho<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1Assisto a confer\u00eancias e a moda n\u00e3o engana: metade da sala (no m\u00ednimo) est\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">com a cabe\u00e7a enfiada em smartphones. Como seriam as confer\u00eancias antigamente? O<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que fazia a audi\u00eancia enquanto algu\u00e9m falava no palanque?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Provavelmente, escutava. Ou dormia. Ou dormia e escutava, em intervalos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5saud\u00e1veis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Hoje, ningu\u00e9m dorme. Duvido que algu\u00e9m escute. O smartphone \u00e9 o inimigo do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">t\u00e9dio, ou da reflex\u00e3o, proporcionando uma festa permanente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Este seria o momento ideal para eu vestir a toga<sup>1<\/sup> do moralista vulgar, lan\u00e7ando<\/p><p style=\"text-align: justify;\">raios hom\u00e9ricos sobre a nefasta<sup>2<\/sup> tecnologia. A data, ali\u00e1s, seria a mais apropriada: o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10iPhone nasceu dez anos atr\u00e1s e o dil\u00favio come\u00e7ou.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Infelizmente, n\u00e3o posso pregar. Eu tamb\u00e9m fa\u00e7o parte do clube que prefere o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">smartphone ao velho e bom cochilo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Especialistas diversos gostam de explicar a compuls\u00e3o. \u00c9 como uma droga, dizem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">eles: quando espreitamos<sup>3<\/sup> as mensagens, o e-mail, as redes sociais, procuramos uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15esp\u00e9cie de recompensa neurobiol\u00f3gica muito semelhante a um viciado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O problema se agrava quando somos privados da nossa dose \u2013 e eu sei, o leitor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sabe, todos sabemos dessa miser\u00e1vel priva\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tempos atr\u00e1s, esqueci-me do celular em casa e parti em viagem. Quando dei conta<\/p><p style=\"text-align: justify;\">do estrago, uma inquietude foi crescendo com o passar das horas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20Ainda pensei em pedir ao companheiro do lado para me emprestar o smartphone<\/p><p style=\"text-align: justify;\">dele. S\u00f3 para eu ler as minhas mensagens. Ou at\u00e9, sei l\u00e1, as mensagens dele. Qualquer<\/p><p style=\"text-align: justify;\">coisa servia. Eu era como alguns alco\u00f3latras que, na aus\u00eancia de bebidas legais,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">come\u00e7am a despejar perfume pela goela.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Controlei-me. Telefonei para casa \u2013 de um telefone fixo, entenda \u2013 e pedi, com um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25\u00faltimo f\u00f4lego, que me lessem as novidades. Nenhuma delas era urgente, sequer<\/p><p style=\"text-align: justify;\">interessante. Mas o corpo sossegou e mergulhou naquele estranho torpor<sup>4<\/sup> que Thomas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de Quincey relatou nas suas \"Confiss\u00f5es de um Comedor de \u00d3pio<sup>5<\/sup>\". Como se chegou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">at\u00e9 aqui?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Verdade: o t\u00e9dio sempre foi o grande terror dos homens modernos. Ter no bolso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30um aparelho que garante distra\u00e7\u00e3o permanente \u00e9 a melhor forma de afastar o fantasma.<\/p><p>Acontece que o t\u00e9dio tem as suas vantagens. O fil\u00f3sofo Mark Kingwell tem escrito<\/p><p>sobre a mat\u00e9ria (...) S\u00f3 o t\u00e9dio, escreve ele, \u00e9 capaz de sinalizar a exist\u00eancia de um<\/p><p>problema entre n\u00f3s e o mundo. O t\u00e9dio \u00e9 a \"suspens\u00e3o da suspens\u00e3o\" em que vivemos<\/p><p>\u2013 uma forma terap\u00eautica, e at\u00e9 brutal, de olharmos para a realidade sem fugas. E de<\/p><p>35agirmos em conformidade.<\/p><p>Quando abolimos o t\u00e9dio, e o \"dom da escuta\" que s\u00f3 ele oferece, desaparece uma<\/p><p>parte da nossa humanidade \u2013 aquela parte que reflete, imagina ou cria. E que<\/p><p>problematiza, critica, prop\u00f5e.<\/p><p>No futuro, n\u00e3o ser\u00e1 apenas a audi\u00eancia que estar\u00e1 mergulhada nas telas dos<\/p><p>40smartphones. Tamb\u00e9m suspeito que os pr\u00f3prios conferencistas, privados de pensar e<\/p><p>sem nada para dizer, ter\u00e3o o mesmo comportamento.<\/p><p>Imagino um encontro de sil\u00eancios, onde todos os presentes estar\u00e3o ausentes \u2013 e<\/p><p>s\u00f3 o homem entediado ter\u00e1 chance de salva\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em &lt;http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/joaopereiracoutinho\/2017\/06\/1897093-so-o-homem-entediado-tera-chance-de-salvacao-num-futuro-de-smartphones.shtml&gt;. \u00daltimo acesso em 06 de julho de 2017. (Adaptado).<\/p><p><strong>VOCABUL\u00c1RIO<\/strong>:<\/p><p>1. Toga \u2013 traje preto e comprido, usado por advogados e por professores catedr\u00e1ticos e doutorados em ocasi\u00f5es especiais.<\/p><p>2. Nefasto \u2013 nocivo, prejudicial, perverso, tr\u00e1gico, mau.<\/p><p>3. Espreitar \u2013 espiar, olhar demorada e fixamente.<\/p><p>4. Torpor \u2013 indiferen\u00e7a ou apatia moral; indol\u00eancia, prostra\u00e7\u00e3o.<\/p><p>5. \u00d3pio \u2013 narc\u00f3tico, droga que provoca adormecimento.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"","oab":false,"id":1284}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio","id":20889}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"CMRJ","id":4696,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao longo do texto I, o autor relata um epis\u00f3dio segundo o qual, saindo em viagem, teria ficado sem seu celular. Esse evento provocou nele","provas":[{"id":56881,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio","id":20889},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"CMRJ","id":4696,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"","oab":false,"id":1284},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cmrj-rj-2017-colegio-militar-do-rio-de-janeiro-aluno-do-colegio-militar-ensino-medio","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro - CMRJ - Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1718758,"hashId":"447f9a115c54092ad0cf023b43280aa9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao longo do texto I, o autor relata um epis\u00f3dio segundo o qual, saindo em viagem, teria ficado sem seu celular. Esse evento provocou nele<\/p>","resposta":6519375,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fobia do desconhecido.","id":6519374,"corpo":"<p>fobia do desconhecido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"crise de abstin\u00eancia.","id":6519375,"corpo":"<p>crise de abstin\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"experi\u00eancia de liberdade.","id":6519376,"corpo":"<p>experi\u00eancia de liberdade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sensa\u00e7\u00e3o de sobriedade.","id":6519377,"corpo":"<p>sensa\u00e7\u00e3o de sobriedade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o de recolhimento.","id":6519378,"corpo":"<p>a\u00e7\u00e3o de recolhimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO I S\u00f3 o homem entediado ter\u00e1 chance de salva\u00e7\u00e3o num futuro de smartphonesJo\u00e3o Pereira Coutinho1Assisto a confer\u00eancias e a moda n\u00e3o engana: metade da sala (no m\u00ednimo) est\u00e1com a cabe\u00e7a enfiada em smartphones. Como seriam as confer\u00eancias antigamente? Oque fazia a audi\u00eancia enquanto algu\u00e9m falava no palanque?Provavelmente, escutava. Ou dormia. Ou dormia e escutava, em intervalos5saud\u00e1veis.Hoje, ningu\u00e9m dorme. Duvido que algu\u00e9m escute. O smartphone \u00e9 o inimigo dot\u00e9dio, ou da reflex\u00e3o, proporcionando uma festa permanente.Este seria o momento ideal para eu vestir a toga1 do moralista vulgar, lan\u00e7andoraios hom\u00e9ricos sobre a nefasta2 tecnologia. A data, ali\u00e1s, seria a mais apropriada: o10iPhone nasceu dez anos atr\u00e1s e o dil\u00favio come\u00e7ou.Infelizmente, n\u00e3o posso pregar. Eu tamb\u00e9m fa\u00e7o parte do clube que prefere osmartphone ao velho e bom cochilo.Especialistas diversos gostam de explicar a compuls\u00e3o. \u00c9 como uma droga, dizemeles: quando espreitamos3 as mensagens, o e-mail, as redes sociais, procuramos uma15esp\u00e9cie de recompensa neurobiol\u00f3gica muito semelhante a um viciado.O problema se agrava quando somos privados da nossa dose \u2013 e eu sei, o leitorsabe, todos sabemos dessa miser\u00e1vel priva\u00e7\u00e3o.Tempos atr\u00e1s, esqueci-me do celular em casa e parti em viagem. Quando dei contado estrago, uma inquietude foi crescendo com o passar das horas.20Ainda pensei em pedir ao companheiro do lado para me emprestar o smartphonedele. S\u00f3 para eu ler as minhas mensagens. Ou at\u00e9, sei l\u00e1, as mensagens dele. Qualquercoisa servia. Eu era como alguns alco\u00f3latras que, na aus\u00eancia de bebidas legais,come\u00e7am a despejar perfume pela goela.Controlei-me. Telefonei para casa \u2013 de um telefone fixo, entenda \u2013 e pedi, com um25\u00faltimo f\u00f4lego, que me lessem as novidades. Nenhuma delas era urgente, sequerinteressante. Mas o corpo sossegou e mergulhou naquele estranho torpor4 que Thomasde Quincey relatou nas suas \"Confiss\u00f5es de um Comedor de \u00d3pio5\". Como se chegouat\u00e9 aqui?Verdade: o t\u00e9dio sempre foi o grande terror dos homens modernos. Ter no bolso30um aparelho que garante distra\u00e7\u00e3o permanente \u00e9 a melhor forma de afastar o fantasma.Acontece que o t\u00e9dio tem as suas vantagens. O fil\u00f3sofo Mark Kingwell tem escritosobre a mat\u00e9ria (...) S\u00f3 o t\u00e9dio, escreve ele, \u00e9 capaz de sinalizar a exist\u00eancia de umproblema entre n\u00f3s e o mundo. O t\u00e9dio \u00e9 a \"suspens\u00e3o da suspens\u00e3o\" em que vivemos\u2013 uma forma terap\u00eautica, e at\u00e9 brutal, de olharmos para a realidade sem fugas. E de35agirmos em conformidade.Quando abolimos o t\u00e9dio, e o \"dom da escuta\" que s\u00f3 ele oferece, desaparece umaparte da nossa humanidade \u2013 aquela parte que reflete, imagina ou cria. E queproblematiza, critica, prop\u00f5e.No futuro, n\u00e3o ser\u00e1 apenas a audi\u00eancia que estar\u00e1 mergulhada nas telas dos40smartphones. Tamb\u00e9m suspeito que os pr\u00f3prios conferencistas, privados de pensar esem nada para dizer, ter\u00e3o o mesmo comportamento.Imagino um encontro de sil\u00eancios, onde todos os presentes estar\u00e3o ausentes \u2013 es\u00f3 o homem entediado ter\u00e1 chance de salva\u00e7\u00e3o.Dispon\u00edvel em &lt;http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/joaopereiracoutinho\/2017\/06\/1897093-so-o-homem-entediado-tera-chance-de-salvacao-num-futuro-de-smartphones.shtml&gt;. \u00daltimo acesso em 06 de julho de 2017. (Adaptado).VOCABUL\u00c1RIO:1. Toga \u2013 traje preto e comprido, usado por advogados e por professores catedr\u00e1ticos e doutorados em ocasi\u00f5es especiais.2. Nefasto \u2013 nocivo, prejudicial, perverso, tr\u00e1gico, mau.3. Espreitar \u2013 espiar, olhar demorada e fixamente.4. Torpor \u2013 indiferen\u00e7a ou apatia moral; indol\u00eancia, prostra\u00e7\u00e3o.5. \u00d3pio \u2013 narc\u00f3tico, droga que provoca adormecimento.","id":456105,"enunciado":"<p><u>TEXTO I <\/u><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">S\u00f3 o homem entediado ter\u00e1 chance de salva\u00e7\u00e3o num futuro de smartphones<\/p><p style=\"text-align: right;\">Jo\u00e3o Pereira Coutinho<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1Assisto a confer\u00eancias e a moda n\u00e3o engana: metade da sala (no m\u00ednimo) est\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">com a cabe\u00e7a enfiada em smartphones. Como seriam as confer\u00eancias antigamente? O<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que fazia a audi\u00eancia enquanto algu\u00e9m falava no palanque?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Provavelmente, escutava. Ou dormia. Ou dormia e escutava, em intervalos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5saud\u00e1veis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Hoje, ningu\u00e9m dorme. Duvido que algu\u00e9m escute. O smartphone \u00e9 o inimigo do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">t\u00e9dio, ou da reflex\u00e3o, proporcionando uma festa permanente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Este seria o momento ideal para eu vestir a toga<sup>1<\/sup> do moralista vulgar, lan\u00e7ando<\/p><p style=\"text-align: justify;\">raios hom\u00e9ricos sobre a nefasta<sup>2<\/sup> tecnologia. A data, ali\u00e1s, seria a mais apropriada: o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10iPhone nasceu dez anos atr\u00e1s e o dil\u00favio come\u00e7ou.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Infelizmente, n\u00e3o posso pregar. Eu tamb\u00e9m fa\u00e7o parte do clube que prefere o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">smartphone ao velho e bom cochilo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Especialistas diversos gostam de explicar a compuls\u00e3o. \u00c9 como uma droga, dizem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">eles: quando espreitamos<sup>3<\/sup> as mensagens, o e-mail, as redes sociais, procuramos uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15esp\u00e9cie de recompensa neurobiol\u00f3gica muito semelhante a um viciado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O problema se agrava quando somos privados da nossa dose \u2013 e eu sei, o leitor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sabe, todos sabemos dessa miser\u00e1vel priva\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tempos atr\u00e1s, esqueci-me do celular em casa e parti em viagem. Quando dei conta<\/p><p style=\"text-align: justify;\">do estrago, uma inquietude foi crescendo com o passar das horas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20Ainda pensei em pedir ao companheiro do lado para me emprestar o smartphone<\/p><p style=\"text-align: justify;\">dele. S\u00f3 para eu ler as minhas mensagens. Ou at\u00e9, sei l\u00e1, as mensagens dele. Qualquer<\/p><p style=\"text-align: justify;\">coisa servia. Eu era como alguns alco\u00f3latras que, na aus\u00eancia de bebidas legais,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">come\u00e7am a despejar perfume pela goela.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Controlei-me. Telefonei para casa \u2013 de um telefone fixo, entenda \u2013 e pedi, com um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25\u00faltimo f\u00f4lego, que me lessem as novidades. Nenhuma delas era urgente, sequer<\/p><p style=\"text-align: justify;\">interessante. Mas o corpo sossegou e mergulhou naquele estranho torpor<sup>4<\/sup> que Thomas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de Quincey relatou nas suas \"Confiss\u00f5es de um Comedor de \u00d3pio<sup>5<\/sup>\". Como se chegou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">at\u00e9 aqui?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Verdade: o t\u00e9dio sempre foi o grande terror dos homens modernos. Ter no bolso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30um aparelho que garante distra\u00e7\u00e3o permanente \u00e9 a melhor forma de afastar o fantasma.<\/p><p>Acontece que o t\u00e9dio tem as suas vantagens. O fil\u00f3sofo Mark Kingwell tem escrito<\/p><p>sobre a mat\u00e9ria (...) S\u00f3 o t\u00e9dio, escreve ele, \u00e9 capaz de sinalizar a exist\u00eancia de um<\/p><p>problema entre n\u00f3s e o mundo. O t\u00e9dio \u00e9 a \"suspens\u00e3o da suspens\u00e3o\" em que vivemos<\/p><p>\u2013 uma forma terap\u00eautica, e at\u00e9 brutal, de olharmos para a realidade sem fugas. E de<\/p><p>35agirmos em conformidade.<\/p><p>Quando abolimos o t\u00e9dio, e o \"dom da escuta\" que s\u00f3 ele oferece, desaparece uma<\/p><p>parte da nossa humanidade \u2013 aquela parte que reflete, imagina ou cria. E que<\/p><p>problematiza, critica, prop\u00f5e.<\/p><p>No futuro, n\u00e3o ser\u00e1 apenas a audi\u00eancia que estar\u00e1 mergulhada nas telas dos<\/p><p>40smartphones. Tamb\u00e9m suspeito que os pr\u00f3prios conferencistas, privados de pensar e<\/p><p>sem nada para dizer, ter\u00e3o o mesmo comportamento.<\/p><p>Imagino um encontro de sil\u00eancios, onde todos os presentes estar\u00e3o ausentes \u2013 e<\/p><p>s\u00f3 o homem entediado ter\u00e1 chance de salva\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em &lt;http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/joaopereiracoutinho\/2017\/06\/1897093-so-o-homem-entediado-tera-chance-de-salvacao-num-futuro-de-smartphones.shtml&gt;. \u00daltimo acesso em 06 de julho de 2017. (Adaptado).<\/p><p><strong>VOCABUL\u00c1RIO<\/strong>:<\/p><p>1. Toga \u2013 traje preto e comprido, usado por advogados e por professores catedr\u00e1ticos e doutorados em ocasi\u00f5es especiais.<\/p><p>2. Nefasto \u2013 nocivo, prejudicial, perverso, tr\u00e1gico, mau.<\/p><p>3. Espreitar \u2013 espiar, olhar demorada e fixamente.<\/p><p>4. Torpor \u2013 indiferen\u00e7a ou apatia moral; indol\u00eancia, prostra\u00e7\u00e3o.<\/p><p>5. \u00d3pio \u2013 narc\u00f3tico, droga que provoca adormecimento.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"","oab":false,"id":1284}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio","id":20889}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"CMRJ","id":4696,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto I, de Jo\u00e3o Pereira Coutinho, \u00e9 uma cr\u00f4nica. Enquadra-se afinado, pois, tanto com os g\u00eaneros jornal\u00edsticos quanto com os art\u00edsticos. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s especificidades destes \u00faltimos, cronistas costumam-se valer de recursos estil\u00edsticos que enrique\u00e7am seu texto. Indique a alternativa que demonstra adequada associa\u00e7\u00e3o entre exemplo destacado e recurso utilizado na cr\u00f4nica.","provas":[{"id":56881,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio","id":20889},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"CMRJ","id":4696,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"","oab":false,"id":1284},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cmrj-rj-2017-colegio-militar-do-rio-de-janeiro-aluno-do-colegio-militar-ensino-medio","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro - CMRJ - Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1718763,"hashId":"57e1c7787f51a0142eb00f087989a4bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto I, de Jo\u00e3o Pereira Coutinho, \u00e9 uma cr\u00f4nica. Enquadra-se afinado, pois, tanto com os g\u00eaneros jornal\u00edsticos quanto com os art\u00edsticos. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s especificidades destes \u00faltimos, cronistas costumam-se valer de recursos estil\u00edsticos que enrique\u00e7am seu texto. Indique a alternativa que demonstra adequada associa\u00e7\u00e3o entre exemplo destacado e recurso utilizado na cr\u00f4nica.<\/p>","resposta":6519403,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c\u00c9 como uma droga, dizem eles: quando espreitamos as mensagens, o e-mail, as redes sociais, procuramos uma esp\u00e9cie de recompensa neurobiol\u00f3gica muito semelhante a um viciado.\u201d (l.13-15) \u2013 meton\u00edmia.","id":6519399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<u>\u00c9 como uma droga,<\/u> dizem eles: quando espreitamos as mensagens, o e-mail, as redes sociais, procuramos uma esp\u00e9cie de recompensa neurobiol\u00f3gica muito semelhante a um viciado.\u201d (l.13-15) \u2013 meton\u00edmia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cO problema se agrava quando somos privados da nossa dose \u2013 e eu sei, o leitor sabe, todos sabemos dessa miser\u00e1vel priva\u00e7\u00e3o.\u201d (l.16-17) \u2013 grada\u00e7\u00e3o decrescente.","id":6519400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO problema se agrava quando somos privados da nossa dose \u2013 <u>e eu sei, o leitor sabe, todos sabemos<\/u> dessa miser\u00e1vel priva\u00e7\u00e3o.\u201d (l.16-17) \u2013 grada\u00e7\u00e3o decrescente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cEu era como alguns alco\u00f3latras que, na aus\u00eancia de bebidas legais, come\u00e7am a despejar perfume pela goela.\u201d (l.22-23) \u2013 hip\u00e9rbole.","id":6519401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEu era como alguns alco\u00f3latras que, na aus\u00eancia de bebidas legais, <u>come\u00e7am a despejar perfume pela goela.\u201d <\/u>(l.22-23) \u2013 hip\u00e9rbole.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cTer no bolso um aparelho que garante distra\u00e7\u00e3o permanente \u00e9 a melhor forma de afastar o fantasma.\u201d (l.29-30) \u2013 eufemismo.","id":6519402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<u>Ter no bolso um aparelho que garante distra\u00e7\u00e3o permanente <\/u>\u00e9 a melhor forma de afastar o fantasma.\u201d (l.29-30) \u2013 eufemismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cImagino um encontro de sil\u00eancios, onde todos os presentes estar\u00e3o ausentes \u2013 e s\u00f3 o homem entediado ter\u00e1 chance de salva\u00e7\u00e3o.\u201d (l.42-43) \u2013 paradoxo.","id":6519403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cImagino um encontro de sil\u00eancios, <u>onde todos os presentes estar\u00e3o ausentes<\/u> \u2013 e s\u00f3 o homem entediado ter\u00e1 chance de salva\u00e7\u00e3o.\u201d (l.42-43) \u2013 paradoxo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO I S\u00f3 o homem entediado ter\u00e1 chance de salva\u00e7\u00e3o num futuro de smartphonesJo\u00e3o Pereira Coutinho1Assisto a confer\u00eancias e a moda n\u00e3o engana: metade da sala (no m\u00ednimo) est\u00e1com a cabe\u00e7a enfiada em smartphones. Como seriam as confer\u00eancias antigamente? Oque fazia a audi\u00eancia enquanto algu\u00e9m falava no palanque?Provavelmente, escutava. Ou dormia. Ou dormia e escutava, em intervalos5saud\u00e1veis.Hoje, ningu\u00e9m dorme. Duvido que algu\u00e9m escute. O smartphone \u00e9 o inimigo dot\u00e9dio, ou da reflex\u00e3o, proporcionando uma festa permanente.Este seria o momento ideal para eu vestir a toga1 do moralista vulgar, lan\u00e7andoraios hom\u00e9ricos sobre a nefasta2 tecnologia. A data, ali\u00e1s, seria a mais apropriada: o10iPhone nasceu dez anos atr\u00e1s e o dil\u00favio come\u00e7ou.Infelizmente, n\u00e3o posso pregar. Eu tamb\u00e9m fa\u00e7o parte do clube que prefere osmartphone ao velho e bom cochilo.Especialistas diversos gostam de explicar a compuls\u00e3o. \u00c9 como uma droga, dizemeles: quando espreitamos3 as mensagens, o e-mail, as redes sociais, procuramos uma15esp\u00e9cie de recompensa neurobiol\u00f3gica muito semelhante a um viciado.O problema se agrava quando somos privados da nossa dose \u2013 e eu sei, o leitorsabe, todos sabemos dessa miser\u00e1vel priva\u00e7\u00e3o.Tempos atr\u00e1s, esqueci-me do celular em casa e parti em viagem. Quando dei contado estrago, uma inquietude foi crescendo com o passar das horas.20Ainda pensei em pedir ao companheiro do lado para me emprestar o smartphonedele. S\u00f3 para eu ler as minhas mensagens. Ou at\u00e9, sei l\u00e1, as mensagens dele. Qualquercoisa servia. Eu era como alguns alco\u00f3latras que, na aus\u00eancia de bebidas legais,come\u00e7am a despejar perfume pela goela.Controlei-me. Telefonei para casa \u2013 de um telefone fixo, entenda \u2013 e pedi, com um25\u00faltimo f\u00f4lego, que me lessem as novidades. Nenhuma delas era urgente, sequerinteressante. Mas o corpo sossegou e mergulhou naquele estranho torpor4 que Thomasde Quincey relatou nas suas \"Confiss\u00f5es de um Comedor de \u00d3pio5\". Como se chegouat\u00e9 aqui?Verdade: o t\u00e9dio sempre foi o grande terror dos homens modernos. Ter no bolso30um aparelho que garante distra\u00e7\u00e3o permanente \u00e9 a melhor forma de afastar o fantasma.Acontece que o t\u00e9dio tem as suas vantagens. O fil\u00f3sofo Mark Kingwell tem escritosobre a mat\u00e9ria (...) S\u00f3 o t\u00e9dio, escreve ele, \u00e9 capaz de sinalizar a exist\u00eancia de umproblema entre n\u00f3s e o mundo. O t\u00e9dio \u00e9 a \"suspens\u00e3o da suspens\u00e3o\" em que vivemos\u2013 uma forma terap\u00eautica, e at\u00e9 brutal, de olharmos para a realidade sem fugas. E de35agirmos em conformidade.Quando abolimos o t\u00e9dio, e o \"dom da escuta\" que s\u00f3 ele oferece, desaparece umaparte da nossa humanidade \u2013 aquela parte que reflete, imagina ou cria. E queproblematiza, critica, prop\u00f5e.No futuro, n\u00e3o ser\u00e1 apenas a audi\u00eancia que estar\u00e1 mergulhada nas telas dos40smartphones. Tamb\u00e9m suspeito que os pr\u00f3prios conferencistas, privados de pensar esem nada para dizer, ter\u00e3o o mesmo comportamento.Imagino um encontro de sil\u00eancios, onde todos os presentes estar\u00e3o ausentes \u2013 es\u00f3 o homem entediado ter\u00e1 chance de salva\u00e7\u00e3o.Dispon\u00edvel em &lt;http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/joaopereiracoutinho\/2017\/06\/1897093-so-o-homem-entediado-tera-chance-de-salvacao-num-futuro-de-smartphones.shtml&gt;. \u00daltimo acesso em 06 de julho de 2017. (Adaptado).VOCABUL\u00c1RIO:1. Toga \u2013 traje preto e comprido, usado por advogados e por professores catedr\u00e1ticos e doutorados em ocasi\u00f5es especiais.2. Nefasto \u2013 nocivo, prejudicial, perverso, tr\u00e1gico, mau.3. Espreitar \u2013 espiar, olhar demorada e fixamente.4. Torpor \u2013 indiferen\u00e7a ou apatia moral; indol\u00eancia, prostra\u00e7\u00e3o.5. \u00d3pio \u2013 narc\u00f3tico, droga que provoca adormecimento.","id":456105,"enunciado":"<p><u>TEXTO I <\/u><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">S\u00f3 o homem entediado ter\u00e1 chance de salva\u00e7\u00e3o num futuro de smartphones<\/p><p style=\"text-align: right;\">Jo\u00e3o Pereira Coutinho<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1Assisto a confer\u00eancias e a moda n\u00e3o engana: metade da sala (no m\u00ednimo) est\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">com a cabe\u00e7a enfiada em smartphones. Como seriam as confer\u00eancias antigamente? O<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que fazia a audi\u00eancia enquanto algu\u00e9m falava no palanque?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Provavelmente, escutava. Ou dormia. Ou dormia e escutava, em intervalos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5saud\u00e1veis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Hoje, ningu\u00e9m dorme. Duvido que algu\u00e9m escute. O smartphone \u00e9 o inimigo do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">t\u00e9dio, ou da reflex\u00e3o, proporcionando uma festa permanente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Este seria o momento ideal para eu vestir a toga<sup>1<\/sup> do moralista vulgar, lan\u00e7ando<\/p><p style=\"text-align: justify;\">raios hom\u00e9ricos sobre a nefasta<sup>2<\/sup> tecnologia. A data, ali\u00e1s, seria a mais apropriada: o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10iPhone nasceu dez anos atr\u00e1s e o dil\u00favio come\u00e7ou.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Infelizmente, n\u00e3o posso pregar. Eu tamb\u00e9m fa\u00e7o parte do clube que prefere o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">smartphone ao velho e bom cochilo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Especialistas diversos gostam de explicar a compuls\u00e3o. \u00c9 como uma droga, dizem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">eles: quando espreitamos<sup>3<\/sup> as mensagens, o e-mail, as redes sociais, procuramos uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15esp\u00e9cie de recompensa neurobiol\u00f3gica muito semelhante a um viciado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O problema se agrava quando somos privados da nossa dose \u2013 e eu sei, o leitor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sabe, todos sabemos dessa miser\u00e1vel priva\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tempos atr\u00e1s, esqueci-me do celular em casa e parti em viagem. Quando dei conta<\/p><p style=\"text-align: justify;\">do estrago, uma inquietude foi crescendo com o passar das horas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20Ainda pensei em pedir ao companheiro do lado para me emprestar o smartphone<\/p><p style=\"text-align: justify;\">dele. S\u00f3 para eu ler as minhas mensagens. Ou at\u00e9, sei l\u00e1, as mensagens dele. Qualquer<\/p><p style=\"text-align: justify;\">coisa servia. Eu era como alguns alco\u00f3latras que, na aus\u00eancia de bebidas legais,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">come\u00e7am a despejar perfume pela goela.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Controlei-me. Telefonei para casa \u2013 de um telefone fixo, entenda \u2013 e pedi, com um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25\u00faltimo f\u00f4lego, que me lessem as novidades. Nenhuma delas era urgente, sequer<\/p><p style=\"text-align: justify;\">interessante. Mas o corpo sossegou e mergulhou naquele estranho torpor<sup>4<\/sup> que Thomas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de Quincey relatou nas suas \"Confiss\u00f5es de um Comedor de \u00d3pio<sup>5<\/sup>\". Como se chegou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">at\u00e9 aqui?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Verdade: o t\u00e9dio sempre foi o grande terror dos homens modernos. Ter no bolso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30um aparelho que garante distra\u00e7\u00e3o permanente \u00e9 a melhor forma de afastar o fantasma.<\/p><p>Acontece que o t\u00e9dio tem as suas vantagens. O fil\u00f3sofo Mark Kingwell tem escrito<\/p><p>sobre a mat\u00e9ria (...) S\u00f3 o t\u00e9dio, escreve ele, \u00e9 capaz de sinalizar a exist\u00eancia de um<\/p><p>problema entre n\u00f3s e o mundo. O t\u00e9dio \u00e9 a \"suspens\u00e3o da suspens\u00e3o\" em que vivemos<\/p><p>\u2013 uma forma terap\u00eautica, e at\u00e9 brutal, de olharmos para a realidade sem fugas. E de<\/p><p>35agirmos em conformidade.<\/p><p>Quando abolimos o t\u00e9dio, e o \"dom da escuta\" que s\u00f3 ele oferece, desaparece uma<\/p><p>parte da nossa humanidade \u2013 aquela parte que reflete, imagina ou cria. E que<\/p><p>problematiza, critica, prop\u00f5e.<\/p><p>No futuro, n\u00e3o ser\u00e1 apenas a audi\u00eancia que estar\u00e1 mergulhada nas telas dos<\/p><p>40smartphones. Tamb\u00e9m suspeito que os pr\u00f3prios conferencistas, privados de pensar e<\/p><p>sem nada para dizer, ter\u00e3o o mesmo comportamento.<\/p><p>Imagino um encontro de sil\u00eancios, onde todos os presentes estar\u00e3o ausentes \u2013 e<\/p><p>s\u00f3 o homem entediado ter\u00e1 chance de salva\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em &lt;http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/joaopereiracoutinho\/2017\/06\/1897093-so-o-homem-entediado-tera-chance-de-salvacao-num-futuro-de-smartphones.shtml&gt;. \u00daltimo acesso em 06 de julho de 2017. (Adaptado).<\/p><p><strong>VOCABUL\u00c1RIO<\/strong>:<\/p><p>1. Toga \u2013 traje preto e comprido, usado por advogados e por professores catedr\u00e1ticos e doutorados em ocasi\u00f5es especiais.<\/p><p>2. Nefasto \u2013 nocivo, prejudicial, perverso, tr\u00e1gico, mau.<\/p><p>3. Espreitar \u2013 espiar, olhar demorada e fixamente.<\/p><p>4. Torpor \u2013 indiferen\u00e7a ou apatia moral; indol\u00eancia, prostra\u00e7\u00e3o.<\/p><p>5. \u00d3pio \u2013 narc\u00f3tico, droga que provoca adormecimento.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"G\u00eaneros textuais","oab":false,"nome":"G\u00eaneros textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419200,"slug":"lingua-portuguesa-generos-textuais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"","oab":false,"id":1284}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio","id":20889}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"CMRJ","id":4696,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"TEXTO II Fiu-fiu Luis Fernando Ver\u00edssimoExiste coisa mais melanc\u00f3lica do que uma mesa de quatro pessoas, num restaurante, em que tr\u00eas est\u00e3o dedilhando seus smartphones e uma est\u00e1 falando sozinha?1Lan\u00e7aram agora um celular \u00e0 prova d\u2019\u00e1gua, que voc\u00ea pode usar no chuveiro. Ou em qualquer outro lugar embaixo d\u2019\u00e1gua. No mar, por exemplo.\u2013 Bem, n\u00e3o me espere para o jantar...\u2013 Onde voc\u00ea est\u00e1?5\u2013 Sabe a nossa pesca submarina?\u2013 O que houve?\u2013 Pensei que fosse uma garoupa e era um tubar\u00e3o. E ele est\u00e1 vindo na minha dire\u00e7\u00e3o.\u2013 Voc\u00ea ainda est\u00e1 embaixo d\u2019\u00e1gua?!10\u2013 Estou.\u2013 E o seu arp\u00e3o?\u2013 O tubar\u00e3o engoliu!\u2013 Ligue para a Guarda Costeira!S\u00e3o cada vez mais raros os lugares em que voc\u00ea pode se ver livre de celulares,15e agora nem as piscinas est\u00e3o seguras.Os celulares s\u00e3o pr\u00e1ticos e se tornaram indispens\u00e1veis, eu sei, mas empobreceram a vida social. Existe coisa mais melanc\u00f3lica do que uma mesa de quatro pessoas, num restaurante, em que tr\u00eas est\u00e3o dedilhando seus smartphones e uma est\u00e1 falando sozinha? Ou um casal em outra mesa, os 20dois mergulhados nos respectivos celulares sem nem se olharem, o que dir\u00e1 se falarem \u2013 a n\u00e3o ser que estejam trocando mensagens silenciosas entre si, o que \u00e9 ainda mais triste.Os celulares podem ser perigosos de v\u00e1rias maneiras, mesmo que n\u00e3o derretam o c\u00e9rebro, como se andou espalhando h\u00e1 algum tempo. Imagino uma velhinha que ganhou um celular dos netos sem 25que estes se dessem ao trabalho de explicar seu funcionamento para a vov\u00f3. N\u00e3o contaram, por exemplo, que o celular dado assobia quando recebe uma mensagem. \u00c9 um assovio humano, um n\u00edtido fiu-fiu avisando que algu\u00e9m ligou, e que pode soar a qualquer hora do dia ou da noite. E imagino a vov\u00f3, que mora sozinha, dormindo e, de repente, acordando com o assovio. Um fiu-fiu no meio da noite! A vov\u00f3, se n\u00e3o morrer imediatamente do cora\u00e7\u00e3o, pode ficar apavorada. Quem est\u00e1 30l\u00e1? Um ladr\u00e3o ou um fantasma assoviador? E o assovio tem algo de galante. A vov\u00f3 pode muito bem sair da cama, sem saber se est\u00e1 acordada ou sonhando, e caminhar na dire\u00e7\u00e3o do fiu-fiu sedutor, como se tivessem vindo busc\u00e1-la. Algu\u00e9m pensou nas vov\u00f3s solit\u00e1rias quando inventou o assovio?O fato \u00e9 que n\u00e3o h\u00e1 mais ref\u00fagio. Nem castelos anti-smartphones com um fosso em volta. Eles 35agora podem atravessar o fosso.Jornal O Globo, 03\/08\/2014. Dispon\u00edvel em &lt;https:\/\/oglobo.globo.com\/opiniao\/fiu-fiu-13464128&gt;. \u00daltimo acesso em 30 de setembro de 2017.Sobre os textos I e II, responda \u00e0 quest\u00e3o 07.Os textos I e II tratam os smartphones como os itens da contemporaneidade que t\u00eam levado as pessoas em geral a lidar (ou a n\u00e3o saberem lidar) com o h\u00e1bito cotidiano.Que fragmento do texto II pode servir de exemplo para a seguinte reflex\u00e3o retirada do texto I: \u201cImagino um encontro de sil\u00eancios, onde todos os presentes estar\u00e3o ausentes\u201d (l.42)?","provas":[{"id":56881,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio","id":20889},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"CMRJ","id":4696,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"","oab":false,"id":1284},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cmrj-rj-2017-colegio-militar-do-rio-de-janeiro-aluno-do-colegio-militar-ensino-medio","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro - CMRJ - Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1718777,"hashId":"88da9ba1d5f5b1f75c588260d5bb213e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>TEXTO II <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Fiu-fiu <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Luis Fernando Ver\u00edssimo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Existe coisa mais melanc\u00f3lica do que uma mesa de quatro pessoas, num restaurante, em que tr\u00eas est\u00e3o dedilhando seus smartphones e uma est\u00e1 falando sozinha?<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1Lan\u00e7aram agora um celular \u00e0 prova d\u2019\u00e1gua, que voc\u00ea pode usar no chuveiro. Ou em qualquer outro lugar embaixo d\u2019\u00e1gua. No mar, por exemplo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 Bem, n\u00e3o me espere para o jantar...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 Onde voc\u00ea est\u00e1?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5\u2013 Sabe a nossa pesca submarina?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 O que houve?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 Pensei que fosse uma garoupa e era um tubar\u00e3o. E ele est\u00e1 vindo na minha dire\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 Voc\u00ea ainda est\u00e1 embaixo d\u2019\u00e1gua?!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10\u2013 Estou.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 E o seu arp\u00e3o?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 O tubar\u00e3o engoliu!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 Ligue para a Guarda Costeira!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o cada vez mais raros os lugares em que voc\u00ea pode se ver livre de celulares,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15e agora nem as piscinas est\u00e3o seguras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os celulares s\u00e3o pr\u00e1ticos e se tornaram indispens\u00e1veis, eu sei, mas empobreceram a vida social. Existe coisa mais melanc\u00f3lica do que uma mesa de quatro pessoas, num restaurante, em que tr\u00eas est\u00e3o dedilhando seus smartphones e uma est\u00e1 falando sozinha? Ou um casal em outra mesa, os 20dois mergulhados nos respectivos celulares sem nem se olharem, o que dir\u00e1 se falarem \u2013 a n\u00e3o ser que estejam trocando mensagens silenciosas entre si, o que \u00e9 ainda mais triste.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os celulares podem ser perigosos de v\u00e1rias maneiras, mesmo que n\u00e3o derretam o c\u00e9rebro, como se andou espalhando h\u00e1 algum tempo. Imagino uma velhinha que ganhou um celular dos netos sem 25que estes se dessem ao trabalho de explicar seu funcionamento para a vov\u00f3. N\u00e3o contaram, por exemplo, que o celular dado assobia quando recebe uma mensagem. \u00c9 um assovio humano, um n\u00edtido fiu-fiu avisando que algu\u00e9m ligou, e que pode soar a qualquer hora do dia ou da noite. E imagino a vov\u00f3, que mora sozinha, dormindo e, de repente, acordando com o assovio. Um fiu-fiu no meio da noite! A vov\u00f3, se n\u00e3o morrer imediatamente do cora\u00e7\u00e3o, pode ficar apavorada. Quem est\u00e1 30l\u00e1? Um ladr\u00e3o ou um fantasma assoviador? E o assovio tem algo de galante. A vov\u00f3 pode muito bem sair da cama, sem saber se est\u00e1 acordada ou sonhando, e caminhar na dire\u00e7\u00e3o do fiu-fiu sedutor, como se tivessem vindo busc\u00e1-la. Algu\u00e9m pensou nas vov\u00f3s solit\u00e1rias quando inventou o assovio?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O fato \u00e9 que n\u00e3o h\u00e1 mais ref\u00fagio. Nem castelos anti-smartphones com um fosso em volta. Eles 35agora podem atravessar o fosso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jornal O Globo, 03\/08\/2014. Dispon\u00edvel em &lt;https:\/\/oglobo.globo.com\/opiniao\/fiu-fiu-13464128&gt;. \u00daltimo acesso em 30 de setembro de 2017.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre os textos I e II, responda \u00e0 quest\u00e3o 07.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os textos I e II tratam os smartphones como os itens da contemporaneidade que t\u00eam levado as pessoas em geral a lidar (ou a n\u00e3o saberem lidar) com o h\u00e1bito cotidiano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que fragmento do texto II pode servir de exemplo para a seguinte reflex\u00e3o retirada do texto I: \u201cImagino um encontro de sil\u00eancios, onde todos os presentes estar\u00e3o ausentes\u201d (l.42)?<\/p>","resposta":6519471,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c\u2013 Pensei que fosse uma garoupa e era um tubar\u00e3o. E ele est\u00e1 vindo na minha dire\u00e7\u00e3o.\u2013 Voc\u00ea ainda est\u00e1 embaixo d\u2019\u00e1gua?!\u201d (l.7-9)","id":6519469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c\u2013 Pensei que fosse uma garoupa e era um tubar\u00e3o. E ele est\u00e1 vindo na minha dire\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 Voc\u00ea ainda est\u00e1 embaixo d\u2019\u00e1gua?!\u201d (l.7-9)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cS\u00e3o cada vez mais raros os lugares em que voc\u00ea pode se ver livre de celulares, e agora nem as piscinas est\u00e3o seguras.\u201d (l.14-15)","id":6519470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cS\u00e3o cada vez mais raros os lugares em que voc\u00ea pode se ver livre de celulares, e agora nem as piscinas est\u00e3o seguras.\u201d (l.14-15)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cExiste coisa mais melanc\u00f3lica do que uma mesa de quatro pessoas, num restaurante, em que tr\u00eas est\u00e3o dedilhando seus smartphones e uma est\u00e1 falando sozinha?\u201d (l.17-19)","id":6519471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cExiste coisa mais melanc\u00f3lica do que uma mesa de quatro pessoas, num restaurante, em que tr\u00eas est\u00e3o dedilhando seus smartphones e uma est\u00e1 falando sozinha?\u201d (l.17-19)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cE imagino a vov\u00f3, que mora sozinha, dormindo e, de repente, acordando com o assovio. Um fiu-fiu no meio da noite!\u201d (l.27-29)","id":6519472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cE imagino a vov\u00f3, que mora sozinha, dormindo e, de repente, acordando com o assovio. Um fiu-fiu no meio da noite!\u201d (l.27-29)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cO fato \u00e9 que n\u00e3o h\u00e1 mais ref\u00fagio. Nem castelos anti-smartphones com um fosso em volta.\u201d (l.34-35)","id":6519473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO fato \u00e9 que n\u00e3o h\u00e1 mais ref\u00fagio. Nem castelos anti-smartphones com um fosso em volta.\u201d (l.34-35)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO I S\u00f3 o homem entediado ter\u00e1 chance de salva\u00e7\u00e3o num futuro de smartphonesJo\u00e3o Pereira Coutinho1Assisto a confer\u00eancias e a moda n\u00e3o engana: metade da sala (no m\u00ednimo) est\u00e1com a cabe\u00e7a enfiada em smartphones. Como seriam as confer\u00eancias antigamente? Oque fazia a audi\u00eancia enquanto algu\u00e9m falava no palanque?Provavelmente, escutava. Ou dormia. Ou dormia e escutava, em intervalos5saud\u00e1veis.Hoje, ningu\u00e9m dorme. Duvido que algu\u00e9m escute. O smartphone \u00e9 o inimigo dot\u00e9dio, ou da reflex\u00e3o, proporcionando uma festa permanente.Este seria o momento ideal para eu vestir a toga1 do moralista vulgar, lan\u00e7andoraios hom\u00e9ricos sobre a nefasta2 tecnologia. A data, ali\u00e1s, seria a mais apropriada: o10iPhone nasceu dez anos atr\u00e1s e o dil\u00favio come\u00e7ou.Infelizmente, n\u00e3o posso pregar. Eu tamb\u00e9m fa\u00e7o parte do clube que prefere osmartphone ao velho e bom cochilo.Especialistas diversos gostam de explicar a compuls\u00e3o. \u00c9 como uma droga, dizemeles: quando espreitamos3 as mensagens, o e-mail, as redes sociais, procuramos uma15esp\u00e9cie de recompensa neurobiol\u00f3gica muito semelhante a um viciado.O problema se agrava quando somos privados da nossa dose \u2013 e eu sei, o leitorsabe, todos sabemos dessa miser\u00e1vel priva\u00e7\u00e3o.Tempos atr\u00e1s, esqueci-me do celular em casa e parti em viagem. Quando dei contado estrago, uma inquietude foi crescendo com o passar das horas.20Ainda pensei em pedir ao companheiro do lado para me emprestar o smartphonedele. S\u00f3 para eu ler as minhas mensagens. Ou at\u00e9, sei l\u00e1, as mensagens dele. Qualquercoisa servia. Eu era como alguns alco\u00f3latras que, na aus\u00eancia de bebidas legais,come\u00e7am a despejar perfume pela goela.Controlei-me. Telefonei para casa \u2013 de um telefone fixo, entenda \u2013 e pedi, com um25\u00faltimo f\u00f4lego, que me lessem as novidades. Nenhuma delas era urgente, sequerinteressante. Mas o corpo sossegou e mergulhou naquele estranho torpor4 que Thomasde Quincey relatou nas suas \"Confiss\u00f5es de um Comedor de \u00d3pio5\". Como se chegouat\u00e9 aqui?Verdade: o t\u00e9dio sempre foi o grande terror dos homens modernos. Ter no bolso30um aparelho que garante distra\u00e7\u00e3o permanente \u00e9 a melhor forma de afastar o fantasma.Acontece que o t\u00e9dio tem as suas vantagens. O fil\u00f3sofo Mark Kingwell tem escritosobre a mat\u00e9ria (...) S\u00f3 o t\u00e9dio, escreve ele, \u00e9 capaz de sinalizar a exist\u00eancia de umproblema entre n\u00f3s e o mundo. O t\u00e9dio \u00e9 a \"suspens\u00e3o da suspens\u00e3o\" em que vivemos\u2013 uma forma terap\u00eautica, e at\u00e9 brutal, de olharmos para a realidade sem fugas. E de35agirmos em conformidade.Quando abolimos o t\u00e9dio, e o \"dom da escuta\" que s\u00f3 ele oferece, desaparece umaparte da nossa humanidade \u2013 aquela parte que reflete, imagina ou cria. E queproblematiza, critica, prop\u00f5e.No futuro, n\u00e3o ser\u00e1 apenas a audi\u00eancia que estar\u00e1 mergulhada nas telas dos40smartphones. Tamb\u00e9m suspeito que os pr\u00f3prios conferencistas, privados de pensar esem nada para dizer, ter\u00e3o o mesmo comportamento.Imagino um encontro de sil\u00eancios, onde todos os presentes estar\u00e3o ausentes \u2013 es\u00f3 o homem entediado ter\u00e1 chance de salva\u00e7\u00e3o.Dispon\u00edvel em &lt;http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/joaopereiracoutinho\/2017\/06\/1897093-so-o-homem-entediado-tera-chance-de-salvacao-num-futuro-de-smartphones.shtml&gt;. \u00daltimo acesso em 06 de julho de 2017. (Adaptado).VOCABUL\u00c1RIO:1. Toga \u2013 traje preto e comprido, usado por advogados e por professores catedr\u00e1ticos e doutorados em ocasi\u00f5es especiais.2. Nefasto \u2013 nocivo, prejudicial, perverso, tr\u00e1gico, mau.3. Espreitar \u2013 espiar, olhar demorada e fixamente.4. Torpor \u2013 indiferen\u00e7a ou apatia moral; indol\u00eancia, prostra\u00e7\u00e3o.5. \u00d3pio \u2013 narc\u00f3tico, droga que provoca adormecimento.","id":456105,"enunciado":"<p><u>TEXTO I <\/u><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">S\u00f3 o homem entediado ter\u00e1 chance de salva\u00e7\u00e3o num futuro de smartphones<\/p><p style=\"text-align: right;\">Jo\u00e3o Pereira Coutinho<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1Assisto a confer\u00eancias e a moda n\u00e3o engana: metade da sala (no m\u00ednimo) est\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">com a cabe\u00e7a enfiada em smartphones. Como seriam as confer\u00eancias antigamente? O<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que fazia a audi\u00eancia enquanto algu\u00e9m falava no palanque?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Provavelmente, escutava. Ou dormia. Ou dormia e escutava, em intervalos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5saud\u00e1veis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Hoje, ningu\u00e9m dorme. Duvido que algu\u00e9m escute. O smartphone \u00e9 o inimigo do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">t\u00e9dio, ou da reflex\u00e3o, proporcionando uma festa permanente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Este seria o momento ideal para eu vestir a toga<sup>1<\/sup> do moralista vulgar, lan\u00e7ando<\/p><p style=\"text-align: justify;\">raios hom\u00e9ricos sobre a nefasta<sup>2<\/sup> tecnologia. A data, ali\u00e1s, seria a mais apropriada: o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10iPhone nasceu dez anos atr\u00e1s e o dil\u00favio come\u00e7ou.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Infelizmente, n\u00e3o posso pregar. Eu tamb\u00e9m fa\u00e7o parte do clube que prefere o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">smartphone ao velho e bom cochilo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Especialistas diversos gostam de explicar a compuls\u00e3o. \u00c9 como uma droga, dizem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">eles: quando espreitamos<sup>3<\/sup> as mensagens, o e-mail, as redes sociais, procuramos uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15esp\u00e9cie de recompensa neurobiol\u00f3gica muito semelhante a um viciado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O problema se agrava quando somos privados da nossa dose \u2013 e eu sei, o leitor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sabe, todos sabemos dessa miser\u00e1vel priva\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tempos atr\u00e1s, esqueci-me do celular em casa e parti em viagem. Quando dei conta<\/p><p style=\"text-align: justify;\">do estrago, uma inquietude foi crescendo com o passar das horas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20Ainda pensei em pedir ao companheiro do lado para me emprestar o smartphone<\/p><p style=\"text-align: justify;\">dele. S\u00f3 para eu ler as minhas mensagens. Ou at\u00e9, sei l\u00e1, as mensagens dele. Qualquer<\/p><p style=\"text-align: justify;\">coisa servia. Eu era como alguns alco\u00f3latras que, na aus\u00eancia de bebidas legais,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">come\u00e7am a despejar perfume pela goela.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Controlei-me. Telefonei para casa \u2013 de um telefone fixo, entenda \u2013 e pedi, com um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25\u00faltimo f\u00f4lego, que me lessem as novidades. Nenhuma delas era urgente, sequer<\/p><p style=\"text-align: justify;\">interessante. Mas o corpo sossegou e mergulhou naquele estranho torpor<sup>4<\/sup> que Thomas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de Quincey relatou nas suas \"Confiss\u00f5es de um Comedor de \u00d3pio<sup>5<\/sup>\". Como se chegou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">at\u00e9 aqui?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Verdade: o t\u00e9dio sempre foi o grande terror dos homens modernos. Ter no bolso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30um aparelho que garante distra\u00e7\u00e3o permanente \u00e9 a melhor forma de afastar o fantasma.<\/p><p>Acontece que o t\u00e9dio tem as suas vantagens. O fil\u00f3sofo Mark Kingwell tem escrito<\/p><p>sobre a mat\u00e9ria (...) S\u00f3 o t\u00e9dio, escreve ele, \u00e9 capaz de sinalizar a exist\u00eancia de um<\/p><p>problema entre n\u00f3s e o mundo. O t\u00e9dio \u00e9 a \"suspens\u00e3o da suspens\u00e3o\" em que vivemos<\/p><p>\u2013 uma forma terap\u00eautica, e at\u00e9 brutal, de olharmos para a realidade sem fugas. E de<\/p><p>35agirmos em conformidade.<\/p><p>Quando abolimos o t\u00e9dio, e o \"dom da escuta\" que s\u00f3 ele oferece, desaparece uma<\/p><p>parte da nossa humanidade \u2013 aquela parte que reflete, imagina ou cria. E que<\/p><p>problematiza, critica, prop\u00f5e.<\/p><p>No futuro, n\u00e3o ser\u00e1 apenas a audi\u00eancia que estar\u00e1 mergulhada nas telas dos<\/p><p>40smartphones. Tamb\u00e9m suspeito que os pr\u00f3prios conferencistas, privados de pensar e<\/p><p>sem nada para dizer, ter\u00e3o o mesmo comportamento.<\/p><p>Imagino um encontro de sil\u00eancios, onde todos os presentes estar\u00e3o ausentes \u2013 e<\/p><p>s\u00f3 o homem entediado ter\u00e1 chance de salva\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em &lt;http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/joaopereiracoutinho\/2017\/06\/1897093-so-o-homem-entediado-tera-chance-de-salvacao-num-futuro-de-smartphones.shtml&gt;. \u00daltimo acesso em 06 de julho de 2017. (Adaptado).<\/p><p><strong>VOCABUL\u00c1RIO<\/strong>:<\/p><p>1. Toga \u2013 traje preto e comprido, usado por advogados e por professores catedr\u00e1ticos e doutorados em ocasi\u00f5es especiais.<\/p><p>2. Nefasto \u2013 nocivo, prejudicial, perverso, tr\u00e1gico, mau.<\/p><p>3. Espreitar \u2013 espiar, olhar demorada e fixamente.<\/p><p>4. Torpor \u2013 indiferen\u00e7a ou apatia moral; indol\u00eancia, prostra\u00e7\u00e3o.<\/p><p>5. \u00d3pio \u2013 narc\u00f3tico, droga que provoca adormecimento.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"","oab":false,"id":1284}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio","id":20889}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"CMRJ","id":4696,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 v\u00e1rias marcas de oralidade no texto III. Escolha a op\u00e7\u00e3o em que o termo destacado \u00e9 devidamente substitu\u00eddo por voc\u00e1bulo ou express\u00e3o formal, presente nas reescrituras entre colchetes, sem que haja mudan\u00e7a de sentido.","provas":[{"id":56881,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio","id":20889},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"CMRJ","id":4696,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"","oab":false,"id":1284},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cmrj-rj-2017-colegio-militar-do-rio-de-janeiro-aluno-do-colegio-militar-ensino-medio","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro - CMRJ - Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1718825,"hashId":"2a97c544aa686818967af20ec7f1a2a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 v\u00e1rias marcas de oralidade no texto III. Escolha a op\u00e7\u00e3o em que o termo destacado \u00e9 devidamente substitu\u00eddo por voc\u00e1bulo ou express\u00e3o formal, presente nas reescrituras entre colchetes, sem que haja mudan\u00e7a de sentido.<\/p>","resposta":6519710,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cA sensa\u00e7\u00e3o de estar por fora \u00e9 consequ\u00eancia da hiperconectividade (...) (l. 45) \u2013 [A sensa\u00e7\u00e3o de estar desligado \u00e9 consequ\u00eancia da hiperconectividade...]","id":6519709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA sensa\u00e7\u00e3o de <u>estar por fora<\/u> \u00e9 consequ\u00eancia da hiperconectividade (...) (l. 45) \u2013 [A sensa\u00e7\u00e3o de estar desligado \u00e9 consequ\u00eancia da hiperconectividade...]<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201c\u2013 com exce\u00e7\u00e3o (maldi\u00e7\u00e3o!) de locais em que o sinal \u00e9 fraco (...)\u201d (l. 49-50) \u2013 [\u2013 com exce\u00e7\u00e3o, infelizmente, de locais em que o sinal \u00e9 fraco...]","id":6519710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c\u2013 com exce\u00e7\u00e3o (<u>maldi\u00e7\u00e3o<\/u>!) de locais em que o sinal \u00e9 fraco (...)\u201d (l. 49-50) \u2013 [\u2013 com exce\u00e7\u00e3o, infelizmente, de locais em que o sinal \u00e9 fraco...]<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cou (pesadelo!) n\u00e3o chega.\u201d (l. 50) \u2013 [ou (ang\u00fastia pura!) n\u00e3o chega]","id":6519711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cou (<u>pesadelo<\/u>!) n\u00e3o chega.\u201d (l. 50) \u2013 [ou (ang\u00fastia pura!) n\u00e3o chega]<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cUma mensagem \u00e9 um pacotinho de prazer.\u201d (l. 54-55) \u2013 [Uma mensagem \u00e9 uma caixinha de surpresas]","id":6519712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cUma mensagem \u00e9 um<u> pacotinho de prazer.<\/u>\u201d (l. 54-55) \u2013 [Uma mensagem \u00e9 uma caixinha de surpresas]<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201c(...) o h\u00e1bito de verificar atualiza\u00e7\u00f5es em busca desse barato cerebral.\u201d (l. 58) \u2013 [(...)o h\u00e1bito de verificar atualiza\u00e7\u00f5es em busca dessa onda cerebral.]","id":6519713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c(...) o h\u00e1bito de verificar atualiza\u00e7\u00f5es em busca desse<u> barato cerebral<\/u>.\u201d (l. 58) \u2013 [(...)o h\u00e1bito de verificar atualiza\u00e7\u00f5es em busca dessa onda cerebral.]<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO III O celular que escraviza Eles roubam nosso tempo, atrapalham os relacionamentos e podem at\u00e9 causar acidentes de tr\u00e2nsito. Quando \u00e9 a hora de desligar?1Estamos viciados. Em qualquer lugar, a qualquer momento do dia, n\u00e3oconseguimos deixar de lado o objeto de nossa depend\u00eancia. Dormimos ao lado dele,acordamos com ele, o levamos para o banheiro e para o caf\u00e9 da manh\u00e3 \u2013 e, se, porenorme azar, o esquecemos em casa ao sair, voltamos correndo. Somos incapazes de5ficar mais de um minuto sem olhar para ele. \u00c9 atrav\u00e9s dele que nos conectamos como mundo, com os amigos, com o trabalho. Sabemos da vida de todos e informamos a todoso que acontece por meio dele. Os neurocientistas dizem que ele nos fornece pequenosest\u00edmulos prazerosos dos quais nos tornamos dependentes. Somos 21 milh\u00f5es \u2013 n\u00famerode brasileiros com mais de 15 anos que t\u00eam smartphones, os celulares que fazem muito10 mais que falar. Com eles, trocamos e-mails, usamos programas de GPS e navegamosem redes sociais. O tempo todo. Observe a seu redor. Em qualquer situa\u00e7\u00e3o, as pessoasparam, olham a tela do celular, dedilham uma mensagem. Enquanto conversam.Enquanto namoram. Enquanto participam de uma reuni\u00e3o. E \u2013 pior de tudo \u2013 at\u00e9 mesmoenquanto dirigem.15 \u201c\u00c9 uma depend\u00eancia dif\u00edcil de eliminar\u201d, diz o psiquiatra americano DavidGreenfield, diretor do Centro para Tratamento de V\u00edcio em Internet e Tecnologia, nacidade de West Hartford. \u201cNosso c\u00e9rebro se acostuma a receber essas novidadesconstantemente e passa a procurar por elas a todo instante.\u201d O pai de todos os v\u00edcios,claro, \u00e9 o Facebook, maior rede social do mundo, onde publicamos not\u00edcias sobre n\u00f3s20mesmos como se aliment\u00e1ssemos um grande jornal coletivo sobre a vida cotidiana.Depois dele, novas redes foram criadas e apertaram o n\u00f3 da depend\u00eancia. Programasde troca de fotos como o Instagram conectam milh\u00f5es de pessoas por meio das imagensfeitas pelas c\u00e2meras cada vez mais potentes dos celulares. Os aplicativos de trocas demensagem, como o Whatsapp, promovem bate-papos escritos que se assemelham a25uma conversa na mesa do bar. O final dessa hist\u00f3ria pode ser dram\u00e1tico. Interagir como aparelho \u2013 e com centenas de amigos escondidos sob a tela de cristal \u2013 tornou-se paraalguns uma compuls\u00e3o t\u00e3o violenta que pode colocar a pr\u00f3pria vida em risco.Parece exagero? Pense na hist\u00f3ria da garota americana Taylor Sauer, de 18anos. Em janeiro, Taylor dirigia numa rodovia interestadual que liga os Estados de Utah30e Idaho quando bateu a 130 quil\u00f4metros por hora na traseira de um caminh\u00e3o. Taylortrocava mensagens com um amigo sobre um time de futebol americano. Uma a cada 90segundos. Seu \u00faltimo post foi: \u201cN\u00e3o posso discutir isso agora. Dirigir e escrever noFacebook n\u00e3o \u00e9 seguro! Haha\u201d. Se n\u00e3o estivesse teclando, provavelmente Taylor teriaavistado o ve\u00edculo \u00e0 frente, que andava a meros 25 quil\u00f4metros por hora. O caso terr\u00edvel35n\u00e3o \u00e9 uma aberra\u00e7\u00e3o estat\u00edstica. A cada ano, 3 mil americanos morrem por causa dadistra\u00e7\u00e3o no celular, de acordo com a ag\u00eancia federal National Transportation SafetyBoard.No Brasil, n\u00e3o \u00e9 diferente \u2013 pelo menos \u00e9 a impress\u00e3o dos profissionais quetrabalham na \u00e1rea. \u201cMinha experi\u00eancia sugere que essa \u00e9 a quarta maior causa de40acidentes, s\u00f3 atr\u00e1s do excesso de velocidade, uso de \u00e1lcool e drogas e cansa\u00e7o\u201d, dizDirceu J\u00fanior, diretor da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Medicina de Tr\u00e1fego. (...) O c\u00e9rebro s\u00f3faz bem uma coisa ou outra. (...) Dirigir falando ao telefone duplica o risco de um acidente.(...)45A sensa\u00e7\u00e3o de estar por fora \u00e9 consequ\u00eancia da hiperconectividade, um conceitoelaborado por dois pesquisadores canadenses, Anabel Quan-Haase e Barry Wellman.Eles criaram uma teoria para explicar como vive o dono de um celular moderno. Ele podese comunicar a partir de qualquer lugar a qualquer instante. N\u00e3o h\u00e1 fronteiras entre ele,seus amigos e o restante do mundo \u2013 com exce\u00e7\u00e3o (maldi\u00e7\u00e3o!) de locais em que o sinal50\u00e9 fraco ou (pesadelo!) n\u00e3o chega. Um dos efeitos colaterais da hiperconectividade \u00e9 seraltamente viciante. Da\u00ed a desconfian\u00e7a de especialistas de que motoristas que n\u00e3oconseguem largar o celular enquanto dirigem s\u00e3o, na verdade, dependentes.Dispositivos eletr\u00f4nicos como os celulares geram a sensa\u00e7\u00e3o de prazer para o c\u00e9rebroporque ele se sente recompensado a cada novidade recebida. Uma mensagem \u00e9 um55pacotinho de prazer. A descarga de uma subst\u00e2ncia estimulante para nossos neur\u00f4nios,a dopamina, encarrega-se de gerar a sensa\u00e7\u00e3o agrad\u00e1vel. O Instituto de Informa\u00e7\u00e3o eTecnologia de Helsinque, na Finl\u00e2ndia, fez um estudo para analisar quanto tempo do diagastamos com o h\u00e1bito de verificar atualiza\u00e7\u00f5es em busca desse barato cerebral. Deacesso em acesso, somamos duas horas e 40 minutos. \u00c9 o mesmo tempo gasto nos60Estados Unidos com televis\u00e3o e dez vezes o que se gasta com leitura. (...)Reportagem de Rafael Barifouse e Isabella Ayub, Revista \u00c9poca,15\/06\/2012. Dispon\u00edvel em &lt;http:\/\/revistaepoca.globo.com\/vida\/noticia\/2012\/06\/o-celular-que-escraviza.html&gt;. \u00daltimo acesso em 03 de outubro de 2017.IV. Sobre o texto III, responda \u00e0s quest\u00f5es de 11 a 15.","id":456109,"enunciado":"<p><u>TEXTO III <\/u><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O celular que escraviza <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Eles roubam nosso tempo, atrapalham os relacionamentos e podem at\u00e9 causar acidentes de tr\u00e2nsito. Quando \u00e9 a hora de desligar?<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1Estamos viciados. Em qualquer lugar, a qualquer momento do dia, n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">conseguimos deixar de lado o objeto de nossa depend\u00eancia. Dormimos ao lado dele,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">acordamos com ele, o levamos para o banheiro e para o caf\u00e9 da manh\u00e3 \u2013 e, se, por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">enorme azar, o esquecemos em casa ao sair, voltamos correndo. Somos incapazes de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5ficar mais de um minuto sem olhar para ele. \u00c9 atrav\u00e9s dele que nos conectamos com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o mundo, com os amigos, com o trabalho. Sabemos da vida de todos e informamos a todos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o que acontece por meio dele. Os neurocientistas dizem que ele nos fornece pequenos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">est\u00edmulos prazerosos dos quais nos tornamos dependentes. Somos 21 milh\u00f5es \u2013 n\u00famero<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de brasileiros com mais de 15 anos que t\u00eam smartphones, os celulares que fazem muito<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 mais que falar. Com eles, trocamos e-mails, usamos programas de GPS e navegamos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">em redes sociais. O tempo todo. Observe a seu redor. Em qualquer situa\u00e7\u00e3o, as pessoas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">param, olham a tela do celular, dedilham uma mensagem. Enquanto conversam.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Enquanto namoram. Enquanto participam de uma reuni\u00e3o. E \u2013 pior de tudo \u2013 at\u00e9 mesmo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">enquanto dirigem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 \u201c\u00c9 uma depend\u00eancia dif\u00edcil de eliminar\u201d, diz o psiquiatra americano David<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Greenfield, diretor do Centro para Tratamento de V\u00edcio em Internet e Tecnologia, na<\/p><p style=\"text-align: justify;\">cidade de West Hartford. \u201cNosso c\u00e9rebro se acostuma a receber essas novidades<\/p><p style=\"text-align: justify;\">constantemente e passa a procurar por elas a todo instante.\u201d O pai de todos os v\u00edcios,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">claro, \u00e9 o Facebook, maior rede social do mundo, onde publicamos not\u00edcias sobre n\u00f3s<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20mesmos como se aliment\u00e1ssemos um grande jornal coletivo sobre a vida cotidiana.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Depois dele, novas redes foram criadas e apertaram o n\u00f3 da depend\u00eancia. Programas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de troca de fotos como o Instagram conectam milh\u00f5es de pessoas por meio das imagens<\/p><p style=\"text-align: justify;\">feitas pelas c\u00e2meras cada vez mais potentes dos celulares. Os aplicativos de trocas de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mensagem, como o Whatsapp, promovem bate-papos escritos que se assemelham a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25uma conversa na mesa do bar. O final dessa hist\u00f3ria pode ser dram\u00e1tico. Interagir com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o aparelho \u2013 e com centenas de amigos escondidos sob a tela de cristal \u2013 tornou-se para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">alguns uma compuls\u00e3o t\u00e3o violenta que pode colocar a pr\u00f3pria vida em risco.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Parece exagero? Pense na hist\u00f3ria da garota americana Taylor Sauer, de 18<\/p><p style=\"text-align: justify;\">anos. Em janeiro, Taylor dirigia numa rodovia interestadual que liga os Estados de Utah<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30e Idaho quando bateu a 130 quil\u00f4metros por hora na traseira de um caminh\u00e3o. Taylor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">trocava mensagens com um amigo sobre um time de futebol americano. Uma a cada 90<\/p><p style=\"text-align: justify;\">segundos. Seu \u00faltimo post foi: \u201cN\u00e3o posso discutir isso agora. Dirigir e escrever no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Facebook n\u00e3o \u00e9 seguro! Haha\u201d. Se n\u00e3o estivesse teclando, provavelmente Taylor teria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">avistado o ve\u00edculo \u00e0 frente, que andava a meros 25 quil\u00f4metros por hora. O caso terr\u00edvel<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35n\u00e3o \u00e9 uma aberra\u00e7\u00e3o estat\u00edstica. A cada ano, 3 mil americanos morrem por causa da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">distra\u00e7\u00e3o no celular, de acordo com a ag\u00eancia federal National Transportation Safety<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Board.<\/p><p>No Brasil, n\u00e3o \u00e9 diferente \u2013 pelo menos \u00e9 a impress\u00e3o dos profissionais que<\/p><p>trabalham na \u00e1rea. \u201cMinha experi\u00eancia sugere que essa \u00e9 a quarta maior causa de<\/p><p>40acidentes, s\u00f3 atr\u00e1s do excesso de velocidade, uso de \u00e1lcool e drogas e cansa\u00e7o\u201d, diz<\/p><p>Dirceu J\u00fanior, diretor da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Medicina de Tr\u00e1fego. (...) O c\u00e9rebro s\u00f3<\/p><p>faz bem uma coisa ou outra. (...) Dirigir falando ao telefone duplica o risco de um acidente.<\/p><p>(...)<\/p><p>45A sensa\u00e7\u00e3o de estar por fora \u00e9 consequ\u00eancia da hiperconectividade, um conceito<\/p><p>elaborado por dois pesquisadores canadenses, Anabel Quan-Haase e Barry Wellman.<\/p><p>Eles criaram uma teoria para explicar como vive o dono de um celular moderno. Ele pode<\/p><p>se comunicar a partir de qualquer lugar a qualquer instante. N\u00e3o h\u00e1 fronteiras entre ele,<\/p><p>seus amigos e o restante do mundo \u2013 com exce\u00e7\u00e3o (maldi\u00e7\u00e3o!) de locais em que o sinal<\/p><p>50\u00e9 fraco ou (pesadelo!) n\u00e3o chega. Um dos efeitos colaterais da hiperconectividade \u00e9 ser<\/p><p>altamente viciante. Da\u00ed a desconfian\u00e7a de especialistas de que motoristas que n\u00e3o<\/p><p>conseguem largar o celular enquanto dirigem s\u00e3o, na verdade, dependentes.<\/p><p>Dispositivos eletr\u00f4nicos como os celulares geram a sensa\u00e7\u00e3o de prazer para o c\u00e9rebro<\/p><p>porque ele se sente recompensado a cada novidade recebida. Uma mensagem \u00e9 um<\/p><p>55pacotinho de prazer. A descarga de uma subst\u00e2ncia estimulante para nossos neur\u00f4nios,<\/p><p>a dopamina, encarrega-se de gerar a sensa\u00e7\u00e3o agrad\u00e1vel. O Instituto de Informa\u00e7\u00e3o e<\/p><p>Tecnologia de Helsinque, na Finl\u00e2ndia, fez um estudo para analisar quanto tempo do dia<\/p><p>gastamos com o h\u00e1bito de verificar atualiza\u00e7\u00f5es em busca desse barato cerebral. De<\/p><p>acesso em acesso, somamos duas horas e 40 minutos. \u00c9 o mesmo tempo gasto nos<\/p><p>60Estados Unidos com televis\u00e3o e dez vezes o que se gasta com leitura. (...)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Reportagem de Rafael Barifouse e Isabella Ayub, Revista \u00c9poca,15\/06\/2012. Dispon\u00edvel em &lt;http:\/\/revistaepoca.globo.com\/vida\/noticia\/2012\/06\/o-celular-que-escraviza.html&gt;. \u00daltimo acesso em 03 de outubro de 2017.<\/p><p>IV. Sobre o texto III, responda \u00e0s quest\u00f5es de 11 a 15.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":22426}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Kotler (2000), as empresas podem utilizar diversas t\u00e9cnicas de determina\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os para estimular compras antecipadas, sendo assim, N\u00c3O \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":56757,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":22426},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-gestao","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor - \u00c1rea Gest\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":1718894,"hashId":"51ae39509d78ac65a93f344d882f7c65","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Kotler (2000), as empresas podem utilizar diversas t\u00e9cnicas de determina\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os para estimular compras antecipadas, sendo assim, <strong>N\u00c3O <\/strong>\u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6520045,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Descontos psicol\u00f3gicos: esta estrat\u00e9gia envolve o estabelecimento de um pre\u00e7o artificialmente alto e, ent\u00e3o, o produto \u00e9 oferecido com um desconto substancial. Por exemplo \u201cde R$ 559 por R$ 399\u201d. T\u00e1ticas ileg\u00edtimas de descontos s\u00e3o combatidas por \u00f3rg\u00e3os de regulamenta\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio, mas descontos sobre pre\u00e7os normais s\u00e3o uma forma leg\u00edtima de determina\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os promocionais.","id":6520043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Descontos psicol\u00f3gicos: esta estrat\u00e9gia envolve o estabelecimento de um pre\u00e7o artificialmente alto e, ent\u00e3o, o produto \u00e9 oferecido com um desconto substancial. Por exemplo \u201cde R$ 559 por R$ 399\u201d. T\u00e1ticas ileg\u00edtimas de descontos s\u00e3o combatidas por \u00f3rg\u00e3os de regulamenta\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio, mas descontos sobre pre\u00e7os normais s\u00e3o uma forma leg\u00edtima de determina\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os promocionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As estrat\u00e9gias de determina\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os promocionais costumam ser nulas. Quando funcionam, os concorrentes as copiam e elas perdem a efic\u00e1cia. Se n\u00e3o funcionam, desperdi\u00e7am verbas da empresa que poderiam ter sido aplicadas em ferramentas de marketing com impacto de prazo mais longo, como a melhoria da qualidade do produto ou servi\u00e7o ou o fortalecimento da imagem do produto pela propaganda.","id":6520044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As estrat\u00e9gias de determina\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os promocionais costumam ser nulas. Quando funcionam, os concorrentes as copiam e elas perdem a efic\u00e1cia. Se n\u00e3o funcionam, desperdi\u00e7am verbas da empresa que poderiam ter sido aplicadas em ferramentas de marketing com impacto de prazo mais longo, como a melhoria da qualidade do produto ou servi\u00e7o ou o fortalecimento da imagem do produto pela propaganda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pre\u00e7o \u201cisca\u201d: supermercados e lojas de departamentos frequentemente reduzem o pre\u00e7o de marcas conhecidas para estimular um movimento maior nas lojas. Os fabricantes dessas marcas normalmente aprovam o fato de seus produtos serem usados como \u201ciscas\u201d porque essa pr\u00e1tica pode fortalecer a imagem da marca e suscitar elogios de outros varejistas que cobram o pre\u00e7o de tabela.","id":6520045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pre\u00e7o \u201cisca\u201d: supermercados e lojas de departamentos frequentemente reduzem o pre\u00e7o de marcas conhecidas para estimular um movimento maior nas lojas. Os fabricantes dessas marcas normalmente aprovam o fato de seus produtos serem usados como \u201ciscas\u201d porque essa pr\u00e1tica pode fortalecer a imagem da marca e suscitar elogios de outros varejistas que cobram o pre\u00e7o de tabela.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Descontos por quantidade: \u00e9 uma redu\u00e7\u00e3o de pre\u00e7o para aqueles compradores que adquirem grandes quantidades de mercadoria. Por exemplo: R$ 3,36 por unidade para menos de cem unidades, R$ 2,56 por unidade para cento e uma ou mais unidades. Os descontos devem ser oferecidos indistintamente a todos os clientes e n\u00e3o devem superar as economias de custo para a empresa associadas \u00e0 venda de grandes quantidades.","id":6520046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Descontos por quantidade: \u00e9 uma redu\u00e7\u00e3o de pre\u00e7o para aqueles compradores que adquirem grandes quantidades de mercadoria. Por exemplo: R$ 3,36 por unidade para menos de cem unidades, R$ 2,56 por unidade para cento e uma ou mais unidades. Os descontos devem ser oferecidos indistintamente a todos os clientes e n\u00e3o devem superar as economias de custo para a empresa associadas \u00e0 venda de grandes quantidades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pre\u00e7o de ocasi\u00e3o: \u00e9 quando as empresas estabelecem pre\u00e7os especiais em certas \u00e9pocas para atrair mais clientes.","id":6520047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pre\u00e7o de ocasi\u00e3o: \u00e9 quando as empresas estabelecem pre\u00e7os especiais em certas \u00e9pocas para atrair mais clientes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Marketing","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Marketing","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417267,"slug":"administracao-geral-administracao-de-marketing"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425506,"slug":"administracao-geral-comunicacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Audiovisual e Multimeios","id":23063}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a licen\u00e7a creative commons-atribui\u00e7\u00e3o CompartilhaIgual, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":58903,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Audiovisual e Multimeios","id":23063},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifrj-2017-fundacao-cefetminas-tecnologo-area-audiovisual-e-multimeios","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFRJ - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Audiovisual e Multimeios - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":127,"descricao":"Audiovisual"}],"id":1775928,"hashId":"968e040af56a1686aa6612d438fb580e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a licen\u00e7a <em>creative commons<\/em>-atribui\u00e7\u00e3o CompartilhaIgual, \u00e9 <strong>INCORRETO <\/strong>afirmar que<\/p>","resposta":6775694,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"incrementa benef\u00edcios por meio da incorpora\u00e7\u00e3o de conte\u00fados.","id":6775693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incrementa benef\u00edcios por meio da incorpora\u00e7\u00e3o de conte\u00fados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"abdica dos direitos de autoria em suas inst\u00e2ncias de publica\u00e7\u00e3o.","id":6775694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">abdica dos direitos de autoria em suas inst\u00e2ncias de publica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"libera a utiliza\u00e7\u00e3o do conte\u00fado modificado para fins comerciais.","id":6775695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">libera a utiliza\u00e7\u00e3o do conte\u00fado modificado para fins comerciais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"veta o uso comercial de trabalhos modificados em termos diferentes de licen\u00e7a.","id":6775696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">veta o uso comercial de trabalhos modificados em termos diferentes de licen\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"permite a cria\u00e7\u00e3o de um novo trabalho a partir de um outro j\u00e1 publicado.","id":6775697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permite a cria\u00e7\u00e3o de um novo trabalho a partir de um outro j\u00e1 publicado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462642,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Audiovisual","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Audiovisual","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399472,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-audiovisual"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Audiovisual e Multimeios","id":23063}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as etapas de desenvolvimento de games, levantadas por Novak (2010), apreende-se que a fase de ______ \u00e9 aquela em que se realiza pesquisa de mercado e avalia\u00e7\u00e3o de recursos, ao passo que a fase de teste ______ sucede ao t\u00e9rmino do processo de produ\u00e7\u00e3o que visa a promover ______ ao projeto. Os termos que completam, respectivamente, as lacunas s\u00e3o","provas":[{"id":58903,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Audiovisual e Multimeios","id":23063},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifrj-2017-fundacao-cefetminas-tecnologo-area-audiovisual-e-multimeios","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFRJ - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Audiovisual e Multimeios - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":127,"descricao":"Audiovisual"}],"id":1775983,"hashId":"9dbf4dc28f68c7c1e94a2af410e6ffec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as etapas de desenvolvimento de <em>games<\/em>, levantadas por Novak (2010), apreende-se que a fase de ______ \u00e9 aquela em que se realiza pesquisa de mercado e avalia\u00e7\u00e3o de recursos, ao passo que a fase de teste ______ sucede ao t\u00e9rmino do processo de produ\u00e7\u00e3o que visa a promover ______ ao projeto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os termos que completam, respectivamente, as lacunas s\u00e3o<\/p>","resposta":6775968,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conceito, beta, estabilidade.","id":6775968,"corpo":"<p>conceito, beta, estabilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prot\u00f3tipo, beta, credibilidade.","id":6775969,"corpo":"<p>prot\u00f3tipo, beta, credibilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pr\u00e9-produ\u00e7\u00e3o, alfa, viabilidade.","id":6775970,"corpo":"<p>pr\u00e9-produ\u00e7\u00e3o, alfa, viabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prot\u00f3tipo, alfa, desenvolvimento.","id":6775971,"corpo":"<p>prot\u00f3tipo, alfa, desenvolvimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pr\u00e9-produ\u00e7\u00e3o, ouro, confiabilidade.","id":6775972,"corpo":"<p>pr\u00e9-produ\u00e7\u00e3o, ouro, confiabilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462642,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Audiovisual","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Audiovisual","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399472,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-audiovisual"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Audiovisual e Multimeios","id":23063}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Martin (2003), a utiliza\u00e7\u00e3o da profundidade de campo, do ponto de vista dram\u00e1tico, numa linguagem cinematogr\u00e1fica, permite efeitos tais como: I- Simultaneidade de v\u00e1rias a\u00e7\u00f5es; II- Visualiza\u00e7\u00e3o de objetos em contra-luz; III- Deslocamento de um m\u00f3vel no eixo da c\u00e2mera; IV- Simula\u00e7\u00e3o de aproxima\u00e7\u00e3o de objetos distantes; V- Entrada em primeiro plano no campo de um personagem. S\u00e3o corretos apenas os itens","provas":[{"id":58903,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Audiovisual e Multimeios","id":23063},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifrj-2017-fundacao-cefetminas-tecnologo-area-audiovisual-e-multimeios","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFRJ - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Audiovisual e Multimeios - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":127,"descricao":"Audiovisual"}],"id":1775989,"hashId":"6216675c3d33e12aff3b49591e746e2f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Martin (2003), a utiliza\u00e7\u00e3o da profundidade de campo, do ponto de vista dram\u00e1tico, numa linguagem cinematogr\u00e1fica, permite efeitos tais como: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Simultaneidade de v\u00e1rias a\u00e7\u00f5es; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Visualiza\u00e7\u00e3o de objetos em contra-luz; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Deslocamento de um m\u00f3vel no eixo da c\u00e2mera; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Simula\u00e7\u00e3o de aproxima\u00e7\u00e3o de objetos distantes; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V- Entrada em primeiro plano no campo de um personagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretos apenas os itens<\/p>","resposta":6776002,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e V","id":6775998,"corpo":"<p>II e V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IV e V.","id":6775999,"corpo":"<p>IV e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6776000,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":6776001,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III e V.","id":6776002,"corpo":"<p>I, III e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462642,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Audiovisual","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Audiovisual","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399472,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-audiovisual"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Audiovisual e Multimeios","id":23063}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A rela\u00e7\u00e3o entre o olho fict\u00edcio, como o de uma c\u00e2mera, e um conjunto organizado de objetos em um cen\u00e1rio \u00e9 denominada ______, enquanto que a (o) ______ trata-se da explora\u00e7\u00e3o da imagem pelo olho. Os termos que completam, respectivamente, as lacunas s\u00e3o","provas":[{"id":58903,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Audiovisual e Multimeios","id":23063},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifrj-2017-fundacao-cefetminas-tecnologo-area-audiovisual-e-multimeios","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFRJ - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Audiovisual e Multimeios - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":127,"descricao":"Audiovisual"}],"id":1775990,"hashId":"b7032b7a80c1cbcd1aca8fa19100e3df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A rela\u00e7\u00e3o entre o olho fict\u00edcio, como o de uma c\u00e2mera, e um conjunto organizado de objetos em um cen\u00e1rio \u00e9 denominada ______, enquanto que a (o) ______ trata-se da explora\u00e7\u00e3o da imagem pelo olho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os termos que completam, respectivamente, as lacunas s\u00e3o<\/p>","resposta":6776005,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"centramento, decoupage.","id":6776003,"corpo":"<p>centramento, <em>decoupage<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"descentramento, looking.","id":6776004,"corpo":"<p>descentramento, <em>looking<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"enquadramento, scanning","id":6776005,"corpo":"<p>enquadramento, <em>scanning<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desenquadramento, searching.","id":6776006,"corpo":"<p>desenquadramento, <em>searching<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"superenquadramento, staring","id":6776007,"corpo":"<p>superenquadramento, <em>staring<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462642,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Audiovisual","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Audiovisual","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399472,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-audiovisual"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie as asser\u00e7\u00f5es a seguir tendo como refer\u00eancia o C\u00f3digo de \u00c9tica da profiss\u00e3o e a rela\u00e7\u00e3o proposta entre elas. I- Na fixa\u00e7\u00e3o dos valores e honor\u00e1rios profissionais, deve-se levar em conta o car\u00e1ter social da profiss\u00e3o.PORQUEII- O profissional de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas procurar\u00e1 sempre desenvolver o sentido de sua responsabilidade profissional, atrav\u00e9s do aperfei\u00e7oamento de seus conhecimentos e procedimentos \u00e9ticos, pela melhoria constante de sua compet\u00eancia cient\u00edfica e t\u00e9cnica e no efetivo compromisso com a sociedade brasileira. A respeito dessas asser\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":58911,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2017-fundacao-cefetminas-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":1776000,"hashId":"26537d0650f15deec2d7a774f17ddd6e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalie as asser\u00e7\u00f5es a seguir tendo como refer\u00eancia o C\u00f3digo de \u00c9tica da profiss\u00e3o e a rela\u00e7\u00e3o proposta entre elas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Na fixa\u00e7\u00e3o dos valores e honor\u00e1rios profissionais, deve-se levar em conta o car\u00e1ter social da profiss\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">PORQUE<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- O profissional de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas procurar\u00e1 sempre desenvolver o sentido de sua responsabilidade profissional, atrav\u00e9s do aperfei\u00e7oamento de seus conhecimentos e procedimentos \u00e9ticos, pela melhoria constante de sua compet\u00eancia cient\u00edfica e t\u00e9cnica e no efetivo compromisso com a sociedade brasileira. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito dessas asser\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":6776057,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas s\u00e3o falsas.","id":6776053,"corpo":"<p>As duas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As duas s\u00e3o verdadeiras.","id":6776054,"corpo":"<p>As duas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A primeira \u00e9 falsa e a segunda \u00e9 verdadeira.","id":6776055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira \u00e9 falsa e a segunda \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas s\u00e3o verdadeiras e a segunda \u00e9 uma explica\u00e7\u00e3o correta da primeira.","id":6776056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas s\u00e3o verdadeiras e a segunda \u00e9 uma explica\u00e7\u00e3o correta da primeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As duas s\u00e3o verdadeiras, mas a segunda n\u00e3o \u00e9 uma explica\u00e7\u00e3o correta da primeira.","id":6776057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas s\u00e3o verdadeiras, mas a segunda n\u00e3o \u00e9 uma explica\u00e7\u00e3o correta da primeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462644,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418315,"slug":"comunicacao-social-relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Teorias, Conceitos e Terminologia de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Teorias, Conceitos e Terminologia de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":418315,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418316,"slug":"comunicacao-social-teorias-conceitos-e-terminologia-de-relacoes-publicas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se o planejamento de um trabalho de assessoria de imprensa no atendimento a uma empresa-cliente, um elemento, acompanhado de sua defin\u00e7\u00e3o, que N\u00c3O deve entrar no plano a ser apresentado para um cliente assessorado \u00e9","provas":[{"id":58911,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2017-fundacao-cefetminas-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":1776009,"hashId":"17ca3b6e36ec06140d41e5345777c72e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se o planejamento de um trabalho de assessoria de imprensa no atendimento a uma empresa-cliente, um elemento, acompanhado de sua defin\u00e7\u00e3o, que <strong>N\u00c3O <\/strong>deve entrar no plano a ser apresentado para um cliente assessorado \u00e9<\/p>","resposta":6776101,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Objetivos: aborda-se o que se pretende atingir com o trabalho apresentado.","id":6776098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Objetivos: aborda-se o que se pretende atingir com o trabalho apresentado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apresenta\u00e7\u00e3o: exp\u00f5e-se um resumo dos principais aspectos do trabalho.","id":6776099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresenta\u00e7\u00e3o: exp\u00f5e-se um resumo dos principais aspectos do trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Responsabilidades: apresenta-se a divis\u00e3o de atividades e designa- se quais profissionais ficar\u00e3o respons\u00e1veis pela execu\u00e7\u00e3o.","id":6776100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Responsabilidades: apresenta-se a divis\u00e3o de atividades e designa- se quais profissionais ficar\u00e3o respons\u00e1veis pela execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rela\u00e7\u00e3o de contatos: indicam-se os contatos de jornalistas com os quais j\u00e1 se trabalhou, para servir como refer\u00eancias e como indica\u00e7\u00f5es.","id":6776101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rela\u00e7\u00e3o de contatos: indicam-se os contatos de jornalistas com os quais j\u00e1 se trabalhou, para servir como refer\u00eancias e como indica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Recursos: apontam-se, brevemente, os recursos financeiros, materiais e humanos necess\u00e1rios para a realiza\u00e7\u00e3o do plano. Pode-se incluir o custo do trabalho.","id":6776102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recursos: apontam-se, brevemente, os recursos financeiros, materiais e humanos necess\u00e1rios para a realiza\u00e7\u00e3o do plano. Pode-se incluir o custo do trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462644,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Assessoria de Imprensa na Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Assessoria de Imprensa na Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":418201,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418193,"slug":"comunicacao-social-assessoria-de-imprensa-na-comunicacao-social"},{"nome_clean":"Assessoria de Comunica\u00e7\u00e3o na Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Assessoria de Comunica\u00e7\u00e3o na Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418201,"slug":"comunicacao-social-assessoria-de-comunicacao-na-comunicacao-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cEste modelo te\u00f3rico da comunica\u00e7\u00e3o coloca em extrema vantagem a fonte emissora, relegando o receptor a uma condi\u00e7\u00e3o de integral passividade. (...) Por sua simpl\u00f3ria concep\u00e7\u00e3o, esse modelo de entendimento considerava a m\u00eddia uma \u201cseringa\u201d, injetando informa\u00e7\u00f5es, inoculando ideias, minando resist\u00eancias e submentendo vontades \u00e0 vontade\u201d (POLISTCHUK; TRINTA 2003, p.84). Qual modelo de comunica\u00e7\u00e3o foi corretamente descrito neste trecho?","provas":[{"id":58911,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2017-fundacao-cefetminas-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:35:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":1776027,"hashId":"2afdfc6fb6606ef6fec526bd171758a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEste modelo te\u00f3rico da comunica\u00e7\u00e3o coloca em extrema vantagem a fonte emissora, relegando o receptor a uma condi\u00e7\u00e3o de integral passividade. (...) Por sua simpl\u00f3ria concep\u00e7\u00e3o, esse modelo de entendimento considerava a m\u00eddia uma \u201cseringa\u201d, injetando informa\u00e7\u00f5es, inoculando ideias, minando resist\u00eancias e submentendo vontades \u00e0 vontade\u201d (POLISTCHUK; TRINTA 2003, p.84). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual modelo de comunica\u00e7\u00e3o foi corretamente descrito neste trecho?<\/p>","resposta":6776191,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Laswell.","id":6776188,"corpo":"<p>Laswell.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Usos e Satisfa\u00e7\u00f5es.","id":6776189,"corpo":"<p>Usos e Satisfa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Efeitos de Klapper.","id":6776190,"corpo":"<p>Efeitos de Klapper.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Agulha Hipod\u00e9rmica.","id":6776191,"corpo":"<p>Agulha Hipod\u00e9rmica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Funcionalismo Sociol\u00f3gico.","id":6776192,"corpo":"<p>Funcionalismo Sociol\u00f3gico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462644,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397676,"slug":"comunicacao-social-conceitos-fundamentais"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"},{"nome_clean":"Principais Teorias e Autores","oab":false,"nome":"Principais Teorias e Autores","pai":397678,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418344,"slug":"comunicacao-social-principais-teorias-e-autores"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie as afirma\u00e7\u00f5es abaixo com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 automa\u00e7\u00e3o dos cat\u00e1logos de bibliotecas. I- A automa\u00e7\u00e3o dos cat\u00e1logos de bibliotecas potencializou os servi\u00e7os de produ\u00e7\u00e3o e de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o pelo uso de uma nova tecnologia para otimizar processos j\u00e1 existentes. II- A possibilidade de apresentar v\u00e1rios formatos de exibi\u00e7\u00e3o tornou-se uma realidade e um mesmo cat\u00e1logo pode apresentar, de forma simult\u00e2nea, v\u00e1rios formatos. III- O processo de cataloga\u00e7\u00e3o tornou-se mais estruturado e r\u00e1pido e a padroniza\u00e7\u00e3o de dados mostrou-se irrelevante para o interc\u00e2mbio de dados entre institui\u00e7\u00f5es que lidam com a informa\u00e7\u00e3o. IV- Os registros catalogr\u00e1ficos passaram a ser o registro fundamental para o sistema de gerenciamento de biblioteca, uma vez que s\u00e3o utilizados na cataloga\u00e7\u00e3o, na circula\u00e7\u00e3o e na aquisi\u00e7\u00e3o. Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em","provas":[{"id":58906,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - IFBA - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:35:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1776037,"hashId":"bb74b6c9b81f267bdd6cfc5f307c4b98","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalie as afirma\u00e7\u00f5es abaixo com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 automa\u00e7\u00e3o dos cat\u00e1logos de bibliotecas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- A automa\u00e7\u00e3o dos cat\u00e1logos de bibliotecas potencializou os servi\u00e7os de produ\u00e7\u00e3o e de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o pelo uso de uma nova tecnologia para otimizar processos j\u00e1 existentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- A possibilidade de apresentar v\u00e1rios formatos de exibi\u00e7\u00e3o tornou-se uma realidade e um mesmo cat\u00e1logo pode apresentar, de forma simult\u00e2nea, v\u00e1rios formatos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- O processo de cataloga\u00e7\u00e3o tornou-se mais estruturado e r\u00e1pido e a padroniza\u00e7\u00e3o de dados mostrou-se irrelevante para o interc\u00e2mbio de dados entre institui\u00e7\u00f5es que lidam com a informa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Os registros catalogr\u00e1ficos passaram a ser o registro fundamental para o sistema de gerenciamento de biblioteca, uma vez que s\u00e3o utilizados na cataloga\u00e7\u00e3o, na circula\u00e7\u00e3o e na aquisi\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em<\/p>","resposta":6776241,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":6776238,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":6776239,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":6776240,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":6776241,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":6776242,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462650,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Planejamento da automa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento da automa\u00e7\u00e3o","pai":397804,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397806,"slug":"biblioteconomia-planejamento-da-automacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe uma parte do registro bibliogr\u00e1fico abaixo, extra\u00eddo do site da Biblioteca Nacional, RJ, e modificado.\tAs Melhores piadas que circulam na Internet:T\u00edtulo _________e as que ainda v\u00e3o circular \/ [compilado\te organizado por] Luiz Aviz ; [ilustra\u00e7\u00f5es:\tMarcelo Martinez].Edi\u00e7\u00e3o_________3. edImprenta_______Rio de Janeiro, 2001 : Record.Desc. f\u00edsica _____237 p. : il. ; 21 cmConsiderando o que estabelece o CCAA2 e outras informa\u00e7\u00f5es, em rela\u00e7\u00e3o ao registro acima \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":58906,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - IFBA - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:35:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1776043,"hashId":"c89b7b4aed79237c2ba37ed4d6d783e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe uma parte do registro bibliogr\u00e1fico abaixo, extra\u00eddo do <em>site<\/em> da Biblioteca Nacional, RJ, e modificado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 8em;\">\tAs Melhores piadas que circulam na Internet:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">T\u00edtulo<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> _________<\/span>e as que ainda v\u00e3o circular \/ [compilado<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 8em;\">\te organizado por] Luiz Aviz ; [ilustra\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 8em;\">\tMarcelo Martinez].<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Edi\u00e7\u00e3o<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_________<\/span>3. ed<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Imprenta<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______<\/span>Rio de Janeiro, 2001 : Record.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Desc. f\u00edsica<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> _____<\/span>237 p. : il. ; 21 cm<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o que estabelece o CCAA2 e outras informa\u00e7\u00f5es, em rela\u00e7\u00e3o ao registro acima \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6776272,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a obra apresenta 10 p\u00e1ginas preliminares.","id":6776268,"corpo":"<p>a obra apresenta 10 p\u00e1ginas preliminares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a edi\u00e7\u00e3o n\u00e3o deve ser citada na descri\u00e7\u00e3o, por ser a terceira.","id":6776269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a edi\u00e7\u00e3o n\u00e3o deve ser citada na descri\u00e7\u00e3o, por ser a terceira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a entrada principal do livro deve ser feita pelo nome do compilador\/organizador, pelo sobrenome que aparece na folha de rosto.","id":6776270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a entrada principal do livro deve ser feita pelo nome do compilador\/organizador, pelo sobrenome que aparece na folha de rosto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os dados da imprenta est\u00e3o exibidos de acordo com a ordem prescrita para a \u00e1rea, utilizando a pontua\u00e7\u00e3o correta para a separa\u00e7\u00e3o dos subcampos.","id":6776271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os dados da imprenta est\u00e3o exibidos de acordo com a ordem prescrita para a \u00e1rea, utilizando a pontua\u00e7\u00e3o correta para a separa\u00e7\u00e3o dos subcampos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os dados relativos \u00e0s fun\u00e7\u00f5es do autor (compilador, organizador) est\u00e3o entre colchetes para indicar que foram extra\u00eddos fora da fonte prescrita de informa\u00e7\u00e3o para livros.","id":6776272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os dados relativos \u00e0s fun\u00e7\u00f5es do autor (compilador, organizador) est\u00e3o entre colchetes para indicar que foram extra\u00eddos fora da fonte prescrita de informa\u00e7\u00e3o para livros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462650,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","oab":false,"nome":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397788,"slug":"biblioteconomia-catalogacao-aacr-2-catalogacao-descritiva-entradas-e-cabecalhos-catalogacao-de-multimeios-cd-rom-fitas-de-videos-e-fitas-cassetes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cOs resultados apontaram que os alunos do mestrado e do doutorado preferem consultar os canais formais, dentre eles os peri\u00f3dicos estrangeiros (19%), os livros nacionais (15%), os peri\u00f3dicos nacionais (14%) e os livros estrangeiros (13%). Os peri\u00f3dicos s\u00e3o as principais fontes de informa\u00e7\u00e3o, confirmando Ferreira Neto e Nascimento (2006) que consideram que, na atualidade, entre os v\u00e1rios tipos de publica\u00e7\u00f5es, os peri\u00f3dicos s\u00e3o as fontes mais usadas pela comunidade cient\u00edfica no processo de busca de informa\u00e7\u00e3o.\u201d (SANTIAGO, S. M. N.: PAIVA, E. B. Desvendando necessidades e uso de informa\u00e7\u00e3o no Centro de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas da Universidade Federal de Pernambuco.Jo\u00e3o Pessoa: Editora Universit\u00e1ria \/ UFPB, 2007, p.299). Neste trecho, fica evidenciado(a)","provas":[{"id":58906,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - IFBA - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:35:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1776059,"hashId":"f1f7ca890035d900af8528d925742e10","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cOs resultados apontaram que os alunos do mestrado e do doutorado preferem consultar os canais formais, dentre eles os peri\u00f3dicos estrangeiros (19%), os livros nacionais (15%), os peri\u00f3dicos nacionais (14%) e os livros estrangeiros (13%). Os peri\u00f3dicos s\u00e3o as principais fontes de informa\u00e7\u00e3o, confirmando Ferreira Neto e Nascimento (2006) que consideram que, na atualidade, entre os v\u00e1rios tipos de publica\u00e7\u00f5es, os peri\u00f3dicos s\u00e3o as fontes mais usadas pela comunidade cient\u00edfica no processo de busca de informa\u00e7\u00e3o.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(SANTIAGO, S. M. N.: PAIVA, E. B. Desvendando necessidades e uso de informa\u00e7\u00e3o no Centro de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas da Universidade Federal de Pernambuco.Jo\u00e3o Pessoa: Editora Universit\u00e1ria \/ UFPB, 2007, p.299). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Neste trecho, fica evidenciado(a)<\/p>","resposta":6776351,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o tipo de amostra utilizado.","id":6776348,"corpo":"<p>o tipo de amostra utilizado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a composi\u00e7\u00e3o do universo de pesquisa.","id":6776349,"corpo":"<p>a composi\u00e7\u00e3o do universo de pesquisa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a valida\u00e7\u00e3o do instrumento de coleta de dados.","id":6776350,"corpo":"<p>a valida\u00e7\u00e3o do instrumento de coleta de dados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o confronto dos resultados com o referencial te\u00f3rico.","id":6776351,"corpo":"<p>o confronto dos resultados com o referencial te\u00f3rico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a pesquisa documental para a descri\u00e7\u00e3o das fontes citadas.","id":6776352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pesquisa documental para a descri\u00e7\u00e3o das fontes citadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de (51) a (53) se referem a trechos do relat\u00f3rio de estudo de usu\u00e1rios de Santiago e Paiva (2007), desenvolvido com o objetivo de analisar as necessidades e o uso da informa\u00e7\u00e3o por alunos de cursos de mestrado e doutorado.","id":473698,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es de (<strong>51<\/strong>) a (<strong>53<\/strong>) se referem a trechos do relat\u00f3rio de estudo de usu\u00e1rios de Santiago e Paiva (2007), desenvolvido com o objetivo de analisar as necessidades e o uso da informa\u00e7\u00e3o por alunos de cursos de mestrado e doutorado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00f5es","pai":397774,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402299,"slug":"biblioteconomia-definicoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o em hematologia e hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/ Bioqu\u00edmica","id":19011}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme as exig\u00eancias da Portaria N\u00ba 158, de 04 de fevereiro de 2016, referentes aos exames para triagem de doen\u00e7as transmiss\u00edveis pelo sangue, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo. I. \u00c9 permitida a realiza\u00e7\u00e3o de exames sorol\u00f3gicos em pool de amostras de sangue. II. Somente podem ser liberadas as bolsas com resultados n\u00e3o reagentes\/negativos tanto para os testes sorol\u00f3gicos quanto para os testes de detec\u00e7\u00e3o de \u00e1cido nucleico. III.O teste para s\u00edfilis ser\u00e1 por interm\u00e9dio da detec\u00e7\u00e3o de anticorpo anti-trepon\u00eamico ou n\u00e3o-trepon\u00eamico. IV. Retrovigil\u00e2ncia \u00e9 parte da hemovigil\u00e2ncia que trata da investiga\u00e7\u00e3o prospectiva relacionada \u00e0 rastreabilidade das bolsas de doa\u00e7\u00f5es anteriores de um doador que apresentou viragem de um marcador (soroconvers\u00e3o). V. Quando a soroconvers\u00e3o\/viragem for detectada pelo teste de detec\u00e7\u00e3o de \u00e1cido nucleico (NAT) do HIV, HCV e\/ou HBV, isoladamente ou em associa\u00e7\u00e3o com o teste sorol\u00f3gico, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria a realiza\u00e7\u00e3o de testes para confirma\u00e7\u00e3o do resultado inicial. A alternativa que cont\u00e9m todas as afirmativas corretas \u00e9:","provas":[{"id":44408,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o em hematologia e hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/ Bioqu\u00edmica","id":19011},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2017-uepa-residencia-multiprofissional-em-atencao-em-hematologia-e-hemoterapia-area-farmacia-bioquimica","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o em hematologia e hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/ Bioqu\u00edmica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:35:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1340609,"hashId":"b46933947bcc4d5b867a8f4a9af05fc8","enunciado":"<p align=\"justify\">Conforme as exig\u00eancias da Portaria N\u00ba 158,\r\nde 04 de fevereiro de 2016, referentes aos\r\nexames para triagem de doen\u00e7as\r\ntransmiss\u00edveis pelo sangue, analise as\r\nafirma\u00e7\u00f5es abaixo.<\/p><p align=\"justify\">\r\nI. \u00c9 permitida a realiza\u00e7\u00e3o de exames\r\nsorol\u00f3gicos em <i>pool <\/i>de amostras de\r\nsangue.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Somente podem ser liberadas as bolsas\r\ncom resultados n\u00e3o reagentes\/negativos\r\ntanto para os testes sorol\u00f3gicos quanto\r\npara os testes de detec\u00e7\u00e3o de \u00e1cido\r\nnucleico.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III.O teste para s\u00edfilis ser\u00e1 por interm\u00e9dio da\r\ndetec\u00e7\u00e3o de anticorpo anti-trepon\u00eamico ou\r\nn\u00e3o-trepon\u00eamico.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIV. Retrovigil\u00e2ncia \u00e9 parte da hemovigil\u00e2ncia\r\nque trata da investiga\u00e7\u00e3o prospectiva\r\nrelacionada \u00e0 rastreabilidade das bolsas de\r\ndoa\u00e7\u00f5es anteriores de um doador que\r\napresentou viragem de um marcador\r\n(soroconvers\u00e3o).\r\n<\/p><p align=\"justify\">V. Quando a soroconvers\u00e3o\/viragem for\r\ndetectada pelo teste de detec\u00e7\u00e3o de \u00e1cido\r\nnucleico (NAT) do HIV, HCV e\/ou HBV,\r\nisoladamente ou em associa\u00e7\u00e3o com o\r\nteste sorol\u00f3gico, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria a\r\nrealiza\u00e7\u00e3o de testes para confirma\u00e7\u00e3o do\r\nresultado inicial.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A alternativa que cont\u00e9m todas as afirmativas\r\ncorretas \u00e9:<\/p>","resposta":4906065,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V ","id":4906064,"corpo":"<p align=justify>I, II, III, IV e V\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e V","id":4906065,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>II, III e V<\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e IV ","id":4906066,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>I, II e IV\r\n<\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV","id":4906067,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>II, III e IV<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e V","id":4906068,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>II e V<\/p><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413076,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rios","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rios","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396352,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerios"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1340609","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o em hematologia e hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/ Bioqu\u00edmica","id":19011}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o caracter\u00edsticas das dosagens bioqu\u00edmicas de monitoramento do metabolismo do Ferro, EXCETO:","provas":[{"id":44408,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o em hematologia e hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/ Bioqu\u00edmica","id":19011},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2017-uepa-residencia-multiprofissional-em-atencao-em-hematologia-e-hemoterapia-area-farmacia-bioquimica","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o em hematologia e hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/ Bioqu\u00edmica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:35:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1340616,"hashId":"c623dcf0aaa3cbcfc039d7e036b532e3","enunciado":"<p align=\"justify\">S\u00e3o caracter\u00edsticas das dosagens bioqu\u00edmicas\r\nde monitoramento do metabolismo do Ferro,\r\n<strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":4906102,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a ferritina \u00e9 uma glicoprote\u00edna de alto peso molecular, que armazena 20% a 25% do ferro do organismo. Sua concentra\u00e7\u00e3o s\u00e9rica correlaciona-se com os estoques de ferro total do organismo.","id":4906099,"corpo":"<p align=justify>a ferritina \u00e9 uma glicoprote\u00edna de alto peso\r\nmolecular, que armazena 20% a 25% do\r\nferro do organismo. Sua concentra\u00e7\u00e3o\r\ns\u00e9rica correlaciona-se com os estoques de\r\nferro total do organismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"baixos n\u00edveis de ferro s\u00e9rico s\u00e3o encontrados nas infec\u00e7\u00f5es cr\u00f4nicas, neoplasias, parasitoses, per\u00edodo menstrual, grandes hemorragias, gesta\u00e7\u00e3o e defici\u00eancias alimentares.","id":4906100,"corpo":"<p align=justify>baixos n\u00edveis de ferro s\u00e9rico s\u00e3o\r\nencontrados nas infec\u00e7\u00f5es cr\u00f4nicas,\r\nneoplasias, parasitoses, per\u00edodo menstrual,\r\ngrandes hemorragias, gesta\u00e7\u00e3o e\r\ndefici\u00eancias alimentares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os n\u00edveis aumentados de transferrina s\u00e3o encontrados na defici\u00eancia do ferro, na gravidez, na administra\u00e7\u00e3o do estr\u00f3geno e hemocromatose heredit\u00e1ria.","id":4906101,"corpo":"<p align=justify>os n\u00edveis aumentados de transferrina s\u00e3o\r\nencontrados na defici\u00eancia do ferro, na\r\ngravidez, na administra\u00e7\u00e3o do estr\u00f3geno e\r\nhemocromatose heredit\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a transferrina \u00e9 uma glicoprote\u00edna sintetizada principalmente no f\u00edgado e \u00e9 a principal prote\u00edna plasm\u00e1tica transportadora de ferritina.","id":4906102,"corpo":"<p align=justify>a transferrina \u00e9 uma glicoprote\u00edna\r\nsintetizada principalmente no f\u00edgado e \u00e9 a\r\nprincipal prote\u00edna plasm\u00e1tica\r\ntransportadora de ferritina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a grande utilidade da dosagem de ferritina, est\u00e1 no diagn\u00f3stico diferencial entre as anemias hipocr\u00f4micas e microc\u00edticas por defici\u00eancia de ferro, de anemias por outras etiologias.","id":4906103,"corpo":"<p align=justify>a grande utilidade da dosagem de ferritina,\r\nest\u00e1 no diagn\u00f3stico diferencial entre as\r\nanemias hipocr\u00f4micas e microc\u00edticas por\r\ndefici\u00eancia de ferro, de anemias por outras\r\netiologias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413076,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":417965,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398702,"slug":"farmacia-hematologia"}],"slug":"farmacia\/1340616","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o em hematologia e hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/ Bioqu\u00edmica","id":19011}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o diagn\u00f3stico laboratorial das hepatites virais, analise as afirmativas abaixo. I. No curso da infec\u00e7\u00e3o pelo HBV, o HBsAg \u00e9 produzido em grandes quantidades e pode ser detectado no sangue da maioria dos indiv\u00edduos infectados cerca de 30 dias ap\u00f3s a infec\u00e7\u00e3o. II. Os testes moleculares oferecem uma alternativa para a confirma\u00e7\u00e3o de casos de hepatite B em que o HBsAg n\u00e3o \u00e9 detectado, como, por exemplo, nos casos de infec\u00e7\u00e3o oculta pelo HBV. III. O fluxograma para diagn\u00f3stico da infec\u00e7\u00e3o do HBV se inicia com um imunoensaio capaz de detectar o HBsAg, como teste de triagem, e um imunoensaio capaz de detectar o Anti- HBc IgM\/IgG (anti-HBc Total) do HBV. IV. O HCV \u00e9 um v\u00edrus cujo genoma \u00e9 constitu\u00eddo por uma \u00fanica mol\u00e9cula de RNA de polaridade positiva e os imunoensaios detectam o anticorpo anti- HCV, que indica contato com o v\u00edrus da hepatite C. V. A dosagem do Anti HBs indica se existem anticorpos contra a hepatite B, os quais podem ser por causa da vacina ou de uma infec\u00e7\u00e3o anterior curada espontaneamente. A alternativa que cont\u00e9m todas as afirmativas corretas \u00e9:","provas":[{"id":44408,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o em hematologia e hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/ Bioqu\u00edmica","id":19011},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2017-uepa-residencia-multiprofissional-em-atencao-em-hematologia-e-hemoterapia-area-farmacia-bioquimica","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o em hematologia e hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/ Bioqu\u00edmica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:35:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1340617,"hashId":"102c0c9ce5d23863d15aed22efbf8ecc","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre o diagn\u00f3stico laboratorial das hepatites\r\nvirais, analise as afirmativas abaixo.<\/p><p align=\"justify\">\r\nI. No curso da infec\u00e7\u00e3o pelo HBV, o HBsAg \u00e9\r\nproduzido em grandes quantidades e\r\npode ser detectado no sangue da maioria\r\ndos indiv\u00edduos infectados cerca de 30 dias\r\nap\u00f3s a infec\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Os testes moleculares oferecem uma\r\nalternativa para a confirma\u00e7\u00e3o de casos\r\nde hepatite B em que o HBsAg n\u00e3o \u00e9\r\ndetectado, como, por exemplo, nos casos\r\nde infec\u00e7\u00e3o oculta pelo HBV.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. O fluxograma para diagn\u00f3stico da\r\ninfec\u00e7\u00e3o do HBV se inicia com um\r\nimunoensaio capaz de detectar o HBsAg,\r\ncomo teste de triagem, e um\r\nimunoensaio capaz de detectar o Anti-\r\nHBc IgM\/IgG (anti-HBc Total) do HBV.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. O HCV \u00e9 um v\u00edrus cujo genoma \u00e9\r\nconstitu\u00eddo por uma \u00fanica mol\u00e9cula de\r\nRNA de polaridade positiva e os\r\nimunoensaios detectam o anticorpo anti-\r\nHCV, que indica contato com o v\u00edrus da\r\nhepatite C.<\/p><p align=\"justify\">\r\nV. A dosagem do Anti HBs indica se existem\r\nanticorpos contra a hepatite B, os quais\r\npodem ser por causa da vacina ou de\r\numa infec\u00e7\u00e3o anterior curada\r\nespontaneamente.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A alternativa que cont\u00e9m todas as afirmativas\r\ncorretas \u00e9:<\/p>","resposta":4906110,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, IV e V ","id":4906109,"corpo":"<p align=justify>II, IV e V\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V","id":4906110,"corpo":"<p align=justify>I, II, III, IV e V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e V ","id":4906111,"corpo":"<p align=justify>I, II e V\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e V","id":4906112,"corpo":"<p align=justify>II e V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV","id":4906113,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413076,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417965,"slug":"farmacia-analises-clinicas"}],"slug":"farmacia\/1340617","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o em hematologia e hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/ Bioqu\u00edmica","id":19011}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o testes imuno-hematol\u00f3gicos da triagem laboratorial realizados em todos os doadores de sangue, EXCETO:","provas":[{"id":44408,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o em hematologia e hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/ Bioqu\u00edmica","id":19011},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2017-uepa-residencia-multiprofissional-em-atencao-em-hematologia-e-hemoterapia-area-farmacia-bioquimica","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o em hematologia e hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/ Bioqu\u00edmica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:35:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1340619,"hashId":"e0e3de009626a46718cbff6c07a0cf7b","enunciado":"<p align=\"justify\">S\u00e3o testes imuno-hematol\u00f3gicos da triagem\r\nlaboratorial realizados em todos os doadores\r\nde sangue, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":4906122,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tipagem ABO ","id":4906119,"corpo":"<p align=justify>Tipagem ABO\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tipagem RhD","id":4906120,"corpo":"<p align=justify>Tipagem RhD<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pesquisa de anticorpos antieritrocit\u00e1rios irregulares","id":4906121,"corpo":"<p align=justify>Pesquisa de anticorpos antieritrocit\u00e1rios\r\nirregulares<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Teste de Coombs direto ","id":4906122,"corpo":"<p align=justify>Teste de Coombs direto\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tipagem ABO reversa","id":4906123,"corpo":"<p align=justify>Tipagem ABO reversa<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413076,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Imunologia","oab":false,"nome":"Imunologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419759,"slug":"farmacia-imunologia"}],"slug":"farmacia\/1340619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o em hematologia e hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/ Bioqu\u00edmica","id":19011}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um doador de sangue de repeti\u00e7\u00e3o, cuja \u00faltima doa\u00e7\u00e3o soronegativa ocorreu em outubro de 2016, doou sangue em Janeiro de 2017, quando foi observado reatividade para os marcadores HBsAg e anti-HBc. O mesmo foi convocado \u00e0 retornar ao Hemocentro, contudo compareceu somente em junho do mesmo ano para atendimento m\u00e9dico e coleta de 2\u00aa amostra. Ap\u00f3s a an\u00e1lise dos resultados laboratoriais obtidos com a 2\u00aa amostra a m\u00e9dica que o atendeu concluiu que o doador apresentava Hepatite B cr\u00f4nica. De acordo com este caso, os marcadores laboratoriais e respectivos resultados que permitiram a conclus\u00e3o obtida pela m\u00e9dica s\u00e3o:","provas":[{"id":44408,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o em hematologia e hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/ Bioqu\u00edmica","id":19011},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2017-uepa-residencia-multiprofissional-em-atencao-em-hematologia-e-hemoterapia-area-farmacia-bioquimica","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o em hematologia e hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/ Bioqu\u00edmica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:35:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1340623,"hashId":"fb08e244540ef3f62fc1ed11db5d9651","enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">Um doador de sangue de repeti\u00e7\u00e3o, cuja\r\n\u00faltima doa\u00e7\u00e3o soronegativa ocorreu em\r\noutubro de 2016, doou sangue em Janeiro de\r\n2017, quando foi observado reatividade para\r\nos marcadores HBsAg e anti-HBc. O mesmo\r\nfoi convocado \u00e0 retornar ao Hemocentro,\r\ncontudo compareceu somente em junho do\r\nmesmo ano para atendimento m\u00e9dico e coleta\r\nde 2\u00aa amostra. Ap\u00f3s a an\u00e1lise dos resultados\r\nlaboratoriais obtidos com a 2\u00aa amostra a\r\nm\u00e9dica que o atendeu concluiu que o doador\r\napresentava Hepatite B cr\u00f4nica. De acordo\r\ncom este caso, os marcadores laboratoriais e\r\nrespectivos resultados que permitiram a\r\nconclus\u00e3o obtida pela m\u00e9dica s\u00e3o:<\/p><p><\/p>","resposta":4906136,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"HBsAg+ Anti-HBc+ Anti-HBs+ DNA HBV+ ","id":4906134,"corpo":"<p align=justify>HBsAg+ Anti-HBc+ Anti-HBs+ DNA HBV+\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"HBsAg+ Anti-HBc- Anti-HBs- DNA HBV+","id":4906135,"corpo":"<p align=justify>HBsAg+ Anti-HBc- Anti-HBs- DNA HBV+<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"HBsAg+ Anti-HBc+ Anti-HBs- DNA HBV+","id":4906136,"corpo":"<p align=justify>HBsAg+ Anti-HBc+ Anti-HBs- DNA HBV+<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"HBsAg- Anti-HBc+ Anti-HBs+ DNA HBV- ","id":4906137,"corpo":"<p align=justify>HBsAg- Anti-HBc+ Anti-HBs+ DNA HBV-\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"HBsAg- Anti-HBc- Anti-HBs+ DNA HBV-","id":4906138,"corpo":"<p align=justify>HBsAg- Anti-HBc- Anti-HBs+ DNA HBV-<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413076,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Banco de Sangue e Imuno-hematologia","oab":false,"nome":"Banco de Sangue e Imuno-hematologia","pai":417965,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417969,"slug":"farmacia-banco-de-sangue-e-imuno-hematologia"}],"slug":"farmacia\/1340623","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}