{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2160834,"perPage":"100","pages":21609,"page":10351,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fabicos de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"PREV Sao Jose","id":3316,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o resultado da express\u00e3o 23 - 32 ?","provas":[{"id":27361,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Autarquia de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fabicos de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"PREV Sao Jose","id":3316,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prev-sao-jose-pr-2017-fauel-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FAUEL - PREV S\u00e3o Jos\u00e9 - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2017"},{"id":27362,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Autarquia de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fabicos de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"PREV Sao Jose","id":3316,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prev-sao-jose-pr-2017-fauel-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FAUEL - PREV S\u00e3o Jos\u00e9 - Agente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":912768,"hashId":"b454fe4a3dd5221ee8a7534ef4c375d3","enunciado":"Qual o resultado da express\u00e3o 2<sup>3<\/sup> - 3<sup>2<\/sup> ?","resposta":3199578,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0.","id":3199575,"corpo":"0.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"+5.","id":3199576,"corpo":"+5.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"+2.","id":3199577,"corpo":"+2.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"-1.","id":3199578,"corpo":"-1.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"-2.","id":3199579,"corpo":"-2.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353177,"enunciado":"","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/912768","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fabicos de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"PREV Sao Jose","id":3316,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirma\u00e7\u00f5es a seguir: - Alguns concurseiros s\u00e3o aprovados no concurso. - Alguns concurseiros estudam para a prova do concurso. De acordo com essas afirma\u00e7\u00f5es, assinale a \u00fanica alternativa que cont\u00e9m uma conclus\u00e3o logicamente verdadeira:","provas":[{"id":27361,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Autarquia de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fabicos de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"PREV Sao Jose","id":3316,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prev-sao-jose-pr-2017-fauel-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FAUEL - PREV S\u00e3o Jos\u00e9 - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2017"},{"id":27362,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Autarquia de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fabicos de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"PREV Sao Jose","id":3316,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prev-sao-jose-pr-2017-fauel-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FAUEL - PREV S\u00e3o Jos\u00e9 - Agente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":912769,"hashId":"b44ca6914b47ea426c3cc11d0ce17140","enunciado":"<p>Considere as afirma\u00e7\u00f5es a seguir:\r\n<\/p><p>- Alguns concurseiros s\u00e3o aprovados no concurso.\r\n<\/p><p>- Alguns concurseiros estudam para a prova do concurso.\r\n<\/p><p>De acordo com essas afirma\u00e7\u00f5es, assinale a \u00fanica alternativa que cont\u00e9m uma conclus\u00e3o logicamente verdadeira:<\/p>","resposta":3199584,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certamente os concurseiros que s\u00e3o aprovados estudaram para a prova do concurso.","id":3199580,"corpo":"Certamente os concurseiros que s\u00e3o aprovados estudaram para a prova do concurso.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel ser aprovado estudando para a prova do concurso.","id":3199581,"corpo":" N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel ser aprovado estudando para a prova do concurso.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todos os concurseiros ser\u00e3o aprovados no concurso.","id":3199582,"corpo":"Todos os concurseiros ser\u00e3o aprovados no concurso.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhum concurseiro pode ser aprovado sem estudar.","id":3199583,"corpo":"Nenhum concurseiro pode ser aprovado sem estudar.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pode existir um concurseiro que n\u00e3o estudou e mesmo assim foi aprovado no concurso.","id":3199584,"corpo":"Pode existir um concurseiro que n\u00e3o estudou e mesmo assim foi aprovado no concurso.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353177,"enunciado":"","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Diagramas l\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Diagramas l\u00f3gicos","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":406162,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos"}],"slug":"raciocinio-logico\/912769","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fabicos de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"PREV Sao Jose","id":3316,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o instrumentos de transpar\u00eancia da gest\u00e3o fiscal, conforme previsto no art. 48 da Lei de Responsabilidade Fiscal (Lei Complementar n\u00ba 101\/2000), aos quais ser\u00e1 dada ampla divulga\u00e7\u00e3o, inclusive em meios eletr\u00f4nicos de acesso p\u00fablico: I) Os planos, or\u00e7amentos e leis de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias; II) As presta\u00e7\u00f5es de contas e o respectivo parecer pr\u00e9vio; III) O Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria; IV) O Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal; V) As vers\u00f5es simplificadas desses documentos.","provas":[{"id":27361,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Autarquia de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fabicos de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"PREV Sao Jose","id":3316,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prev-sao-jose-pr-2017-fauel-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FAUEL - PREV S\u00e3o Jos\u00e9 - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:15:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":912782,"hashId":"a9f142cc63bc7510fda1659a55a23d21","enunciado":"<p>S\u00e3o instrumentos de transpar\u00eancia da gest\u00e3o fiscal, conforme previsto no art. 48 da Lei de Responsabilidade Fiscal (Lei Complementar n\u00ba 101\/2000), aos quais ser\u00e1 dada ampla divulga\u00e7\u00e3o, inclusive em meios eletr\u00f4nicos de acesso p\u00fablico:\r\n<\/p><p>I) Os planos, or\u00e7amentos e leis de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias;\r\n<\/p><p>II) As presta\u00e7\u00f5es de contas e o respectivo parecer pr\u00e9vio;\r\n<\/p><p>III) O Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria;\r\n<\/p><p>IV) O Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal;\r\n<\/p><p>V) As vers\u00f5es simplificadas desses documentos.<\/p>","resposta":3199649,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens I e III est\u00e3o corretos.","id":3199645,"corpo":"Somente os itens I e III est\u00e3o corretos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os itens I, II e III est\u00e3o corretos.","id":3199646,"corpo":"Somente os itens I, II e III est\u00e3o corretos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e IV est\u00e3o corretos.","id":3199647,"corpo":"Somente os itens I e IV est\u00e3o corretos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente os itens II, III e V est\u00e3o corretos.","id":3199648,"corpo":"Somente os itens II, III e V est\u00e3o corretos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":3199649,"corpo":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353180,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Da Transpar\u00eancia da Gest\u00e3o Fiscal","oab":false,"nome":"Da Transpar\u00eancia da Gest\u00e3o Fiscal","pai":424344,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424345,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-da-transparencia-da-gestao-fiscal"},{"nome_clean":"Da Transpar\u00eancia da Gest\u00e3o Fiscal","oab":false,"nome":"Da Transpar\u00eancia da Gest\u00e3o Fiscal","pai":405667,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424411,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-da-transparencia-da-gestao-fiscal"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/912782","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fabicos de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"PREV Sao Jose","id":3316,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP 2017, 7\u00aa Edi\u00e7\u00e3o): \u201cA ________________ \u00e9 alcan\u00e7ada quando a representa\u00e7\u00e3o do fen\u00f4meno \u00e9 completa, neutra e livre de erro material\u201d. O termo que completa corretamente a lacuna \u00e9:","provas":[{"id":27361,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Autarquia de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fabicos de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"PREV Sao Jose","id":3316,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prev-sao-jose-pr-2017-fauel-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FAUEL - PREV S\u00e3o Jos\u00e9 - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:15:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":912801,"hashId":"41de92ea40ab0ca11c09790dc72c264e","enunciado":"De acordo com o Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP 2017, 7\u00aa Edi\u00e7\u00e3o): \u201cA ________________ \u00e9 alcan\u00e7ada quando a representa\u00e7\u00e3o do fen\u00f4meno \u00e9 completa, neutra e livre de erro material\u201d. O termo que completa corretamente a lacuna \u00e9:","resposta":3199743,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compreensibilidade","id":3199740,"corpo":"compreensibilidade","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"verificabilidade","id":3199741,"corpo":"verificabilidade","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tempestividade","id":3199742,"corpo":"tempestividade","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"representa\u00e7\u00e3o Fidedigna","id":3199743,"corpo":"representa\u00e7\u00e3o Fidedigna","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"relev\u00e2ncia","id":3199744,"corpo":"relev\u00e2ncia","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353182,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Caracter\u00edsticas Qualitativas","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas Qualitativas","pai":412586,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412608,"slug":"contabilidade-publica-caracteristicas-qualitativas"}],"slug":"contabilidade-publica\/912801","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fabicos de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"PREV Sao Jose","id":3316,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sigilo profissional \u00e9 um preceito muito importante para o servidor p\u00fablico, porque garante ao contribuinte que suas informa\u00e7\u00f5es pessoais n\u00e3o ser\u00e3o divulgadas ou usadas de forma incorreta. O sigilo profissional \u00e9 tamb\u00e9m um conceito muito ligado ao respeito por aquilo que \u00e9 correto, e, portanto, ao conceito de:","provas":[{"id":27362,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Autarquia de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fabicos de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"PREV Sao Jose","id":3316,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prev-sao-jose-pr-2017-fauel-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FAUEL - PREV S\u00e3o Jos\u00e9 - Agente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:15:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":912811,"hashId":"b4ee1a33ef01978b269715c2feedfffe","enunciado":"O sigilo profissional \u00e9 um preceito muito importante para o servidor p\u00fablico, porque garante ao contribuinte que suas informa\u00e7\u00f5es pessoais n\u00e3o ser\u00e3o divulgadas ou usadas de forma incorreta. O sigilo profissional \u00e9 tamb\u00e9m um conceito muito ligado ao respeito por aquilo que \u00e9 correto, e, portanto, ao conceito de:","resposta":3199794,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"extrovers\u00e3o.","id":3199790,"corpo":"extrovers\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"neglig\u00eancia profissional.","id":3199791,"corpo":"neglig\u00eancia profissional.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"subjetividade.","id":3199792,"corpo":"subjetividade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es.","id":3199793,"corpo":"divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9tica profissional.","id":3199794,"corpo":"\u00e9tica profissional.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353183,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica Profissional","oab":true,"nome":"\u00c9tica Profissional","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398087,"slug":"etica-etica-profissional"}],"slug":"etica\/912811","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fabicos de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"PREV Sao Jose","id":3316,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao lidar com pessoas e transmitir informa\u00e7\u00f5es, tanto quando se interage com colegas de setor quanto com o contribuinte, qual das compet\u00eancias abaixo \u00e9 a \u00fanica que N\u00c3O contribui para o bom desempenho destas atividades?","provas":[{"id":27362,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Autarquia de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fabicos de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"PREV Sao Jose","id":3316,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prev-sao-jose-pr-2017-fauel-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FAUEL - PREV S\u00e3o Jos\u00e9 - Agente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:15:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":912812,"hashId":"85e14e793d6076c4ec59b582dd375d5f","enunciado":"Ao lidar com pessoas e transmitir informa\u00e7\u00f5es, tanto quando se interage com colegas de setor quanto com o contribuinte, qual das compet\u00eancias abaixo \u00e9 a \u00fanica que N\u00c3O contribui para o bom desempenho destas atividades?","resposta":3199795,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Passividade.","id":3199795,"corpo":"Passividade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Capacidade de trabalhar em equipe.","id":3199796,"corpo":"Capacidade de trabalhar em equipe.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Objetividade.","id":3199797,"corpo":"Objetividade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9tica profissional.","id":3199798,"corpo":"\u00c9tica profissional.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o.","id":3199799,"corpo":"Organiza\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353183,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica Profissional","oab":true,"nome":"\u00c9tica Profissional","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398087,"slug":"etica-etica-profissional"}],"slug":"etica\/912812","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fabicos de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"PREV Sao Jose","id":3316,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O m\u00e9todo ______________________ de arquivamento \u00e9 utilizado sempre que h\u00e1 uma necessidade de se ordenar a documenta\u00e7\u00e3o existente conforme a divis\u00e3o geogr\u00e1fica da reparti\u00e7\u00e3o, \u00f3rg\u00e3o ou institui\u00e7\u00e3o. O termo que preenche corretamente a lacuna acima \u00e9:","provas":[{"id":27362,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Autarquia de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fabicos de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"PREV Sao Jose","id":3316,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prev-sao-jose-pr-2017-fauel-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FAUEL - PREV S\u00e3o Jos\u00e9 - Agente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:15:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":912827,"hashId":"7c5f290846e6c4842bad9dab9366c119","enunciado":"O m\u00e9todo ______________________ de arquivamento \u00e9 utilizado sempre que h\u00e1 uma necessidade de se ordenar a documenta\u00e7\u00e3o existente conforme a divis\u00e3o geogr\u00e1fica da reparti\u00e7\u00e3o, \u00f3rg\u00e3o ou institui\u00e7\u00e3o. O termo que preenche corretamente a lacuna acima \u00e9:","resposta":3199870,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Geogr\u00e1fico.","id":3199870,"corpo":"Geogr\u00e1fico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Num\u00e9rico.","id":3199871,"corpo":"Num\u00e9rico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Espec\u00edfico.","id":3199872,"corpo":"Espec\u00edfico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alfab\u00e9tico.","id":3199873,"corpo":"Alfab\u00e9tico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Gerencial.","id":3199874,"corpo":"Gerencial.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353184,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Arquivamento e Ordena\u00e7\u00e3o de Documentos","oab":false,"nome":"Arquivamento e Ordena\u00e7\u00e3o de Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404748,"slug":"arquivologia-arquivamento-e-ordenacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/912827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fabicos de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"PREV Sao Jose","id":3316,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas normalmente utilizam _______________________, que s\u00e3o espa\u00e7os respons\u00e1veis pela centraliza\u00e7\u00e3o de documentos e dissemina\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es. O termo que preenche corretamente a lacuna \u00e9:","provas":[{"id":27362,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Autarquia de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fabicos de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"PREV Sao Jose","id":3316,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prev-sao-jose-pr-2017-fauel-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FAUEL - PREV S\u00e3o Jos\u00e9 - Agente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:15:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":912839,"hashId":"268da0daf2584111bf45a071e4f64617","enunciado":"Reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas normalmente utilizam _______________________, que s\u00e3o espa\u00e7os respons\u00e1veis pela centraliza\u00e7\u00e3o de documentos e dissemina\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es. O termo que preenche corretamente a lacuna \u00e9:","resposta":3199930,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Centros de Documenta\u00e7\u00e3o","id":3199930,"corpo":"Centros de Documenta\u00e7\u00e3o","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Organogramas","id":3199931,"corpo":" Organogramas","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Centros Burocr\u00e1ticos","id":3199932,"corpo":"Centros Burocr\u00e1ticos","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Planos de Carreira","id":3199933,"corpo":"Planos de Carreira","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Programas de Qualidade de Vida no Trabalho.","id":3199934,"corpo":"Programas de Qualidade de Vida no Trabalho.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353185,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41  a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os de Documenta\u00e7\u00e3o e e Institui\u00e7\u00f5es Arquiv\u00edsticas (Museus, Bibliotecas, etc.)","oab":false,"nome":"\u00d3rg\u00e3os de Documenta\u00e7\u00e3o e e Institui\u00e7\u00f5es Arquiv\u00edsticas (Museus, Bibliotecas, etc.)","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416987,"slug":"arquivologia-orgaos-de-documentacao-e-e-instituicoes-arquivisticas-museus-bibliotecas-etc"}],"slug":"arquivologia\/912839","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a J\u00fanior","id":4883}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os EPI dos funcion\u00e1rios que trabalham com alta tens\u00e3o devem ser submetidos a testes el\u00e9tricos ou a ensaios em laborat\u00f3rio com periodicidade, quando n\u00e3o especificada pelo fabricante, de, no m\u00e1ximo, quantos anos?","provas":[{"id":27605,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a J\u00fanior","id":4883},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2017-cesgranrio-tecnico-de-seguranca-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a J\u00fanior - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:14:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":917915,"hashId":"aa48aeb77e3385573614febf8c6797e7","enunciado":"Os EPI dos funcion\u00e1rios que trabalham com alta tens\u00e3o\r\ndevem ser submetidos a testes el\u00e9tricos ou a ensaios em\r\nlaborat\u00f3rio com periodicidade, quando n\u00e3o especificada\r\npelo fabricante, de, no m\u00e1ximo, quantos anos?","resposta":3220485,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":3220485,"corpo":"1","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2","id":3220486,"corpo":"2","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2,5","id":3220487,"corpo":"2,5","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3","id":3220488,"corpo":"3","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4","id":3220489,"corpo":"4","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354065,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/917915","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a J\u00fanior","id":4883}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As escadas provis\u00f3rias de uso coletivo devem ser dimensionadas em fun\u00e7\u00e3o do fluxo de trabalhadores. A NR 18 estabelece uma largura m\u00ednima e tamb\u00e9m uma determinada altura para que se construam patamares intermedi\u00e1rios. A largura m\u00ednima dessas escadas e a altura, ambas em metros, em que devem estar os patamares intermedi\u00e1rios s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":27605,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a J\u00fanior","id":4883},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2017-cesgranrio-tecnico-de-seguranca-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a J\u00fanior - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":917917,"hashId":"fe961e3395e078967cfc1f1edd03b3a9","enunciado":"<p>As escadas provis\u00f3rias de uso coletivo devem ser dimensionadas\r\nem fun\u00e7\u00e3o do fluxo de trabalhadores. <\/p><p>A NR 18\r\nestabelece uma largura m\u00ednima e tamb\u00e9m uma determinada\r\naltura para que se construam patamares intermedi\u00e1rios.\r\nA largura m\u00ednima dessas escadas e a altura, ambas em\r\nmetros, em que devem estar os patamares intermedi\u00e1rios\r\ns\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":3220497,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,70 e 2,50","id":3220495,"corpo":"0,70 e 2,50","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,75 e 2,70","id":3220496,"corpo":"0,75 e 2,70","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,80 e 2,90","id":3220497,"corpo":"0,80 e 2,90","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,85 e 2,60","id":3220498,"corpo":"0,85 e 2,60","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,90 e 2,80","id":3220499,"corpo":"0,90 e 2,80","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354065,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397935,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-18-condicoes-e-meio-ambiente-de-trabalho-na-industria-da-construcao"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/917917","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a J\u00fanior","id":4883}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma ind\u00fastria de fabrica\u00e7\u00e3o de pl\u00e1sticos, o t\u00e9cnico de seguran\u00e7a do trabalho realizou avalia\u00e7\u00e3o ambiental de calor no posto de trabalho do operador de forno. Na Tabela a seguir, encontram-se os valores das avalia\u00e7\u00f5es ambientais obtidas. Sabendo-se que o ambiente de trabalho \u00e9 interno e sem carga solar, qual \u00e9 o valor encontrado, em \u00b0C, do IBUTG?","provas":[{"id":27605,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a J\u00fanior","id":4883},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2017-cesgranrio-tecnico-de-seguranca-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a J\u00fanior - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":917920,"hashId":"59e7ea9ca085e9b9e0942a8903701312","enunciado":"<p>Em uma ind\u00fastria de fabrica\u00e7\u00e3o de pl\u00e1sticos, o t\u00e9cnico\r\nde seguran\u00e7a do trabalho realizou avalia\u00e7\u00e3o ambiental de\r\ncalor no posto de trabalho do operador de forno.\r\nNa Tabela a seguir, encontram-se os valores das avalia\u00e7\u00f5es\r\nambientais obtidas.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27605\/32.gif\"><\/p><p> Sabendo-se que o ambiente de trabalho \u00e9 interno e sem\r\ncarga solar, qual \u00e9 o valor encontrado, em \u00b0C, do IBUTG?<\/p>","resposta":3220511,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"19,0","id":3220510,"corpo":"19,0","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20,4","id":3220511,"corpo":"20,4","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"22,7 ","id":3220512,"corpo":"22,7\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 23,3","id":3220513,"corpo":" 23,3","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"25,6","id":3220514,"corpo":"25,6","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354065,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","oab":false,"nome":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397926,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-09-programas-de-prevencao-de-riscos-ambientais"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/917920","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a J\u00fanior","id":4883}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um laborat\u00f3rio qu\u00edmico, foram realizadas 10 avalia\u00e7\u00f5es ambientais instant\u00e2neas da subst\u00e2ncia qu\u00edmica \u00e1cido fluor\u00eddrico, conforme metodologia estabelecida na NR 15, anexo No 11. As avalia\u00e7\u00f5es ambientais se encontram na Tabela a seguir. Se o \u00e1cido fluor\u00eddrico possui Limite de Toler\u00e2ncia de 2,5 ppm, ent\u00e3o a(o)","provas":[{"id":27605,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a J\u00fanior","id":4883},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2017-cesgranrio-tecnico-de-seguranca-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a J\u00fanior - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":917923,"hashId":"d55f730fee9d42e23efef8fe7c3e9e0e","enunciado":"<p>Em um laborat\u00f3rio qu\u00edmico, foram realizadas 10 avalia\u00e7\u00f5es ambientais instant\u00e2neas da subst\u00e2ncia qu\u00edmica \u00e1cido fluor\u00eddrico,\r\nconforme metodologia estabelecida na NR 15, anexo No 11. As avalia\u00e7\u00f5es ambientais se encontram na Tabela a seguir. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27605\/35.gif\"><\/p><p>Se o \u00e1cido fluor\u00eddrico possui Limite de Toler\u00e2ncia de 2,5 ppm, ent\u00e3o a(o)<\/p>","resposta":3220528,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"concentra\u00e7\u00e3o m\u00e9dia \u00e9 de 2,0 ppm.","id":3220525,"corpo":"concentra\u00e7\u00e3o m\u00e9dia \u00e9 de 2,0 ppm.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atividade \u00e9 de risco grave e eminente.","id":3220526,"corpo":"atividade \u00e9 de risco grave e eminente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atividade \u00e9 insalubre. ","id":3220527,"corpo":"atividade \u00e9 insalubre.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" atividade \u00e9 salubre.","id":3220528,"corpo":" atividade \u00e9 salubre.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"valor m\u00e1ximo \u00e9 de 2,5 ppm.","id":3220529,"corpo":"valor m\u00e1ximo \u00e9 de 2,5 ppm.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354065,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","oab":false,"nome":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-15-atividades-e-operacoes-insalubres"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/917923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a J\u00fanior","id":4883}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NR 33, em \u00e1reas classificadas, os equipamentos devem estar certificados ou possuir documento contemplado no \u00e2mbito do Sistema Brasileiro de:","provas":[{"id":27605,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a J\u00fanior","id":4883},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2017-cesgranrio-tecnico-de-seguranca-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a J\u00fanior - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":917932,"hashId":"ea13ba37f9dfa0f2dda57e60c0e3f9b5","enunciado":"De acordo com a NR 33, em \u00e1reas classificadas, os equipamentos\r\ndevem estar certificados ou possuir documento\r\ncontemplado no \u00e2mbito do Sistema Brasileiro de:","resposta":3220574,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"An\u00e1lise de Risco - INMETRO","id":3220570,"corpo":"An\u00e1lise de Risco - INMETRO","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prote\u00e7\u00e3o ao Trabalhador - INMETRO","id":3220571,"corpo":"Prote\u00e7\u00e3o ao Trabalhador - INMETRO","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes - INMETRO","id":3220572,"corpo":"Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes - INMETRO","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Aproxima\u00e7\u00e3o de Eventos - INMETRO","id":3220573,"corpo":" Aproxima\u00e7\u00e3o de Eventos - INMETRO","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o da Conformidade - INMETRO","id":3220574,"corpo":"Avalia\u00e7\u00e3o da Conformidade - INMETRO","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354066,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40  "},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 33 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Espa\u00e7os Confinados","oab":false,"nome":"NR 33 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Espa\u00e7os Confinados","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397950,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-33-seguranca-e-saude-no-trabalho-em-espacos-confinados"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/917932","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a J\u00fanior","id":4883}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O comandante de um navio, seu representante legal, ou o respons\u00e1vel pela opera\u00e7\u00e3o de uma instala\u00e7\u00e3o, independentemente das medidas tomadas para controle de incidente, dever\u00e1 comunicar, de imediato, qualquer incidente de polui\u00e7\u00e3o por \u00f3leo em \u00e1guas sob jurisdi\u00e7\u00e3o nacional, aos seguintes \u00f3rg\u00e3os:","provas":[{"id":27605,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a J\u00fanior","id":4883},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2017-cesgranrio-tecnico-de-seguranca-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a J\u00fanior - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":917951,"hashId":"7b95c01118ba8a99c477a7327d127108","enunciado":"O comandante de um navio, seu representante legal, ou\r\no respons\u00e1vel pela opera\u00e7\u00e3o de uma instala\u00e7\u00e3o, independentemente\r\ndas medidas tomadas para controle de incidente,\r\ndever\u00e1 comunicar, de imediato, qualquer incidente\r\nde polui\u00e7\u00e3o por \u00f3leo em \u00e1guas sob jurisdi\u00e7\u00e3o nacional,\r\naos seguintes \u00f3rg\u00e3os:","resposta":3220669,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ANP, MMA, SRT, IBAMA","id":3220665,"corpo":"ANP, MMA, SRT, IBAMA","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"DRT, IBAMA, SRT, ANP","id":3220666,"corpo":"DRT, IBAMA, SRT, ANP","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IBAMA, ANP, SRT, CAPITANIA DOS PORTOS","id":3220667,"corpo":"IBAMA, ANP, SRT, CAPITANIA DOS PORTOS","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" ANP, IBAMA, DRT, CAPITANIA DOS PORTOS","id":3220668,"corpo":" ANP, IBAMA, DRT, CAPITANIA DOS PORTOS","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" IBAMA, ANP, CAPITANIA DOS PORTOS, Autoridade Ambiental Estadual","id":3220669,"corpo":" IBAMA, ANP, CAPITANIA DOS PORTOS, Autoridade\r\nAmbiental Estadual","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354068,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","pai":395605,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396386,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-conama"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/917951","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva \u00e9 uma tend\u00eancia internacional desde o final do s\u00e9culo XX. \u00c9 considerada Universidade Inclusiva aquela que abre espa\u00e7o para todos os estudantes, recebendo aqueles com necessidades educacionais especiais (NEE). Dessa forma, um dos desafios da Universidade Inclusiva \u00e9 desenvolver uma pedagogia com foco nesses estudantes, capaz de desenvolver todos de forma integral, sem descrimina\u00e7\u00e3o, e respeitar as diferen\u00e7as. Em rela\u00e7\u00e3o ao exposto no texto, avalie as afirma\u00e7\u00f5es a seguir: I Em caso de aquisi\u00e7\u00e3o de defici\u00eancia permanente ap\u00f3s o ingresso na UFRN, \u00e9 assegurado ao estudante a mudan\u00e7a para qualquer outro curso. II \u00c9 assegurado, aos estudantes dos cursos de gradua\u00e7\u00e3o, tempo adicional de 50% (cinquenta por cento) para a realiza\u00e7\u00e3o de atividades de avalia\u00e7\u00e3o, de acordo com a NEE. III O registro das necessidades educacionais especiais \u00e9 de compet\u00eancia da Comiss\u00e3o Permanente de Apoio ao Estudante com Necessidades Educacionais Especiais. IV Os estudantes com transtornos ou dificuldades secund\u00e1rias de desenvolvimento afetivo s\u00e3o considerados estudantes com NEE. As afirma\u00e7\u00f5es coerentes com o disposto na resolu\u00e7\u00e3o n. 171\/2013 \u2013 CONSEPE, de 5 de novembro de 2013, da UFRN, est\u00e3o nos itens","provas":[{"id":27607,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2017-comperve-ufrn-pedagogo","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Pedagogo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":917980,"hashId":"85f10070336ac539a2ab89a3164c8a98","enunciado":"<p>A Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva \u00e9 uma tend\u00eancia internacional desde o final do s\u00e9culo XX. \u00c9\r\nconsiderada Universidade Inclusiva aquela que abre espa\u00e7o para todos os estudantes,\r\nrecebendo aqueles com necessidades educacionais especiais (NEE). Dessa forma, um dos\r\ndesafios da Universidade Inclusiva \u00e9 desenvolver uma pedagogia com foco nesses\r\nestudantes, capaz de desenvolver todos de forma integral, sem descrimina\u00e7\u00e3o, e respeitar as\r\ndiferen\u00e7as. Em rela\u00e7\u00e3o ao exposto no texto, avalie as afirma\u00e7\u00f5es a seguir:\r\n<\/p><p>I\r\nEm caso de aquisi\u00e7\u00e3o de defici\u00eancia permanente ap\u00f3s o ingresso na UFRN, \u00e9\r\nassegurado ao estudante a mudan\u00e7a para qualquer outro curso.\r\n<\/p><p>II\r\n\u00c9 assegurado, aos estudantes dos cursos de gradua\u00e7\u00e3o, tempo adicional de 50%\r\n(cinquenta por cento) para a realiza\u00e7\u00e3o de atividades de avalia\u00e7\u00e3o, de acordo com a\r\nNEE.\r\n<\/p><p>III\r\nO registro das necessidades educacionais especiais \u00e9 de compet\u00eancia da Comiss\u00e3o\r\nPermanente de Apoio ao Estudante com Necessidades Educacionais Especiais.\r\n<\/p><p>IV\r\nOs estudantes com transtornos ou dificuldades secund\u00e1rias de desenvolvimento\r\nafetivo s\u00e3o considerados estudantes com NEE.<\/p><p>\r\nAs afirma\u00e7\u00f5es coerentes com o disposto na resolu\u00e7\u00e3o n. 171\/2013 \u2013 CONSEPE, de 5 de\r\nnovembro de 2013, da UFRN, est\u00e3o nos itens<\/p>","resposta":3220786,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV.","id":3220785,"corpo":"I e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":3220786,"corpo":"II e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" I e III.","id":3220787,"corpo":" I e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":3220788,"corpo":"II e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354071,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41  a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - UFRN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - UFRN","pai":401264,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401265,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-ufrn"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/917980","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Cl\u00ednico","id":6186}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A abordagem centrada na pessoa, desenvolvida por Carl Rogers, est\u00e1 entre as abordagens humanistas das psicoterapias em Psicologia. S\u00e3o caracter\u00edsticas do processo psicoter\u00e1pico para Rogers:","provas":[{"id":27608,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Cl\u00ednico","id":6186},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2017-comperve-ufrn-psicologo-clinico","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Psic\u00f3logo Cl\u00ednico - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":917992,"hashId":"654543eb620e38cbbfa92fe18b14a774","enunciado":"A abordagem centrada na pessoa, desenvolvida por Carl Rogers, est\u00e1 entre as abordagens\r\nhumanistas das psicoterapias em Psicologia. S\u00e3o caracter\u00edsticas do processo psicoter\u00e1pico\r\npara Rogers:","resposta":3220836,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"funcionamento mais pleno, crescimento transpessoal e crescimento pessoal.","id":3220833,"corpo":"funcionamento mais pleno, crescimento transpessoal e crescimento pessoal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"funcionamento mais pleno, supera\u00e7\u00e3o de dificuldades pessoais e superar a incongru\u00eancia.","id":3220834,"corpo":"funcionamento mais pleno, supera\u00e7\u00e3o de dificuldades pessoais e superar a incongru\u00eancia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"constru\u00e7\u00e3o de objetivos e de meios para alcan\u00e7\u00e1-los e conscientiza\u00e7\u00e3o do comportamento problem\u00e1tico.","id":3220835,"corpo":"constru\u00e7\u00e3o de objetivos e de meios para alcan\u00e7\u00e1-los e conscientiza\u00e7\u00e3o do comportamento\r\nproblem\u00e1tico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"abertura crescente \u00e0 experi\u00eancia, aumento da viv\u00eancia existencial e confian\u00e7a crescente em seu organismo.","id":3220836,"corpo":"abertura crescente \u00e0 experi\u00eancia, aumento da viv\u00eancia existencial e confian\u00e7a crescente\r\nem seu organismo.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354072,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"}],"slug":"psicologia\/917992","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Cl\u00ednico","id":6186}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O psicodiagn\u00f3stico inspirado na compreens\u00e3o fenomenol\u00f3gica prop\u00f5e uma pr\u00e1tica diagn\u00f3stica que se afaste de uma patologiza\u00e7\u00e3o dos modos de existir. Nessa perspectiva, define-se a compreens\u00e3o diagn\u00f3stica como","provas":[{"id":27608,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Cl\u00ednico","id":6186},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2017-comperve-ufrn-psicologo-clinico","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Psic\u00f3logo Cl\u00ednico - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":917993,"hashId":"0e5e3ac253e0905b4b94ada85b5f69a4","enunciado":"O psicodiagn\u00f3stico inspirado na compreens\u00e3o fenomenol\u00f3gica prop\u00f5e uma pr\u00e1tica\r\ndiagn\u00f3stica que se afaste de uma patologiza\u00e7\u00e3o dos modos de existir. Nessa perspectiva,\r\ndefine-se a compreens\u00e3o diagn\u00f3stica como","resposta":3220837,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um processo de acompanhar o modo como a pessoa constr\u00f3i significados de exist\u00eancia.","id":3220837,"corpo":"um processo de acompanhar o modo como a pessoa constr\u00f3i significados de exist\u00eancia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um procedimento de descri\u00e7\u00e3o de sintomas para categoriz\u00e1-los.","id":3220838,"corpo":"um procedimento de descri\u00e7\u00e3o de sintomas para categoriz\u00e1-los.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um instrumento para distinguir sa\u00fade e doen\u00e7a como condi\u00e7\u00f5es opostas.","id":3220839,"corpo":"um instrumento para distinguir sa\u00fade e doen\u00e7a como condi\u00e7\u00f5es opostas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" uma pr\u00e1tica que deve buscar os aspectos coerentes e est\u00e1veis da personalidade.","id":3220840,"corpo":" uma pr\u00e1tica que deve buscar os aspectos coerentes e est\u00e1veis da personalidade.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354072,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"}],"slug":"psicologia\/917993","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio II - \u00c1rea Operacional","id":13854}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A finalidade principal do texto 1 \u00e9","provas":[{"id":27282,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio II - \u00c1rea Operacional","id":13854},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2017-fgv-tecnico-de-nivel-medio-ii-area-operacional","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio II - \u00c1rea Operacional - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:14:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":911222,"hashId":"5f562a0df677d522e691cd61a190fec7","enunciado":"A finalidade principal do texto 1 \u00e9","resposta":3192565,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transmitir um conhecimento teoricamente novo.","id":3192565,"corpo":"transmitir um conhecimento teoricamente novo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dar caracter\u00edsticas de um objeto determinado.","id":3192566,"corpo":"dar caracter\u00edsticas de um objeto determinado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"convencer o leitor de uma verdade.","id":3192567,"corpo":"convencer o leitor de uma verdade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"relatar fatos de suspense.","id":3192568,"corpo":"relatar fatos de suspense.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"alertar para perigos iminentes.","id":3192569,"corpo":"alertar para perigos iminentes.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352924,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27282\/10.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/911222","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio II - \u00c1rea Operacional","id":13854}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alice, Bruno, Carlos e Denise s\u00e3o as quatro primeiras pessoas de uma fila, n\u00e3o necessariamente nesta ordem. Jo\u00e3o olha para os quatro e afirma: \u2022 Bruno e Carlos est\u00e3o em posi\u00e7\u00f5es consecutivas na fila; \u2022 Alice est\u00e1 entre Bruno e Carlos na fila. Entretanto, as duas afirma\u00e7\u00f5es de Jo\u00e3o s\u00e3o falsas. Sabe-se que Bruno \u00e9 o terceiro da fila. O segundo da fila \u00e9","provas":[{"id":27282,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio II - \u00c1rea Operacional","id":13854},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2017-fgv-tecnico-de-nivel-medio-ii-area-operacional","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio II - \u00c1rea Operacional - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:14:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":911233,"hashId":"2736c46bb111b2b706d8f0c080e6cd70","enunciado":"<p>Alice, Bruno, Carlos e Denise s\u00e3o as quatro primeiras pessoas de\r\numa fila, n\u00e3o necessariamente nesta ordem. Jo\u00e3o olha para os\r\nquatro e afirma:\r\n<\/p><p>\u2022 Bruno e Carlos est\u00e3o em posi\u00e7\u00f5es consecutivas na fila;<\/p><p>\r\n\u2022 Alice est\u00e1 entre Bruno e Carlos na fila.\r\nEntretanto, as duas afirma\u00e7\u00f5es de Jo\u00e3o s\u00e3o falsas.\r\nSabe-se que Bruno \u00e9 o terceiro da fila.\r\n<\/p><p>O segundo da fila \u00e9<\/p>","resposta":3192623,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alice.","id":3192620,"corpo":"Alice.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bruno.","id":3192621,"corpo":"Bruno.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Carlos.","id":3192622,"corpo":"Carlos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Denise.","id":3192623,"corpo":"Denise.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o.","id":3192624,"corpo":"Jo\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352926,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","oab":false,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411111,"slug":"raciocinio-logico-associacao-logica"}],"slug":"raciocinio-logico\/911233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio II - \u00c1rea Operacional","id":13854}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O dom\u00ednio na Internet \u201corg.br\u201d \u00e9 destinado a","provas":[{"id":27282,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio II - \u00c1rea Operacional","id":13854},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2017-fgv-tecnico-de-nivel-medio-ii-area-operacional","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio II - \u00c1rea Operacional - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:14:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":911244,"hashId":"b084b8ddef511654c7f08f1dbb1002ac","enunciado":"\r\nO dom\u00ednio na Internet \u201corg.br\u201d \u00e9 destinado a","resposta":3192677,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"institui\u00e7\u00f5es governamentais.","id":3192675,"corpo":"institui\u00e7\u00f5es governamentais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"institui\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais em geral.","id":3192676,"corpo":"institui\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais em geral.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"institui\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais sem fins lucrativos.","id":3192677,"corpo":"institui\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais sem fins lucrativos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"qualquer pessoa f\u00edsica.","id":3192678,"corpo":"qualquer pessoa f\u00edsica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"qualquer pessoa jur\u00eddica.","id":3192679,"corpo":"qualquer pessoa jur\u00eddica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352927,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"}],"slug":"informatica\/911244","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio II - \u00c1rea Operacional","id":13854}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a figura a seguir, extra\u00edda do MS Office Excel: Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o significado do s\u00edmbolo $ colocado antes de A10.","provas":[{"id":27282,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio II - \u00c1rea Operacional","id":13854},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2017-fgv-tecnico-de-nivel-medio-ii-area-operacional","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio II - \u00c1rea Operacional - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:14:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":911246,"hashId":"06086c90fa8cecf25fe4c9ab0201996f","enunciado":"<p>Observe a figura a seguir, extra\u00edda do MS Office Excel:<\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27282\/11.gif\"><\/p><p> Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o significado do s\u00edmbolo $ colocado\r\nantes de A10.<\/p>","resposta":3192688,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O valor da c\u00e9lula ser\u00e1 a soma dos 10 primeiros elementos da coluna A.","id":3192685,"corpo":"O valor da c\u00e9lula ser\u00e1 a soma dos 10 primeiros elementos da\r\ncoluna A.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O valor dessa c\u00e9lula ser\u00e1 um texto, mesmo que o valor de A10 seja um n\u00famero.","id":3192686,"corpo":"O valor dessa c\u00e9lula ser\u00e1 um texto, mesmo que o valor de\r\nA10 seja um n\u00famero.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se a c\u00e9lula for copiada por meio de Ctrl+C e Ctrl+V, somente o seu valor ser\u00e1 copiado.","id":3192687,"corpo":"Se a c\u00e9lula for copiada por meio de Ctrl+C e Ctrl+V, somente\r\no seu valor ser\u00e1 copiado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se essa c\u00e9lula for copiada por meio de Ctrl+C e Ctrl+V, a refer\u00eancia continuar\u00e1 a ser A10, mas somente se for na mesma linha.","id":3192688,"corpo":"Se essa c\u00e9lula for copiada por meio de Ctrl+C e Ctrl+V, a\r\nrefer\u00eancia continuar\u00e1 a ser A10, mas somente se for na\r\nmesma linha.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se essa c\u00e9lula for copiada por meio de Ctrl+C e Ctrl+V, a refer\u00eancia continuar\u00e1 a ser A10, independentemente do destino.","id":3192689,"corpo":"Se essa c\u00e9lula for copiada por meio de Ctrl+C e Ctrl+V, a\r\nrefer\u00eancia continuar\u00e1 a ser A10, independentemente do\r\ndestino.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352927,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/911246","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio II - \u00c1rea Operacional","id":13854}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No processo comunicacional, o conjunto de fatores que impedem ou dificultam a recep\u00e7\u00e3o da mensagem se denomina barreiras. Em um contexto organizacional, acerca das barreiras, avalie se as afirmativas a seguir s\u00e3o falsas (F) ou verdadeiras (V). ( ) A falta de comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 um dos problemas mais frequentes nas organiza\u00e7\u00f5es empresariais, o que gera as mais graves consequ\u00eancias para o processo comunicacional. ( ) Quando a mensagem n\u00e3o tem conte\u00fado e forma bem definidos, devido \u00e0 falta de clareza de seus objetivos, ela tende a gerar incompreens\u00e3o. ( ) Quando a comunica\u00e7\u00e3o sobre determinado acontecimento n\u00e3o explicita o contexto no qual ele est\u00e1 inserido, ela tende a erguer uma barreira. As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":27282,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio II - \u00c1rea Operacional","id":13854},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2017-fgv-tecnico-de-nivel-medio-ii-area-operacional","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio II - \u00c1rea Operacional - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":911257,"hashId":"2259061b79672e82f785ab7000059764","enunciado":"<p>No processo comunicacional, o conjunto de fatores que impedem\r\nou dificultam a recep\u00e7\u00e3o da mensagem se denomina barreiras.\r\nEm um contexto organizacional, acerca das barreiras, avalie se as\r\nafirmativas a seguir s\u00e3o falsas (F) ou verdadeiras (V).\r\n<\/p><p>( ) A falta de comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 um dos problemas mais frequentes\r\nnas organiza\u00e7\u00f5es empresariais, o que gera as mais graves\r\nconsequ\u00eancias para o processo comunicacional.\r\n<\/p><p>( ) Quando a mensagem n\u00e3o tem conte\u00fado e forma bem\r\ndefinidos, devido \u00e0 falta de clareza de seus objetivos, ela\r\ntende a gerar incompreens\u00e3o.\r\n<\/p><p>( ) Quando a comunica\u00e7\u00e3o sobre determinado acontecimento\r\nn\u00e3o explicita o contexto no qual ele est\u00e1 inserido, ela tende a\r\nerguer uma barreira.\r\n<\/p><p>As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":3192740,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V e V.","id":3192740,"corpo":"V, V e V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F e F.","id":3192741,"corpo":"V, F e F.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F e F.","id":3192742,"corpo":"F, F e F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V e V.","id":3192743,"corpo":"F, V e V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, F e V.","id":3192744,"corpo":"V, F e V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352928,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de atendimento e de vendas","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de atendimento e de vendas","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415817,"slug":"atendimento-ao-publico-tecnicas-de-atendimento-e-de-vendas"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/911257","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio II - \u00c1rea Operacional","id":13854}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Prestar um atendimento de qualidade ao p\u00fablico deve ser uma preocupa\u00e7\u00e3o essencial de qualquer organiza\u00e7\u00e3o. As op\u00e7\u00f5es a seguir apresentam algumas recomenda\u00e7\u00f5es que devem ser seguidas na recep\u00e7\u00e3o ao p\u00fablico, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma. Assinale-a.","provas":[{"id":27282,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio II - \u00c1rea Operacional","id":13854},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2017-fgv-tecnico-de-nivel-medio-ii-area-operacional","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio II - \u00c1rea Operacional - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":911258,"hashId":"71751e4b6dd98396169a6edf35b31a6d","enunciado":"Prestar um atendimento de qualidade ao p\u00fablico deve ser uma\r\npreocupa\u00e7\u00e3o essencial de qualquer organiza\u00e7\u00e3o. As op\u00e7\u00f5es a\r\nseguir apresentam algumas recomenda\u00e7\u00f5es que devem ser\r\nseguidas na recep\u00e7\u00e3o ao p\u00fablico, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma. Assinale-a.","resposta":3192748,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Trate todos com aten\u00e7\u00e3o; mantenha uma atitude profissional e respeitosa.","id":3192745,"corpo":" Trate todos com aten\u00e7\u00e3o; mantenha uma atitude\r\nprofissional e respeitosa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Seja proativo; pergunte \u00e0 pessoa: \u201c- Em que posso ajudar?\u201d ou algo semelhante.","id":3192746,"corpo":"Seja proativo; pergunte \u00e0 pessoa: \u201c- Em que posso ajudar?\u201d\r\nou algo semelhante.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Seja paciente; n\u00e3o interrompa bruscamente a pessoa.","id":3192747,"corpo":"Seja paciente; n\u00e3o interrompa bruscamente a pessoa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mantenha uma atitude receptiva; converse sobre assuntos pessoais, de modo a humanizar o atendimento.","id":3192748,"corpo":"Mantenha uma atitude receptiva; converse sobre assuntos\r\npessoais, de modo a humanizar o atendimento.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Demonstre interesse durante o atendimento; n\u00e3o atenda a telefonemas ou mantenha conversas paralelas.","id":3192749,"corpo":"Demonstre interesse durante o atendimento; n\u00e3o atenda a\r\ntelefonemas ou mantenha conversas paralelas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352928,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/911258","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio II - \u00c1rea Operacional","id":13854}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Embora a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os tenha como objetivo atender \u00e0s expectativas dos clientes, algumas vezes \u00e9 preciso lidar com a insatisfa\u00e7\u00e3o. Todo cliente que reclama d\u00e1 \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o a oportunidade de melhorar os seus processos. Sobre os procedimentos adequados para lidarmos com a reclama\u00e7\u00e3o de um cliente insatisfeito, analise as afirmativas a seguir. I. Mostre interesse pelo problema apresentado, ouvindo atentamente a reclama\u00e7\u00e3o. II. Tente solucionar o problema utilizando os recursos pertinentes. III. Comunique ao cliente que n\u00e3o h\u00e1 como solucionar o problema. Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":27282,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio II - \u00c1rea Operacional","id":13854},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2017-fgv-tecnico-de-nivel-medio-ii-area-operacional","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio II - \u00c1rea Operacional - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":911269,"hashId":"d2af8c1349a51efe490e83b4640f8a91","enunciado":"<p>Embora a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os tenha como objetivo atender \u00e0s\r\nexpectativas dos clientes, algumas vezes \u00e9 preciso lidar com a\r\ninsatisfa\u00e7\u00e3o. Todo cliente que reclama d\u00e1 \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o a\r\noportunidade de melhorar os seus processos.\r\nSobre os procedimentos adequados para lidarmos com a\r\nreclama\u00e7\u00e3o de um cliente insatisfeito, analise as afirmativas a\r\nseguir.<\/p><p>\r\nI. Mostre interesse pelo problema apresentado, ouvindo\r\natentamente a reclama\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>II. Tente solucionar o problema utilizando os recursos\r\npertinentes.\r\n<\/p><p>III. Comunique ao cliente que n\u00e3o h\u00e1 como solucionar o\r\nproblema.<\/p><p>\r\nEst\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":3192803,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":3192800,"corpo":"I, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":3192801,"corpo":"II, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":3192802,"corpo":"III, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":3192803,"corpo":"I e II, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":3192804,"corpo":"II e III, apenas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352929,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Recep\u00e7\u00e3o \/ Secretaria \/ T\u00e9cnicas de Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Recep\u00e7\u00e3o \/ Secretaria \/ T\u00e9cnicas de Atendimento ao P\u00fablico","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6592,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-recepcao-secretaria-tecnicas-de-atendimento-ao-publico"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/911269","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio I - \u00c1rea Atendimento","id":13855}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 duas ocorr\u00eancias do pronome se no texto 1: \u201cdiscutem-se\u201d e \u201cestima-se\u201d. Sobre esse emprego, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":27283,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio I - \u00c1rea Atendimento","id":13855},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2017-fgv-tecnico-de-nivel-medio-i-area-atendimento","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio I - \u00c1rea Atendimento - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:14:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":911276,"hashId":"8536cfd74e1afdcdfd8511ba3f2f36f5","enunciado":"<p>H\u00e1 duas ocorr\u00eancias do pronome <u>se<\/u> no texto 1: \u201cdiscutem-se\u201d e\r\n\u201cestima-se\u201d.\r\n<\/p><p>Sobre esse emprego, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":3192835,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nos dois casos trata-se de pronome apassivador.","id":3192835,"corpo":"Nos dois casos trata-se de pronome apassivador.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nos dois casos trata-se de marca de indetermina\u00e7\u00e3o do sujeito.","id":3192836,"corpo":"Nos dois casos trata-se de marca de indetermina\u00e7\u00e3o do\r\nsujeito.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No primeiro caso trata-se de pronome reflexivo.","id":3192837,"corpo":"No primeiro caso trata-se de pronome reflexivo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No segundo caso trata-se de pronome rec\u00edproco.","id":3192838,"corpo":"No segundo caso trata-se de pronome rec\u00edproco.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No segundo caso trata-se de parte integrante do verbo.","id":3192839,"corpo":"No segundo caso trata-se de parte integrante do verbo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352930,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27283\/14.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra SE","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra SE","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403676,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-morfossintaticas-da-palavra-se"}],"slug":"lingua-portuguesa\/911276","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio I - \u00c1rea Atendimento","id":13855}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao MSOffice Word, as express\u00f5es \u201cNormal\u201d, \u201cT\u00edtulo\u201d, \u201cT\u00edtulo 1\u201d e \u201cSubt\u00edtulo\u201d s\u00e3o tipos de","provas":[{"id":27283,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio I - \u00c1rea Atendimento","id":13855},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2017-fgv-tecnico-de-nivel-medio-i-area-atendimento","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio I - \u00c1rea Atendimento - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:14:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":911305,"hashId":"d0dd8a564ff22ab56dd0e4bca7f2ce66","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao MSOffice Word, as express\u00f5es \u201cNormal\u201d,\r\n\u201cT\u00edtulo\u201d, \u201cT\u00edtulo 1\u201d e \u201cSubt\u00edtulo\u201d s\u00e3o tipos de","resposta":3192981,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"barra de ferramentas.","id":3192980,"corpo":"barra de ferramentas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estilo.","id":3192981,"corpo":"estilo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"formato.","id":3192982,"corpo":"formato.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"layout.","id":3192983,"corpo":"layout.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"visualiza\u00e7\u00e3o.","id":3192984,"corpo":"visualiza\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352938,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/911305","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio I - \u00c1rea Atendimento","id":13855}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos modernos sistemas operacionais, o nome usado para o elemento gr\u00e1fico que indica a posi\u00e7\u00e3o do mouse na tela \u00e9","provas":[{"id":27283,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio I - \u00c1rea Atendimento","id":13855},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2017-fgv-tecnico-de-nivel-medio-i-area-atendimento","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio I - \u00c1rea Atendimento - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:14:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":911310,"hashId":"cfa372c9cf1172a05313c57f1a7fe77a","enunciado":"Nos modernos sistemas operacionais, o nome usado para o\r\nelemento gr\u00e1fico que indica a posi\u00e7\u00e3o do mouse na tela \u00e9","resposta":3193009,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"barra de rolagem.","id":3193005,"corpo":"barra de rolagem.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"bot\u00e3o.","id":3193006,"corpo":"bot\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"marcador.","id":3193007,"corpo":"marcador.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"barra de progresso.","id":3193008,"corpo":"barra de progresso.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cursor.","id":3193009,"corpo":"cursor.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352938,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"}],"slug":"informatica\/911310","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 311\/2007, que aprovou a reformula\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem, aborda os aspectos \u00e9ticos que direcionam a atua\u00e7\u00e3o desses profissionais frente \u00e0 execu\u00e7\u00e3o do preparo e da administra\u00e7\u00e3o dos medicamentos. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s Responsabilidades, Deveres e Proibi\u00e7\u00f5es da enfermagem sobre este assunto, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":28345,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rj-2017-consulplan-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE RJ - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:17:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":930337,"hashId":"fa75105fc4efc3fae770b8e916c565b4","enunciado":"A Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 311\/2007, que aprovou a reformula\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem,\r\naborda os aspectos \u00e9ticos que direcionam a atua\u00e7\u00e3o desses profissionais frente \u00e0 execu\u00e7\u00e3o do preparo e da\r\nadministra\u00e7\u00e3o dos medicamentos. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s Responsabilidades, Deveres e Proibi\u00e7\u00f5es da enfermagem sobre este\r\nassunto, assinale a afirmativa INCORRETA.","resposta":3264297,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 proibido administrar medicamentos sem conhecer a a\u00e7\u00e3o da droga e sem certificar-se da possibilidade de riscos.","id":3264294,"corpo":"\u00c9 proibido administrar medicamentos sem conhecer a a\u00e7\u00e3o da droga e sem certificar-se da possibilidade de riscos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 responsabilidade da enfermagem registrar no prontu\u00e1rio do paciente as informa\u00e7\u00f5es inerentes e indispens\u00e1veis ao processo de cuidar.","id":3264295,"corpo":"\u00c9 responsabilidade da enfermagem registrar no prontu\u00e1rio do paciente as informa\u00e7\u00f5es inerentes e indispens\u00e1veis ao\r\nprocesso de cuidar.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 proibido executar prescri\u00e7\u00f5es de qualquer natureza, determinada pela equipe m\u00e9dica, que comprometam a seguran\u00e7a da pessoa.","id":3264296,"corpo":"\u00c9 proibido executar prescri\u00e7\u00f5es de qualquer natureza, determinada pela equipe m\u00e9dica, que comprometam a\r\nseguran\u00e7a da pessoa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 proibido prescrever medicamentos e praticar ato cir\u00fargico, mesmo nos casos previstos na legisla\u00e7\u00e3o vigente e em situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia.","id":3264297,"corpo":"\u00c9 proibido prescrever medicamentos e praticar ato cir\u00fargico, mesmo nos casos previstos na legisla\u00e7\u00e3o vigente e em\r\nsitua\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356285,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","pai":395456,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394857,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cofen"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/930337","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAp\u00f3s atendimento m\u00e9dico, foram prescritas para Eunice Santos Pereira, 49 anos, 10 UI de insulina regular subcut\u00e2nea (100 UI\/ml). Para a aplica\u00e7\u00e3o, no posto de enfermagem, s\u00f3 havia seringa de 3,0 ml.\u201d Quanto de insulina dever\u00e1 ser administrado?","provas":[{"id":28345,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rj-2017-consulplan-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE RJ - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:17:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":930339,"hashId":"24a732b25f8799f4b6303ea7dc0df094","enunciado":"\u201cAp\u00f3s atendimento m\u00e9dico, foram prescritas para Eunice Santos Pereira, 49 anos, 10 UI de insulina regular\r\nsubcut\u00e2nea (100 UI\/ml). Para a aplica\u00e7\u00e3o, no posto de enfermagem, s\u00f3 havia seringa de 3,0 ml.\u201d Quanto de insulina\r\ndever\u00e1 ser administrado?","resposta":3264302,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,1 ml.","id":3264302,"corpo":"0,1 ml.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,2 ml.","id":3264303,"corpo":"0,2 ml.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,3 ml.","id":3264304,"corpo":"0,3 ml.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,0 ml.","id":3264305,"corpo":"1,0 ml.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356285,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"C\u00e1lculo de Medicamentos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo de Medicamentos","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405761,"slug":"enfermagem-calculo-de-medicamentos"},{"nome_clean":"insulina","oab":false,"nome":"insulina","pai":413293,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413291,"slug":"enfermagem-insulina"}],"slug":"enfermagem\/930339","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Doen\u00e7as Sexualmente Transmiss\u00edveis (DSTs) s\u00e3o aquelas que podem ser adquiridas durante o contato sexual. \u201cInfec\u00e7\u00e3o causada por bact\u00e9ria, no homem e\/ou na mulher, dias ap\u00f3s o contato sexual, podendo surgir uma pequena ferida indolor (\u00falcera) nos \u00f3rg\u00e3os genitais (p\u00eanis, vagina, colo do \u00fatero, reto).\u201d \u00c9 poss\u00edvel que essa doen\u00e7a seja:","provas":[{"id":28345,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rj-2017-consulplan-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE RJ - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:17:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":930350,"hashId":"2704d4b54ae735179a48ce4a1c25692a","enunciado":"As Doen\u00e7as Sexualmente Transmiss\u00edveis (DSTs) s\u00e3o aquelas que podem ser adquiridas durante o contato sexual.\r\n\u201cInfec\u00e7\u00e3o causada por bact\u00e9ria, no homem e\/ou na mulher, dias ap\u00f3s o contato sexual, podendo surgir uma pequena\r\nferida indolor (\u00falcera) nos \u00f3rg\u00e3os genitais (p\u00eanis, vagina, colo do \u00fatero, reto).\u201d \u00c9 poss\u00edvel que essa doen\u00e7a seja:","resposta":3264346,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00edfilis.","id":3264346,"corpo":"S\u00edfilis.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gonorreia.","id":3264347,"corpo":"Gonorreia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Candid\u00edase.","id":3264348,"corpo":"Candid\u00edase.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tricomon\u00edase.","id":3264349,"corpo":"Tricomon\u00edase.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356286,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Infec\u00e7\u00e3o sexualmente transmiss\u00edvel \/ Doen\u00e7a sexualmente transmiss\u00edvel","oab":false,"nome":"Infec\u00e7\u00e3o sexualmente transmiss\u00edvel \/ Doen\u00e7a sexualmente transmiss\u00edvel","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405803,"slug":"enfermagem-infeccao-sexualmente-transmissivel-doenca-sexualmente-transmissivel"},{"nome_clean":"Sif\u00edlis","oab":false,"nome":"Sif\u00edlis","pai":405803,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413451,"slug":"enfermagem-sifilis"}],"slug":"enfermagem\/930350","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Cancerologia Cl\u00ednica","id":14191},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Cardiologia","id":14192},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Gastroenterologia","id":14193},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Hematologia","id":14198},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Hemoterapia","id":14199},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Nefrologia","id":14200},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Pneumologia","id":14201},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Reumatologia","id":14202}],"orgaos":[{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma paciente de 21 anos de idade apresenta les\u00e3o cut\u00e2nea em face, em asa de borboleta, febre e artrite em punhos e m\u00e3os. Exames revelaram anemia, plaquetopenia, urina tipo 1 com protein\u00faria, sem hemat\u00faria ou leucocit\u00faria, fator antin\u00facleo (FAN) positivo 1\/1.280, padr\u00e3o pontilhado grosso, homog\u00eaneo e perif\u00e9rico (placa metafis\u00e1ria reagente) e consumo das fra\u00e7\u00f5es C3 e C4 do complemento. Com base nesse quadro cl\u00ednico e laboratorial hipot\u00e9tico, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":28346,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Cancerologia Cl\u00ednica","id":14191},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-com-pre-requisito-em-clinica-medica-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Cancerologia Cl\u00ednica - 2017"},{"id":28347,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Cardiologia","id":14192},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-com-pre-requisito-em-clinica-medica-cardiologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Cardiologia - 2017"},{"id":28348,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Gastroenterologia","id":14193},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-com-pre-requisito-em-clinica-medica-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Gastroenterologia - 2017"},{"id":28365,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Hematologia","id":14198},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-com-pre-requisito-em-clinica-medica-hematologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Hematologia - 2017"},{"id":28366,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Hemoterapia","id":14199},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-com-pre-requisito-em-clinica-medica-hemoterapia","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Hemoterapia - 2017"},{"id":28367,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Nefrologia","id":14200},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-com-pre-requisito-em-clinica-medica-nefrologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Nefrologia - 2017"},{"id":28368,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Pneumologia","id":14201},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-com-pre-requisito-em-clinica-medica-pneumologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Pneumologia - 2017"},{"id":28369,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Reumatologia","id":14202},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-com-pre-requisito-em-clinica-medica-reumatologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Reumatologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:17:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"}],"id":930358,"hashId":"d1f652169c3593aa4c0d2b84627e5e1c","enunciado":"<p>Uma paciente de 21 anos de idade apresenta les\u00e3o\r\ncut\u00e2nea em face, em asa de borboleta, febre e artrite em\r\npunhos e m\u00e3os. Exames revelaram anemia, plaquetopenia,\r\nurina tipo 1 com protein\u00faria, sem hemat\u00faria ou leucocit\u00faria,\r\nfator antin\u00facleo (FAN) positivo 1\/1.280, padr\u00e3o pontilhado\r\ngrosso, homog\u00eaneo e perif\u00e9rico (placa metafis\u00e1ria reagente)\r\ne consumo das fra\u00e7\u00f5es C3 e C4 do complemento.\r\n<\/p><p>Com base nesse quadro cl\u00ednico e laboratorial hipot\u00e9tico, \u00e9\r\ncorreto afirmar que<\/p>","resposta":3264386,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os t\u00edtulos de FAN 1\/1.280 sugiram atividade da doen\u00e7a, de moderada \u00e0 grave, com comprometimento de diversos \u00f3rg\u00e3os.","id":3264384,"corpo":"os t\u00edtulos de FAN 1\/1.280 sugiram atividade da doen\u00e7a,\r\nde moderada \u00e0 grave, com comprometimento de\r\ndiversos \u00f3rg\u00e3os.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a plaquetopenia esteja relacionada \u00e0 presen\u00e7a do anticorpo anticardiolipina.","id":3264385,"corpo":"a plaquetopenia esteja relacionada \u00e0 presen\u00e7a do\r\nanticorpo anticardiolipina.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o padr\u00e3o de imunofluoresc\u00eancia do FAN pontilhado grosso esteja relacionado com a presen\u00e7a dos anticorpos anti-RNP e anti-Sm e o padr\u00e3o homog\u00eaneo esteja relacionado com o anticorpo anti-DNA.","id":3264386,"corpo":"o padr\u00e3o de imunofluoresc\u00eancia do FAN pontilhado\r\ngrosso esteja relacionado com a presen\u00e7a dos\r\nanticorpos anti-RNP e anti-Sm e o padr\u00e3o homog\u00eaneo\r\nesteja relacionado com o anticorpo anti-DNA.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a presen\u00e7a de protein\u00faria no exame de urina tipo 1 necessite de quantifica\u00e7\u00e3o em 24 h e, quando isolada, sugira glomerulonefrite classe IV.","id":3264387,"corpo":"a presen\u00e7a de protein\u00faria no exame de urina tipo\r\n1 necessite de quantifica\u00e7\u00e3o em 24 h e, quando isolada,\r\nsugira glomerulonefrite classe IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o consumo das fra\u00e7\u00f5es C3 e C4 do complemento ocorra exclusivamente durante a atividade da doen\u00e7a.","id":3264388,"corpo":"o consumo das fra\u00e7\u00f5es C3 e C4 do complemento ocorra\r\nexclusivamente durante a atividade da doen\u00e7a.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356287,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/930358","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Cancerologia Cl\u00ednica","id":14191},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Cardiologia","id":14192},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Gastroenterologia","id":14193},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Hematologia","id":14198},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Hemoterapia","id":14199},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Nefrologia","id":14200},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Pneumologia","id":14201},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Reumatologia","id":14202}],"orgaos":[{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente de 56 anos de idade, com cirrose hep\u00e1tica criptog\u00eanica, ascite moderada e hipertens\u00e3o portal, foi internado em enfermaria hospitalar para tratamento de peritonite bacteriana espont\u00e2nea. Estava em uso de ceftriaxone, propranolol e lactulose e evoluiu com diminui\u00e7\u00e3o de volume urin\u00e1rio para 300 mL\/dia. A investiga\u00e7\u00e3o realizada demostrou: creatinina s\u00e9rica de 2,57 mg\/dL; s\u00f3dio s\u00e9rico 126 mEq\/L; bilirrubina total de 2,6 mg\/dL; e ultrassonografia de rins e via urin\u00e1ria dentro da normalidade. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a alternativa correta quanto \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o cl\u00ednica do paciente.","provas":[{"id":28346,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Cancerologia Cl\u00ednica","id":14191},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-com-pre-requisito-em-clinica-medica-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Cancerologia Cl\u00ednica - 2017"},{"id":28347,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Cardiologia","id":14192},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-com-pre-requisito-em-clinica-medica-cardiologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Cardiologia - 2017"},{"id":28348,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Gastroenterologia","id":14193},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-com-pre-requisito-em-clinica-medica-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Gastroenterologia - 2017"},{"id":28365,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Hematologia","id":14198},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-com-pre-requisito-em-clinica-medica-hematologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Hematologia - 2017"},{"id":28366,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Hemoterapia","id":14199},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-com-pre-requisito-em-clinica-medica-hemoterapia","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Hemoterapia - 2017"},{"id":28367,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Nefrologia","id":14200},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-com-pre-requisito-em-clinica-medica-nefrologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Nefrologia - 2017"},{"id":28368,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Pneumologia","id":14201},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-com-pre-requisito-em-clinica-medica-pneumologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Pneumologia - 2017"},{"id":28369,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Reumatologia","id":14202},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-com-pre-requisito-em-clinica-medica-reumatologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Reumatologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:17:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"}],"id":930366,"hashId":"4a3d81bcf4931d307065ce8e6fc1cb2b","enunciado":"<p>Um paciente de 56 anos de idade, com cirrose\r\nhep\u00e1tica criptog\u00eanica, ascite moderada e hipertens\u00e3o portal,\r\nfoi internado em enfermaria hospitalar para tratamento de\r\nperitonite bacteriana espont\u00e2nea. Estava em uso de\r\nceftriaxone, propranolol e lactulose e evoluiu com diminui\u00e7\u00e3o\r\nde volume urin\u00e1rio para 300 mL\/dia. A investiga\u00e7\u00e3o realizada\r\ndemostrou: creatinina s\u00e9rica de 2,57 mg\/dL; s\u00f3dio s\u00e9rico\r\n126 mEq\/L; bilirrubina total de 2,6 mg\/dL; e ultrassonografia\r\nde rins e via urin\u00e1ria dentro da normalidade.\r\n<\/p><p>Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a alternativa\r\ncorreta quanto \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o cl\u00ednica do paciente.<\/p>","resposta":3264427,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acarretar\u00e1 aumento da excre\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria de s\u00f3dio e hiponatremia s\u00e9rica.","id":3264424,"corpo":"Acarretar\u00e1 aumento da excre\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria de s\u00f3dio e\r\nhiponatremia s\u00e9rica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Essa evolu\u00e7\u00e3o cl\u00ednica constitui contraindica\u00e7\u00e3o ao transplante hep\u00e1tico.","id":3264425,"corpo":"Essa evolu\u00e7\u00e3o cl\u00ednica constitui contraindica\u00e7\u00e3o ao\r\ntransplante hep\u00e1tico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O uso de albumina durante o tratamento da peritonite bacteriana n\u00e3o a evitaria.","id":3264426,"corpo":"O uso de albumina durante o tratamento da peritonite\r\nbacteriana n\u00e3o a evitaria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dever\u00e1 ser tratada com vasoconstritores e expans\u00e3o vol\u00eamica.","id":3264427,"corpo":"Dever\u00e1 ser tratada com vasoconstritores e expans\u00e3o\r\nvol\u00eamica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A evolu\u00e7\u00e3o cl\u00ednica provavelmente foi causada por necrose tubular aguda.","id":3264428,"corpo":"A evolu\u00e7\u00e3o cl\u00ednica provavelmente foi causada por\r\nnecrose tubular aguda.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356288,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/930366","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Cancerologia Cl\u00ednica","id":14191},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Cardiologia","id":14192},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Gastroenterologia","id":14193},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Hematologia","id":14198},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Hemoterapia","id":14199},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Nefrologia","id":14200},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Pneumologia","id":14201},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Reumatologia","id":14202}],"orgaos":[{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9-operat\u00f3ria de acordo com a classifica\u00e7\u00e3o da ASA (American Society of Anesthesiologists), \u00e9 correto afirmar que um(uma)","provas":[{"id":28346,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Cancerologia Cl\u00ednica","id":14191},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-com-pre-requisito-em-clinica-medica-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Cancerologia Cl\u00ednica - 2017"},{"id":28347,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Cardiologia","id":14192},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-com-pre-requisito-em-clinica-medica-cardiologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Cardiologia - 2017"},{"id":28348,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Gastroenterologia","id":14193},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-com-pre-requisito-em-clinica-medica-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Gastroenterologia - 2017"},{"id":28365,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Hematologia","id":14198},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-com-pre-requisito-em-clinica-medica-hematologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Hematologia - 2017"},{"id":28366,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Hemoterapia","id":14199},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-com-pre-requisito-em-clinica-medica-hemoterapia","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Hemoterapia - 2017"},{"id":28367,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Nefrologia","id":14200},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-com-pre-requisito-em-clinica-medica-nefrologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Nefrologia - 2017"},{"id":28368,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Pneumologia","id":14201},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-com-pre-requisito-em-clinica-medica-pneumologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Pneumologia - 2017"},{"id":28369,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Reumatologia","id":14202},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-com-pre-requisito-em-clinica-medica-reumatologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Reumatologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:17:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"}],"id":930369,"hashId":"d1075cb187cba1076ebd9fdc32f14582","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9-operat\u00f3ria de acordo com a\r\nclassifica\u00e7\u00e3o da ASA (American Society of Anesthesiologists),\r\n\u00e9 correto afirmar que um(uma)","resposta":3264440,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"homem de 71 anos de idade, saud\u00e1vel, sem qualquer comorbidades e com exame cl\u00ednico normal, seja classificado como ASA I.","id":3264439,"corpo":"homem de 71 anos de idade, saud\u00e1vel, sem qualquer\r\ncomorbidades e com exame cl\u00ednico normal, seja\r\nclassificado como ASA I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"homem de 44 anos de idade, fumante (22,5 anos\/ma\u00e7o), saud\u00e1vel, sem antecedentes m\u00f3rbidos, com exame cl\u00ednico sem altera\u00e7\u00f5es, seja classificado como ASA II.","id":3264440,"corpo":"homem de 44 anos de idade, fumante (22,5\r\nanos\/ma\u00e7o), saud\u00e1vel, sem antecedentes m\u00f3rbidos,\r\ncom exame cl\u00ednico sem altera\u00e7\u00f5es, seja classificado\r\ncomo ASA II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mulher de 34 anos de idade, obesa, com IMC igual a 42,37 kg\/m\u00b2, sem qualquer comorbidades, seja classificada como ASA II.","id":3264441,"corpo":"mulher de 34 anos de idade, obesa, com IMC igual\r\na 42,37 kg\/m\u00b2, sem qualquer comorbidades, seja\r\nclassificada como ASA II.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"homem de 61 anos de idade, com aneurisma tor\u00e1cico roto, seja classificado como ASA IV.","id":3264442,"corpo":"homem de 61 anos de idade, com aneurisma tor\u00e1cico\r\nroto, seja classificado como ASA IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mulher de 56 anos de idade, etilista, saud\u00e1vel, sem antecedentes m\u00f3rbidos, com exame cl\u00ednico sem altera\u00e7\u00f5es, seja classificada como ASA I.","id":3264443,"corpo":"mulher de 56 anos de idade, etilista, saud\u00e1vel, sem\r\nantecedentes m\u00f3rbidos, com exame cl\u00ednico sem\r\naltera\u00e7\u00f5es, seja classificada como ASA I.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356288,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/930369","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Cancerologia Cl\u00ednica","id":14191},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Cardiologia","id":14192},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Gastroenterologia","id":14193},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Hematologia","id":14198},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Hemoterapia","id":14199},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Nefrologia","id":14200},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Pneumologia","id":14201},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Reumatologia","id":14202}],"orgaos":[{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 insufici\u00eancia card\u00edaca, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":28346,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Cancerologia Cl\u00ednica","id":14191},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-com-pre-requisito-em-clinica-medica-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Cancerologia Cl\u00ednica - 2017"},{"id":28347,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Cardiologia","id":14192},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-com-pre-requisito-em-clinica-medica-cardiologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Cardiologia - 2017"},{"id":28348,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Gastroenterologia","id":14193},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-com-pre-requisito-em-clinica-medica-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Gastroenterologia - 2017"},{"id":28365,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Hematologia","id":14198},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-com-pre-requisito-em-clinica-medica-hematologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Hematologia - 2017"},{"id":28366,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Hemoterapia","id":14199},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-com-pre-requisito-em-clinica-medica-hemoterapia","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Hemoterapia - 2017"},{"id":28367,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Nefrologia","id":14200},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-com-pre-requisito-em-clinica-medica-nefrologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Nefrologia - 2017"},{"id":28368,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Pneumologia","id":14201},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-com-pre-requisito-em-clinica-medica-pneumologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Pneumologia - 2017"},{"id":28369,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Reumatologia","id":14202},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-com-pre-requisito-em-clinica-medica-reumatologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Reumatologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:17:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"}],"id":930372,"hashId":"5364292607fc9e8d1db06412ac5dc548","enunciado":"No que se refere \u00e0 insufici\u00eancia card\u00edaca, assinale a\r\nalternativa correta.","resposta":3264457,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em brasileiros, o tratamento preventivo dever\u00e1 incluir a pesquisa da doen\u00e7a de Chagas por ser seu principal fator de risco.","id":3264454,"corpo":"Em brasileiros, o tratamento preventivo dever\u00e1 incluir\r\na pesquisa da doen\u00e7a de Chagas por ser seu principal\r\nfator de risco.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A dosagem elevada do pept\u00eddeo natriur\u00e9tico tipo B (BNP) confirmar\u00e1 o diagn\u00f3stico, particularmente em mulheres, idosas, com doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica (DPOC).","id":3264455,"corpo":"A dosagem elevada do pept\u00eddeo natriur\u00e9tico tipo B\r\n(BNP) confirmar\u00e1 o diagn\u00f3stico, particularmente em\r\nmulheres, idosas, com doen\u00e7a pulmonar obstrutiva\r\ncr\u00f4nica (DPOC).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para a avalia\u00e7\u00e3o e o diagn\u00f3stico, o ecocardiograma transtor\u00e1cico geralmente n\u00e3o substitui a radiografia do t\u00f3rax.","id":3264456,"corpo":"Para a avalia\u00e7\u00e3o e o diagn\u00f3stico, o ecocardiograma\r\ntranstor\u00e1cico geralmente n\u00e3o substitui a radiografia do\r\nt\u00f3rax.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" S\u00e3o fatores de alto risco: hipertens\u00e3o arterial de longa data; diabetes mellitus; hist\u00f3ria de uso intenso e abusivo de \u00e1lcool; e idade avan\u00e7ada.","id":3264457,"corpo":" S\u00e3o fatores de alto risco: hipertens\u00e3o arterial de longa\r\ndata; diabetes mellitus; hist\u00f3ria de uso intenso e\r\nabusivo de \u00e1lcool; e idade avan\u00e7ada.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O uso de inibidor da enzima conversora de angiotensina s\u00f3 evitar\u00e1 a morte em pacientes em est\u00e1gio C ou D.","id":3264458,"corpo":"O uso de inibidor da enzima conversora de\r\nangiotensina s\u00f3 evitar\u00e1 a morte em pacientes em\r\nest\u00e1gio C ou D.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356289,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/930372","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Cancerologia Cl\u00ednica","id":14191},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Cardiologia","id":14192},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Gastroenterologia","id":14193},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Hematologia","id":14198},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Hemoterapia","id":14199},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Nefrologia","id":14200},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Pneumologia","id":14201},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Reumatologia","id":14202}],"orgaos":[{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma paciente de 38 anos de idade, autodeclarada como branca, h\u00e1 tr\u00eas anos, apresenta epis\u00f3dio recorrente de rubor fugaz em face e por\u00e7\u00e3o superior do tronco, com dura\u00e7\u00e3o m\u00e1xima de dois minutos, frequentemente acompanhado de taquicardia e hipotens\u00e3o (documentada por m\u00e9dico). Diz que tamb\u00e9m \u00e9 recorrente o quadro de diarreia, sem produtos patol\u00f3gicos, acompanhado de dor abdominal em c\u00f3lica. Ao exame, est\u00e1 em regular estado geral, apresentando telangiectasias na regi\u00e3o malar, sopro sist\u00f3lico no foco tric\u00faspide, 2+\/6+, sem irradia\u00e7\u00e3o, e discreta hepatomegalia, indolor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o. A press\u00e3o arterial e o pulso est\u00e3o dentro da faixa da normalidade. Considerando-se essa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica seja","provas":[{"id":28346,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Cancerologia Cl\u00ednica","id":14191},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-com-pre-requisito-em-clinica-medica-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Cancerologia Cl\u00ednica - 2017"},{"id":28347,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Cardiologia","id":14192},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-com-pre-requisito-em-clinica-medica-cardiologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Cardiologia - 2017"},{"id":28348,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Gastroenterologia","id":14193},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-com-pre-requisito-em-clinica-medica-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Gastroenterologia - 2017"},{"id":28365,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Hematologia","id":14198},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-com-pre-requisito-em-clinica-medica-hematologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Hematologia - 2017"},{"id":28366,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Hemoterapia","id":14199},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-com-pre-requisito-em-clinica-medica-hemoterapia","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Hemoterapia - 2017"},{"id":28367,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Nefrologia","id":14200},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-com-pre-requisito-em-clinica-medica-nefrologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Nefrologia - 2017"},{"id":28368,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Pneumologia","id":14201},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-com-pre-requisito-em-clinica-medica-pneumologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Pneumologia - 2017"},{"id":28369,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Reumatologia","id":14202},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-com-pre-requisito-em-clinica-medica-reumatologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica: Reumatologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:17:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"}],"id":930376,"hashId":"da117e4cb229edc965898837abdc11b1","enunciado":"<p>Uma paciente de 38 anos de idade, autodeclarada\r\ncomo branca, h\u00e1 tr\u00eas anos, apresenta epis\u00f3dio recorrente de\r\nrubor fugaz em face e por\u00e7\u00e3o superior do tronco, com\r\ndura\u00e7\u00e3o m\u00e1xima de dois minutos, frequentemente\r\nacompanhado de taquicardia e hipotens\u00e3o (documentada\r\npor m\u00e9dico). Diz que tamb\u00e9m \u00e9 recorrente o quadro de\r\ndiarreia, sem produtos patol\u00f3gicos, acompanhado de dor\r\nabdominal em c\u00f3lica. Ao exame, est\u00e1 em regular estado geral,\r\napresentando telangiectasias na regi\u00e3o malar, sopro sist\u00f3lico\r\nno foco tric\u00faspide, 2+\/6+, sem irradia\u00e7\u00e3o, e discreta\r\nhepatomegalia, indolor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o. A press\u00e3o arterial e o\r\npulso est\u00e3o dentro da faixa da normalidade.\r\n<\/p><p>Considerando-se essa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que a\r\nprincipal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica seja<\/p>","resposta":3264475,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00edndrome do intestino irrit\u00e1vel.","id":3264474,"corpo":"s\u00edndrome do intestino irrit\u00e1vel.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome carcinoide.","id":3264475,"corpo":"s\u00edndrome carcinoide.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome do climat\u00e9rio.","id":3264476,"corpo":"s\u00edndrome do climat\u00e9rio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"anafilaxia idiop\u00e1tica.","id":3264477,"corpo":"anafilaxia idiop\u00e1tica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uso abusivo de \u00e1lcool.","id":3264478,"corpo":"uso abusivo de \u00e1lcool.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356289,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/930376","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As peculiaridades de cada cidade determinam a compet\u00eancia dos munic\u00edpios para fixar hor\u00e1rios de funcionamento de estabelecimentos comerciais e banc\u00e1rios.","provas":[{"id":28356,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:17:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":930406,"hashId":"d5c5727fa76ff8aa5ea4efd0f7df29dc","enunciado":"As peculiaridades de cada cidade determinam a compet\u00eancia\r\ndos munic\u00edpios para fixar hor\u00e1rios de funcionamento de\r\nestabelecimentos comerciais e banc\u00e1rios.","resposta":3264613,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3264612,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3264613,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da organiza\u00e7\u00e3o do Estado e da compet\u00eancia legislativa, julgue os itens subsecutivos.","id":356293,"enunciado":"Acerca da organiza\u00e7\u00e3o do Estado e da compet\u00eancia legislativa,\r\njulgue os itens subsecutivos.","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"}],"slug":"direito-constitucional\/930406","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o princ\u00edpios institucionais do Minist\u00e9rio P\u00fablico e da Defensoria P\u00fablica, enquanto fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 justi\u00e7a, a indivisibilidade, a unidade e a independ\u00eancia funcional.","provas":[{"id":28356,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:17:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":930409,"hashId":"0ba30357aafe892edc6b9c27927a42b2","enunciado":"S\u00e3o princ\u00edpios institucionais do Minist\u00e9rio P\u00fablico e da\r\nDefensoria P\u00fablica, enquanto fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 justi\u00e7a,\r\na indivisibilidade, a unidade e a independ\u00eancia funcional.","resposta":3264618,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3264618,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3264619,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 justi\u00e7a, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":356294,"enunciado":"Acerca das fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 justi\u00e7a, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a (artigos 127 a 135 da CF)","oab":true,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a (artigos 127 a 135 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405281,"slug":"direito-constitucional-funcoes-essenciais-a-justica-artigos-127-a-135-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/930409","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A perda do mandato de deputado ou de senador que tenha agido de maneira incompat\u00edvel com o decoro parlamentar ser\u00e1 decidida de of\u00edcio pela presid\u00eancia da C\u00e2mara dos Deputados ou do Senado Federal.","provas":[{"id":28356,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:17:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":930412,"hashId":"c0be668522c14961deb27dafc872d77b","enunciado":"A perda do mandato de deputado ou de senador que tenha\r\nagido de maneira incompat\u00edvel com o decoro parlamentar ser\u00e1\r\ndecidida de of\u00edcio pela presid\u00eancia da C\u00e2mara dos Deputados\r\nou do Senado Federal.","resposta":3264625,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3264624,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3264625,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz das disposi\u00e7\u00f5es constitucionais acerca do Poder Legislativo, julgue os itens seguintes.","id":356295,"enunciado":"\u00c0 luz das disposi\u00e7\u00f5es constitucionais acerca do Poder Legislativo,\r\njulgue os itens seguintes.","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"nome_clean":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","oab":true,"nome":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405249,"slug":"direito-constitucional-congresso-nacional-camara-dos-deputados-senado-federal-deputados-e-senadores-artigos-44-a-56-da-cf"},{"nome_clean":"Imunidades parlamentares","oab":true,"nome":"Imunidades parlamentares","pai":405249,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407634,"slug":"direito-constitucional-imunidades-parlamentares"}],"slug":"direito-constitucional\/930412","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A concess\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico pode ser feita a pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica, desde que mediante licita\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":28356,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:17:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":930425,"hashId":"19d2a02b797e2e25d601e1ded13fe868","enunciado":"A concess\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico pode ser feita a pessoa f\u00edsica\r\nou jur\u00eddica, desde que mediante licita\u00e7\u00e3o.","resposta":3264651,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3264650,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3264651,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de delega\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico, formaliza\u00e7\u00e3o de contrato administrativo e prote\u00e7\u00e3o ao patrim\u00f4nio hist\u00f3rico e art\u00edstico, julgue os itens subsequentes, tendo como refer\u00eancia a legisla\u00e7\u00e3o vigente acerca dessas mat\u00e9rias.","id":356300,"enunciado":"Acerca de delega\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico, formaliza\u00e7\u00e3o de contrato\r\nadministrativo e prote\u00e7\u00e3o ao patrim\u00f4nio hist\u00f3rico e art\u00edstico, julgue\r\nos itens subsequentes, tendo como refer\u00eancia a legisla\u00e7\u00e3o vigente\r\nacerca dessas mat\u00e9rias.","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"}],"slug":"direito-administrativo\/930425","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As funda\u00e7\u00f5es podem ser criadas independentemente da dota\u00e7\u00e3o especial de bens livres pelo instituidor.","provas":[{"id":28356,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:17:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":930430,"hashId":"d612b5d0f546b88da5c0e2928b23123c","enunciado":"As funda\u00e7\u00f5es podem ser criadas independentemente da\r\ndota\u00e7\u00e3o especial de bens livres pelo instituidor.","resposta":3264661,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3264660,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3264661,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das associa\u00e7\u00f5es, das sociedades e das funda\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes, com base no C\u00f3digo Civil.","id":356302,"enunciado":"Acerca das associa\u00e7\u00f5es, das sociedades e das funda\u00e7\u00f5es, julgue os\r\nitens seguintes, com base no C\u00f3digo Civil.","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"},{"nome_clean":"Das Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 69)","oab":true,"nome":"Das Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 69)","pai":405867,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405875,"slug":"direito-civil-das-pessoas-juridicas-art-40-ao-69"},{"nome_clean":"Das Funda\u00e7\u00f5es (Art. 62 ao 69)","oab":true,"nome":"Das Funda\u00e7\u00f5es (Art. 62 ao 69)","pai":405875,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405878,"slug":"direito-civil-das-fundacoes-art-62-ao-69"},{"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o das Funda\u00e7\u00f5es (Art. 62)","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o das Funda\u00e7\u00f5es (Art. 62)","pai":405878,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424877,"slug":"direito-civil-constituicao-das-fundacoes-art-62"}],"slug":"direito-civil\/930430","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Existem direitos e obriga\u00e7\u00f5es rec\u00edprocas entre associados.","provas":[{"id":28356,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:17:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":930433,"hashId":"5023750df2ddbc746c43c34628e3d62f","enunciado":"Existem direitos e obriga\u00e7\u00f5es rec\u00edprocas entre associados.","resposta":3264667,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3264666,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3264667,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das associa\u00e7\u00f5es, das sociedades e das funda\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes, com base no C\u00f3digo Civil.","id":356302,"enunciado":"Acerca das associa\u00e7\u00f5es, das sociedades e das funda\u00e7\u00f5es, julgue os\r\nitens seguintes, com base no C\u00f3digo Civil.","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Sociedade Empres\u00e1ria","oab":true,"nome":"Sociedade Empres\u00e1ria","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406943,"slug":"direito-empresarial-comercial-sociedade-empresaria"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/930433","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O oficial de justi\u00e7a poder\u00e1 realizar penhora durante as f\u00e9rias forenses, desde que esteja autorizado judicialmente.","provas":[{"id":28356,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:17:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":930442,"hashId":"eea475b53f388f5c39bd729bd54cbf2c","enunciado":"O oficial de justi\u00e7a poder\u00e1 realizar penhora durante as f\u00e9rias\r\nforenses, desde que esteja autorizado judicialmente.","resposta":3264685,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3264684,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3264685,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos atos processuais, julgue os itens subsequentes.","id":356305,"enunciado":"Acerca dos atos processuais, julgue os itens subsequentes.","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Dos Atos Processuais","oab":true,"nome":"Dos Atos Processuais","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402128,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-dos-atos-processuais"},{"nome_clean":"Tempo dos Atos Processuais","oab":true,"nome":"Tempo dos Atos Processuais","pai":415621,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402133,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-tempo-dos-atos-processuais"},{"nome_clean":"Atos Praticados Durante as F\u00e9rias Forenses e Feriados","oab":true,"nome":"Atos Praticados Durante as F\u00e9rias Forenses e Feriados","pai":402133,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402139,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-atos-praticados-durante-as-ferias-forenses-e-feriados"},{"nome_clean":"Conceito e Princ\u00edpios dos Atos Processuais","oab":false,"nome":"Conceito e Princ\u00edpios dos Atos Processuais","pai":402128,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415621,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-conceito-e-principios-dos-atos-processuais"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/930442","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o insuscet\u00edveis de penhora os instrumentos necess\u00e1rios ao exerc\u00edcio da profiss\u00e3o do executado, desde que seja profiss\u00e3o reconhecida pelo Minist\u00e9rio do Trabalho.","provas":[{"id":28356,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:17:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":930448,"hashId":"8da4794d93ae5af141f22b44234009ea","enunciado":"S\u00e3o insuscet\u00edveis de penhora os instrumentos necess\u00e1rios ao\r\nexerc\u00edcio da profiss\u00e3o do executado, desde que seja profiss\u00e3o\r\nreconhecida pelo Minist\u00e9rio do Trabalho.","resposta":3264697,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3264696,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3264697,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da forma\u00e7\u00e3o do processo, da penhora e do cumprimento de senten\u00e7a, julgue os itens que se seguem.","id":356306,"enunciado":"A respeito da forma\u00e7\u00e3o do processo, da penhora e do cumprimento\r\nde senten\u00e7a, julgue os itens que se seguem.","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402195,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-execucao"},{"nome_clean":"Hip\u00f3teses de Impenhorabilidade","oab":false,"nome":"Hip\u00f3teses de Impenhorabilidade","pai":402195,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424177,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-hipoteses-de-impenhorabilidade"},{"nome_clean":"Art. 833, CPC","oab":false,"nome":"Art. 833, CPC","pai":424177,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424184,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-art-833-cpc"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/930448","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso a parte resista, com uso de viol\u00eancia, ao cumprimento do mandado judicial e a dilig\u00eancia deixe de ser cumprida em raz\u00e3o disso, ficar\u00e1 configurado o crime de resist\u00eancia qualificada em concurso material com o crime decorrente da viol\u00eancia.","provas":[{"id":28356,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:17:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":930451,"hashId":"0f7e145207b5ef8dd4f54dc4fd72da7d","enunciado":"Caso a parte resista, com uso de viol\u00eancia, ao cumprimento do\r\nmandado judicial e a dilig\u00eancia deixe de ser cumprida em\r\nraz\u00e3o disso, ficar\u00e1 configurado o crime de resist\u00eancia\r\nqualificada em concurso material com o crime decorrente da\r\nviol\u00eancia.","resposta":3264702,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3264702,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3264703,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao cumprimento de mandados judiciais e suas repercuss\u00f5es criminais na esfera penal, julgue os itens que se seguem.","id":356307,"enunciado":"No que se refere ao cumprimento de mandados judiciais e suas\r\nrepercuss\u00f5es criminais na esfera penal, julgue os itens que se\r\nseguem.","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o dos atos processuais","oab":true,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o dos atos processuais","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406668,"slug":"direito-processual-penal-comunicacao-dos-atos-processuais"}],"slug":"direito-processual-penal\/930451","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Taquigrafia","id":6570},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":14194},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Transporte","id":14195}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O autor do texto defende que, em se tratando de assuntos de grande repercuss\u00e3o pol\u00edtica, a op\u00e7\u00e3o pela realiza\u00e7\u00e3o de concursos para a contrata\u00e7\u00e3o de assistentes jur\u00eddicos deve prevalecer sobre a contrata\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria desses profissionais.","provas":[{"id":28357,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-1-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"},{"id":28358,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Taquigrafia","id":6570},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-1-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-taquigrafia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Taquigrafia - 2017"},{"id":28359,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":14194},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a - 2017"},{"id":28360,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Transporte","id":14195},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-1-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Transporte - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:17:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":930472,"hashId":"688a70b7dbb1eed021e93c1f5b37d6db","enunciado":"O autor do texto defende que, em se tratando de assuntos de\r\ngrande repercuss\u00e3o pol\u00edtica, a op\u00e7\u00e3o pela realiza\u00e7\u00e3o de\r\nconcursos para a contrata\u00e7\u00e3o de assistentes jur\u00eddicos deve\r\nprevalecer sobre a contrata\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria desses profissionais.","resposta":3264745,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3264744,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3264745,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos sentidos do texto CB2A1AAA, julgue os itens a seguir.","id":356315,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28357\/01.gif\"><\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o aos sentidos do texto CB2A1AAA, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 3 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/930472","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Taquigrafia","id":6570},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":14194},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Transporte","id":14195}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No trecho \u201c Nem se pode dizer que toda contrata\u00e7\u00e3o direta de advogado pelo poder p\u00fablico \u00e9 l\u00edcita ... nem se pode afirmar que toda e qualquer contrata\u00e7\u00e3o de advogado deve ser precedida de licita\u00e7\u00e3o\u201d, a substitui\u00e7\u00e3o das formas verbais \u201c\u00e9\u201d e \u201cdeve\u201d por seja e deva, respectivamente, n\u00e3o alteraria a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto.","provas":[{"id":28357,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-1-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"},{"id":28358,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Taquigrafia","id":6570},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-1-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-taquigrafia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Taquigrafia - 2017"},{"id":28359,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":14194},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a - 2017"},{"id":28360,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Transporte","id":14195},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-1-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Transporte - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:17:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":930480,"hashId":"cac9769e20f8481f899b6af731b5a564","enunciado":"No trecho \u201c Nem se pode dizer que toda contrata\u00e7\u00e3o direta de\r\nadvogado pelo poder p\u00fablico \u00e9 l\u00edcita ... nem se pode afirmar\r\nque toda e qualquer contrata\u00e7\u00e3o de advogado deve ser\r\nprecedida de licita\u00e7\u00e3o\u201d, a substitui\u00e7\u00e3o das formas verbais \u201c\u00e9\u201d\r\ne \u201cdeve\u201d por seja e deva, respectivamente, n\u00e3o alteraria a\r\ncorre\u00e7\u00e3o gramatical do texto.","resposta":3264760,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3264760,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3264761,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos aspectos lingu\u00edsticos do texto CB2A1AAA, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":356316,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28357\/01.gif\"><\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o aos aspectos lingu\u00edsticos do texto CB2A1AAA, julgue\r\nos pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":4,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de tempo","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de tempo","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403630,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-tempo"},{"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de modo","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de modo","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403631,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-modo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/930480","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Taquigrafia","id":6570},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":14194},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Transporte","id":14195}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em \u201co papel do educador \u00e9, portanto, o de ajudar o disc\u00edpulo a caminhar nesse sentido, despertando sua coopera\u00e7\u00e3o para que ele consiga, por si pr\u00f3prio, iluminar sua intelig\u00eancia e sua consci\u00eancia\u201d, o trecho \u201cpara que ele consiga, por si pr\u00f3prio, iluminar sua intelig\u00eancia e sua consci\u00eancia\u201d expressa uma condi\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ora\u00e7\u00e3o \u201cdespertando sua coopera\u00e7\u00e3o\u201d.","provas":[{"id":28357,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-1-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"},{"id":28358,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Taquigrafia","id":6570},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-1-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-taquigrafia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Taquigrafia - 2017"},{"id":28359,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":14194},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a - 2017"},{"id":28360,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Transporte","id":14195},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-1-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Transporte - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:17:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":930487,"hashId":"118ae50bd65160acf6fb95f494d1d64b","enunciado":"Em \u201co papel do educador \u00e9, portanto, o de ajudar o disc\u00edpulo\r\na caminhar nesse sentido, despertando sua coopera\u00e7\u00e3o para que\r\nele consiga, por si pr\u00f3prio, iluminar sua intelig\u00eancia e sua\r\nconsci\u00eancia\u201d, o trecho \u201cpara que ele consiga, por si pr\u00f3prio,\r\niluminar sua intelig\u00eancia e sua consci\u00eancia\u201d expressa uma\r\ncondi\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ora\u00e7\u00e3o \u201cdespertando sua coopera\u00e7\u00e3o\u201d.","resposta":3264775,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3264774,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3264775,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s propriedades lingu\u00edsticas do texto CB2A2AAA, julgue os itens a seguir.","id":356318,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28357\/02.gif\"><\/p><p>Ainda com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s propriedades lingu\u00edsticas do texto\r\nCB2A2AAA, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas adverbiais","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas adverbiais","pai":409410,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403664,"slug":"lingua-portuguesa-oracoes-subordinadas-adverbiais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/930487","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Taquigrafia","id":6570},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":14194},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Transporte","id":14195}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Em 2015, Mateus, servidor p\u00fablico, na presen\u00e7a de v\u00e1rios outros servidores, insubordinou-se gravemente em servi\u00e7o. Assertiva: Nessa situa\u00e7\u00e3o, Mateus poder\u00e1 ser demitido do servi\u00e7o p\u00fablico e a a\u00e7\u00e3o disciplinar relativa a esse fato prescrever\u00e1 em 2020; no entanto, a instaura\u00e7\u00e3o de processo disciplinar interromper\u00e1 a prescri\u00e7\u00e3o daquela a\u00e7\u00e3o at\u00e9 a decis\u00e3o final a ser proferida pela autoridade competente.","provas":[{"id":28357,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-1-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"},{"id":28358,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Taquigrafia","id":6570},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-1-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-taquigrafia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Taquigrafia - 2017"},{"id":28359,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":14194},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a - 2017"},{"id":28360,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Transporte","id":14195},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-1-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Transporte - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:17:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":930492,"hashId":"acb8883dad1eaf6609e8bf04781d5181","enunciado":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Em 2015, Mateus, servidor p\u00fablico, na\r\npresen\u00e7a de v\u00e1rios outros servidores, insubordinou-se\r\ngravemente em servi\u00e7o. Assertiva: Nessa situa\u00e7\u00e3o, Mateus\r\npoder\u00e1 ser demitido do servi\u00e7o p\u00fablico e a a\u00e7\u00e3o disciplinar\r\nrelativa a esse fato prescrever\u00e1 em 2020; no entanto, a\r\ninstaura\u00e7\u00e3o de processo disciplinar interromper\u00e1 a prescri\u00e7\u00e3o\r\ndaquela a\u00e7\u00e3o at\u00e9 a decis\u00e3o final a ser proferida pela autoridade\r\ncompetente.","resposta":3264784,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3264784,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3264785,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo como refer\u00eancia o C\u00f3digo de Conduta da Justi\u00e7a Federal de Primeiro e Segundo Graus, as regras para provimento e vac\u00e2ncia de cargos p\u00fablicos, direitos e vantagens bem como o regime disciplinar dos servidores p\u00fablicos, julgue os itens a seguir.","id":356319,"enunciado":"Tendo como refer\u00eancia o C\u00f3digo de Conduta da Justi\u00e7a Federal de\r\nPrimeiro e Segundo Graus, as regras para provimento e vac\u00e2ncia de\r\ncargos p\u00fablicos, direitos e vantagens bem como o regime\r\ndisciplinar dos servidores p\u00fablicos, julgue os itens a seguir.","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TRF 1\u00aa Regi\u00e3o","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TRF 1\u00aa Regi\u00e3o","pai":395399,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394859,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-trf-1a-regiao"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/930492","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Taquigrafia","id":6570},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":14194},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Transporte","id":14195}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 atribui\u00e7\u00e3o indeleg\u00e1vel do presidente desse Tribunal Regional Federal determinar o imediato cumprimento da decis\u00e3o que julgar procedente a reclama\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":28357,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-1-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"},{"id":28358,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Taquigrafia","id":6570},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-1-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-taquigrafia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Taquigrafia - 2017"},{"id":28359,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":14194},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a - 2017"},{"id":28360,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Transporte","id":14195},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-1-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Transporte - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:17:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":930498,"hashId":"9fb710195bb451e91a977d91b4fb3cb4","enunciado":"\u00c9 atribui\u00e7\u00e3o indeleg\u00e1vel do presidente desse Tribunal Regional\r\nFederal determinar o imediato cumprimento da decis\u00e3o que\r\njulgar procedente a reclama\u00e7\u00e3o.","resposta":3264797,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3264796,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3264797,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com disposi\u00e7\u00f5es do Regimento Interno do Tribunal Regional Federal da 1.\u00aa Regi\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":356320,"enunciado":"De acordo com disposi\u00e7\u00f5es do Regimento Interno do Tribunal\r\nRegional Federal da 1.\u00aa Regi\u00e3o, julgue os itens a seguir.","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TRF 1\u00aa Regi\u00e3o","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TRF 1\u00aa Regi\u00e3o","pai":395399,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394859,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-trf-1a-regiao"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/930498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Taquigrafia","id":6570},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":14194},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Transporte","id":14195}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para que a Corte Especial do Tribunal julgue mat\u00e9ria constitucional, o quorum m\u00ednimo \u00e9 de dois ter\u00e7os de seus membros efetivos aptos a votar, n\u00e3o sendo considerados os cargos vagos, os casos de suspei\u00e7\u00e3o e impedimento e os cargos cujos titulares estejam afastados por tempo indeterminado.","provas":[{"id":28357,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-1-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"},{"id":28358,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Taquigrafia","id":6570},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-1-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-taquigrafia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Taquigrafia - 2017"},{"id":28359,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":14194},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a - 2017"},{"id":28360,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Transporte","id":14195},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-1-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Transporte - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:17:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":930502,"hashId":"7905b3e02b427245f3936c5231010c42","enunciado":"Para que a Corte Especial do Tribunal julgue mat\u00e9ria\r\nconstitucional, o quorum m\u00ednimo \u00e9 de dois ter\u00e7os de seus\r\nmembros efetivos aptos a votar, n\u00e3o sendo considerados os\r\ncargos vagos, os casos de suspei\u00e7\u00e3o e impedimento e os cargos\r\ncujos titulares estejam afastados por tempo indeterminado.","resposta":3264804,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3264804,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3264805,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda no que diz respeito ao Regimento Interno do Tribunal Regional Federal da 1.\u00aa Regi\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":356321,"enunciado":"Ainda no que diz respeito ao Regimento Interno do Tribunal\r\nRegional Federal da 1.\u00aa Regi\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":30,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TRF 1\u00aa Regi\u00e3o","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TRF 1\u00aa Regi\u00e3o","pai":395399,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394859,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-trf-1a-regiao"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/930502","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Taquigrafia","id":6570},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":14194},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Transporte","id":14195}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Acompanhante de deficiente f\u00edsico \u00e9 a pessoa que desempenha a fun\u00e7\u00e3o de atendente pessoal desse deficiente.","provas":[{"id":28357,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-1-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"},{"id":28358,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Taquigrafia","id":6570},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-1-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-taquigrafia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Taquigrafia - 2017"},{"id":28359,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":14194},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a - 2017"},{"id":28360,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Transporte","id":14195},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-1-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Transporte - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:17:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":930505,"hashId":"8f3d72fde95841bee6688aac513e70e7","enunciado":"Acompanhante de deficiente f\u00edsico \u00e9 a pessoa que desempenha\r\na fun\u00e7\u00e3o de atendente pessoal desse deficiente.","resposta":3264811,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3264810,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3264811,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a improbidade administrativa e a aspecto constante da Resolu\u00e7\u00e3o CNJ n.\u00ba 230\/2016, julgue os itens subsequentes.","id":356322,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a improbidade administrativa e a aspecto constante da\r\nResolu\u00e7\u00e3o CNJ n.\u00ba 230\/2016, julgue os itens subsequentes.","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es - CNJ","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es - CNJ","pai":397401,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":397403,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-cnj"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/930505","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Taquigrafia","id":6570},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":14194},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Transporte","id":14195}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" A partir da frase apresentada, conclui-se que, n\u00e3o sendo poss\u00edvel provar que o que \u00e9 enunciado \u00e9 falso, ent\u00e3o o enunciador \u00e9, de fato, honesto.","provas":[{"id":28357,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-1-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"},{"id":28358,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Taquigrafia","id":6570},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-1-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-taquigrafia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Taquigrafia - 2017"},{"id":28359,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":14194},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a - 2017"},{"id":28360,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Transporte","id":14195},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-1-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Transporte - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:17:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":930515,"hashId":"7085a4cb330aa32abbd064fa1e48869f","enunciado":" A partir da frase apresentada, conclui-se que, n\u00e3o sendo\r\nposs\u00edvel provar que o que \u00e9 enunciado \u00e9 falso, ent\u00e3o o\r\nenunciador \u00e9, de fato, honesto.","resposta":3264831,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3264830,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3264831,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o texto CB2A6BBB, julgue os itens seguintes, concernentes \u00e0 argumenta\u00e7\u00e3o e aos tipos de argumentos.","id":356325,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28357\/04.gif\"><\/p><p>Considerando o texto CB2A6BBB, julgue os itens seguintes,\r\nconcernentes \u00e0 argumenta\u00e7\u00e3o e aos tipos de argumentos.<\/p>","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Verdades e Mentiras","oab":false,"nome":"Verdades e Mentiras","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411084,"slug":"raciocinio-logico-verdades-e-mentiras"},{"nome_clean":"Sofismas\/Fal\u00e1cias","oab":false,"nome":"Sofismas\/Fal\u00e1cias","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411101,"slug":"raciocinio-logico-sofismas-falacias"}],"slug":"raciocinio-logico\/930515","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Taquigrafia","id":6570},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":14194},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Transporte","id":14195}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o P pode ser expressa por \u201cQuem pode menos, chora mais\u201d.","provas":[{"id":28357,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-1-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"},{"id":28358,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Taquigrafia","id":6570},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-1-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-taquigrafia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Taquigrafia - 2017"},{"id":28359,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":14194},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a - 2017"},{"id":28360,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Transporte","id":14195},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-1-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Transporte - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:17:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":930517,"hashId":"21c8910730444ddb84da9ab53f2fb0f7","enunciado":"A nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o P pode ser expressa por \u201cQuem pode\r\nmenos, chora mais\u201d.","resposta":3264835,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3264834,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3264835,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A partir da proposi\u00e7\u00e3o P: \u201cQuem pode mais, chora menos.\u201d, que corresponde a um ditado popular, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":356326,"enunciado":"A partir da proposi\u00e7\u00e3o P: \u201cQuem pode mais, chora menos.\u201d, que\r\ncorresponde a um ditado popular, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Leis de Morgan","oab":false,"nome":"Leis de Morgan","pai":404263,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404262,"slug":"raciocinio-logico-leis-de-morgan"},{"nome_clean":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o condicional","oab":false,"nome":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o condicional","pai":411072,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425290,"slug":"raciocinio-logico-negacao-da-proposicao-condicional"}],"slug":"raciocinio-logico\/930517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o especial de desempenho, obrigat\u00f3ria para que servidor adquira a estabilidade, ser\u00e1 realizada pelo superior direto do servidor: n\u00e3o h\u00e1 a necessidade de se instituir comiss\u00e3o espec\u00edfica para esse fim.","provas":[{"id":28357,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-1-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:17:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":930522,"hashId":"3c60fd33719c66f405561cd8138760e8","enunciado":"A avalia\u00e7\u00e3o especial de desempenho, obrigat\u00f3ria para que\r\nservidor adquira a estabilidade, ser\u00e1 realizada pelo superior\r\ndireto do servidor: n\u00e3o h\u00e1 a necessidade de se instituir\r\ncomiss\u00e3o espec\u00edfica para esse fim.","resposta":3264845,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3264844,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3264845,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do tratamento constitucional dispensado \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e aos servidores p\u00fablicos, julgue os itens a seguir.","id":356327,"enunciado":"A respeito do tratamento constitucional dispensado \u00e0 administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica e aos servidores p\u00fablicos, julgue os itens a seguir.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/930522","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista","id":4414}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A quem cabe, por for\u00e7a de lei, a responsabilidade da preserva\u00e7\u00e3o do local de crime para a realiza\u00e7\u00e3o da per\u00edcia?","provas":[{"id":28386,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista","id":4414},"orgao":{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"igp-sc-2017-ieses-papiloscopista","tipo":1,"nome":"IESES - IGP - Papiloscopista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:17:52","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":931304,"hashId":"ee085f360700ab9a5669401b2dda63a7","enunciado":"A quem cabe, por for\u00e7a de lei, a responsabilidade da\r\npreserva\u00e7\u00e3o do local de crime para a realiza\u00e7\u00e3o da\r\nper\u00edcia?","resposta":3267115,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao cidad\u00e3o, funcion\u00e1rio do local, que primeiramente identificou uma a\u00e7\u00e3o supostamente delituosa.","id":3267112,"corpo":"Ao cidad\u00e3o, funcion\u00e1rio do local, que primeiramente\r\nidentificou uma a\u00e7\u00e3o supostamente delituosa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A qualquer policial que chegar primeiro ao local de crime.","id":3267113,"corpo":"A qualquer policial que chegar primeiro ao local de\r\ncrime.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao corpo de peritos acionado para a ocorr\u00eancia.","id":3267114,"corpo":"Ao corpo de peritos acionado para a ocorr\u00eancia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A autoridade policial, a quem foi dado o conhecimento da ocorr\u00eancia criminosa.","id":3267115,"corpo":"A autoridade policial, a quem foi dado o\r\nconhecimento da ocorr\u00eancia criminosa.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356448,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Criminal\u00edstica\/Per\u00edcia Criminal","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Criminal\u00edstica\/Per\u00edcia Criminal","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400032,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-criminalistica-pericia-criminal"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/931304","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista","id":4414}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando um local de crime, os termos vest\u00edgio ou evid\u00eancia ou ind\u00edcio s\u00e3o mais adequadamente exemplificados na alternativa:","provas":[{"id":28386,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista","id":4414},"orgao":{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"igp-sc-2017-ieses-papiloscopista","tipo":1,"nome":"IESES - IGP - Papiloscopista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:17:52","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":931309,"hashId":"9207a733aa042a65a7b2c3e773683365","enunciado":"Considerando um local de crime, os termos vest\u00edgio ou\r\nevid\u00eancia ou ind\u00edcio s\u00e3o mais adequadamente\r\nexemplificados na alternativa:","resposta":3267135,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os t\u00e9cnicos periciais analisam evid\u00eancias no local de crime, elaborando laudo que as materializam em ind\u00edcios.","id":3267132,"corpo":"Os t\u00e9cnicos periciais analisam evid\u00eancias no local\r\nde crime, elaborando laudo que as materializam em\r\nind\u00edcios.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A marca da planta do p\u00e9 na parede, indicando uma escalada \u00e9 uma evid\u00eancia.","id":3267133,"corpo":"A marca da planta do p\u00e9 na parede, indicando uma\r\nescalada \u00e9 uma evid\u00eancia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma impress\u00e3o datilosc\u00f3pica \u00e9 um ind\u00edcio e o trabalho pericial a transforma em vest\u00edgio.","id":3267134,"corpo":"Uma impress\u00e3o datilosc\u00f3pica \u00e9 um ind\u00edcio e o\r\ntrabalho pericial a transforma em vest\u00edgio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A impress\u00e3o papilar \u00e9 um vest\u00edgio e ap\u00f3s a revela\u00e7\u00e3o pericial e documenta\u00e7\u00e3o se transforma em evid\u00eancia.","id":3267135,"corpo":"A impress\u00e3o papilar \u00e9 um vest\u00edgio e ap\u00f3s a\r\nrevela\u00e7\u00e3o pericial e documenta\u00e7\u00e3o se transforma em\r\nevid\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356448,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Criminal\u00edstica\/Per\u00edcia Criminal","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Criminal\u00edstica\/Per\u00edcia Criminal","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400032,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-criminalistica-pericia-criminal"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/931309","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista","id":4414}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O arquivo digitalizado de impress\u00f5es digitais em Sistemas Automatizados de Impress\u00e3o Digital (AFIS) j\u00e1 \u00e9 uma realidade no Brasil. No Instituto de Identifica\u00e7\u00e3o de Santa Catarina o AFIS j\u00e1 vem sendo utilizado h\u00e1 alguns anos e tem se mostrado uma ferramenta muito importante e eficiente na identifica\u00e7\u00e3o de criminosos que deixam vest\u00edgios papilosc\u00f3picos em locais de crime e em casos de pessoas que tentam retirar Carteiras de Identidade baseadas em documentos com falsidade documental e\/ou ideol\u00f3gica. Em rela\u00e7\u00e3o ao Sistema Automatizado de Impress\u00e3o Digital, \u00e9 correto afirmar: I. Apesar de ser um sistema automatizado, \u00e9 o Papiloscopista o profissional qualificado para, se necess\u00e1rio, tratar imagens e marcar novos pontos caracter\u00edsticos nas impress\u00f5es digitais inseridas no sistema. II. Somente as impress\u00f5es digitais de criminosos, ou seja, de indiv\u00edduos que em algum momento da vida foram indiciados ou presos, formam o banco do Sistema Automatizado de Impress\u00e3o Digital (AFIS). III. Na resposta de uma inser\u00e7\u00e3o de uma impress\u00e3o digital no banco de dados do Sistema Automatizado de Impress\u00e3o Digital, o AFIS apresenta candidatos com maiores pontua\u00e7\u00f5es para compara\u00e7\u00e3o, de acordo com seus par\u00e2metros. Essas impress\u00f5es s\u00e3o ent\u00e3o analisadas pelo Papiloscopista, que utilizando seus conhecimentos t\u00e9cnicos, determina se foram ou n\u00e3o produzidas pela mesma pessoa. IV. O Sistema Automatizado de Impress\u00e3o Digital (AFIS) efetua as compara\u00e7\u00f5es solicitadas pelo operador (1x1 ou 1xn) e sempre apresenta\/identifica o autor da impress\u00e3o digital inserida. A sequ\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":28386,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista","id":4414},"orgao":{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"igp-sc-2017-ieses-papiloscopista","tipo":1,"nome":"IESES - IGP - Papiloscopista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:17:52","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":931320,"hashId":"3fc6a0bd0d95db47bdb8b020615ee641","enunciado":"<p>O arquivo digitalizado de impress\u00f5es digitais em\r\nSistemas Automatizados de Impress\u00e3o Digital (AFIS) j\u00e1\r\n\u00e9 uma realidade no Brasil. No Instituto de Identifica\u00e7\u00e3o\r\nde Santa Catarina o AFIS j\u00e1 vem sendo utilizado h\u00e1\r\nalguns anos e tem se mostrado uma ferramenta muito\r\nimportante e eficiente na identifica\u00e7\u00e3o de criminosos\r\nque deixam vest\u00edgios papilosc\u00f3picos em locais de crime\r\ne em casos de pessoas que tentam retirar Carteiras de\r\nIdentidade baseadas em documentos com falsidade\r\ndocumental e\/ou ideol\u00f3gica. Em rela\u00e7\u00e3o ao Sistema\r\nAutomatizado de Impress\u00e3o Digital, \u00e9 correto afirmar:\r\n<\/p><p>I. Apesar de ser um sistema automatizado, \u00e9 o\r\nPapiloscopista o profissional qualificado para, se\r\nnecess\u00e1rio, tratar imagens e marcar novos pontos\r\ncaracter\u00edsticos nas impress\u00f5es digitais inseridas no\r\nsistema.<\/p><p>\r\nII. Somente as impress\u00f5es digitais de criminosos, ou\r\nseja, de indiv\u00edduos que em algum momento da vida\r\nforam indiciados ou presos, formam o banco do\r\nSistema Automatizado de Impress\u00e3o Digital (AFIS).\r\n<\/p><p>III. Na resposta de uma inser\u00e7\u00e3o de uma impress\u00e3o\r\ndigital no banco de dados do Sistema Automatizado\r\nde Impress\u00e3o Digital, o AFIS apresenta candidatos\r\ncom maiores pontua\u00e7\u00f5es para compara\u00e7\u00e3o, de\r\nacordo com seus par\u00e2metros. Essas impress\u00f5es\r\ns\u00e3o ent\u00e3o analisadas pelo Papiloscopista, que\r\nutilizando seus conhecimentos t\u00e9cnicos, determina\r\nse foram ou n\u00e3o produzidas pela mesma pessoa.\r\n<\/p><p>IV. O Sistema Automatizado de Impress\u00e3o Digital\r\n(AFIS) efetua as compara\u00e7\u00f5es solicitadas pelo\r\noperador (1x1 ou 1xn) e sempre apresenta\/identifica\r\no autor da impress\u00e3o digital inserida.\r\n<\/p><p>A sequ\u00eancia correta \u00e9:<\/p>","resposta":3267176,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e III est\u00e3o corretas.","id":3267176,"corpo":"Apenas as assertivas I e III est\u00e3o corretas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a assertiva II est\u00e1 incorreta.","id":3267177,"corpo":"Apenas a assertiva II est\u00e1 incorreta.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":3267178,"corpo":"Apenas as assertivas I, II e IV est\u00e3o corretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas III e IV est\u00e3o corretas.","id":3267179,"corpo":"Apenas as assertivas III e IV est\u00e3o corretas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356449,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Criminal\u00edstica\/Per\u00edcia Criminal","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Criminal\u00edstica\/Per\u00edcia Criminal","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400032,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-criminalistica-pericia-criminal"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/931320","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista","id":4414}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre \u00e2ngulo de vis\u00e3o, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":28386,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista","id":4414},"orgao":{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"igp-sc-2017-ieses-papiloscopista","tipo":1,"nome":"IESES - IGP - Papiloscopista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:17:52","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":931327,"hashId":"8cfd00c36c325f64fdc71649e9f0aed9","enunciado":"Sobre \u00e2ngulo de vis\u00e3o, assinale a alternativa\r\nINCORRETA:","resposta":3267206,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em uma c\u00e2mera com crop, uma objetiva de 50 mm ter\u00e1 um \u00e2ngulo de vis\u00e3o equivalente ao de uma objetiva com dist\u00e2ncia focal maior do que 50 mm.","id":3267204,"corpo":"Em uma c\u00e2mera com crop, uma objetiva de 50 mm\r\nter\u00e1 um \u00e2ngulo de vis\u00e3o equivalente ao de uma\r\nobjetiva com dist\u00e2ncia focal maior do que 50 mm.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O \u00e2ngulo de vis\u00e3o indica qual \u00e9 a \u00e1rea que a objetiva pode abranger.","id":3267205,"corpo":"O \u00e2ngulo de vis\u00e3o indica qual \u00e9 a \u00e1rea que a\r\nobjetiva pode abranger.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para uma c\u00e2mera com formato de 35 mm, ao utilizar uma lente com dist\u00e2ncia focal de 180 mm, o \u00e2ngulo de vis\u00e3o ser\u00e1 de 65 graus.","id":3267206,"corpo":"Para uma c\u00e2mera com formato de 35 mm, ao utilizar\r\numa lente com dist\u00e2ncia focal de 180 mm, o \u00e2ngulo\r\nde vis\u00e3o ser\u00e1 de 65 graus.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" A dist\u00e2ncia focal \u00e9 uma caracter\u00edstica da objetiva.","id":3267207,"corpo":" A dist\u00e2ncia focal \u00e9 uma caracter\u00edstica da objetiva.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356450,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Fotografia","oab":false,"nome":"Fotografia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400485,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-fotografia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/931327","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista","id":4414}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Imagine que voc\u00ea precise fotografar uma ampla cozinha industrial, bem iluminada, de azulejos brancos, onde ocorreu um assassinato e o cad\u00e1ver do cozinheiro est\u00e1 no ch\u00e3o. Sobre os procedimentos ao registrar a ocorr\u00eancia, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":28386,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista","id":4414},"orgao":{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"igp-sc-2017-ieses-papiloscopista","tipo":1,"nome":"IESES - IGP - Papiloscopista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:17:52","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":931328,"hashId":"fbeb1145d489468b59ecd0de90a240ce","enunciado":"Imagine que voc\u00ea precise fotografar uma ampla cozinha\r\nindustrial, bem iluminada, de azulejos brancos, onde\r\nocorreu um assassinato e o cad\u00e1ver do cozinheiro est\u00e1\r\nno ch\u00e3o. Sobre os procedimentos ao registrar a\r\nocorr\u00eancia, assinale a alternativa correta:","resposta":3267210,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para a percep\u00e7\u00e3o dos detalhes, \u00e9 prefer\u00edvel que a cena seja fotografada em formato JPEG, ao inv\u00e9s de em formato RAW, j\u00e1 que o segundo \u00e9 mais pesado e n\u00e3o apresenta nenhuma vantagem na p\u00f3s-edi\u00e7\u00e3o da imagem em rela\u00e7\u00e3o ao formato JPEG.","id":3267208,"corpo":"Para a percep\u00e7\u00e3o dos detalhes, \u00e9 prefer\u00edvel que a\r\ncena seja fotografada em formato JPEG, ao inv\u00e9s de\r\nem formato RAW, j\u00e1 que o segundo \u00e9 mais pesado e\r\nn\u00e3o apresenta nenhuma vantagem na p\u00f3s-edi\u00e7\u00e3o da\r\nimagem em rela\u00e7\u00e3o ao formato JPEG.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma lente do tipo tele-objetiva \u00e9 indicada para fotografar a cozinha para permitir uma vis\u00e3o ampla da cena do crime.","id":3267209,"corpo":"Uma lente do tipo tele-objetiva \u00e9 indicada para\r\nfotografar a cozinha para permitir uma vis\u00e3o ampla\r\nda cena do crime.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma lente do tipo macro \u00e9 adequada para fotografar o ferimento feito com arma de fogo.","id":3267210,"corpo":"Uma lente do tipo macro \u00e9 adequada para fotografar\r\no ferimento feito com arma de fogo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de um diafragma de abertura f = 1.8 \u00e9 adequada para registrar a cozinha.","id":3267211,"corpo":"A utiliza\u00e7\u00e3o de um diafragma de abertura f = 1.8 \u00e9\r\nadequada para registrar a cozinha.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356450,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Fotografia","oab":false,"nome":"Fotografia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400485,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-fotografia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/931328","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista","id":4414}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a imagem e leia as senten\u00e7as abaixo, indicando na resposta todas aquelas que est\u00e3o corretas. I. O \u00edcone da letra \u201cc\u201d corresponde a um ajuste manual em que o fot\u00f3grafo indica a temperatura de cor utilizando uma superf\u00edcie branca ou cinza que esteja no ambiente. II. O \u00edcone da letra \u201cf\u201d corresponde a um ajuste manual em que o fot\u00f3grafo indica a temperatura de cor utilizando uma superf\u00edcie branca ou cinza que esteja no ambiente. III. Todos os \u00edcones correspondem a ajustes de balan\u00e7o de branco na c\u00e2mera. IV. O \u00edcone da letra \u201ca\u201d indica uma ilumina\u00e7\u00e3o do tipo tungst\u00eanio ou incandescente. V. O \u00edcone da letra \u201cd\u201d representa um tipo de ilumina\u00e7\u00e3o que, em geral, apresenta um tom esverdeado.","provas":[{"id":28386,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista","id":4414},"orgao":{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"igp-sc-2017-ieses-papiloscopista","tipo":1,"nome":"IESES - IGP - Papiloscopista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:17:52","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":931330,"hashId":"27dda9f4a97e8a71c991f36b3e6a4e4b","enunciado":"<p>Observe a imagem e leia as senten\u00e7as abaixo,\r\nindicando na resposta todas aquelas que est\u00e3o\r\ncorretas. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28386\/39.gif\"><\/p><p>I. O \u00edcone da letra \u201cc\u201d corresponde a um ajuste manual\r\nem que o fot\u00f3grafo indica a temperatura de cor\r\nutilizando uma superf\u00edcie branca ou cinza que esteja\r\nno ambiente.\r\n<\/p><p>II. O \u00edcone da letra \u201cf\u201d corresponde a um ajuste manual\r\nem que o fot\u00f3grafo indica a temperatura de cor\r\nutilizando uma superf\u00edcie branca ou cinza que esteja\r\nno ambiente.\r\n<\/p><p>III. Todos os \u00edcones correspondem a ajustes de balan\u00e7o\r\nde branco na c\u00e2mera.\r\n<\/p><p>IV. O \u00edcone da letra \u201ca\u201d indica uma ilumina\u00e7\u00e3o do tipo\r\ntungst\u00eanio ou incandescente.\r\n<\/p><p>V. O \u00edcone da letra \u201cd\u201d representa um tipo de\r\nilumina\u00e7\u00e3o que, em geral, apresenta um tom\r\nesverdeado.<\/p>","resposta":3267218,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As senten\u00e7as II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":3267216,"corpo":"As senten\u00e7as II, III e IV est\u00e3o corretas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As senten\u00e7as II, III, IV e V est\u00e3o corretas.","id":3267217,"corpo":"As senten\u00e7as II, III, IV e V est\u00e3o corretas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As senten\u00e7as I, III, IV e V est\u00e3o corretas.","id":3267218,"corpo":"As senten\u00e7as I, III, IV e V est\u00e3o corretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As senten\u00e7as I, IV e V est\u00e3o corretas.","id":3267219,"corpo":"As senten\u00e7as I, IV e V est\u00e3o corretas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356450,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Fotografia","oab":false,"nome":"Fotografia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400485,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-fotografia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/931330","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista","id":4414}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de restaura\u00e7\u00e3o de papel mediante a adi\u00e7\u00e3o de fibras celul\u00f3sicas \u00e9 conhecido por:","provas":[{"id":28386,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista","id":4414},"orgao":{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"igp-sc-2017-ieses-papiloscopista","tipo":1,"nome":"IESES - IGP - Papiloscopista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:17:52","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":931336,"hashId":"4433aab4dc3684556263f957a1a87061","enunciado":"O processo de restaura\u00e7\u00e3o de papel mediante a adi\u00e7\u00e3o\r\nde fibras celul\u00f3sicas \u00e9 conhecido por:","resposta":3267242,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Lamina\u00e7\u00e3o.","id":3267240,"corpo":" Lamina\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Silking. ","id":3267241,"corpo":"Silking.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reenfibragem. ","id":3267242,"corpo":"Reenfibragem.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Encapsula\u00e7\u00e3o.","id":3267243,"corpo":" Encapsula\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356451,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Criminal\u00edstica\/Per\u00edcia Criminal","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Criminal\u00edstica\/Per\u00edcia Criminal","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400032,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-criminalistica-pericia-criminal"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/931336","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista","id":4414}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tabela de temporalidade \u00e9 um instrumento arquiv\u00edstico resultante da avalia\u00e7\u00e3o dos documentos e tem como objetivos:","provas":[{"id":28386,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista","id":4414},"orgao":{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"igp-sc-2017-ieses-papiloscopista","tipo":1,"nome":"IESES - IGP - Papiloscopista - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:17:53","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":931340,"hashId":"727bfabc9d8de89f5124cab168d63113","enunciado":"A tabela de temporalidade \u00e9 um instrumento\r\narquiv\u00edstico resultante da avalia\u00e7\u00e3o dos documentos e\r\ntem como objetivos:","resposta":3267256,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Definir os prazos de guarda e a destina\u00e7\u00e3o de documentos.","id":3267256,"corpo":"Definir os prazos de guarda e a destina\u00e7\u00e3o de\r\ndocumentos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Definir os prazos de guarda e a sele\u00e7\u00e3o de documentos.","id":3267257,"corpo":"Definir os prazos de guarda e a sele\u00e7\u00e3o de\r\ndocumentos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Definir os prazos de guarda e o recolhimento de documentos.","id":3267258,"corpo":"Definir os prazos de guarda e o recolhimento de\r\ndocumentos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Definir os prazos de guarda e a avalia\u00e7\u00e3o de documentos.","id":3267259,"corpo":"Definir os prazos de guarda e a avalia\u00e7\u00e3o de\r\ndocumentos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356451,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Ciclo Vital dos Documentos","oab":false,"nome":"Ciclo Vital dos Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404696,"slug":"arquivologia-ciclo-vital-dos-documentos"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Tabela de temporalidade de documentos","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Tabela de temporalidade de documentos","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404702,"slug":"arquivologia-avaliacao-e-tabela-de-temporalidade-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/931340","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":13873}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trecho de algoritmo a seguir corresponde ao m\u00e9todo de ordena\u00e7\u00e3o do tipo:","provas":[{"id":28389,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":13873},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rj-2017-consulplan-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE RJ - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:17:54","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":931386,"hashId":"9290de18c45b11b76d80f1d0c649a685","enunciado":"<p>O trecho de algoritmo a seguir corresponde ao m\u00e9todo de ordena\u00e7\u00e3o do tipo:<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28389\/44.gif\"><\/p>","resposta":3267442,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quick sort.","id":3267440,"corpo":"Quick sort.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Merge sort.","id":3267441,"corpo":"Merge sort.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bubble sort.","id":3267442,"corpo":"Bubble sort.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Insertion sort.","id":3267443,"corpo":"Insertion sort.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356457,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Algoritmos e estrutura de dados","oab":false,"nome":"Algoritmos e estrutura de dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428682,"slug":"tecnologia-da-informacao-algoritmos-e-estrutura-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/931386","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":13873}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as tabelas a seguir, em um banco de dados relacional, contendo informa\u00e7\u00f5es sobre discentes (alunos), cursos e v\u00ednculos entre elas: Curso (IdCurso, NomeCurso) Discente (IdDiscente, NomeDiscente, IdCurso) Pretende-se consultar os nomes dos cursos (NomeCurso) que n\u00e3o possuem discentes matriculados. Para obter este resultado, a consulta correta em SQL\/2 \u00e9 a seguinte:","provas":[{"id":28389,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":13873},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rj-2017-consulplan-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE RJ - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:17:54","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":931390,"hashId":"c5641f430ed08eca738a2e2ecef034bc","enunciado":"<p>Considere as tabelas a seguir, em um banco de dados relacional, contendo informa\u00e7\u00f5es sobre discentes (alunos),\r\ncursos e v\u00ednculos entre elas:\r\nCurso (IdCurso, NomeCurso)\r\nDiscente (IdDiscente, NomeDiscente, IdCurso)\r\nPretende-se consultar os nomes dos cursos (NomeCurso) que n\u00e3o possuem discentes matriculados. <\/p><p>Para obter este\r\nresultado, a consulta correta em SQL\/2 \u00e9 a seguinte:<\/p>","resposta":3267459,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":3267456,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28389\/45.gif\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":3267457,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28389\/46.gif\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":3267458,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28389\/47.gif\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":3267459,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28389\/48.gif\">","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356458,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/931390","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":13873}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao utilizar CSS incorporado, vinculado ou inline, \u00e9 poss\u00edvel atribuir a v\u00e1rias propriedades, em especial \u00e0quelas relacionadas ao dimensionamento das tags renderizadas, at\u00e9 quatro valores num\u00e9ricos, ou ainda, utilizar quatro varia\u00e7\u00f5es da propriedade, especificando-se a lateral ou extremidade a ser manipulada. Assinale a propriedade CSS correspondente \u00e0 modifica\u00e7\u00e3o das propor\u00e7\u00f5es da figura a seguir.","provas":[{"id":28389,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":13873},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rj-2017-consulplan-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE RJ - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:17:54","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":931391,"hashId":"11ee5c43727c8d5fe858106c3c292fe5","enunciado":"<p>Ao utilizar CSS incorporado, vinculado ou inline, \u00e9 poss\u00edvel atribuir a v\u00e1rias propriedades, em especial \u00e0quelas\r\nrelacionadas ao dimensionamento das tags renderizadas, at\u00e9 quatro valores num\u00e9ricos, ou ainda, utilizar quatro\r\nvaria\u00e7\u00f5es da propriedade, especificando-se a lateral ou extremidade a ser manipulada. Assinale a propriedade CSS\r\ncorrespondente \u00e0 modifica\u00e7\u00e3o das propor\u00e7\u00f5es da figura a seguir.<\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28389\/49.gif\"><div align=\"left\"><\/div><\/p>","resposta":3267461,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"border-radius: 50px 15px 30px;","id":3267460,"corpo":"border-radius: 50px 15px 30px;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"border-radius: 15px 50px 30px;","id":3267461,"corpo":"border-radius: 15px 50px 30px;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" border-radius: 50px 50px 15px;","id":3267462,"corpo":" border-radius: 50px 50px 15px;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"border-radius: 15px 50px 30px 5px;","id":3267463,"corpo":"border-radius: 15px 50px 30px 5px;","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356458,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"HTML","oab":false,"nome":"HTML","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397223,"slug":"tecnologia-da-informacao-html"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/931391","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":13873}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c___________________ s\u00e3o objetos do mundo real, que podem ser identificados de forma un\u00edvoca, sendo relevante no contexto analisado, podendo ser caracterizado de alguma forma. No Diagrama Entidade-Relacionamento (DER) representa-se, com a utiliza\u00e7\u00e3o da figura de um ret\u00e2ngulo, ___________________ de mesmo tipo (objetos que compartilham mesmas caracter\u00edsticas e propriedades).\u201d Assinale a alternativa que completa correta e sequencialmente a afirmativa anterior.","provas":[{"id":28389,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":13873},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rj-2017-consulplan-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE RJ - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:17:54","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":931393,"hashId":"14b749ee6938203ed8b4685cf636b6cc","enunciado":"\u201c___________________ s\u00e3o objetos do mundo real, que podem ser identificados de forma un\u00edvoca, sendo relevante\r\nno contexto analisado, podendo ser caracterizado de alguma forma. No Diagrama Entidade-Relacionamento (DER)\r\nrepresenta-se, com a utiliza\u00e7\u00e3o da figura de um ret\u00e2ngulo, ___________________ de mesmo tipo (objetos que\r\ncompartilham mesmas caracter\u00edsticas e propriedades).\u201d Assinale a alternativa que completa correta e\r\nsequencialmente a afirmativa anterior.","resposta":3267470,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atributos \/ entidades","id":3267468,"corpo":"Atributos \/ entidades","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Entidades \/ entidades associativas","id":3267469,"corpo":"Entidades \/ entidades associativas","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Entidades \/ conjuntos de entidades","id":3267470,"corpo":"Entidades \/ conjuntos de entidades","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conjuntos de entidades \/ entidades fracas","id":3267471,"corpo":"Conjuntos de entidades \/ entidades fracas","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356458,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Modelo entidade-relacionamento","oab":false,"nome":"Modelo entidade-relacionamento","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8039,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-entidade-relacionamento"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/931393","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":13873}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione adequadamente as listagens de anota\u00e7\u00f5es a seguir a seus respectivos significados. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":28389,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":13873},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rj-2017-consulplan-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE RJ - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:17:55","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":931413,"hashId":"48f2b68c7af8fc98e4156b6797a041b7","enunciado":"<p>Relacione adequadamente as listagens de anota\u00e7\u00f5es a seguir a seus respectivos significados. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28389\/57.gif\"><\/p><p>A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":3267551,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 4, 2, 3, 5.","id":3267548,"corpo":"1, 4, 2, 3, 5.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3, 2, 4, 5, 1.","id":3267549,"corpo":"3, 2, 4, 5, 1.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4, 5, 3, 1, 2.","id":3267550,"corpo":"4, 5, 3, 1, 2.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 4, 1, 5, 3.","id":3267551,"corpo":"2, 4, 1, 5, 3.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356460,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/931413","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":13873}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir, marque V para as verdadeiras e F para as falsas. ( ) Desde o lan\u00e7amento do JSF 2.0, se estiver usando um recipiente servlet 3.x, o FacesServlet \u00e9 automaticamente mapeado, portanto, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de ajustar a configura\u00e7\u00e3o web.xml.( ) @Dependent, @NormalScope e @SessionScope s\u00e3o op\u00e7\u00f5es de anota\u00e7\u00f5es de escopo para um bean gerenciado. ( ) A partir do JSF 2.0, um bean gerenciado precisava ser declarado dentro do arquivo faces-config.xml. A adi\u00e7\u00e3o de anota\u00e7\u00f5es tornou os beans gerenciados do JSF, livres de configura\u00e7\u00e3o de XML. ( ) O framework JSF \u00e9 fornecido com uma s\u00e9rie de componentes. Os componentes encapsulam todos os JavaScript e CSS que devem ser necess\u00e1rios para renderizar elementos na tela. Uma view JSF pode conter qualquer n\u00famero de componentes, e eles ser\u00e3o usados juntos para criar interfaces de usu\u00e1rio sofisticadas. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":28389,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":13873},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rj-2017-consulplan-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE RJ - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:17:55","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":931414,"hashId":"bebeb733db497ffc0027b7fb71f49393","enunciado":"<p>Analise as afirmativas a seguir, marque V para as verdadeiras e F para as falsas.\r\n<\/p><p>( ) Desde o lan\u00e7amento do JSF 2.0, se estiver usando um recipiente servlet 3.x, o FacesServlet \u00e9 automaticamente\r\nmapeado, portanto, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de ajustar a configura\u00e7\u00e3o web.xml.<\/p><p>( ) @Dependent, @NormalScope e @SessionScope s\u00e3o op\u00e7\u00f5es de anota\u00e7\u00f5es de escopo para um bean gerenciado.<\/p><p>\r\n( ) A partir do JSF 2.0, um bean gerenciado precisava ser declarado dentro do arquivo faces-config.xml. A adi\u00e7\u00e3o de\r\nanota\u00e7\u00f5es tornou os beans gerenciados do JSF, livres de configura\u00e7\u00e3o de XML.\r\n<\/p><p>( ) O framework JSF \u00e9 fornecido com uma s\u00e9rie de componentes. Os componentes encapsulam todos os JavaScript e\r\nCSS que devem ser necess\u00e1rios para renderizar elementos na tela. Uma view JSF pode conter qualquer n\u00famero de\r\ncomponentes, e eles ser\u00e3o usados juntos para criar interfaces de usu\u00e1rio sofisticadas.<\/p><p>\r\nA sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":3267555,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V, V.","id":3267552,"corpo":"F, V, V, V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, V, F.","id":3267553,"corpo":"F, V, V, F.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F, F.","id":3267554,"corpo":"V, V, F, F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, F, V.","id":3267555,"corpo":"V, V, F, V.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356460,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/931414","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Alergia Pedi\u00e1trica","id":14205},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa Pediatria: Imunologia Pedi\u00e1trica","id":14206},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa Pediatria: Cardiologia Pedi\u00e1trica","id":14207},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa Pediatria: Endocrinologia Pedi\u00e1trica","id":14208},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Gastroenterologia Pedi\u00e1trica","id":14213},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Hematologia Pedi\u00e1trica","id":14214},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Hemoterapia Pedi\u00e1trica","id":14215},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Infectologia Pedi\u00e1trica","id":14216},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Medicina do Adolescente","id":14217},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":14222},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":14223},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Neonatologia","id":14224},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Neurologia Pedi\u00e1trica","id":14225},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":14226},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":14227}],"orgaos":[{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um lactente com seis meses de vida e antecedente de epilepsia est\u00e1 hospitalizado. O m\u00e9dico plantonista foi chamado para auxiliar no atendimento porque o paciente estava convulsionando h\u00e1 vinte minutos, sob os cuidados do m\u00e9dico residente. Estava recebendo oxig\u00eanio. Foram coletados exames (\u201cponta de dedo\u201d \u2013 dextrostix) e afastada a suspeita de hipoglicemia. J\u00e1 foi administrada uma dose de benzodiazep\u00ednico sem sucesso. Nesse caso hipot\u00e9tico, a conduta mais adequada na sequ\u00eancia do atendimento ser\u00e1 administrar","provas":[{"id":28390,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Alergia Pedi\u00e1trica","id":14205},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-de-pediatria-alergia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Alergia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":28391,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa Pediatria: Imunologia Pedi\u00e1trica","id":14206},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-pediatria-imunologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa Pediatria: Imunologia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":28392,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa Pediatria: Cardiologia Pedi\u00e1trica","id":14207},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-pediatria-cardiologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa Pediatria: Cardiologia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":28393,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa Pediatria: Endocrinologia Pedi\u00e1trica","id":14208},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-pediatria-endocrinologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa Pediatria: Endocrinologia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":28414,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Gastroenterologia Pedi\u00e1trica","id":14213},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-de-pediatria-gastroenterologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Gastroenterologia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":28415,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Hematologia Pedi\u00e1trica","id":14214},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-de-pediatria-hematologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Hematologia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":28416,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Hemoterapia Pedi\u00e1trica","id":14215},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-de-pediatria-hemoterapia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Hemoterapia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":28417,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Infectologia Pedi\u00e1trica","id":14216},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-de-pediatria-infectologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Infectologia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":28418,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Medicina do Adolescente","id":14217},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-de-pediatria-medicina-do-adolescente","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Medicina do Adolescente - 2017"},{"id":28435,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":14222},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-de-pediatria-medicina-intensiva-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":28436,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":14223},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-de-pediatria-nefrologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Nefrologia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":28437,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Neonatologia","id":14224},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-de-pediatria-neonatologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Neonatologia - 2017"},{"id":28438,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Neurologia Pedi\u00e1trica","id":14225},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-de-pediatria-neurologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Neurologia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":28439,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":14226},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-de-pediatria-pneumologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Pneumologia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":28440,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":14227},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-de-pediatria-reumatologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Reumatologia Pedi\u00e1trica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:17:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"},{"id":352,"descricao":"Medicina - Imunologia"},{"id":389,"descricao":"Medicina - Cardiologia Pedi\u00e1trica"},{"id":369,"descricao":"Medicina - Endocrinologia Pedi\u00e1trica"},{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"},{"id":356,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia Pedi\u00e1trica"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"},{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"},{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"},{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":298,"descricao":"Medicina - Pneumologia Pedi\u00e1trica"},{"id":290,"descricao":"Medicina - Reumatologia Pedi\u00e1trica"}],"id":931435,"hashId":"acb70a6fabfd6495504d1620f45436f2","enunciado":"<p>Um lactente com seis meses de vida e antecedente de\r\nepilepsia est\u00e1 hospitalizado. O m\u00e9dico plantonista foi\r\nchamado para auxiliar no atendimento porque o paciente\r\nestava convulsionando h\u00e1 vinte minutos, sob os cuidados do\r\nm\u00e9dico residente. Estava recebendo oxig\u00eanio. Foram\r\ncoletados exames (\u201cponta de dedo\u201d \u2013 dextrostix) e afastada a\r\nsuspeita de hipoglicemia. J\u00e1 foi administrada uma dose de\r\nbenzodiazep\u00ednico sem sucesso.\r\n<\/p><p>Nesse caso hipot\u00e9tico, a conduta mais adequada na\r\nsequ\u00eancia do atendimento ser\u00e1 administrar<\/p>","resposta":3267652,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fenito\u00edna.","id":3267649,"corpo":"fenito\u00edna.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"propofol. ","id":3267650,"corpo":"propofol.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" ketamina.","id":3267651,"corpo":" ketamina.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"benzodiazep\u00ednico.","id":3267652,"corpo":"benzodiazep\u00ednico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tiopental.","id":3267653,"corpo":"tiopental.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356463,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Alergologia","oab":false,"nome":"Alergologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4468,"slug":"medicina-alergologia"}],"slug":"medicina\/931435","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Alergia Pedi\u00e1trica","id":14205},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa Pediatria: Imunologia Pedi\u00e1trica","id":14206},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa Pediatria: Cardiologia Pedi\u00e1trica","id":14207},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa Pediatria: Endocrinologia Pedi\u00e1trica","id":14208},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Gastroenterologia Pedi\u00e1trica","id":14213},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Hematologia Pedi\u00e1trica","id":14214},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Hemoterapia Pedi\u00e1trica","id":14215},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Infectologia Pedi\u00e1trica","id":14216},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Medicina do Adolescente","id":14217},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":14222},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":14223},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Neonatologia","id":14224},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Neurologia Pedi\u00e1trica","id":14225},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":14226},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":14227}],"orgaos":[{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hipotermia neonatal terap\u00eautica, cujos crit\u00e9rios s\u00e3o bem estabelecidos, tem sido indicada para rec\u00e9m-nascidos com insulto hip\u00f3xico-isqu\u00eamico, apresentando bons resultados. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, assinale a alternativa correta conforme as Diretrizes da Sociedade Brasileira de Pediatria.","provas":[{"id":28390,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Alergia Pedi\u00e1trica","id":14205},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-de-pediatria-alergia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Alergia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":28391,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa Pediatria: Imunologia Pedi\u00e1trica","id":14206},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-pediatria-imunologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa Pediatria: Imunologia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":28392,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa Pediatria: Cardiologia Pedi\u00e1trica","id":14207},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-pediatria-cardiologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa Pediatria: Cardiologia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":28393,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa Pediatria: Endocrinologia Pedi\u00e1trica","id":14208},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-pediatria-endocrinologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa Pediatria: Endocrinologia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":28414,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Gastroenterologia Pedi\u00e1trica","id":14213},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-de-pediatria-gastroenterologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Gastroenterologia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":28415,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Hematologia Pedi\u00e1trica","id":14214},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-de-pediatria-hematologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Hematologia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":28416,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Hemoterapia Pedi\u00e1trica","id":14215},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-de-pediatria-hemoterapia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Hemoterapia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":28417,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Infectologia Pedi\u00e1trica","id":14216},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-de-pediatria-infectologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Infectologia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":28418,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Medicina do Adolescente","id":14217},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-de-pediatria-medicina-do-adolescente","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Medicina do Adolescente - 2017"},{"id":28435,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":14222},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-de-pediatria-medicina-intensiva-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":28436,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":14223},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-de-pediatria-nefrologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Nefrologia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":28437,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Neonatologia","id":14224},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-de-pediatria-neonatologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Neonatologia - 2017"},{"id":28438,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Neurologia Pedi\u00e1trica","id":14225},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-de-pediatria-neurologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Neurologia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":28439,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":14226},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-de-pediatria-pneumologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Pneumologia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":28440,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":14227},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-de-pediatria-reumatologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Reumatologia Pedi\u00e1trica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:17:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"},{"id":352,"descricao":"Medicina - Imunologia"},{"id":389,"descricao":"Medicina - Cardiologia Pedi\u00e1trica"},{"id":369,"descricao":"Medicina - Endocrinologia Pedi\u00e1trica"},{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"},{"id":356,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia Pedi\u00e1trica"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"},{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"},{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"},{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":298,"descricao":"Medicina - Pneumologia Pedi\u00e1trica"},{"id":290,"descricao":"Medicina - Reumatologia Pedi\u00e1trica"}],"id":931443,"hashId":"d568f9344c788ef6e4f7abc3638eaaf4","enunciado":"A hipotermia neonatal terap\u00eautica, cujos crit\u00e9rios s\u00e3o bem\r\nestabelecidos, tem sido indicada para rec\u00e9m-nascidos com\r\ninsulto hip\u00f3xico-isqu\u00eamico, apresentando bons resultados.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o a esse tema, assinale a alternativa correta\r\nconforme as Diretrizes da Sociedade Brasileira de Pediatria.","resposta":3267692,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O peso do rec\u00e9m-nascido n\u00e3o \u00e9 crit\u00e9rio de exclus\u00e3o.","id":3267689,"corpo":"O peso do rec\u00e9m-nascido n\u00e3o \u00e9 crit\u00e9rio de exclus\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"APGAR menor ou igual a 5 no d\u00e9cimo minuto de vida \u00e9 crit\u00e9rio de inclus\u00e3o obrigat\u00f3rio.","id":3267690,"corpo":"APGAR menor ou igual a 5 no d\u00e9cimo minuto de vida \u00e9\r\ncrit\u00e9rio de inclus\u00e3o obrigat\u00f3rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hipertens\u00e3o pulmonar e uso de \u00f3xido n\u00edtrico inalat\u00f3rio s\u00e3o contraindica\u00e7\u00f5es.","id":3267691,"corpo":"Hipertens\u00e3o pulmonar e uso de \u00f3xido n\u00edtrico inalat\u00f3rio\r\ns\u00e3o contraindica\u00e7\u00f5es.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A evid\u00eancia de encefalopatia, de moderada \u00e0 grave, antes de seis horas de vida, \u00e9 crit\u00e9rio de inclus\u00e3o obrigat\u00f3rio.","id":3267692,"corpo":"A evid\u00eancia de encefalopatia, de moderada \u00e0 grave,\r\nantes de seis horas de vida, \u00e9 crit\u00e9rio de inclus\u00e3o\r\nobrigat\u00f3rio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s 72 horas de hipotermia, o paciente dever\u00e1 ser rapidamente aquecido.","id":3267693,"corpo":"Ap\u00f3s 72 horas de hipotermia, o paciente dever\u00e1 ser\r\nrapidamente aquecido.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356464,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Alergologia","oab":false,"nome":"Alergologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4468,"slug":"medicina-alergologia"}],"slug":"medicina\/931443","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Alergia Pedi\u00e1trica","id":14205},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa Pediatria: Imunologia Pedi\u00e1trica","id":14206},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa Pediatria: Cardiologia Pedi\u00e1trica","id":14207},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa Pediatria: Endocrinologia Pedi\u00e1trica","id":14208},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Gastroenterologia Pedi\u00e1trica","id":14213},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Hematologia Pedi\u00e1trica","id":14214},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Hemoterapia Pedi\u00e1trica","id":14215},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Infectologia Pedi\u00e1trica","id":14216},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Medicina do Adolescente","id":14217},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":14222},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":14223},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Neonatologia","id":14224},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Neurologia Pedi\u00e1trica","id":14225},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":14226},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":14227}],"orgaos":[{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um rec\u00e9m-nascido a termo, adequado para a idade gestacional e com exame f\u00edsico sem altera\u00e7\u00f5es, foi encaminhado a alojamento conjunto. Sua m\u00e3e fez pr\u00e9-natal, com VDRL negativo no primeiro trimestre. No segundo trimestre, ela apresentou les\u00e3o genital ulcerada e indolor, que cicatrizou em oito dias, com VDRL 1:256. O obstetra prescreveu 2.400.000 UI de penicilina benzatina em dose \u00fanica para ela e 2.400.000 UI de penicilina benzatina em tr\u00eas doses, com intervalo de uma semana entre as doses, conforme anotado na carteira do pr\u00e9-natal, para seu parceiro. O VDRL materno de admiss\u00e3o foi 1:4 e o VDRL do rec\u00e9m-nascido foi 1:2. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a alternativa correta segundo o protocolo do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","provas":[{"id":28390,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Alergia Pedi\u00e1trica","id":14205},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-de-pediatria-alergia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Alergia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":28391,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa Pediatria: Imunologia Pedi\u00e1trica","id":14206},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-pediatria-imunologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa Pediatria: Imunologia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":28392,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa Pediatria: Cardiologia Pedi\u00e1trica","id":14207},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-pediatria-cardiologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa Pediatria: Cardiologia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":28393,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa Pediatria: Endocrinologia Pedi\u00e1trica","id":14208},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-pediatria-endocrinologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa Pediatria: Endocrinologia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":28414,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Gastroenterologia Pedi\u00e1trica","id":14213},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-de-pediatria-gastroenterologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Gastroenterologia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":28415,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Hematologia Pedi\u00e1trica","id":14214},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-de-pediatria-hematologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Hematologia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":28416,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Hemoterapia Pedi\u00e1trica","id":14215},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-de-pediatria-hemoterapia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Hemoterapia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":28417,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Infectologia Pedi\u00e1trica","id":14216},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-de-pediatria-infectologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Infectologia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":28418,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Medicina do Adolescente","id":14217},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-de-pediatria-medicina-do-adolescente","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Medicina do Adolescente - 2017"},{"id":28435,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":14222},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-de-pediatria-medicina-intensiva-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":28436,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":14223},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-de-pediatria-nefrologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Nefrologia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":28437,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Neonatologia","id":14224},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-de-pediatria-neonatologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Neonatologia - 2017"},{"id":28438,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Neurologia Pedi\u00e1trica","id":14225},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-de-pediatria-neurologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Neurologia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":28439,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":14226},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-de-pediatria-pneumologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Pneumologia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":28440,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":14227},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-de-pediatria-reumatologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Reumatologia Pedi\u00e1trica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:17:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"},{"id":352,"descricao":"Medicina - Imunologia"},{"id":389,"descricao":"Medicina - Cardiologia Pedi\u00e1trica"},{"id":369,"descricao":"Medicina - Endocrinologia Pedi\u00e1trica"},{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"},{"id":356,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia Pedi\u00e1trica"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"},{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"},{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"},{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":298,"descricao":"Medicina - Pneumologia Pedi\u00e1trica"},{"id":290,"descricao":"Medicina - Reumatologia Pedi\u00e1trica"}],"id":931453,"hashId":"5feaed97fb6104ce9f224aa33d0dcf02","enunciado":"<p>Um rec\u00e9m-nascido a termo, adequado para a idade\r\ngestacional e com exame f\u00edsico sem altera\u00e7\u00f5es, foi\r\nencaminhado a alojamento conjunto. Sua m\u00e3e fez pr\u00e9-natal,\r\ncom VDRL negativo no primeiro trimestre. No segundo\r\ntrimestre, ela apresentou les\u00e3o genital ulcerada e indolor,\r\nque cicatrizou em oito dias, com VDRL 1:256. O obstetra\r\nprescreveu 2.400.000 UI de penicilina benzatina em dose\r\n\u00fanica para ela e 2.400.000 UI de penicilina benzatina em tr\u00eas\r\ndoses, com intervalo de uma semana entre as doses,\r\nconforme anotado na carteira do pr\u00e9-natal, para seu\r\nparceiro. O VDRL materno de admiss\u00e3o foi 1:4 e o VDRL do\r\nrec\u00e9m-nascido foi 1:2.\r\n<\/p><p>Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a alternativa\r\ncorreta segundo o protocolo do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade<\/p>","resposta":3267742,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve-se solicitar tomografia de cr\u00e2nio e ultrassonografia de rins e vias urin\u00e1rias para o rec\u00e9m-nascido.","id":3267739,"corpo":"Deve-se solicitar tomografia de cr\u00e2nio e\r\nultrassonografia de rins e vias urin\u00e1rias para o\r\nrec\u00e9m-nascido.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deve-se solicitar tomografia de cr\u00e2nio e ultrassonografia de rins e vias urin\u00e1rias para o rec\u00e9m-nascido.","id":3267740,"corpo":"Deve-se solicitar tomografia de cr\u00e2nio e\r\nultrassonografia de rins e vias urin\u00e1rias para o\r\nrec\u00e9m-nascido.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Como a gestante foi adequadamente tratada, n\u00e3o h\u00e1 necessidade da realiza\u00e7\u00e3o de exames para o rec\u00e9m-nascido.","id":3267741,"corpo":"Como a gestante foi adequadamente tratada, n\u00e3o\r\nh\u00e1 necessidade da realiza\u00e7\u00e3o de exames para o\r\nrec\u00e9m-nascido.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O rec\u00e9m-nascido dever\u00e1 ser tratado com penicilina cristalina, proca\u00edna ou benzatina, de acordo com os resultados dos exames.","id":3267742,"corpo":"O rec\u00e9m-nascido dever\u00e1 ser tratado com penicilina\r\ncristalina, proca\u00edna ou benzatina, de acordo com os\r\nresultados dos exames.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico de neuross\u00edfilis \u00e9 feito quando houver proteinorraquia &gt; 80 mg\/dL no rec\u00e9m-nascido.","id":3267743,"corpo":"O diagn\u00f3stico de neuross\u00edfilis \u00e9 feito quando houver\r\nproteinorraquia &gt; 80 mg\/dL no rec\u00e9m-nascido.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356465,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Alergologia","oab":false,"nome":"Alergologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4468,"slug":"medicina-alergologia"}],"slug":"medicina\/931453","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Alergia Pedi\u00e1trica","id":14205},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa Pediatria: Imunologia Pedi\u00e1trica","id":14206},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa Pediatria: Cardiologia Pedi\u00e1trica","id":14207},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa Pediatria: Endocrinologia Pedi\u00e1trica","id":14208},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Gastroenterologia Pedi\u00e1trica","id":14213},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Hematologia Pedi\u00e1trica","id":14214},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Hemoterapia Pedi\u00e1trica","id":14215},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Infectologia Pedi\u00e1trica","id":14216},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Medicina do Adolescente","id":14217},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":14222},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":14223},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Neonatologia","id":14224},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Neurologia Pedi\u00e1trica","id":14225},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":14226},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":14227}],"orgaos":[{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente de nove anos de idade, internado em enfermaria em vig\u00eancia de tratamento de pneumonia necrosante com oxacilina e ceftriaxone, foi submetido \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de tomografia de t\u00f3rax com contraste para complementar avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica. Cerca de dez minutos ap\u00f3s infus\u00e3o do contraste iodado, o paciente apresentou desenvolvimento agudo de dispneia e placas urticariformes e pruriginosas em abdome e t\u00f3rax. Ao exame f\u00edsico, encontrava-se consciente, orientado, corado, hidratado, acian\u00f3tico, anict\u00e9rico, afebril, com FC de 140 bpm, PA de 90 x 60 mmHg, FR de 28 ipm, oximetria de pulso de 93%, ausculta pulmonar com sibilos difusos, proped\u00eautica card\u00edaca e abdominal sem altera\u00e7\u00f5es, extremidades sem edemas, tempo de enchimento capilar de dois segundos e pele e anexos com presen\u00e7a de diversas placas eritematoedematosas em tronco, vari\u00e1veis em seus di\u00e2metros, sendo a maior com 7 x 7 cm de extens\u00e3o. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, assinale a alternativa correta quanto ao tratamento da doen\u00e7a.","provas":[{"id":28390,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Alergia Pedi\u00e1trica","id":14205},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-de-pediatria-alergia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Alergia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":28391,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa Pediatria: Imunologia Pedi\u00e1trica","id":14206},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-pediatria-imunologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa Pediatria: Imunologia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":28392,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa Pediatria: Cardiologia Pedi\u00e1trica","id":14207},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-pediatria-cardiologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa Pediatria: Cardiologia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":28393,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa Pediatria: Endocrinologia Pedi\u00e1trica","id":14208},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-pediatria-endocrinologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa Pediatria: Endocrinologia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":28414,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Gastroenterologia Pedi\u00e1trica","id":14213},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-de-pediatria-gastroenterologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Gastroenterologia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":28415,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Hematologia Pedi\u00e1trica","id":14214},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-de-pediatria-hematologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Hematologia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":28416,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Hemoterapia Pedi\u00e1trica","id":14215},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-de-pediatria-hemoterapia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Hemoterapia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":28417,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Infectologia Pedi\u00e1trica","id":14216},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-de-pediatria-infectologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Infectologia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":28418,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Medicina do Adolescente","id":14217},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-de-pediatria-medicina-do-adolescente","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Medicina do Adolescente - 2017"},{"id":28435,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":14222},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-de-pediatria-medicina-intensiva-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":28436,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":14223},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-de-pediatria-nefrologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Nefrologia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":28437,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Neonatologia","id":14224},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-de-pediatria-neonatologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Neonatologia - 2017"},{"id":28438,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Neurologia Pedi\u00e1trica","id":14225},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-de-pediatria-neurologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Neurologia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":28439,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":14226},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-de-pediatria-pneumologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Pneumologia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":28440,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":14227},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-de-pediatria-reumatologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Reumatologia Pedi\u00e1trica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:17:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"},{"id":352,"descricao":"Medicina - Imunologia"},{"id":389,"descricao":"Medicina - Cardiologia Pedi\u00e1trica"},{"id":369,"descricao":"Medicina - Endocrinologia Pedi\u00e1trica"},{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"},{"id":356,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia Pedi\u00e1trica"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"},{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"},{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"},{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":298,"descricao":"Medicina - Pneumologia Pedi\u00e1trica"},{"id":290,"descricao":"Medicina - Reumatologia Pedi\u00e1trica"}],"id":931466,"hashId":"fc4c5a290749248f7a1778e71b8dc0d7","enunciado":"<p>Um paciente de nove anos de idade, internado em\r\nenfermaria em vig\u00eancia de tratamento de pneumonia\r\nnecrosante com oxacilina e ceftriaxone, foi submetido \u00e0\r\nrealiza\u00e7\u00e3o de tomografia de t\u00f3rax com contraste para\r\ncomplementar avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica. Cerca de dez minutos\r\nap\u00f3s infus\u00e3o do contraste iodado, o paciente apresentou\r\ndesenvolvimento agudo de dispneia e placas urticariformes e\r\npruriginosas em abdome e t\u00f3rax. Ao exame f\u00edsico,\r\nencontrava-se consciente, orientado, corado, hidratado,\r\nacian\u00f3tico, anict\u00e9rico, afebril, com FC de 140 bpm,\r\nPA de 90 x 60 mmHg, FR de 28 ipm, oximetria de pulso de\r\n93%, ausculta pulmonar com sibilos difusos, proped\u00eautica\r\ncard\u00edaca e abdominal sem altera\u00e7\u00f5es, extremidades sem\r\nedemas, tempo de enchimento capilar de dois segundos e\r\npele e anexos com presen\u00e7a de diversas placas\r\neritematoedematosas em tronco, vari\u00e1veis em seus\r\ndi\u00e2metros, sendo a maior com 7 x 7 cm de extens\u00e3o.\r\n<\/p><p>Com base nesse caso hipot\u00e9tico, assinale a alternativa correta\r\nquanto ao tratamento da doen\u00e7a.<\/p>","resposta":3267807,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A primeira linha de tratamento deve ser a administra\u00e7\u00e3o de epinefrina intramuscular na dose de 0,1 mg\/kg, sem dilui\u00e7\u00e3o.","id":3267804,"corpo":"A primeira linha de tratamento deve ser a\r\nadministra\u00e7\u00e3o de epinefrina intramuscular na dose de\r\n0,1 mg\/kg, sem dilui\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Anti-histam\u00ednicos H1 e H2 devem ser utilizados isoladamente ou em combina\u00e7\u00e3o devido \u00e0 promo\u00e7\u00e3o de melhora dos sintomas cut\u00e2neos e pulmonares.","id":3267805,"corpo":"Anti-histam\u00ednicos H1 e H2 devem ser utilizados\r\nisoladamente ou em combina\u00e7\u00e3o devido \u00e0 promo\u00e7\u00e3o\r\nde melhora dos sintomas cut\u00e2neos e pulmonares.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 comprova\u00e7\u00e3o de benef\u00edcio com o uso de corticoide devido a seu in\u00edcio de a\u00e7\u00e3o lento.","id":3267806,"corpo":"N\u00e3o h\u00e1 comprova\u00e7\u00e3o de benef\u00edcio com o uso de\r\ncorticoide devido a seu in\u00edcio de a\u00e7\u00e3o lento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para os pacientes com m\u00e1 resposta \u00e0 adrenalina, em especial aqueles em uso de betabloqueadores, pode-se considerar o uso de glucagon como alternativa terap\u00eautica.","id":3267807,"corpo":"Para os pacientes com m\u00e1 resposta \u00e0 adrenalina, em\r\nespecial aqueles em uso de betabloqueadores, pode-se\r\nconsiderar o uso de glucagon como alternativa\r\nterap\u00eautica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A prescri\u00e7\u00e3o de n-acetilciste\u00edna pode amenizar a evolu\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a.","id":3267808,"corpo":"A prescri\u00e7\u00e3o de n-acetilciste\u00edna pode amenizar a\r\nevolu\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356466,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Alergologia","oab":false,"nome":"Alergologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4468,"slug":"medicina-alergologia"}],"slug":"medicina\/931466","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Alergia Pedi\u00e1trica","id":14205},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa Pediatria: Imunologia Pedi\u00e1trica","id":14206},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa Pediatria: Cardiologia Pedi\u00e1trica","id":14207},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa Pediatria: Endocrinologia Pedi\u00e1trica","id":14208},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Gastroenterologia Pedi\u00e1trica","id":14213},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Hematologia Pedi\u00e1trica","id":14214},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Hemoterapia Pedi\u00e1trica","id":14215},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Infectologia Pedi\u00e1trica","id":14216},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Medicina do Adolescente","id":14217},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":14222},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":14223},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Neonatologia","id":14224},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Neurologia Pedi\u00e1trica","id":14225},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":14226},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":14227}],"orgaos":[{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um lactente com seis meses de vida foi levado ao servi\u00e7o de emerg\u00eancia com hist\u00f3ria de palidez de in\u00edcio abrupto. Ao exame f\u00edsico, encontrava-se taquipneico, taquic\u00e1rdico, p\u00e1lido, choroso, com satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio de 88% em ar ambiente, pulsos perif\u00e9ricos finos, tempo de enchimento capilar de 4 s e press\u00e3o arterial de 60 x 40 mmHg. O monitor card\u00edaco mostrava FC de 260 bpm, aus\u00eancia de ondas P e QRS estreito. Nesse caso hipot\u00e9tico, a conduta mais adequada ser\u00e1","provas":[{"id":28390,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Alergia Pedi\u00e1trica","id":14205},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-de-pediatria-alergia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Alergia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":28391,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa Pediatria: Imunologia Pedi\u00e1trica","id":14206},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-pediatria-imunologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa Pediatria: Imunologia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":28392,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa Pediatria: Cardiologia Pedi\u00e1trica","id":14207},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-pediatria-cardiologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa Pediatria: Cardiologia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":28393,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa Pediatria: Endocrinologia Pedi\u00e1trica","id":14208},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-pediatria-endocrinologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa Pediatria: Endocrinologia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":28414,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Gastroenterologia Pedi\u00e1trica","id":14213},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-de-pediatria-gastroenterologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Gastroenterologia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":28415,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Hematologia Pedi\u00e1trica","id":14214},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-de-pediatria-hematologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Hematologia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":28416,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Hemoterapia Pedi\u00e1trica","id":14215},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-de-pediatria-hemoterapia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Hemoterapia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":28417,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Infectologia Pedi\u00e1trica","id":14216},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-de-pediatria-infectologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Infectologia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":28418,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Medicina do Adolescente","id":14217},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-de-pediatria-medicina-do-adolescente","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Medicina do Adolescente - 2017"},{"id":28435,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":14222},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-de-pediatria-medicina-intensiva-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":28436,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":14223},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-de-pediatria-nefrologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Nefrologia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":28437,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Neonatologia","id":14224},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-de-pediatria-neonatologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Neonatologia - 2017"},{"id":28438,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Neurologia Pedi\u00e1trica","id":14225},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-de-pediatria-neurologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Neurologia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":28439,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":14226},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-de-pediatria-pneumologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Pneumologia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":28440,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":14227},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-de-pediatria-reumatologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Reumatologia Pedi\u00e1trica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:17:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"},{"id":352,"descricao":"Medicina - Imunologia"},{"id":389,"descricao":"Medicina - Cardiologia Pedi\u00e1trica"},{"id":369,"descricao":"Medicina - Endocrinologia Pedi\u00e1trica"},{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"},{"id":356,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia Pedi\u00e1trica"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"},{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"},{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"},{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":298,"descricao":"Medicina - Pneumologia Pedi\u00e1trica"},{"id":290,"descricao":"Medicina - Reumatologia Pedi\u00e1trica"}],"id":931469,"hashId":"cc9015fc365bca7d28cc2a99fb3254ff","enunciado":"<p>Um lactente com seis meses de vida foi levado ao\r\nservi\u00e7o de emerg\u00eancia com hist\u00f3ria de palidez de in\u00edcio\r\nabrupto. Ao exame f\u00edsico, encontrava-se taquipneico,\r\ntaquic\u00e1rdico, p\u00e1lido, choroso, com satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio\r\nde 88% em ar ambiente, pulsos perif\u00e9ricos finos, tempo de\r\nenchimento capilar de 4 s e press\u00e3o arterial de 60 x 40 mmHg.\r\nO monitor card\u00edaco mostrava FC de 260 bpm, aus\u00eancia de\r\nondas P e QRS estreito.\r\n<\/p><p>Nesse caso hipot\u00e9tico, a conduta mais adequada ser\u00e1<\/p>","resposta":3267821,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adenosina.","id":3267819,"corpo":"adenosina.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desfibrila\u00e7\u00e3o. ","id":3267820,"corpo":"desfibrila\u00e7\u00e3o.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cardiovers\u00e3o el\u00e9trica sincronizada.","id":3267821,"corpo":"cardiovers\u00e3o el\u00e9trica sincronizada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"amiodarona.","id":3267822,"corpo":"amiodarona.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"lidoca\u00edna.","id":3267823,"corpo":"lidoca\u00edna.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356466,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Alergologia","oab":false,"nome":"Alergologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4468,"slug":"medicina-alergologia"}],"slug":"medicina\/931469","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Alergia Pedi\u00e1trica","id":14205},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa Pediatria: Imunologia Pedi\u00e1trica","id":14206},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa Pediatria: Cardiologia Pedi\u00e1trica","id":14207},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa Pediatria: Endocrinologia Pedi\u00e1trica","id":14208},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Gastroenterologia Pedi\u00e1trica","id":14213},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Hematologia Pedi\u00e1trica","id":14214},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Hemoterapia Pedi\u00e1trica","id":14215},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Infectologia Pedi\u00e1trica","id":14216},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Medicina do Adolescente","id":14217},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":14222},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":14223},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Neonatologia","id":14224},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Neurologia Pedi\u00e1trica","id":14225},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":14226},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":14227}],"orgaos":[{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente com seis meses de vida e hist\u00f3ria de febre aferida de at\u00e9 39 \u00baC, v\u00f4mitos e dor abdominal h\u00e1 dois dias, foi levado ao pronto-socorro infantil. Ao exame f\u00edsico, apresentava-se em regular estado geral, descorado +\/4, desidratado grau II, acian\u00f3tico, afebril, anict\u00e9rico, irritado, choroso, com ausculta pulmonar com estertores crepitantes em ter\u00e7o inferior de hemit\u00f3rax direito, satura\u00e7\u00e3o de 92% em ar ambiente, BRNF em dois tempos, sem sopros, FC de 165 bpm, PA de 65 x 40 mmHg, FR de 54 ipm, abdome globoso, fl\u00e1cido, pouco distendido, RHA presentes e tempo de enchimento capilar de 4 s. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":28390,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Alergia Pedi\u00e1trica","id":14205},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-de-pediatria-alergia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Alergia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":28391,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa Pediatria: Imunologia Pedi\u00e1trica","id":14206},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-pediatria-imunologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa Pediatria: Imunologia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":28392,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa Pediatria: Cardiologia Pedi\u00e1trica","id":14207},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-pediatria-cardiologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa Pediatria: Cardiologia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":28393,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa Pediatria: Endocrinologia Pedi\u00e1trica","id":14208},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-pediatria-endocrinologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa Pediatria: Endocrinologia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":28414,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Gastroenterologia Pedi\u00e1trica","id":14213},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-de-pediatria-gastroenterologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Gastroenterologia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":28415,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Hematologia Pedi\u00e1trica","id":14214},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-de-pediatria-hematologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Hematologia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":28416,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Hemoterapia Pedi\u00e1trica","id":14215},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-de-pediatria-hemoterapia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Hemoterapia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":28417,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Infectologia Pedi\u00e1trica","id":14216},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-de-pediatria-infectologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Infectologia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":28418,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Medicina do Adolescente","id":14217},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-de-pediatria-medicina-do-adolescente","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Medicina do Adolescente - 2017"},{"id":28435,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":14222},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-de-pediatria-medicina-intensiva-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":28436,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":14223},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-de-pediatria-nefrologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Nefrologia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":28437,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Neonatologia","id":14224},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-de-pediatria-neonatologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Neonatologia - 2017"},{"id":28438,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Neurologia Pedi\u00e1trica","id":14225},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-de-pediatria-neurologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Neurologia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":28439,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":14226},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-de-pediatria-pneumologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Pneumologia Pedi\u00e1trica - 2017"},{"id":28440,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":14227},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2017-quadrix-medico-residente-programa-de-pediatria-reumatologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - Programa de Pediatria: Reumatologia Pedi\u00e1trica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:17:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"},{"id":352,"descricao":"Medicina - Imunologia"},{"id":389,"descricao":"Medicina - Cardiologia Pedi\u00e1trica"},{"id":369,"descricao":"Medicina - Endocrinologia Pedi\u00e1trica"},{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"},{"id":356,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia Pedi\u00e1trica"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"},{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"},{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"},{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":298,"descricao":"Medicina - Pneumologia Pedi\u00e1trica"},{"id":290,"descricao":"Medicina - Reumatologia Pedi\u00e1trica"}],"id":931470,"hashId":"81d51effccc69826192b75a87ffc3f08","enunciado":"<p>Um paciente com seis meses de vida e hist\u00f3ria de\r\nfebre aferida de at\u00e9 39 \u00baC, v\u00f4mitos e dor abdominal h\u00e1 dois\r\ndias, foi levado ao pronto-socorro infantil. Ao exame f\u00edsico,\r\napresentava-se em regular estado geral, descorado +\/4,\r\ndesidratado grau II, acian\u00f3tico, afebril, anict\u00e9rico, irritado,\r\nchoroso, com ausculta pulmonar com estertores crepitantes\r\nem ter\u00e7o inferior de hemit\u00f3rax direito, satura\u00e7\u00e3o de 92% em\r\nar ambiente, BRNF em dois tempos, sem sopros, FC\r\nde 165 bpm, PA de 65 x 40 mmHg, FR de 54 ipm, abdome\r\ngloboso, fl\u00e1cido, pouco distendido, RHA presentes e tempo\r\nde enchimento capilar de 4 s.\r\n<\/p><p>Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a alternativa\r\ncorreta.<\/p>","resposta":3267824,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se n\u00e3o houver estabiliza\u00e7\u00e3o cl\u00ednica com infus\u00e3o r\u00e1pida de 40 a 60 mL\/kg de volume inicial, recomenda-se a obten\u00e7\u00e3o de acesso central e o in\u00edcio de tratamento com agentes inotr\u00f3picos por via perif\u00e9rica at\u00e9 que o acesso central seja obtido.","id":3267824,"corpo":"Se n\u00e3o houver estabiliza\u00e7\u00e3o cl\u00ednica com infus\u00e3o r\u00e1pida\r\nde 40 a 60 mL\/kg de volume inicial, recomenda-se a\r\nobten\u00e7\u00e3o de acesso central e o in\u00edcio de tratamento\r\ncom agentes inotr\u00f3picos por via perif\u00e9rica at\u00e9 que o\r\nacesso central seja obtido.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os sinais encontrados no exame f\u00edsico s\u00e3o compat\u00edveis com desidrata\u00e7\u00e3o moderada, provavelmente secund\u00e1ria ao quadro de v\u00f4mitos, sendo necess\u00e1rio hidratar o paciente com volume inicial de 20 mL\/kg na primeira hora de tratamento.","id":3267825,"corpo":"Os sinais encontrados no exame f\u00edsico s\u00e3o compat\u00edveis\r\ncom desidrata\u00e7\u00e3o moderada, provavelmente\r\nsecund\u00e1ria ao quadro de v\u00f4mitos, sendo necess\u00e1rio\r\nhidratar o paciente com volume inicial de 20 mL\/kg na\r\nprimeira hora de tratamento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na fase inicial do tratamento da doen\u00e7a, deve-se procurar manter o paciente com hemoglobina em torno de 6 g\/dL, evitando-se os efeitos colaterais da transfus\u00e3o sangu\u00ednea no paciente, que n\u00e3o apresenta comprometimento significativo da oximetria de pulso.","id":3267826,"corpo":"Na fase inicial do tratamento da doen\u00e7a, deve-se\r\nprocurar manter o paciente com hemoglobina em\r\ntorno de 6 g\/dL, evitando-se os efeitos colaterais da\r\ntransfus\u00e3o sangu\u00ednea no paciente, que n\u00e3o apresenta\r\ncomprometimento significativo da oximetria de pulso.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A coleta de exames deve ser realizada assim que o paciente estiver est\u00e1vel hemodinamicamente e, se houver hipoglicemia e hipocalcemia, estas devem ser corrigidas, j\u00e1 que a manuten\u00e7\u00e3o desses dist\u00farbios contribui significativamente para a disfun\u00e7\u00e3o mioc\u00e1rdica.","id":3267827,"corpo":"A coleta de exames deve ser realizada assim que o\r\npaciente estiver est\u00e1vel hemodinamicamente e, se\r\nhouver hipoglicemia e hipocalcemia, estas devem ser\r\ncorrigidas, j\u00e1 que a manuten\u00e7\u00e3o desses dist\u00farbios\r\ncontribui significativamente para a disfun\u00e7\u00e3o\r\nmioc\u00e1rdica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A aus\u00eancia de hipotens\u00e3o na crian\u00e7a caracteriza um quadro de choque compensado n\u00e3o hipotensivo, entretanto, sabendo que a hipotens\u00e3o \u00e9 um sinal tardio do choque em crian\u00e7as, deve-se prescrever prontamente expans\u00e3o com 5 a 10 mL\/kg de soro isot\u00f4nico em at\u00e9 vinte minutos.","id":3267828,"corpo":"A aus\u00eancia de hipotens\u00e3o na crian\u00e7a caracteriza um\r\nquadro de choque compensado n\u00e3o hipotensivo,\r\nentretanto, sabendo que a hipotens\u00e3o \u00e9 um sinal tardio\r\ndo choque em crian\u00e7as, deve-se prescrever\r\nprontamente expans\u00e3o com 5 a 10 mL\/kg de soro\r\nisot\u00f4nico em at\u00e9 vinte minutos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356466,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Alergologia","oab":false,"nome":"Alergologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4468,"slug":"medicina-alergologia"}],"slug":"medicina\/931470","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Compete privativamente \u00e0 Uni\u00e3o legislar sobre desapropria\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":28357,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-1-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:17:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":930533,"hashId":"8e964d8f0b62511c5a65980aeb891048","enunciado":"Compete privativamente \u00e0 Uni\u00e3o legislar sobre desapropria\u00e7\u00e3o.","resposta":3264866,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3264866,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3264867,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa dos entes federados, julgue os itens que se seguem.","id":356329,"enunciado":"A respeito da organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa dos entes\r\nfederados, julgue os itens que se seguem.","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"}],"slug":"direito-constitucional\/930533","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Admite-se o costume contra legem como instrumento de integra\u00e7\u00e3o das normas.","provas":[{"id":28357,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-1-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:17:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":930546,"hashId":"002575cf0a569a4a82d80aaf742eef30","enunciado":"Admite-se o costume contra legem como instrumento de\r\nintegra\u00e7\u00e3o das normas.","resposta":3264893,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3264892,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3264893,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da vig\u00eancia, aplica\u00e7\u00e3o, interpreta\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o das leis bem como da sua efic\u00e1cia no tempo e no espa\u00e7o, julgue os itens a seguir.","id":356336,"enunciado":"Acerca da vig\u00eancia, aplica\u00e7\u00e3o, interpreta\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o das leis\r\nbem como da sua efic\u00e1cia no tempo e no espa\u00e7o, julgue os itens a\r\nseguir.","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Direito Civil","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Direito Civil","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405865,"slug":"direito-civil-teoria-geral-do-direito-civil"},{"nome_clean":"Fontes do Direito Civil","oab":false,"nome":"Fontes do Direito Civil","pai":405865,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415333,"slug":"direito-civil-fontes-do-direito-civil"},{"nome_clean":"Fontes Materiais, N\u00e3o-Estatais ou Secund\u00e1rias","oab":false,"nome":"Fontes Materiais, N\u00e3o-Estatais ou Secund\u00e1rias","pai":415333,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415338,"slug":"direito-civil-fontes-materiais-nao-estatais-ou-secundarias"},{"nome_clean":"Costumes","oab":false,"nome":"Costumes","pai":415338,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415339,"slug":"direito-civil-costumes"}],"slug":"direito-civil\/930546","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ser\u00e3o considerados intempestivos os atos processuais realizados antes do termo inicial do prazo.","provas":[{"id":28357,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-1-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:17:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":930565,"hashId":"73b63a85354d5932bfd20b1c5cd3ee9d","enunciado":"Ser\u00e3o considerados intempestivos os atos processuais\r\nrealizados antes do termo inicial do prazo.","resposta":3264931,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3264930,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3264931,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos aos atos processuais.","id":356342,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos aos atos processuais.","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Dos Atos Processuais","oab":true,"nome":"Dos Atos Processuais","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402128,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-dos-atos-processuais"},{"nome_clean":"Conceito e Princ\u00edpios dos Atos Processuais","oab":false,"nome":"Conceito e Princ\u00edpios dos Atos Processuais","pai":402128,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415621,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-conceito-e-principios-dos-atos-processuais"},{"nome_clean":"Prazos dos Atos Processuais","oab":false,"nome":"Prazos dos Atos Processuais","pai":415621,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423046,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-prazos-dos-atos-processuais"},{"nome_clean":"Ato Processual Prematuro","oab":false,"nome":"Ato Processual Prematuro","pai":423046,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423065,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-ato-processual-prematuro"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/930565","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Taquigrafia","id":6570},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":14194},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Transporte","id":14195}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O voc\u00e1bulo \u201cleg\u00edtimas\u201d (l.19) poderia ser substitu\u00eddo por genu\u00ednas, mantendo-se a corre\u00e7\u00e3o e os sentidos do texto.","provas":[{"id":28358,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Taquigrafia","id":6570},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-1-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-taquigrafia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Taquigrafia - 2017"},{"id":28359,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":14194},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a - 2017"},{"id":28360,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Transporte","id":14195},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-1-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Transporte - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:17:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":930594,"hashId":"45528c872b13f7a3084134b889fb1f8e","enunciado":"O voc\u00e1bulo \u201cleg\u00edtimas\u201d (l.19) poderia ser substitu\u00eddo por\r\n<b>genu\u00ednas<\/b>, mantendo-se a corre\u00e7\u00e3o e os sentidos do texto.","resposta":3264988,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3264988,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3264989,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto 7A1AAA, julgue os itens que se seguem.","id":356353,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28358\/05.gif\"><\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto\r\n7A1AAA, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/930594","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Taquigrafia","id":6570},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":14194},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Transporte","id":14195}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" A corre\u00e7\u00e3o gramatical e os sentidos do texto seriam mantidos caso se substitu\u00edsse a palavra \u201ceconomia\u201d (l.1) por trabalho.","provas":[{"id":28358,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Taquigrafia","id":6570},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-1-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-taquigrafia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Taquigrafia - 2017"},{"id":28359,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":14194},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a - 2017"},{"id":28360,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Transporte","id":14195},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-1-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Transporte - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:17:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":930599,"hashId":"8af7e07760d496e6b9009cd0d16dc337","enunciado":" A corre\u00e7\u00e3o gramatical e os sentidos do texto seriam mantidos\r\ncaso se substitu\u00edsse a palavra \u201ceconomia\u201d (l.1) por trabalho.","resposta":3264999,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3264998,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3264999,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto 7A1AAA, julgue os itens que se seguem.","id":356353,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28358\/05.gif\"><\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto\r\n7A1AAA, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Sintaxe de reg\u00eancia","oab":false,"nome":"Sintaxe de reg\u00eancia","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409479,"slug":"lingua-portuguesa-sintaxe-de-regencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/930599","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Taquigrafia","id":6570},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":14194},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Transporte","id":14195}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O voc\u00e1bulo \u201cfaltas\u201d(l.1) foi empregado, no texto, como sin\u00f4nimo de aus\u00eancias.","provas":[{"id":28358,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Taquigrafia","id":6570},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-1-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-taquigrafia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Taquigrafia - 2017"},{"id":28359,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":14194},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a - 2017"},{"id":28360,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Transporte","id":14195},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-1-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Transporte - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:17:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":930611,"hashId":"4f2dd827821dd17425a94685a24e1adc","enunciado":"O voc\u00e1bulo \u201cfaltas\u201d(l.1) foi empregado, no texto, como\r\nsin\u00f4nimo de aus\u00eancias.","resposta":3265023,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3265022,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3265023,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s ideias e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto 7A3AAA, julgue os itens a seguir.","id":356355,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28358\/07.gif\"><\/p><p>No que se refere \u00e0s ideias e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto\r\n7A3AAA, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de significa\u00e7\u00e3o entre as palavras","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de significa\u00e7\u00e3o entre as palavras","pai":409314,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409318,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-significacao-entre-as-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/930611","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Taquigrafia","id":6570},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":14194},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Transporte","id":14195}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Word 2013, as barras de ferramentas, que foram projetadas para ajudar o usu\u00e1rio a encontrar rapidamente os comandos necess\u00e1rios para o cumprimento de sua tarefa, podem permanecer de forma oculta, dependendo da configura\u00e7\u00e3o do aplicativo.","provas":[{"id":28358,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Taquigrafia","id":6570},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-1-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-taquigrafia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Taquigrafia - 2017"},{"id":28359,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":14194},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a - 2017"},{"id":28360,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Transporte","id":14195},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-1-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Transporte - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:17:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":930658,"hashId":"eacfc731bbb215eb0999d37d1fef4d6c","enunciado":"No Word 2013, as barras de ferramentas, que foram\r\nprojetadas para ajudar o usu\u00e1rio a encontrar rapidamente os\r\ncomandos necess\u00e1rios para o cumprimento de sua tarefa,\r\npodem permanecer de forma oculta, dependendo da\r\nconfigura\u00e7\u00e3o do aplicativo.","resposta":3265116,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3265116,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3265117,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da edi\u00e7\u00e3o de textos, planilhas e apresenta\u00e7\u00f5es no ambiente Microsoft Office 2013, julgue os itens subsequentes.","id":356369,"enunciado":"Acerca da edi\u00e7\u00e3o de textos, planilhas e apresenta\u00e7\u00f5es no ambiente\r\nMicrosoft Office 2013, julgue os itens subsequentes.","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/930658","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0 luz do entendimento do Supremo Tribunal Federal (STF), julgue os seguintes itens, acerca do controle incidental de constitucionalidade. I Admite-se o controle difuso de constitucionalidade em a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, desde que a alega\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade n\u00e3o se confunda com o pedido principal da causa. II N\u00e3o se admite a modula\u00e7\u00e3o temporal de efeitos em controle difuso de constitucionalidade. III A cl\u00e1usula de reserva de plen\u00e1rio se aplica \u00e0s turmas recursais dos juizados especiais. IV A regra da reserva de plen\u00e1rio n\u00e3o se aplica a julgamento de compet\u00eancia singular, podendo o juiz, mesmo de of\u00edcio, deixar de aplicar preceitos normativos que considere contr\u00e1rios ao texto constitucional. Est\u00e3o certos apenas os itens","provas":[{"id":28361,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trf-5-2017-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 5 - Juiz Substituto - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:17:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":930664,"hashId":"f30b7cde27630b0fb6f1acc5c2cdfae2","enunciado":"<p>\u00c0 luz do entendimento do Supremo Tribunal Federal (STF),\r\njulgue os seguintes itens, acerca do controle incidental de\r\nconstitucionalidade.\r\n<\/p><p>I Admite-se o controle difuso de constitucionalidade em a\u00e7\u00e3o\r\ncivil p\u00fablica, desde que a alega\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade\r\nn\u00e3o se confunda com o pedido principal da causa.\r\n<\/p><p>II N\u00e3o se admite a modula\u00e7\u00e3o temporal de efeitos em controle\r\ndifuso de constitucionalidade.<\/p><p>\r\nIII A cl\u00e1usula de reserva de plen\u00e1rio se aplica \u00e0s turmas recursais\r\ndos juizados especiais.\r\n<\/p><p>IV A regra da reserva de plen\u00e1rio n\u00e3o se aplica a julgamento\r\nde compet\u00eancia singular, podendo o juiz, mesmo de of\u00edcio,\r\ndeixar de aplicar preceitos normativos que considere contr\u00e1rios\r\nao texto constitucional.\r\n<\/p><p>Est\u00e3o certos apenas os itens<\/p>","resposta":3265135,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":3265134,"corpo":"I e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":3265135,"corpo":"I e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":3265136,"corpo":"II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":3265137,"corpo":"II e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":3265138,"corpo":"I, III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356370,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/930664","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pagamentos devidos pela fazenda p\u00fablica federal, estadual, distrital e municipal em virtude de senten\u00e7a judici\u00e1ria dever\u00e3o ser feitos exclusivamente na ordem cronol\u00f3gica de apresenta\u00e7\u00e3o dos precat\u00f3rios. Conforme o entendimento do STF, \u00e9 aplic\u00e1vel o regime de precat\u00f3rio apenas \u00e0","provas":[{"id":28361,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trf-5-2017-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 5 - Juiz Substituto - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:17:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":930667,"hashId":"da4fa3a4110ed96c5a29e50df5266628","enunciado":"Pagamentos devidos pela fazenda p\u00fablica federal, estadual,\r\ndistrital e municipal em virtude de senten\u00e7a judici\u00e1ria dever\u00e3o\r\nser feitos exclusivamente na ordem cronol\u00f3gica de apresenta\u00e7\u00e3o\r\ndos precat\u00f3rios. Conforme o entendimento do STF, \u00e9 aplic\u00e1vel\r\no regime de precat\u00f3rio apenas \u00e0","resposta":3265149,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uni\u00e3o, aos estados, ao Distrito Federal, aos munic\u00edpios, \u00e0s autarquias, \u00e0s funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, \u00e0s empresas p\u00fablicas e \u00e0s sociedades de economia mista prestadoras de servi\u00e7o p\u00fablico pr\u00f3prio do Estado.","id":3265149,"corpo":"Uni\u00e3o, aos estados, ao Distrito Federal, aos munic\u00edpios,\r\n\u00e0s autarquias, \u00e0s funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, \u00e0s empresas p\u00fablicas\r\ne \u00e0s sociedades de economia mista prestadoras de servi\u00e7o\r\np\u00fablico pr\u00f3prio do Estado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uni\u00e3o, aos estados, ao Distrito Federal, aos munic\u00edpios,\n\u00e0s autarquias, \u00e0s funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, \u00e0s empresas p\u00fablicas,\n\u00e0s sociedades de economia mista prestadoras de servi\u00e7o\np\u00fablico pr\u00f3prio do Estado e aos conselhos profissionais.","id":3265150,"corpo":"Uni\u00e3o, aos estados, ao Distrito Federal, aos munic\u00edpios,\n\u00e0s autarquias, \u00e0s funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, \u00e0s empresas p\u00fablicas,\n\u00e0s sociedades de economia mista prestadoras de servi\u00e7o\np\u00fablico pr\u00f3prio do Estado e aos conselhos profissionais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uni\u00e3o, aos estados, ao Distrito Federal e aos munic\u00edpios.","id":3265151,"corpo":"Uni\u00e3o, aos estados, ao Distrito Federal e aos munic\u00edpios.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uni\u00e3o, aos estados, ao Distrito Federal, aos munic\u00edpios, \u00e0s autarquias e \u00e0s funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.","id":3265152,"corpo":"Uni\u00e3o, aos estados, ao Distrito Federal, aos munic\u00edpios,\r\n\u00e0s autarquias e \u00e0s funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uni\u00e3o, aos estados, ao Distrito Federal, aos munic\u00edpios, \u00e0s autarquias, \u00e0s funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e aos conselhos profissionais.","id":3265153,"corpo":"Uni\u00e3o, aos estados, ao Distrito Federal, aos munic\u00edpios, \u00e0s\r\nautarquias, \u00e0s funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e aos conselhos\r\nprofissionais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356370,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/930667","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o artigo referido e interpretando o limite do sobrestamento das delibera\u00e7\u00f5es legislativas, o STF fixou entendimento de que o sobrestamento alcan\u00e7a projetos de","provas":[{"id":28361,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trf-5-2017-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 5 - Juiz Substituto - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:17:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":930670,"hashId":"d59472e51de7ab4c71b8cb4ac91f790e","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28361\/10.gif\"><\/p><p>Considerando o artigo referido e interpretando o limite do\r\nsobrestamento das delibera\u00e7\u00f5es legislativas, o STF fixou\r\nentendimento de que o sobrestamento alcan\u00e7a projetos de<\/p>","resposta":3265164,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lei ordin\u00e1ria sobre temas pass\u00edveis de regramento por medida provis\u00f3ria.","id":3265164,"corpo":"lei ordin\u00e1ria sobre temas pass\u00edveis de regramento por\r\nmedida provis\u00f3ria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"decreto legislativo da casa em que estiver tramitando a medida provis\u00f3ria.","id":3265165,"corpo":"decreto legislativo da casa em que estiver tramitando a\r\nmedida provis\u00f3ria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lei complementar e de lei ordin\u00e1ria que tratem de temas n\u00e3o inclu\u00eddos no \u00e2mbito de incid\u00eancia das medidas provis\u00f3rias.","id":3265166,"corpo":"lei complementar e de lei ordin\u00e1ria que tratem de temas\r\nn\u00e3o inclu\u00eddos no \u00e2mbito de incid\u00eancia das medidas provis\u00f3rias.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"emenda constitucional e lei complementar.","id":3265167,"corpo":"emenda constitucional e lei complementar.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"resolu\u00e7\u00e3o e emenda constitucional.","id":3265168,"corpo":"resolu\u00e7\u00e3o e emenda constitucional.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356370,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Medidas Provis\u00f3rias","oab":true,"nome":"Medidas Provis\u00f3rias","pai":405253,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405257,"slug":"direito-constitucional-medidas-provisorias"}],"slug":"direito-constitucional\/930670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada concedido a pessoa com defici\u00eancia ser\u00e1 suspenso no caso de o benefici\u00e1rio","provas":[{"id":28361,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trf-5-2017-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 5 - Juiz Substituto - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:17:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":930672,"hashId":"a66ebc2b8a3253b1dcb5ba883f211522","enunciado":"O benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada concedido a pessoa com\r\ndefici\u00eancia ser\u00e1 suspenso no caso de o benefici\u00e1rio","resposta":3265174,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"receber a t\u00edtulo de heran\u00e7a patrim\u00f4nio capaz de prover sua manuten\u00e7\u00e3o.","id":3265174,"corpo":"receber a t\u00edtulo de heran\u00e7a patrim\u00f4nio capaz de prover\r\nsua manuten\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser acolhido por institui\u00e7\u00e3o assistencial p\u00fablica ou particular, como, por exemplo, abrigo ou institui\u00e7\u00e3o cong\u00eanere.","id":3265175,"corpo":"ser acolhido por institui\u00e7\u00e3o assistencial p\u00fablica ou particular,\r\ncomo, por exemplo, abrigo ou institui\u00e7\u00e3o cong\u00eanere.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"receber im\u00f3vel para fixa\u00e7\u00e3o de resid\u00eancia, mediante doa\u00e7\u00e3o de programa social concedido pelo poder p\u00fablico.","id":3265176,"corpo":"receber im\u00f3vel para fixa\u00e7\u00e3o de resid\u00eancia, mediante doa\u00e7\u00e3o\r\nde programa social concedido pelo poder p\u00fablico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"completar dois anos de recebimento do benef\u00edcio.","id":3265177,"corpo":"completar dois anos de recebimento do benef\u00edcio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"passar a exercer atividade remunerada na condi\u00e7\u00e3o de aprendiz.","id":3265178,"corpo":"passar a exercer atividade remunerada na condi\u00e7\u00e3o\r\nde aprendiz.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356370,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-questoes-na-materia-legislacao-federal-lei-organica-da-assistencia-social-loas"},{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"Lei no 8.742\/1993 - Organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":true,"nome":"Lei no 8.742\/1993 - Organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407062,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-742-1993-organizacao-da-assistencia-social-loas"},{"nome_clean":"Do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada","oab":false,"nome":"Do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada","pai":424777,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":424778,"slug":"direito-previdenciario-do-beneficio-de-prestacao-continuada"}],"slug":"direito-previdenciario\/930672","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n.\u00ba 12.984\/2014 define como crime de discrimina\u00e7\u00e3o dos portadores do v\u00edrus da imunodefici\u00eancia humana e doentes de AIDS a conduta consistente em","provas":[{"id":28361,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trf-5-2017-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 5 - Juiz Substituto - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:17:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":930682,"hashId":"756c4aec58c208dbb5605a9080c505f2","enunciado":"A Lei n.\u00ba 12.984\/2014 define como crime de discrimina\u00e7\u00e3o dos\r\nportadores do v\u00edrus da imunodefici\u00eancia humana e doentes de AIDS\r\na conduta consistente em","resposta":3265226,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"proibir a pessoa portadora do HIV e(ou) aquela que j\u00e1 esteja doente de AIDS de entrar em estabelecimento comercial, como por exemplo, em uma loja de departamentos.","id":3265224,"corpo":"proibir a pessoa portadora do HIV e(ou) aquela que j\u00e1 esteja\r\ndoente de AIDS de entrar em estabelecimento comercial, como\r\npor exemplo, em uma loja de departamentos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"recusar a inscri\u00e7\u00e3o de pessoa portadora do HIV e(ou) daquela que j\u00e1 esteja doente de AIDS como aluno de academia de gin\u00e1stica, associa\u00e7\u00f5es desportivas e assemelhados.","id":3265225,"corpo":"recusar a inscri\u00e7\u00e3o de pessoa portadora do HIV e(ou) daquela\r\nque j\u00e1 esteja doente de AIDS como aluno de academia de\r\ngin\u00e1stica, associa\u00e7\u00f5es desportivas e assemelhados.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exonerar ou demitir pessoa portadora do HIV e(ou) aquela que j\u00e1 esteja doente de AIDS de seu cargo ou emprego, bem como negar-lhe emprego ou trabalho.","id":3265226,"corpo":"exonerar ou demitir pessoa portadora do HIV e(ou) aquela que\r\nj\u00e1 esteja doente de AIDS de seu cargo ou emprego, bem como\r\nnegar-lhe emprego ou trabalho.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"recusar atendimento \u00e0 pessoa portadora do HIV e(ou) \u00e0quela que j\u00e1 esteja doente de AIDS em estabelecimentos como sal\u00f5es de beleza, barbearias, est\u00e2ncias termais e assemelhados.","id":3265227,"corpo":"recusar atendimento \u00e0 pessoa portadora do HIV e(ou) \u00e0quela\r\nque j\u00e1 esteja doente de AIDS em estabelecimentos como sal\u00f5es\r\nde beleza, barbearias, est\u00e2ncias termais e assemelhados.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"segregar pessoa portadora do HIV e(ou) aquela que j\u00e1 esteja doente de AIDS nos ambientes de conviv\u00eancia social, como shoppings centers, espet\u00e1culos e festas.","id":3265228,"corpo":"segregar pessoa portadora do HIV e(ou) aquela que j\u00e1 esteja\r\ndoente de AIDS nos ambientes de conviv\u00eancia social, como\r\nshoppings centers, espet\u00e1culos e festas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356370,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.984\/2014 - Define o crime de discrimina\u00e7\u00e3o dos portadores do v\u00edrus da imunodefici\u00eancia humana (HIV) e doentes de aids.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.984\/2014 - Define o crime de discrimina\u00e7\u00e3o dos portadores do v\u00edrus da imunodefici\u00eancia humana (HIV) e doentes de aids.","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":397667,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-984-2014-define-o-crime-de-discriminacao-dos-portadores-do-virus-da-imunodeficiencia-humana-hiv-e-doentes-de-aids"}],"slug":"legislacao-federal\/930682","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do dumping, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":28361,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trf-5-2017-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 5 - Juiz Substituto - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:17:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":930697,"hashId":"a5f4c3f6813c31e835ed977de6da013b","enunciado":"A respeito do dumping, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":3265302,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 permitido ao Conselho de Pol\u00edtica Aduaneira celebrar com o exportador ou o governo do pa\u00eds exportador acordo que elimine os efeitos prejudiciais decorrentes da pr\u00e1tica de dumping.","id":3265299,"corpo":"\u00c9 permitido ao Conselho de Pol\u00edtica Aduaneira celebrar\r\ncom o exportador ou o governo do pa\u00eds exportador acordo\r\nque elimine os efeitos prejudiciais decorrentes da pr\u00e1tica\r\nde dumping.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a aplica\u00e7\u00e3o de direitos provis\u00f3rios durante a fase de investiga\u00e7\u00e3o, salvo se envolver a concess\u00e3o de subs\u00eddios \u00e0 ind\u00fastria agr\u00edcola.","id":3265300,"corpo":"\u00c9 vedada a aplica\u00e7\u00e3o de direitos provis\u00f3rios durante a fase\r\nde investiga\u00e7\u00e3o, salvo se envolver a concess\u00e3o de subs\u00eddios\r\n\u00e0 ind\u00fastria agr\u00edcola.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O combate a essa pr\u00e1tica destina-se \u00e0 prote\u00e7\u00e3o do setor da economia global atingido pela discrimina\u00e7\u00e3o interna de pre\u00e7os.","id":3265301,"corpo":"O combate a essa pr\u00e1tica destina-se \u00e0 prote\u00e7\u00e3o do setor da\r\neconomia global atingido pela discrimina\u00e7\u00e3o interna de pre\u00e7os.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os direitos compensat\u00f3rios e os direitos antidumping ser\u00e3o cobrados independentemente de quaisquer obriga\u00e7\u00f5es de natureza tribut\u00e1ria relativas \u00e0 importa\u00e7\u00e3o de produtos afetados.","id":3265302,"corpo":"Os direitos compensat\u00f3rios e os direitos antidumping ser\u00e3o\r\ncobrados independentemente de quaisquer obriga\u00e7\u00f5es de\r\nnatureza tribut\u00e1ria relativas \u00e0 importa\u00e7\u00e3o de produtos afetados.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Considera-se dumping a introdu\u00e7\u00e3o de um produto em mercado estrangeiro a pre\u00e7o superior a seu valor normal, se comparado a pre\u00e7o de produto similar praticado no pa\u00eds exportador.","id":3265303,"corpo":"Considera-se dumping a introdu\u00e7\u00e3o de um produto em mercado\r\nestrangeiro a pre\u00e7o superior a seu valor normal, se comparado\r\na pre\u00e7o de produto similar praticado no pa\u00eds exportador.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356370,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Direito Empresarial","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Direito Empresarial","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406935,"slug":"direito-empresarial-comercial-teoria-geral-do-direito-empresarial"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/930697","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a jurisprud\u00eancia do STJ, configura rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica de consumo a rela\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":28361,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trf-5-2017-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 5 - Juiz Substituto - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:17:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":930699,"hashId":"33b3f9db6a1b371d682f3d17c30c3670","enunciado":"Conforme a jurisprud\u00eancia do STJ, configura rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica de\r\nconsumo a rela\u00e7\u00e3o","resposta":3265309,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"jur\u00eddica entre entidade aberta de previd\u00eancia complementar e seus participantes.","id":3265309,"corpo":"jur\u00eddica entre entidade aberta de previd\u00eancia complementar\r\ne seus participantes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"jur\u00eddica entre locador e locat\u00e1rio, nos contratos regidos pela lei que disp\u00f5e sobre loca\u00e7\u00f5es de im\u00f3veis urbanos.","id":3265310,"corpo":"jur\u00eddica entre locador e locat\u00e1rio, nos contratos regidos pela\r\nlei que disp\u00f5e sobre loca\u00e7\u00f5es de im\u00f3veis urbanos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"jur\u00eddica estabelecida entre condom\u00ednio edil\u00edcio e cond\u00f4minos.","id":3265311,"corpo":"jur\u00eddica estabelecida entre condom\u00ednio edil\u00edcio e cond\u00f4minos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"jur\u00eddica no caso de planos de sa\u00fade administrados por contrato de autogest\u00e3o.","id":3265312,"corpo":"jur\u00eddica no caso de planos de sa\u00fade administrados por contrato\r\nde autogest\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"contratual entre advogado e cliente.","id":3265313,"corpo":"contratual entre advogado e cliente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356370,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Do campo de aplica\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor: a Rela\u00e7\u00e3o Jur\u00eddica de Consumo","oab":true,"nome":"Do campo de aplica\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor: a Rela\u00e7\u00e3o Jur\u00eddica de Consumo","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406887,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-do-campo-de-aplicacao-do-codigo-de-defesa-do-consumidor-a-relacao-juridica-de-consumo"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/930699","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um devedor pretende transferir a seu credor, a t\u00edtulo de garantia, a propriedade resol\u00favel de determinado bem m\u00f3vel infung\u00edvel. Nessa situa\u00e7\u00e3o,","provas":[{"id":28361,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trf-5-2017-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 5 - Juiz Substituto - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:17:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":930707,"hashId":"70d0609de9be2909ecd066468fb5dfe1","enunciado":"<p>Um devedor pretende transferir a seu credor, a t\u00edtulo\r\nde garantia, a propriedade resol\u00favel de determinado bem m\u00f3vel\r\ninfung\u00edvel.<\/p><p>\r\nNessa situa\u00e7\u00e3o,<\/p>","resposta":3265352,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a garantia ser\u00e1 desfeita caso o objeto j\u00e1 integre o patrim\u00f4nio do devedor.","id":3265349,"corpo":"a garantia ser\u00e1 desfeita caso o objeto j\u00e1 integre o patrim\u00f4nio\r\ndo devedor.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a exig\u00eancia de outras garantias ser\u00e1 considerada cl\u00e1usula n\u00e3o escrita.","id":3265350,"corpo":"a exig\u00eancia de outras garantias ser\u00e1 considerada cl\u00e1usula\r\nn\u00e3o escrita.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o credor poder\u00e1 manter a coisa caso haja inadimplemento absoluto.","id":3265351,"corpo":"o credor poder\u00e1 manter a coisa caso haja inadimplemento\r\nabsoluto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o devedor poder\u00e1 ceder o direito eventual que adv\u00e9m do contrato.","id":3265352,"corpo":"o devedor poder\u00e1 ceder o direito eventual que adv\u00e9m do\r\ncontrato.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a propriedade ser\u00e1 constitu\u00edda com a entrega ao credor da coisa que \u00e9 objeto do contrato.","id":3265353,"corpo":"a propriedade ser\u00e1 constitu\u00edda com a entrega ao credor da\r\ncoisa que \u00e9 objeto do contrato.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356371,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","oab":true,"nome":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405911,"slug":"direito-civil-direito-das-obrigacoes-art-233-ao-420"},{"nome_clean":"Transmiss\u00e3o das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 286 ao 303)","oab":true,"nome":"Transmiss\u00e3o das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 286 ao 303)","pai":405911,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405924,"slug":"direito-civil-transmissao-das-obrigacoes-art-286-ao-303"},{"nome_clean":"Cess\u00e3o de Contrato","oab":false,"nome":"Cess\u00e3o de Contrato","pai":405924,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415664,"slug":"direito-civil-cessao-de-contrato"}],"slug":"direito-civil\/930707","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na jurisprud\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ), julgue os seguintes itens, no que concerne \u00e0 tutela provis\u00f3ria, \u00e0 compet\u00eancia e ao cumprimento de senten\u00e7a. I Mesmo ap\u00f3s o comparecimento espont\u00e2neo do r\u00e9u em ju\u00edzo, \u00e9 indispens\u00e1vel sua intima\u00e7\u00e3o formal para que se inicie o prazo para a impugna\u00e7\u00e3o na fase de cumprimento de senten\u00e7a. II A justi\u00e7a federal possui compet\u00eancia para julgar demanda proposta por estudante acerca de credenciamento de institui\u00e7\u00e3o privada de ensino superior junto ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, com vistas \u00e0 expedi\u00e7\u00e3o de diploma de ensino a dist\u00e2ncia ao autor. III Em demanda previdenci\u00e1ria, os valores recebidos por for\u00e7a de tutela provis\u00f3ria de urg\u00eancia antecipada posteriormente revogada ser\u00e3o irrepet\u00edveis, em raz\u00e3o da natureza alimentar e da boa-f\u00e9 no seu recebimento. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":28361,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trf-5-2017-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 5 - Juiz Substituto - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:17:49","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":930713,"hashId":"16ee24fe06a02c0c9602d144814471fb","enunciado":"<p>Com base na jurisprud\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ),\r\njulgue os seguintes itens, no que concerne \u00e0 tutela provis\u00f3ria, \u00e0\r\ncompet\u00eancia e ao cumprimento de senten\u00e7a.\r\n<\/p><p>I Mesmo ap\u00f3s o comparecimento espont\u00e2neo do r\u00e9u em ju\u00edzo, \u00e9\r\nindispens\u00e1vel sua intima\u00e7\u00e3o formal para que se inicie o prazo\r\npara a impugna\u00e7\u00e3o na fase de cumprimento de senten\u00e7a.<\/p><p>\r\nII A justi\u00e7a federal possui compet\u00eancia para julgar demanda\r\nproposta por estudante acerca de credenciamento de institui\u00e7\u00e3o\r\nprivada de ensino superior junto ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o,\r\ncom vistas \u00e0 expedi\u00e7\u00e3o de diploma de ensino a dist\u00e2ncia ao\r\nautor.\r\n<\/p><p>III Em demanda previdenci\u00e1ria, os valores recebidos por for\u00e7a de\r\ntutela provis\u00f3ria de urg\u00eancia antecipada posteriormente\r\nrevogada ser\u00e3o irrepet\u00edveis, em raz\u00e3o da natureza alimentar e\r\nda boa-f\u00e9 no seu recebimento.<\/p><p>\r\nAssinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":3265381,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhum item est\u00e1 certo.","id":3265379,"corpo":"Nenhum item est\u00e1 certo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 certo.","id":3265380,"corpo":"Apenas o item I est\u00e1 certo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 certo.","id":3265381,"corpo":"Apenas o item II est\u00e1 certo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas o item III est\u00e1 certo.","id":3265382,"corpo":"Apenas o item III est\u00e1 certo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Todos os itens est\u00e3o certos.","id":3265383,"corpo":" Todos os itens est\u00e3o certos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356371,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia","pai":422643,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402098,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-competencia"},{"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o da Compet\u00eancia","oab":true,"nome":"Distribui\u00e7\u00e3o da Compet\u00eancia","pai":402098,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402102,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-distribuicao-da-competencia"},{"nome_clean":"Do cumprimento da senten\u00e7a","oab":true,"nome":"Do cumprimento da senten\u00e7a","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402165,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-cumprimento-da-sentenca"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia e coopera\u00e7\u00e3o nacional","oab":false,"nome":"Compet\u00eancia e coopera\u00e7\u00e3o nacional","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422643,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-competencia-e-cooperacao-nacional"},{"nome_clean":"3\u00aa Etapa - Justi\u00e7a Competente","oab":false,"nome":"3\u00aa Etapa - Justi\u00e7a Competente","pai":402102,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422708,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-3a-etapa-justica-competente"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia da Justi\u00e7a Federal","oab":false,"nome":"Compet\u00eancia da Justi\u00e7a Federal","pai":422708,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422714,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-competencia-da-justica-federal"},{"nome_clean":"Comparecimento Espont\u00e2neo","oab":false,"nome":"Comparecimento Espont\u00e2neo","pai":423089,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423092,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-comparecimento-espontaneo"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/930713","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito de receita p\u00fablica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":28361,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trf-5-2017-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 5 - Juiz Substituto - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:17:49","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":930729,"hashId":"d94b233c3041a6182827479dff5358b6","enunciado":"A respeito de receita p\u00fablica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":3265463,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os valores provenientes de empr\u00e9stimos compuls\u00f3rios t\u00eam natureza de receitas p\u00fablicas, em virtude de ingressarem no caixa de forma efetiva.","id":3265459,"corpo":"Os valores provenientes de empr\u00e9stimos compuls\u00f3rios t\u00eam\r\nnatureza de receitas p\u00fablicas, em virtude de ingressarem no\r\ncaixa de forma efetiva.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A cobran\u00e7a de pre\u00e7os p\u00fablicos, entrada de recursos no caixa com natureza de perenidade, \u00e9 considerada ingresso p\u00fablico, e n\u00e3o receita p\u00fablica.","id":3265460,"corpo":"A cobran\u00e7a de pre\u00e7os p\u00fablicos, entrada de recursos no caixa\r\ncom natureza de perenidade, \u00e9 considerada ingresso p\u00fablico,\r\ne n\u00e3o receita p\u00fablica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A receita proveniente de impostos tem a mesma classifica\u00e7\u00e3o que a proveniente do pagamento de cau\u00e7\u00e3o, dado que acabam ingressando no caixa do governo, mesmo que a cau\u00e7\u00e3o seja eventualmente devolvida.","id":3265461,"corpo":"A receita proveniente de impostos tem a mesma classifica\u00e7\u00e3o\r\nque a proveniente do pagamento de cau\u00e7\u00e3o, dado que acabam\r\ningressando no caixa do governo, mesmo que a cau\u00e7\u00e3o seja\r\neventualmente devolvida.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o receitas p\u00fablicas origin\u00e1rias as provenientes de atividade exclusiva estatal, como, por exemplo, a cobran\u00e7a de tributos.","id":3265462,"corpo":"S\u00e3o receitas p\u00fablicas origin\u00e1rias as provenientes de atividade\r\nexclusiva estatal, como, por exemplo, a cobran\u00e7a de tributos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os ingressos de recursos no caixa do governo, que constem dos valores previstos no or\u00e7amento, t\u00eam car\u00e1ter permanente.","id":3265463,"corpo":"Os ingressos de recursos no caixa do governo, que constem\r\ndos valores previstos no or\u00e7amento, t\u00eam car\u00e1ter permanente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356371,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Receita P\u00fablica","oab":false,"nome":"Receita P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405642,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-publica"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 Origem ou Proced\u00eancia","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 Origem ou Proced\u00eancia","pai":424731,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411882,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacao-quanto-a-origem-ou-procedencia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es","pai":405642,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424731,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacoes"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/930729","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3298,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dado um sinal cuja representa\u00e7\u00e3o matem\u00e1tica \u00e9:","provas":[{"id":26680,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364},"orgao":{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3298,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"igp-rs-2017-fundatec-perito-criminal-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:10:45","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":894459,"hashId":"067d1657f97ab7e1df189c5bd5bdcb49","enunciado":"<p>Dado um sinal cuja representa\u00e7\u00e3o matem\u00e1tica \u00e9:<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26680\/30.gif\"><\/p>","resposta":3131120,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 V; 7,1 V e -30\u00b0.","id":3131120,"corpo":"10 V; 7,1 V e -30\u00b0.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" 10 V; 20 V e 45\u00b0.","id":3131121,"corpo":" 10 V; 20 V e 45\u00b0.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20 V; 10 V e 30\u00b0.","id":3131122,"corpo":"20 V; 10 V e 30\u00b0.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10 V; 5,8 V e -45\u00b0.","id":3131123,"corpo":"10 V; 5,8 V e -45\u00b0.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"20 V; 7,1 V e -30\u00b0.","id":3131124,"corpo":"20 V; 7,1 V e -30\u00b0.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":350022,"enunciado":"","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"ConceitosB\u00e1sicos","oab":false,"nome":"ConceitosB\u00e1sicos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399028,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-conceitos-basicos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/894459","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3298,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":26680,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364},"orgao":{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3298,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"igp-rs-2017-fundatec-perito-criminal-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:10:45","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":894460,"hashId":"56701d5787026cc9647569cd75b9dbc8","enunciado":"<p><br><\/p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26680\/32.gif\">","resposta":3131125,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":3131125,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26680\/33.gif\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":3131126,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26680\/34.gif\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":3131127,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26680\/35.gif\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":3131128,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26680\/36.gif\">","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":3131129,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26680\/37.gif\">","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":350022,"enunciado":"","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Teoremas: Superposi\u00e7\u00e3o, Th\u00e9venin, Norton","oab":false,"nome":"Teoremas: Superposi\u00e7\u00e3o, Th\u00e9venin, Norton","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399054,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-teoremas-superposicao-thevenin-norton"},{"nome_clean":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","oab":false,"nome":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399065,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-resistivos-rl-e-rc-e-rlc"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/894460","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3298,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":26680,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364},"orgao":{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3298,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"igp-rs-2017-fundatec-perito-criminal-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:10:45","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":894463,"hashId":"9623233c85abc91b7511756f8c9f5bd8","enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26680\/38.gif\">","resposta":3131140,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,38 mA.","id":3131140,"corpo":"0,38 mA.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3,87 mA.","id":3131141,"corpo":"3,87 mA.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5,13 mA.","id":3131142,"corpo":"5,13 mA.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4,25 mA.","id":3131143,"corpo":"4,25 mA.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5,64 mA.","id":3131144,"corpo":"5,64 mA.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":350022,"enunciado":"","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"},{"nome_clean":"Amplificadores, diodos, transistores, tiristores e dispositivos correlatos","oab":false,"nome":"Amplificadores, diodos, transistores, tiristores e dispositivos correlatos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399200,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-amplificadores-diodos-transistores-tiristores-e-dispositivos-correlatos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/894463","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3298,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um motor s\u00edncrono de 10 p\u00f3los, 60cv, 440V, 60Hz, trif\u00e1sico, ligado em estrela, est\u00e1 funcionando a vazio com a sua tens\u00e3o gerada por fase igual \u00e0 tens\u00e3o de fase aplicada \u00e0 sua armadura. A vazio, o rotor se atrasa 1 grau mec\u00e2nico em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua posi\u00e7\u00e3o s\u00edncrona. A fem de armadura resultante por fase \u00e9:","provas":[{"id":26680,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364},"orgao":{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3298,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"igp-rs-2017-fundatec-perito-criminal-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:10:45","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":894467,"hashId":"eaab0ef48a9249487659be11fc09fc7d","enunciado":"Um motor s\u00edncrono de 10 p\u00f3los, 60cv, 440V, 60Hz, trif\u00e1sico, ligado em estrela, est\u00e1 funcionando a vazio com a sua tens\u00e3o gerada por fase igual \u00e0 tens\u00e3o de fase aplicada \u00e0 sua armadura. A vazio, o rotor se atrasa 1 grau mec\u00e2nico em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua posi\u00e7\u00e3o s\u00edncrona. A fem de armadura resultante por fase \u00e9:","resposta":3131161,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Er = 343,13 &#1410; 47,5\u00b0 V\/fase","id":3131160,"corpo":"E<sub>r<\/sub> = 343,13 &#1410; 47,5\u00b0 V\/fase","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Er = 22,16 &#1410; 87,5\u00b0 V\/fase","id":3131161,"corpo":"E<sub>r<\/sub> = 22,16 &#1410; 87,5\u00b0 V\/fase","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Er = 38,37 &#1410; 87,5\u00b0V\/fase","id":3131162,"corpo":"E<sub>r<\/sub> = 38,37 &#1410; 87,5\u00b0V\/fase","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Er = 33,16 &#1410; 87,5\u00b0 V\/fase","id":3131163,"corpo":"E<sub>r<\/sub> = 33,16 &#1410; 87,5\u00b0 V\/fase","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Er = 44,28 &#1410; 85,0\u00b0 V\/fase","id":3131164,"corpo":"E<sub>r<\/sub> = 44,28 &#1410; 85,0\u00b0 V\/fase","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":350023,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"ConceitosB\u00e1sicos","oab":false,"nome":"ConceitosB\u00e1sicos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399028,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-conceitos-basicos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/894467","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3298,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos seguintes procedimentos N\u00c3O \u00e9 apropriado para considerar desenergizada uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica?","provas":[{"id":26680,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364},"orgao":{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3298,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"igp-rs-2017-fundatec-perito-criminal-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:10:45","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":894468,"hashId":"71b5328bc2668a624b772bfdd5b306f3","enunciado":"Qual dos seguintes procedimentos N\u00c3O \u00e9 apropriado para considerar desenergizada uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica?","resposta":3131169,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Seccionamento.","id":3131165,"corpo":"Seccionamento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Impedimento de reenergiza\u00e7\u00e3o.","id":3131166,"corpo":"Impedimento de reenergiza\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Constata\u00e7\u00e3o da aus\u00eancia de tens\u00e3o.","id":3131167,"corpo":"Constata\u00e7\u00e3o da aus\u00eancia de tens\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Instala\u00e7\u00e3o de potenci\u00f4metros.","id":3131168,"corpo":"Instala\u00e7\u00e3o de potenci\u00f4metros.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Instala\u00e7\u00e3o da sinaliza\u00e7\u00e3o de impedimento de reenergiza\u00e7\u00e3o.","id":3131169,"corpo":"Instala\u00e7\u00e3o da sinaliza\u00e7\u00e3o de impedimento de reenergiza\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":350023,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399368,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-manutencao-dos-equipamentos-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/894468","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3298,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a NBR 6251, qual das seguintes tens\u00f5es de isolamento de cabos (V0\/V) N\u00c3O est\u00e1 prevista?","provas":[{"id":26680,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364},"orgao":{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3298,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"igp-rs-2017-fundatec-perito-criminal-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:10:45","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":894470,"hashId":"75c5c284b503e0ed6640d6c29113a7ee","enunciado":"Segundo a NBR 6251, qual das seguintes tens\u00f5es de isolamento de cabos (V<sub>0<\/sub>\/V) N\u00c3O est\u00e1 prevista?","resposta":3131178,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,6\/1 kV.","id":3131175,"corpo":"0,6\/1 kV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6\/10 kV.","id":3131176,"corpo":"6\/10 kV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12\/20 kV.","id":3131177,"corpo":"12\/20 kV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 13\/26 kV.","id":3131178,"corpo":" 13\/26 kV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"20\/35 kV.","id":3131179,"corpo":"20\/35 kV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":350023,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/894470","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Per\u00edcias - \u00c1rea T\u00e9cnico em Radiologia","id":13477}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3298,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em Criminal\u00edstica, devemos distinguir, fundamentalmente, dois tipos de morte: a natural e a violenta. S\u00e3o exemplos de morte violenta:","provas":[{"id":26682,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Per\u00edcias - \u00c1rea T\u00e9cnico em Radiologia","id":13477},"orgao":{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3298,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"igp-rs-2017-fundatec-tecnico-em-pericias-area-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IGP - T\u00e9cnico em Per\u00edcias - \u00c1rea T\u00e9cnico em Radiologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:10:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":894554,"hashId":"13fa236a27c6d7b8d1245a7fc9513ec0","enunciado":"Em Criminal\u00edstica, devemos\r\ndistinguir, fundamentalmente, dois tipos de\r\nmorte: a natural e a violenta. S\u00e3o exemplos de\r\nmorte violenta:","resposta":3131596,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Infarto agudo do mioc\u00e1rdio e disparo de arma de fogo.","id":3131595,"corpo":"Infarto agudo do mioc\u00e1rdio e disparo de arma\r\nde fogo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Acidente de tr\u00e2nsito e enforcamento.","id":3131596,"corpo":"Acidente de tr\u00e2nsito e enforcamento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diabetes e acidente de trabalho.","id":3131597,"corpo":"Diabetes e acidente de trabalho.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desmoronamento e insufici\u00eancia card\u00edaca.","id":3131598,"corpo":"Desmoronamento e insufici\u00eancia card\u00edaca.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" C\u00e2ncer de pulm\u00e3o e cirrose hep\u00e1tica.","id":3131599,"corpo":" C\u00e2ncer de pulm\u00e3o e cirrose hep\u00e1tica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":350034,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Necropsia\/Aut\u00f3psia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Necropsia\/Aut\u00f3psia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399020,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-necropsia-autopsia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/894554","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Computa\u00e7\u00e3o - Sistemas","id":13539},{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Sistemas","id":13540}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o COBIT (Control Objectives for Information and Related Technologies), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":26801,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Computa\u00e7\u00e3o - Sistemas","id":13539},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2017-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-universitario-jr-area-computacao-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Computa\u00e7\u00e3o - Sistemas - 2017"},{"id":26802,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Sistemas","id":13540},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2017-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-superior-area-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Sistemas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:10:49","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":898413,"hashId":"ed7048ef9ad858e6b981e9ca787808c1","enunciado":"Sobre o COBIT (Control Objectives for Information and Related Technologies), assinale a alternativa correta.","resposta":3144077,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 um modelo que contempla a melhoria dos processos de engenharia de software, estabelecendo n\u00edveis de maturidade para a execu\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o de tais processos.","id":3144075,"corpo":"\u00c9 um modelo que contempla a melhoria dos processos de engenharia de software, estabelecendo n\u00edveis de maturidade para a execu\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o de tais processos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 um framework de gest\u00e3o de projetos que define as etapas e diretrizes para entregar projetos de software dentro do prazo, custo e escopo estabelecidos.","id":3144076,"corpo":"\u00c9 um framework de gest\u00e3o de projetos que define as etapas e diretrizes para entregar projetos de software dentro do prazo, custo e escopo estabelecidos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 um modelo de governan\u00e7a e gest\u00e3o de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o de uma organiza\u00e7\u00e3o focado em auxiliar empresas a criar valor por meio da tecnologia da informa\u00e7\u00e3o.","id":3144077,"corpo":"\u00c9 um modelo de governan\u00e7a e gest\u00e3o de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o de uma organiza\u00e7\u00e3o focado em auxiliar empresas a criar valor por meio da tecnologia da informa\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma metodologia \u00e1gil de desenvolvimento de software que tem auxiliado organiza\u00e7\u00f5es desenvolvedoras de software a acelerar seu time to market.","id":3144078,"corpo":"\u00c9 uma metodologia \u00e1gil de desenvolvimento de software que tem auxiliado organiza\u00e7\u00f5es desenvolvedoras de software a acelerar seu time to market.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 um guia de refer\u00eancia \u00e0s disciplinas que comp\u00f5em a \u00e1rea de engenharia de software.","id":3144079,"corpo":"\u00c9 um guia de refer\u00eancia \u00e0s disciplinas que comp\u00f5em a \u00e1rea de engenharia de software.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":350795,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"COBIT 5","oab":false,"nome":"COBIT 5","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8272,"slug":"tecnologia-da-informacao-cobit-5"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/898413","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Computa\u00e7\u00e3o - Sistemas","id":13539},{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Sistemas","id":13540}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o ciclo de vida de uma Servlet, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":26801,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Computa\u00e7\u00e3o - Sistemas","id":13539},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2017-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-universitario-jr-area-computacao-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Computa\u00e7\u00e3o - Sistemas - 2017"},{"id":26802,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Sistemas","id":13540},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2017-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-superior-area-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Sistemas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:10:50","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":898418,"hashId":"b2f8c8a57ff90e1dfda16da2a8aa0ef7","enunciado":"Sobre o ciclo de vida de uma Servlet, \u00e9 correto afirmar:","resposta":3144102,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O m\u00e9todo destroy() deve ser chamado para destruir a Servlet.","id":3144100,"corpo":"O m\u00e9todo destroy() deve ser chamado para destruir a Servlet.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O m\u00e9todo service() \u00e9 chamado antes de init().","id":3144101,"corpo":"O m\u00e9todo service() \u00e9 chamado antes de init().","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O m\u00e9todo init() \u00e9 chamado pelo cont\u00eainer somente uma vez.","id":3144102,"corpo":"O m\u00e9todo init() \u00e9 chamado pelo cont\u00eainer somente uma vez.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" O cont\u00eainer n\u00e3o invoca service() caso os par\u00e2metros iniciais n\u00e3o sejam passados.","id":3144103,"corpo":" O cont\u00eainer n\u00e3o invoca service() caso os par\u00e2metros iniciais n\u00e3o sejam passados.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A cada requisi\u00e7\u00e3o o cont\u00eainer instancia a Servlet.","id":3144104,"corpo":"A cada requisi\u00e7\u00e3o o cont\u00eainer instancia a Servlet.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":350796,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/898418","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}