{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2160854,"perPage":"100","pages":21609,"page":10378,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17518}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao diagn\u00f3stico da HAS em crian\u00e7as e adolescentes, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":46639,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17518},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2017-funpar-nc-ufpr-residencia-em-nutricao-area-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:48:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1418876,"hashId":"6ad397195162237bedd9a6833e972517","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao diagn\u00f3stico da HAS em crian\u00e7as e adolescentes, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5233043,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A medida da press\u00e3o arterial a partir do primeiro ano de vida, pelo menos anualmente, \u00e9 considerada parte do atendimento pedi\u00e1trico prim\u00e1rio para esse grupo.","id":5233039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A medida da press\u00e3o arterial a partir do primeiro ano de vida, pelo menos anualmente, \u00e9 considerada parte do atendimento pedi\u00e1trico prim\u00e1rio para esse grupo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os valores da press\u00e3o arterial obtidos em crian\u00e7as e adolescentes levam em considera\u00e7\u00e3o a idade e independem do sexo e da altura.","id":5233040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os valores da press\u00e3o arterial obtidos em crian\u00e7as e adolescentes levam em considera\u00e7\u00e3o a idade e independem do sexo e da altura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Entre as crian\u00e7as n\u00e3o s\u00e3o observados \u201chipertens\u00e3o de consult\u00f3rio\u201d e \u201cefeito do avental branco\u201d.","id":5233041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as crian\u00e7as n\u00e3o s\u00e3o observados \u201chipertens\u00e3o de consult\u00f3rio\u201d e \u201cefeito do avental branco\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O mapa representa uma estrat\u00e9gia \u00fatil para avalia\u00e7\u00e3o da hipertens\u00e3o arterial nesse grupo et\u00e1rio.","id":5233042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O mapa representa uma estrat\u00e9gia \u00fatil para avalia\u00e7\u00e3o da hipertens\u00e3o arterial nesse grupo et\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A hipertens\u00e3o arterial nessa popula\u00e7\u00e3o \u00e9 definida como press\u00e3o igual ou maior ao percentil 95 de distribui\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial.","id":5233043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A hipertens\u00e3o arterial nessa popula\u00e7\u00e3o \u00e9 definida como press\u00e3o igual ou maior ao percentil 95 de distribui\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421844,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 23 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418054,"slug":"nutricao-nutricao-infantil"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o do Adolescente","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o do Adolescente","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418055,"slug":"nutricao-nutricao-do-adolescente"}],"slug":"nutricao\/1418876","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17518}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a avalia\u00e7\u00e3o dos resultados da sorologia de IgC e IgM para toxoplasmose na gesta\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":46639,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17518},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2017-funpar-nc-ufpr-residencia-em-nutricao-area-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:48:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1418879,"hashId":"1027acd378dcdcfce3fd823fdfbe89b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a avalia\u00e7\u00e3o dos resultados da sorologia de IgC e IgM para toxoplasmose na gesta\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5233055,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IgG positiva e IgM negativa indicam infec\u00e7\u00e3o muito recente ou IgM falso positivo.","id":5233054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IgG positiva e IgM negativa indicam infec\u00e7\u00e3o muito recente ou IgM falso positivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IgG negativa e IgM negativa indicam suscetibilidade.","id":5233055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IgG negativa e IgM negativa indicam suscetibilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IgG positiva e IgM positiva indicam imunidade remota: gestante com doen\u00e7a antiga ou toxoplasmose cr\u00f4nica.","id":5233056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IgG positiva e IgM positiva indicam imunidade remota: gestante com doen\u00e7a antiga ou toxoplasmose cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IgG negativa e IgM positiva indicam possibilidade de infec\u00e7\u00e3o durante a gesta\u00e7\u00e3o.","id":5233057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IgG negativa e IgM positiva indicam possibilidade de infec\u00e7\u00e3o durante a gesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IgG positivo e IgM negativa indicam risco para a gesta\u00e7\u00e3o.","id":5233058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IgG positivo e IgM negativa indicam risco para a gesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421844,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 23 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398500,"slug":"nutricao-nutricao-materno-infantil"}],"slug":"nutricao\/1418879","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17458}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o de sa\u00fade bucal nos escolares permite a identifica\u00e7\u00e3o de suas necessidades, possibilitando o planejamento das a\u00e7\u00f5es a serem desenvolvidas. A respeito dessa avalia\u00e7\u00e3o, considere os seguintes fatores:1. Menor capacidade de resist\u00eancia do esmalte dos dentes ao ataque dos agentes causadores da c\u00e1rie.2. Possibilidade de refor\u00e7ar e repetir os conhecimentos e h\u00e1bitos aprendidos, uma vez que a motiva\u00e7\u00e3o deve ser atitude constante para que os h\u00e1bitos de higiene sejam incorporados.3. Aparecimento gradativo da denti\u00e7\u00e3o permanente.4. Envolvimento dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o, em fun\u00e7\u00e3o de seus conhecimentos em t\u00e9cnicas metodol\u00f3gicas e de seu relacionamento psicol\u00f3gico com os escolares, influenciando favoravelmente a constru\u00e7\u00e3o de h\u00e1bitos de vida saud\u00e1veis.S\u00e3o fatores relevantes nessa avalia\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":46649,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17458},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2017-funpar-nc-ufpr-residencia-em-odontologia-area-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:48:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1418981,"hashId":"a7b27f63c7ddf2950cf2706b9efe4520","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o de sa\u00fade bucal nos escolares permite a identifica\u00e7\u00e3o de suas necessidades, possibilitando o planejamento das a\u00e7\u00f5es a serem desenvolvidas. A respeito dessa avalia\u00e7\u00e3o, considere os seguintes fatores:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Menor capacidade de resist\u00eancia do esmalte dos dentes ao ataque dos agentes causadores da c\u00e1rie.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Possibilidade de refor\u00e7ar e repetir os conhecimentos e h\u00e1bitos aprendidos, uma vez que a motiva\u00e7\u00e3o deve ser atitude constante para que os h\u00e1bitos de higiene sejam incorporados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Aparecimento gradativo da denti\u00e7\u00e3o permanente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Envolvimento dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o, em fun\u00e7\u00e3o de seus conhecimentos em t\u00e9cnicas metodol\u00f3gicas e de seu relacionamento psicol\u00f3gico com os escolares, influenciando favoravelmente a constru\u00e7\u00e3o de h\u00e1bitos de vida saud\u00e1veis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o fatores relevantes nessa avalia\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":5233517,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 2 apenas.","id":5233513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 e 2 apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 e 4 apenas.","id":5233514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 e 4 apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 e 3 apenas.","id":5233515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 e 3 apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 3 e 4 apenas.","id":5233516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2, 3 e 4 apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 2, 3 e 4.","id":5233517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421861,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Odontopediatria","oab":false,"nome":"Odontopediatria","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399359,"slug":"odontologia-odontopediatria"}],"slug":"odontologia\/1418981","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17458}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a odontologia sanit\u00e1ria e o sistema incremental, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":46649,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17458},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2017-funpar-nc-ufpr-residencia-em-odontologia-area-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:48:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1419009,"hashId":"7152f83c94f9333c35ad9fe312a05b73","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a odontologia sanit\u00e1ria e o sistema incremental, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":5233643,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Foi institu\u00eddo ao final dos anos 70 e enfatizou as mudan\u00e7as dos espa\u00e7os de trabalho.","id":5233640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi institu\u00eddo ao final dos anos 70 e enfatizou as mudan\u00e7as dos espa\u00e7os de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Suas principais caracter\u00edsticas foram a promo\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o da sa\u00fade bucal, com \u00eanfase coletiva e educacional; abordagem e participa\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria.","id":5233641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Suas principais caracter\u00edsticas foram a promo\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o da sa\u00fade bucal, com \u00eanfase coletiva e educacional; abordagem e participa\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sua principal caracter\u00edstica baseava-se em intervir antes e controlar depois.","id":5233642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sua principal caracter\u00edstica baseava-se em intervir antes e controlar depois.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Priorizou a aten\u00e7\u00e3o aos escolares do sistema p\u00fablico de primeiro grau, introduzido na d\u00e9cada de 50 pelo Servi\u00e7o Especial de Sa\u00fade P\u00fablica (SESP).","id":5233643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Priorizou a aten\u00e7\u00e3o aos escolares do sistema p\u00fablico de primeiro grau, introduzido na d\u00e9cada de 50 pelo Servi\u00e7o Especial de Sa\u00fade P\u00fablica (SESP).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Por meio de sua matriz program\u00e1tica, buscou adaptar-se ao SUS, por\u00e9m sem preocupa\u00e7\u00e3o com a participa\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria.","id":5233644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por meio de sua matriz program\u00e1tica, buscou adaptar-se ao SUS, por\u00e9m sem preocupa\u00e7\u00e3o com a participa\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421861,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade P\u00fablica","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399383,"slug":"odontologia-educacao-em-saude-publica"}],"slug":"odontologia\/1419009","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17458}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com BRASIL (2006), o diabetes mellitus \u00e9 uma doen\u00e7a sist\u00eamica cr\u00f4nica que pode influenciar a sa\u00fade bucal. A respeito do assunto, identifique como verdadeiras (V) ou falsas (F) as seguintes afirmativas:( ) Pacientes diab\u00e9ticos n\u00e3o controlados frequentemente apresentam xerostomia, sensibilidade dolorosa na l\u00edngua e dist\u00farbios de gusta\u00e7\u00e3o.( ) \u00c9 comum a modifica\u00e7\u00e3o da flora bucal com tend\u00eancia \u00e0 candid\u00edase oral e queilite angular.( ) A doen\u00e7a periodontal encontra-se presente em cerca de 15% dos casos.( ) Interven\u00e7\u00f5es cir\u00fargicas devem ser realizadas apenas em pacientes que estejam sob monitora\u00e7\u00e3o e controle da glicemia.Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":46649,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17458},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2017-funpar-nc-ufpr-residencia-em-odontologia-area-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:48:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1419021,"hashId":"a33609010f1eb3f2150dbf1de5905425","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com BRASIL (2006), o diabetes mellitus \u00e9 uma doen\u00e7a sist\u00eamica cr\u00f4nica que pode influenciar a sa\u00fade bucal. A respeito do assunto, identifique como verdadeiras (V) ou falsas (F) as seguintes afirmativas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Pacientes diab\u00e9ticos n\u00e3o controlados frequentemente apresentam xerostomia, sensibilidade dolorosa na l\u00edngua e dist\u00farbios de gusta\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 comum a modifica\u00e7\u00e3o da flora bucal com tend\u00eancia \u00e0 candid\u00edase oral e queilite angular.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A doen\u00e7a periodontal encontra-se presente em cerca de 15% dos casos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Interven\u00e7\u00f5es cir\u00fargicas devem ser realizadas apenas em pacientes que estejam sob monitora\u00e7\u00e3o e controle da glicemia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.<\/p>","resposta":5233694,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":5233693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":5233694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":5233695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":5233696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":5233697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421861,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Manifesta\u00e7\u00e3o Oral das Doen\u00e7as Sist\u00eamicas","oab":false,"nome":"Manifesta\u00e7\u00e3o Oral das Doen\u00e7as Sist\u00eamicas","pai":417410,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417411,"slug":"odontologia-manifestacao-oral-das-doencas-sistemicas"}],"slug":"odontologia\/1419021","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Creche","id":1684}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pirauba","sigla":"","id":3259,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme os Par\u00e2metros Nacionais de Qualidade para a Educa\u00e7\u00e3o, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir, marcando V para verdadeiro ou F para falso. ( ) A crian\u00e7a \u00e9 um sujeito social e hist\u00f3rico que est\u00e1 inserido em uma sociedade, na qual partilha de uma determinada cultura. ( ) A crian\u00e7a \u00e9 profundamente marcada pelo meio social em que se desenvolve, mas tamb\u00e9m contribui com ele. ( ) A crian\u00e7a n\u00e3o \u00e9 uma abstra\u00e7\u00e3o, mas um ser produtor e produto da hist\u00f3ria e da cultura. Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":46796,"cargo":{"descricao":"Monitor de Creche","id":1684},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pirauba","sigla":"","id":3259,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pirauba-mg-2017-ms-concursos-monitor-de-creche","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Pirauba - Monitor de Creche - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:48:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1423460,"hashId":"35935345bee4c464fb705975f27f0470","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme os Par\u00e2metros Nacionais de Qualidade para a Educa\u00e7\u00e3o, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir, marcando V para verdadeiro ou F para falso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A crian\u00e7a \u00e9 um sujeito social e hist\u00f3rico que est\u00e1 inserido em uma sociedade, na qual partilha de uma determinada cultura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A crian\u00e7a \u00e9 profundamente marcada pelo meio social em que se desenvolve, mas tamb\u00e9m contribui com ele. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A crian\u00e7a n\u00e3o \u00e9 uma abstra\u00e7\u00e3o, mas um ser produtor e produto da hist\u00f3ria e da cultura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.<\/p>","resposta":5251286,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V.","id":5251286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F.","id":5251287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V.","id":5251288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, V.","id":5251289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Indicadores de Qualidade na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Indicadores de Qualidade na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405587,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405590,"slug":"pedagogia-avaliacao-e-indicadores-de-qualidade-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/1423460","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Creche","id":1684}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pirauba","sigla":"","id":3259,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo as Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil (2010), assinale a alternativa correta quanto \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de Crian\u00e7a:","provas":[{"id":46796,"cargo":{"descricao":"Monitor de Creche","id":1684},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pirauba","sigla":"","id":3259,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pirauba-mg-2017-ms-concursos-monitor-de-creche","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Pirauba - Monitor de Creche - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:48:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1423470,"hashId":"d324e7abf7e3350af433cc2cc770f508","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo as Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil (2010), assinale a alternativa correta quanto \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de Crian\u00e7a:<\/p>","resposta":5251329,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sujeito adestrado e de direitos que, nas intera\u00e7\u00f5es, rela\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas cotidianas que vivencia, constr\u00f3i sua identidade pessoal e coletiva, brinca, imagina, fantasia, deseja, aprende, observa, experimenta, narra, questiona e constr\u00f3i sentidos sobre a natureza e a sociedade, produzindo cultura.","id":5251328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sujeito adestrado e de direitos que, nas intera\u00e7\u00f5es, rela\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas cotidianas que vivencia, constr\u00f3i sua identidade pessoal e coletiva, brinca, imagina, fantasia, deseja, aprende, observa, experimenta, narra, questiona e constr\u00f3i sentidos sobre a natureza e a sociedade, produzindo cultura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sujeito hist\u00f3rico e de direitos que, nas intera\u00e7\u00f5es, rela\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas cotidianas que vivencia, constr\u00f3i sua identidade pessoal e coletiva, brinca, imagina, fantasia, deseja, aprende, observa, experimenta, narra, questiona e constr\u00f3i sentidos sobre a natureza e a sociedade, produzindo cultura.","id":5251329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sujeito hist\u00f3rico e de direitos que, nas intera\u00e7\u00f5es, rela\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas cotidianas que vivencia, constr\u00f3i sua identidade pessoal e coletiva, brinca, imagina, fantasia, deseja, aprende, observa, experimenta, narra, questiona e constr\u00f3i sentidos sobre a natureza e a sociedade, produzindo cultura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sujeito reprodutor e de direitos que, nas intera\u00e7\u00f5es, rela\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas cotidianas que vivencia, constr\u00f3i sua identidade pessoal e coletiva, brinca, imagina, fantasia, deseja, aprende, observa, experimenta, narra, questiona e constr\u00f3i sentidos sobre a natureza e a sociedade, produzindo cultura.","id":5251330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sujeito reprodutor e de direitos que, nas intera\u00e7\u00f5es, rela\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas cotidianas que vivencia, constr\u00f3i sua identidade pessoal e coletiva, brinca, imagina, fantasia, deseja, aprende, observa, experimenta, narra, questiona e constr\u00f3i sentidos sobre a natureza e a sociedade, produzindo cultura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sujeito submisso e de direitos que, nas intera\u00e7\u00f5es, rela\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas cotidianas que vivencia, constr\u00f3i sua identidade pessoal e coletiva brinca, imagina, fantasia, deseja, aprende, observa, experimenta, narra, questiona e constr\u00f3i sentidos sobre a natureza e a sociedade, produzindo cultura.","id":5251331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sujeito submisso e de direitos que, nas intera\u00e7\u00f5es, rela\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas cotidianas que vivencia, constr\u00f3i sua identidade pessoal e coletiva brinca, imagina, fantasia, deseja, aprende, observa, experimenta, narra, questiona e constr\u00f3i sentidos sobre a natureza e a sociedade, produzindo cultura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425876,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-da-educacao-infantil"}],"slug":"pedagogia\/1423470","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pr\u00e9-Escola","id":6177},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pirauba","sigla":"","id":3259,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sejam T: V \u2192 V um operador linear e V o espa\u00e7o vetorial R2. Se v\u2208V, v\u22600, \u00e9 um autovetor do operador linear T com autovalor igual a -2, ent\u00e3o os vetores v e T(v) t\u00eam a mesma dire\u00e7\u00e3o e:","provas":[{"id":46803,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pr\u00e9-Escola","id":6177},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pirauba","sigla":"","id":3259,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pirauba-mg-2017-ms-concursos-professor-area-pre-escola","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Pirauba - Professor - \u00c1rea: Pr\u00e9-Escola - 2017"},{"id":46805,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pirauba","sigla":"","id":3259,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pirauba-mg-2017-ms-concursos-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Pirauba - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:48:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1423602,"hashId":"fafdae6e4a504a15befdac637e5449c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sejam T: V <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2192<\/span> V um operador linear e V o espa\u00e7o vetorial R<sup>2<\/sup>. Se v<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2208<\/span>V, v<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2260<\/span>0, \u00e9 um autovetor do operador linear T com autovalor igual a -2, ent\u00e3o os vetores v e T(v) t\u00eam a mesma dire\u00e7\u00e3o e:<\/p>","resposta":5251908,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sentidos opostos, al\u00e9m do m\u00f3dulo de v ser o dobro do m\u00f3dulo de T(v).","id":5251906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sentidos opostos, al\u00e9m do m\u00f3dulo de v ser o dobro do m\u00f3dulo de T(v).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mesmo sentido, al\u00e9m do m\u00f3dulo de v ser o dobro do m\u00f3dulo de T(v).","id":5251907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mesmo sentido, al\u00e9m do m\u00f3dulo de v ser o dobro do m\u00f3dulo de T(v).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sentidos opostos, al\u00e9m do m\u00f3dulo de v ser a metade do m\u00f3dulo de T(v).","id":5251908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sentidos opostos, al\u00e9m do m\u00f3dulo de v ser a metade do m\u00f3dulo de T(v).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mesmo sentido, al\u00e9m do m\u00f3dulo de v ser a metade do m\u00f3dulo de T(v).","id":5251909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mesmo sentido, al\u00e9m do m\u00f3dulo de v ser a metade do m\u00f3dulo de T(v).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422417,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Espa\u00e7os Vetoriais","oab":false,"nome":"Espa\u00e7os Vetoriais","pai":403891,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403904,"slug":"matematica-espacos-vetoriais"},{"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es Lineares","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es Lineares","pai":403891,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425186,"slug":"matematica-transformacoes-lineares"}],"slug":"matematica\/1423602","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pr\u00e9-Escola","id":6177},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pirauba","sigla":"","id":3259,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pela Lei 9.394\/96, os munic\u00edpios t\u00eam suas responsabilidades para com a educa\u00e7\u00e3o, previstas em seu artigo 11. As assertivas abaixo apresentam alguns exemplos destas obriga\u00e7\u00f5es. Analise-as, marque V para verdadeiro e F para falso. Ao final, assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta: ( ) Organizar, manter e desenvolver os \u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es oficiais dos seus sistemas de ensino, integrando-os \u00e0s pol\u00edticas e planos educacionais da Uni\u00e3o e dos Estados. ( ) Exercer a\u00e7\u00e3o corretiva em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s suas escolas. ( ) Autorizar e credenciar os estabelecimentos de Educa\u00e7\u00e3o Infantil do seu sistema de ensino. ( ) Assumir o transporte escolar dos alunos da rede municipal.","provas":[{"id":46803,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pr\u00e9-Escola","id":6177},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pirauba","sigla":"","id":3259,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pirauba-mg-2017-ms-concursos-professor-area-pre-escola","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Pirauba - Professor - \u00c1rea: Pr\u00e9-Escola - 2017"},{"id":46805,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pirauba","sigla":"","id":3259,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pirauba-mg-2017-ms-concursos-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Pirauba - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:48:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1423606,"hashId":"5393eb2cab96c07dd7e282a03ca35384","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pela Lei 9.394\/96, os munic\u00edpios t\u00eam suas responsabilidades para com a educa\u00e7\u00e3o, previstas em seu artigo 11. As assertivas abaixo apresentam alguns exemplos destas obriga\u00e7\u00f5es. Analise-as, marque V para verdadeiro e F para falso. Ao final, assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Organizar, manter e desenvolver os \u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es oficiais dos seus sistemas de ensino, integrando-os \u00e0s pol\u00edticas e planos educacionais da Uni\u00e3o e dos Estados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Exercer a\u00e7\u00e3o corretiva em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s suas escolas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Autorizar e credenciar os estabelecimentos de Educa\u00e7\u00e3o Infantil do seu sistema de ensino. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Assumir o transporte escolar dos alunos da rede municipal.<\/p>","resposta":5251924,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F","id":5251922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 F \u2013 F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V","id":5251923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 F \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F - V","id":5251924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 F - V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V - F","id":5251925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 V - F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422418,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1423606","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pr\u00e9-Escola","id":6177},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pirauba","sigla":"","id":3259,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Pacto Nacional pela Alfabetiza\u00e7\u00e3o na Idade Certa \u00e9 um dos compromissos firmados entre as esferas federal, estadual e municipal, Nesse Pacto, que envolve tamb\u00e9m o Distrito Federal, esses governos se comprometem a assegurar a alfabetiza\u00e7\u00e3o de todas as crian\u00e7as at\u00e9 os oito anos de idade, ao final do 3\u00ba ano do ensino fundamental. Na ades\u00e3o ao Pacto, os governos se comprometem a:","provas":[{"id":46803,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pr\u00e9-Escola","id":6177},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pirauba","sigla":"","id":3259,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pirauba-mg-2017-ms-concursos-professor-area-pre-escola","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Pirauba - Professor - \u00c1rea: Pr\u00e9-Escola - 2017"},{"id":46805,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pirauba","sigla":"","id":3259,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pirauba-mg-2017-ms-concursos-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Pirauba - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:48:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1423607,"hashId":"dad9a29587de94e8e60c21baceb31232","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Pacto Nacional pela Alfabetiza\u00e7\u00e3o na Idade Certa \u00e9 um dos compromissos firmados entre as esferas federal, estadual e municipal, Nesse Pacto, que envolve tamb\u00e9m o Distrito Federal, esses governos se comprometem a assegurar a alfabetiza\u00e7\u00e3o de todas as crian\u00e7as at\u00e9 os oito anos de idade, ao final do 3\u00ba ano do ensino fundamental. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na ades\u00e3o ao Pacto, os governos se comprometem a:<\/p>","resposta":5251926,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alfabetizar todas as crian\u00e7as em l\u00edngua portuguesa e em matem\u00e1tica.","id":5251926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alfabetizar todas as crian\u00e7as em l\u00edngua portuguesa e em matem\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Realizar avalia\u00e7\u00f5es espor\u00e1dicas universais, aplicadas pelo INEP, junto aos concluintes do 3\u00ba ano do ensino fundamental.","id":5251927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar avalia\u00e7\u00f5es espor\u00e1dicas universais, aplicadas pelo INEP, junto aos concluintes do 3\u00ba ano do ensino fundamental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Incentivar, no caso dos estados, os munic\u00edpios que tenham aderido \u00e0s A\u00e7\u00f5es do Pacto, para sua efetiva implementa\u00e7\u00e3o.","id":5251928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incentivar, no caso dos estados, os munic\u00edpios que tenham aderido \u00e0s A\u00e7\u00f5es do Pacto, para sua efetiva implementa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cumprir, no caso dos munic\u00edpios, com as orienta\u00e7\u00f5es emanadas da Secretaria Estadual de Educa\u00e7\u00e3o.","id":5251929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cumprir, no caso dos munic\u00edpios, com as orienta\u00e7\u00f5es emanadas da Secretaria Estadual de Educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422418,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento","oab":false,"nome":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento","pai":426011,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426055,"slug":"pedagogia-alfabetizacao-e-letramento"}],"slug":"pedagogia\/1423607","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pr\u00e9-Escola","id":6177},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pirauba","sigla":"","id":3259,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso de novas tecnologias na educa\u00e7\u00e3o est\u00e1 cada vez mais presente na rotina das escolas brasileiras. Nessa nova realidade, os professores est\u00e3o tendo contato com termos t\u00e9cnicos espec\u00edficos e, dentre estes, \u00e9 poss\u00edvel destacar o Ambiente Virtual de Aprendizagem \u2013 AVA. Analise as afirmativas e assinale aquela em que todos os termos estejam vinculados \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o da tecnologia na educa\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":46803,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pr\u00e9-Escola","id":6177},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pirauba","sigla":"","id":3259,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pirauba-mg-2017-ms-concursos-professor-area-pre-escola","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Pirauba - Professor - \u00c1rea: Pr\u00e9-Escola - 2017"},{"id":46805,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pirauba","sigla":"","id":3259,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pirauba-mg-2017-ms-concursos-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Pirauba - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:48:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1423615,"hashId":"bc9acfa1373457de7a6f1d1a9f48e1b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de novas tecnologias na educa\u00e7\u00e3o est\u00e1 cada vez mais presente na rotina das escolas brasileiras. Nessa nova realidade, os professores est\u00e3o tendo contato com termos t\u00e9cnicos espec\u00edficos e, dentre estes, \u00e9 poss\u00edvel destacar o Ambiente Virtual de Aprendizagem \u2013 AVA. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas e assinale aquela em que todos os termos estejam vinculados \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o da tecnologia na educa\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":5251961,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"An\u00e1lise SWOT \u2013 NEED \u2013 NTIC\u00b4s \u2013 Email","id":5251958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">An\u00e1lise SWOT \u2013 NEED \u2013 NTIC\u00b4s \u2013 Email<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Facebook \u2013 Email \u2013 Semin\u00e1rio - WEBQUWST","id":5251959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Facebook \u2013 Email \u2013 Semin\u00e1rio - WEBQUWST<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"MOODLE \u2013 An\u00e1lise SWOT \u2013 GVGO - Twitter","id":5251960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">MOODLE \u2013 An\u00e1lise SWOT \u2013 GVGO - Twitter<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"NTIC\u00b4s \u2013 MOODLE \u2013 CHAT - WEBQUEST","id":5251961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">NTIC\u00b4s \u2013 MOODLE \u2013 CHAT - WEBQUEST<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422421,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 32 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) nas pr\u00e1ticas educativas","oab":false,"nome":"Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) nas pr\u00e1ticas educativas","pai":405596,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405597,"slug":"pedagogia-tecnologias-da-informacao-e-comunicacao-tic-nas-praticas-educativas"}],"slug":"pedagogia\/1423615","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pirauba","sigla":"","id":3259,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Doen\u00e7a de Crohn se manifesta habitualmente como inflama\u00e7\u00e3o intestinal aguda ou cr\u00f4nica, evoluindo para um padr\u00e3o fibroesten\u00f3tico-obstrutivo ou penetrante-fistuloso. Um marcador sorol\u00f3gico presente em at\u00e9 60-70% dos pacientes \u00e9:","provas":[{"id":46794,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pirauba","sigla":"","id":3259,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pirauba-mg-2017-ms-concursos-medico","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Pirauba - M\u00e9dico - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:48:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1423408,"hashId":"020d93cd2e555e131c8e376c60e5903c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Doen\u00e7a de Crohn se manifesta habitualmente como inflama\u00e7\u00e3o intestinal aguda ou cr\u00f4nica, evoluindo para um padr\u00e3o fibroesten\u00f3tico-obstrutivo ou penetrante-fistuloso. Um marcador sorol\u00f3gico presente em at\u00e9 60-70% dos pacientes \u00e9:<\/p>","resposta":5251078,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"p-ANCA","id":5251075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">p-ANCA<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"FAN","id":5251076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">FAN<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Anti-CCP","id":5251077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anti-CCP<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"p-ASCA","id":5251078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">p-ASCA<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422400,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1423408","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pirauba","sigla":"","id":3259,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hipovitaminose que cursa com xerose de conjuntiva com manchas de Bitot, ceratomal\u00e1cia e at\u00e9, em raros casos, ulcera\u00e7\u00e3o da c\u00f3rnea \u00e9:","provas":[{"id":46794,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pirauba","sigla":"","id":3259,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pirauba-mg-2017-ms-concursos-medico","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Pirauba - M\u00e9dico - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:48:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1423410,"hashId":"9c8119afdf01413f2c7a014706ddd891","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A hipovitaminose que cursa com xerose de conjuntiva com manchas de Bitot, ceratomal\u00e1cia e at\u00e9, em raros casos, ulcera\u00e7\u00e3o da c\u00f3rnea \u00e9:<\/p>","resposta":5251083,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A","id":5251083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"B6","id":5251084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">B6<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C","id":5251085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"B12","id":5251086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">B12<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422400,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1423410","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pirauba","sigla":"","id":3259,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente feminino, 24 anos, procura atendimento na cl\u00ednica de fam\u00edlia pr\u00f3xima de sua casa, por aparecimento de uma \u00falcera \u00fanica, indolor, fistulizando por m\u00faltiplos orif\u00edcios, recebendo o diagn\u00f3stico de linfogranuloma ven\u00e9reo. O agente etiol\u00f3gico assim como o tratamento que deve ser institu\u00eddo s\u00e3o:","provas":[{"id":46794,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pirauba","sigla":"","id":3259,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pirauba-mg-2017-ms-concursos-medico","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Pirauba - M\u00e9dico - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:48:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1423413,"hashId":"fa3545b6f3e4672bec9591f03ee1d5db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente feminino, 24 anos, procura atendimento na cl\u00ednica de fam\u00edlia pr\u00f3xima de sua casa, por aparecimento de uma \u00falcera \u00fanica, indolor, fistulizando por m\u00faltiplos orif\u00edcios, recebendo o diagn\u00f3stico de linfogranuloma ven\u00e9reo. O agente etiol\u00f3gico assim como o tratamento que deve ser institu\u00eddo s\u00e3o:<\/p>","resposta":5251097,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Haemophilus ducreyi; Azitromicina 1 g dose \u00fanica via oral.","id":5251095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Haemophilus ducreyi; Azitromicina 1 g dose \u00fanica via oral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Treponema pallidum; Penicilina benzatina 2.400.000 U dose \u00fanica intramuscular.","id":5251096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Treponema pallidum; Penicilina benzatina 2.400.000 U dose \u00fanica intramuscular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Chlamydia trachomatis; Doxiciclina 100 mg 2x\/dia via oral por 21 dias.","id":5251097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Chlamydia trachomatis; Doxiciclina 100 mg 2x\/dia via oral por 21 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Donovania granulomatis; Doxiciclina 100 mg 2x\/dia via oral por 21 dias.","id":5251098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Donovania granulomatis; Doxiciclina 100 mg 2x\/dia via oral por 21 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422400,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1423413","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Batista - SC","sigla":"","id":3959,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cal \u00e9 o nome dado ao aglomerante que \u00e9 produzido a partir da calcina\u00e7\u00e3o de rochas calc\u00e1rias. Existem diversas variedades deste aglomerante, em fun\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas da mat\u00e9ria-prima utilizada e da forma como esta mat\u00e9ria-prima \u00e9 processada. Sobre as caracter\u00edsticas da cal, sua aplica\u00e7\u00e3o na constru\u00e7\u00e3o civil e seu comportamento \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":44402,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Batista - SC","sigla":"","id":3959,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-batista-sc-sc-2017-faepesul-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Batista - SC - Engenheiro Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:50:19","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1339971,"hashId":"fa494c1e7522942a059f53d5de84ddbb","enunciado":"<p align=justify>Cal \u00e9 o nome dado ao aglomerante que \u00e9 produzido a partir da calcina\u00e7\u00e3o de rochas calc\u00e1rias. Existem\r\ndiversas variedades deste aglomerante, em fun\u00e7\u00e3o das\r\ncaracter\u00edsticas da mat\u00e9ria-prima utilizada e da forma\r\ncomo esta mat\u00e9ria-prima \u00e9 processada. Sobre as caracter\u00edsticas da cal, sua aplica\u00e7\u00e3o na constru\u00e7\u00e3o civil e seu\r\ncomportamento \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":4903335,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Segundo o crit\u00e9rio de rendimento em pasta, a cal apresenta duas variedades: cal gorda e cal magra.","id":4903334,"corpo":"<p align=justify>Segundo o crit\u00e9rio de rendimento em pasta, a cal\r\napresenta duas variedades: cal gorda e cal magra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O endurecimento de argamassas produzidas com cal extinta \u00e9 r\u00e1pido e se processa de fora para dentro, exigindo certa porosidade, que permita a entrada de g\u00e1s carb\u00f4nico e evapora\u00e7\u00e3o da \u00e1gue em excesso.","id":4903335,"corpo":"<p align=justify>O endurecimento de argamassas produzidas com cal\r\nextinta \u00e9 r\u00e1pido e se processa de fora para dentro, exigindo certa porosidade, que permita a entrada de g\u00e1s\r\ncarb\u00f4nico e evapora\u00e7\u00e3o da \u00e1gue em excesso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De acordo com a composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica, a cal pode ser classificada em cal c\u00e1lcica e cal magnesiana.","id":4903336,"corpo":"<p align=justify>De acordo com a composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica, a cal pode ser\r\nclassificada em cal c\u00e1lcica e cal magnesiana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A cal viva \u00e9 um produto de cor branca, com textura porosa e gr\u00e3os grandes ou em p\u00f3. A hidrata\u00e7\u00e3o da cal viva \u00e9 obtida mediante a adi\u00e7\u00e3o de \u00e1gua, processo tamb\u00e9m chamado de extin\u00e7\u00e3o da cal.","id":4903337,"corpo":"<p align=justify>A cal viva \u00e9 um produto de cor branca, com textura\r\nporosa e gr\u00e3os grandes ou em p\u00f3. A hidrata\u00e7\u00e3o da cal\r\nviva \u00e9 obtida mediante a adi\u00e7\u00e3o de \u00e1gua, processo tamb\u00e9m chamado de extin\u00e7\u00e3o da cal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Como \u00e9 necess\u00e1ria a absor\u00e7\u00e3o de CO2 do ar para o endurecimento da cal a\u00e9rea, esse material n\u00e3o endurece se submerso.","id":4903338,"corpo":"<p align=justify>Como \u00e9 necess\u00e1ria a absor\u00e7\u00e3o de CO2 do ar para o\r\nendurecimento da cal a\u00e9rea, esse material n\u00e3o endurece se submerso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413056,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/1339971","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Batista - SC","sigla":"","id":3959,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A areia \u00e9 um material fundamental para a produ\u00e7\u00e3o de argamassas e concretos. A aplica\u00e7\u00e3o da areia para estes fins requer a adequada caracteriza\u00e7\u00e3o de suas propriedades f\u00edsicas. Nesse sentido, assinale a alternativa que n\u00e3o corresponde a uma propriedade f\u00edsica relevante quando da aplica\u00e7\u00e3o da areia para produ\u00e7\u00e3o de argamassas:","provas":[{"id":44402,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Batista - SC","sigla":"","id":3959,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-batista-sc-sc-2017-faepesul-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Batista - SC - Engenheiro Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:50:19","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1339973,"hashId":"87e0fbe4a9b2fb39ba56797570ac2479","enunciado":"<p align=justify>A areia \u00e9 um material fundamental para a produ\u00e7\u00e3o de argamassas e concretos. A aplica\u00e7\u00e3o da areia\r\npara estes fins requer a adequada caracteriza\u00e7\u00e3o de\r\nsuas propriedades f\u00edsicas. Nesse sentido, assinale a alternativa que n\u00e3o corresponde a uma propriedade f\u00edsica relevante quando da aplica\u00e7\u00e3o da areia para produ\u00e7\u00e3o de argamassas:<\/p>","resposta":4903346,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Superf\u00edcie espec\u00edfica","id":4903343,"corpo":"<p align=justify>Superf\u00edcie espec\u00edfica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Granulometria","id":4903344,"corpo":"<p align=justify>Granulometria<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"M\u00f3dulo de finura","id":4903345,"corpo":"<p align=justify>M\u00f3dulo de finura<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Resist\u00eancia aos sulfatos","id":4903346,"corpo":"<p align=justify>Resist\u00eancia aos sulfatos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Coeficiente de inchamento","id":4903347,"corpo":"<p align=justify>Coeficiente de inchamento<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413056,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/1339973","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Batista - SC","sigla":"","id":3959,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O m\u00e9todo da linha de balan\u00e7o \u00e9 um m\u00e9todo de planejamento bastante interessante em obras com alta repetitividade de atividades. A figura a seguir mostra um gr\u00e1fico desse tipo contendo cinco atividades distintas. Levando em conta esse m\u00e9todo de planejamento do tempo e as atividades nele indicadas \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":44402,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Batista - SC","sigla":"","id":3959,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-batista-sc-sc-2017-faepesul-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Batista - SC - Engenheiro Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:50:19","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1339977,"hashId":"f2995326799422ba6fb8aa2e29749813","enunciado":"<p align=\"justify\">O m\u00e9todo da linha de balan\u00e7o \u00e9 um m\u00e9todo de\r\nplanejamento bastante interessante em obras com alta\r\nrepetitividade de atividades. A figura a seguir mostra\r\num gr\u00e1fico desse tipo contendo cinco atividades distintas. \r\n<\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44402\/7.PNG\"><\/p><p align=\"justify\">Levando em conta esse m\u00e9todo de planejamento do\r\ntempo e as atividades nele indicadas \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":4903368,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A atividade E pode corresponder a uma demoli\u00e7\u00e3o, uma vez que com o passar do tempo o percentual da atividade \u00e9 reduzido.","id":4903368,"corpo":"<p align=justify>A atividade E pode corresponder a uma demoli\u00e7\u00e3o,\r\numa vez que com o passar do tempo o percentual da\r\natividade \u00e9 reduzido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A atividade A ocorre de forma mais lenta que as atividades D e E.","id":4903369,"corpo":"<p align=justify>A atividade A ocorre de forma mais lenta que as atividades D e E.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A atividade B pode ser desenvolvida de forma concomitante \u00e0s atividades C e D.","id":4903370,"corpo":"<p align=justify>A atividade B pode ser desenvolvida de forma concomitante \u00e0s atividades C e D.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A atividade E s\u00f3 pode ser iniciada ap\u00f3s a conclus\u00e3o das outras atividades, sendo a atividade B quem limita seu in\u00edcio.","id":4903371,"corpo":"<p align=justify>A atividade E s\u00f3 pode ser iniciada ap\u00f3s a conclus\u00e3o\r\ndas outras atividades, sendo a atividade B quem limita\r\nseu in\u00edcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As atividades A e C ocorrem no mesmo ritmo e s\u00e3o mais lentas que a atividade D. ","id":4903372,"corpo":"<p align=justify>As atividades A e C ocorrem no mesmo ritmo e s\u00e3o\r\nmais lentas que a atividade D.\r\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413056,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/1339977","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Batista - SC","sigla":"","id":3959,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando um solo argiloso saturado recebe um carregamento externo, esta carga \u00e9 inicialmente transferida a \u00e1gua, gerando excessos de poropress\u00e3o. Com o passar do tempo ocorre a drenagem desta \u00e1gua e a carga \u00e9 transferida ao solo. No entanto, com a expuls\u00e3o da \u00e1gua ocorre a redu\u00e7\u00e3o dos vazios do solo e consequentemente a redu\u00e7\u00e3o volum\u00e9trica do mesmo. Este processo \u00e9 denominado adensamento prim\u00e1rio ou consolida\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria. Sobre a teoria do adensamento \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":44402,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Batista - SC","sigla":"","id":3959,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-batista-sc-sc-2017-faepesul-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Batista - SC - Engenheiro Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:50:19","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1339980,"hashId":"83c4411bb6c0ddbc13fc420a1c7068fb","enunciado":"<p align=justify>Quando um solo argiloso saturado recebe um\r\ncarregamento externo, esta carga \u00e9 inicialmente transferida a \u00e1gua, gerando excessos de poropress\u00e3o. Com\r\no passar do tempo ocorre a drenagem desta \u00e1gua e a\r\ncarga \u00e9 transferida ao solo. No entanto, com a expuls\u00e3o\r\nda \u00e1gua ocorre a redu\u00e7\u00e3o dos vazios do solo e consequentemente a redu\u00e7\u00e3o volum\u00e9trica do mesmo. Este\r\nprocesso \u00e9 denominado adensamento prim\u00e1rio ou\r\nconsolida\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria. Sobre a teoria do adensamento\r\n\u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":4903383,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um perfil de solo argiloso em que a drenagem \u00e9 simples, requer duas vezes mais tempo para dissipa\u00e7\u00e3o dos excessos de poropress\u00e3o, do que um perfil com dupla drenagem. ","id":4903383,"corpo":"<p align=justify>Um perfil de solo argiloso em que a drenagem \u00e9 simples, requer duas vezes mais tempo para dissipa\u00e7\u00e3o\r\ndos excessos de poropress\u00e3o, do que um perfil com dupla drenagem.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Assume-se que o \u00edndice de vazios varia linearmente com o aumento da tens\u00e3o efetiva durante o adensamento, mas isto n\u00e3o ocorre necessariamente, sendo apenas uma hip\u00f3tese simplificadora.","id":4903384,"corpo":"<p align=justify>Assume-se que o \u00edndice de vazios varia linearmente\r\ncom o aumento da tens\u00e3o efetiva durante o adensamento, mas isto n\u00e3o ocorre necessariamente, sendo\r\napenas uma hip\u00f3tese simplificadora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A teoria do adensamento assume que tanto a compress\u00e3o quanto o fluxo de \u00e1gua s\u00e3o unidimensionais. ","id":4903385,"corpo":"<p align=justify>A teoria do adensamento assume que tanto a compress\u00e3o quanto o fluxo de \u00e1gua s\u00e3o unidimensionais.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A validade da teoria do adensamento requer assumir que as part\u00edculas s\u00f3lidas e a \u00e1gua s\u00e3o praticamente incompress\u00edveis perante a compressibilidade do solo;","id":4903386,"corpo":"<p align=justify>A validade da teoria do adensamento requer assumir que as part\u00edculas s\u00f3lidas e a \u00e1gua s\u00e3o praticamente\r\nincompress\u00edveis perante a compressibilidade do solo;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As rela\u00e7\u00f5es entre tens\u00e3o e deforma\u00e7\u00e3o do solo que sofre adensamento s\u00e3o descritas pelos coeficientes de recompress\u00e3o e compress\u00e3o. O primeiro vale para acr\u00e9scimos de tens\u00e3o que n\u00e3o ultrapassam a tens\u00e3o de pr\u00e9-adensamento, e o segundo vale a partir da tens\u00e3o de pr\u00e9-adensamento.","id":4903387,"corpo":"<p align=justify>As rela\u00e7\u00f5es entre tens\u00e3o e deforma\u00e7\u00e3o do solo que\r\nsofre adensamento s\u00e3o descritas pelos coeficientes de\r\nrecompress\u00e3o e compress\u00e3o. O primeiro vale para\r\nacr\u00e9scimos de tens\u00e3o que n\u00e3o ultrapassam a tens\u00e3o de\r\npr\u00e9-adensamento, e o segundo vale a partir da tens\u00e3o\r\nde pr\u00e9-adensamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413056,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"},{"nome_clean":"Geot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Geot\u00e9cnica","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416441,"slug":"engenharia-civil-geotecnica"}],"slug":"engenharia-civil\/1339980","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Batista - SC","sigla":"","id":3959,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O escoamento de fluidos em tubula\u00e7\u00f5es ocorre por conta da diferen\u00e7a de energia entre dois pontos. A energia total dispon\u00edvel em um dado ponto da tubula\u00e7\u00e3o e em dado instante \u00e9 resultado da soma de quais parcelas de energia:","provas":[{"id":44402,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Batista - SC","sigla":"","id":3959,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-batista-sc-sc-2017-faepesul-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Batista - SC - Engenheiro Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:50:21","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1339996,"hashId":"2149837369d23562d04b502a89c3a401","enunciado":"<p align=justify>O escoamento de fluidos em tubula\u00e7\u00f5es ocorre\r\npor conta da diferen\u00e7a de energia entre dois pontos. A\r\nenergia total dispon\u00edvel em um dado ponto da tubula\u00e7\u00e3o e em dado instante \u00e9 resultado da soma de quais\r\nparcelas de energia:<\/p>","resposta":4903455,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"altim\u00e9trica, piez\u00f4m\u00e9trica e perdas de carga.","id":4903453,"corpo":"<p align=justify>altim\u00e9trica, piez\u00f4m\u00e9trica e perdas de carga.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"piez\u00f4m\u00e9trica, cin\u00e9tica e perdas de carga.","id":4903454,"corpo":"piez\u00f4m\u00e9trica, cin\u00e9tica e perdas de carga.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"piez\u00f4m\u00e9trica, altim\u00e9trica e cin\u00e9tica.","id":4903455,"corpo":"<p align=justify>piez\u00f4m\u00e9trica, altim\u00e9trica e cin\u00e9tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" piez\u00f4m\u00e9trica, altim\u00e9trica e potencial.","id":4903456,"corpo":"<p align=justify> piez\u00f4m\u00e9trica, altim\u00e9trica e potencial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cin\u00e9tica e perdas de carga.","id":4903457,"corpo":"<p align=justify>Cin\u00e9tica e perdas de carga.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413056,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/1339996","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Batista - SC","sigla":"","id":3959,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os materiais empregados na execu\u00e7\u00e3o de camadas estruturais em pavimentos, encontra-se a bica corrida. A alternativa que apresenta a correta descri\u00e7\u00e3o deste material \u00e9: ","provas":[{"id":44402,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Batista - SC","sigla":"","id":3959,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-batista-sc-sc-2017-faepesul-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Batista - SC - Engenheiro Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:50:22","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1339999,"hashId":"25a23a676e7f55c25b2a586e049210ae","enunciado":"<p align=justify>Dentre os materiais empregados na execu\u00e7\u00e3o de\r\ncamadas estruturais em pavimentos, encontra-se a\r\nbica corrida. A alternativa que apresenta a correta descri\u00e7\u00e3o deste material \u00e9:\r\n<\/p>","resposta":4903477,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trata-se de uma mistura de um solo com caracter\u00edsticas mec\u00e2nicas indesej\u00e1veis e brita, de forma a corrigir o solo e tornar a mistura bem graduada.","id":4903473,"corpo":"<p align=justify>Trata-se de uma mistura de um solo com caracter\u00edsticas mec\u00e2nicas indesej\u00e1veis e brita, de forma a corrigir\r\no solo e tornar a mistura bem graduada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 um material resultante da mistura de agregados britados que passam por processo de peneiramento, resultando em uma mistura bem graduada.","id":4903474,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 um material resultante da mistura de agregados\r\nbritados que passam por processo de peneiramento,\r\nresultando em uma mistura bem graduada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 o material produzido pela compress\u00e3o de agregados gra\u00fados seguida do preenchimento dos vazios por agregados mi\u00fados, em geral com aux\u00edlio de \u00e1gua e compress\u00e3o mec\u00e2nica.","id":4903475,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 o material produzido pela compress\u00e3o de agregados gra\u00fados seguida do preenchimento dos vazios por\r\nagregados mi\u00fados, em geral com aux\u00edlio de \u00e1gua e\r\ncompress\u00e3o mec\u00e2nica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 o material resultante da compacta\u00e7\u00e3o de material granular, tipicamente rach\u00e3o, preenchido por agregado mi\u00fado, sob efeito de compacta\u00e7\u00e3o.","id":4903476,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 o material resultante da compacta\u00e7\u00e3o de material\r\ngranular, tipicamente rach\u00e3o, preenchido por agregado mi\u00fado, sob efeito de compacta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Trata-se de um material britado, que n\u00e3o passou por qualquer processo de separa\u00e7\u00e3o das fra\u00e7\u00f5es britadas.","id":4903477,"corpo":"<p align=justify>Trata-se de um material britado, que n\u00e3o passou por\r\nqualquer processo de separa\u00e7\u00e3o das fra\u00e7\u00f5es britadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413056,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/1339999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Uniprofissional - \u00c1rea: Enfermagem em Centro de Terapia Intensiva","id":19020},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o em hematologia e hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/ Bioqu\u00edmica","id":19011},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19010},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":19036},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":19014},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a- \u00c1rea: Psicologia","id":18601},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19056},{"descricao":"Resid\u00eancia Uniprofissional -\u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia BucoMaxilo Facial","id":18605}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), a participa\u00e7\u00e3o popular tem sua maior express\u00e3o no(a):","provas":[{"id":44406,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Uniprofissional - \u00c1rea: Enfermagem em Centro de Terapia Intensiva","id":19020},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2017-uepa-residencia-uniprofissional-area-enfermagem-em-centro-de-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Uniprofissional - \u00c1rea: Enfermagem em Centro de Terapia Intensiva - 2017"},{"id":44408,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o em hematologia e hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/ Bioqu\u00edmica","id":19011},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2017-uepa-residencia-multiprofissional-em-atencao-em-hematologia-e-hemoterapia-area-farmacia-bioquimica","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o em hematologia e hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/ Bioqu\u00edmica - 2017"},{"id":44417,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19010},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2017-uepa-residencia-multiprofissional-em-saude-da-mulher-e-da-crianca-area-farmacia","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":44422,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":19036},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2017-uepa-residencia-multiprofissional-em-saude-da-mulher-e-da-crianca-area-nutricao","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":44425,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":19014},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2017-uepa-residencia-multiprofissional-em-estrategia-saude-da-familia-area-odontologia","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia - 2017"},{"id":44428,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a- \u00c1rea: Psicologia","id":18601},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2017-uepa-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-mulher-e-da-crianca-area-psicologia","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a- \u00c1rea: Psicologia - 2017"},{"id":44433,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19056},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2017-uepa-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2017"},{"id":44437,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Uniprofissional -\u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia BucoMaxilo Facial","id":18605},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2017-uepa-residencia-uniprofissional-area-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Uniprofissional -  \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Buco  Maxilo Facial - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:50:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":238,"descricao":"Psicologia Infantil"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":1340013,"hashId":"13311b12ae53c70725857e2093e8bc87","enunciado":"<p align=justify>No \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS),\r\na participa\u00e7\u00e3o popular tem sua maior\r\nexpress\u00e3o no(a):<\/p>","resposta":4903543,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conselho Municipal de Sa\u00fade ","id":4903543,"corpo":"<p align=justify>Conselho Municipal de Sa\u00fade\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Associa\u00e7\u00e3o de bairros","id":4903544,"corpo":"<p align=justify>Associa\u00e7\u00e3o de bairros<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conselho Nacional de Secret\u00e1rios Municipais de Sa\u00fade","id":4903545,"corpo":"<p align=justify>Conselho Nacional de Secret\u00e1rios\r\nMunicipais de Sa\u00fade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conselho Nacional de Secret\u00e1rios Estaduais de Sa\u00fade","id":4903546,"corpo":"<p align=justify>Conselho Nacional de Secret\u00e1rios Estaduais\r\nde Sa\u00fade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Conselho de classe","id":4903547,"corpo":"<p align=justify>Conselho de classe<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413061,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Confer\u00eancias e os Conselhos de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Confer\u00eancias e os Conselhos de Sa\u00fade","pai":407285,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407305,"slug":"direito-sanitario-e-saude-conferencias-e-os-conselhos-de-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1340013","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Uniprofissional - \u00c1rea: Enfermagem em Centro de Terapia Intensiva","id":19020},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o em hematologia e hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/ Bioqu\u00edmica","id":19011},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19010},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":19036},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":19014},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a- \u00c1rea: Psicologia","id":18601},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19056},{"descricao":"Resid\u00eancia Uniprofissional -\u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia BucoMaxilo Facial","id":18605}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A comunidade tem papel fundamental junto aos servi\u00e7os de sa\u00fade. Em rela\u00e7\u00e3o ao SUS, a atividade comunit\u00e1ria tem o objetivo de:","provas":[{"id":44406,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Uniprofissional - \u00c1rea: Enfermagem em Centro de Terapia Intensiva","id":19020},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2017-uepa-residencia-uniprofissional-area-enfermagem-em-centro-de-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Uniprofissional - \u00c1rea: Enfermagem em Centro de Terapia Intensiva - 2017"},{"id":44408,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o em hematologia e hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/ Bioqu\u00edmica","id":19011},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2017-uepa-residencia-multiprofissional-em-atencao-em-hematologia-e-hemoterapia-area-farmacia-bioquimica","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o em hematologia e hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/ Bioqu\u00edmica - 2017"},{"id":44417,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19010},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2017-uepa-residencia-multiprofissional-em-saude-da-mulher-e-da-crianca-area-farmacia","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":44422,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":19036},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2017-uepa-residencia-multiprofissional-em-saude-da-mulher-e-da-crianca-area-nutricao","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":44425,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":19014},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2017-uepa-residencia-multiprofissional-em-estrategia-saude-da-familia-area-odontologia","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia - 2017"},{"id":44428,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a- \u00c1rea: Psicologia","id":18601},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2017-uepa-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-mulher-e-da-crianca-area-psicologia","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a- \u00c1rea: Psicologia - 2017"},{"id":44433,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19056},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2017-uepa-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2017"},{"id":44437,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Uniprofissional -\u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia BucoMaxilo Facial","id":18605},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2017-uepa-residencia-uniprofissional-area-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Uniprofissional -  \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Buco  Maxilo Facial - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:50:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":238,"descricao":"Psicologia Infantil"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":1340030,"hashId":"2eef8c9c4a90791f555ba88b638787d1","enunciado":"<p align=justify>A comunidade tem papel fundamental junto\r\naos servi\u00e7os de sa\u00fade. Em rela\u00e7\u00e3o ao SUS, a\r\natividade comunit\u00e1ria tem o objetivo de:<\/p>","resposta":4903624,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"implementar a\u00e7\u00f5es de infraestrutura e saneamento.","id":4903623,"corpo":"<p align=justify>implementar a\u00e7\u00f5es de infraestrutura e\r\nsaneamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estimular a participa\u00e7\u00e3o de toda a comunidade no SUS.","id":4903624,"corpo":"<p align=justify>estimular a participa\u00e7\u00e3o de toda a\r\ncomunidade no SUS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"direcionar a\u00e7\u00f5es visando \u00e0 efic\u00e1cia.","id":4903625,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>direcionar a\u00e7\u00f5es visando \u00e0 efic\u00e1cia.<\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"controlar as a\u00e7\u00f5es visando diminuir a procura pelos servi\u00e7os de sa\u00fade.","id":4903626,"corpo":"<p align=justify>controlar as a\u00e7\u00f5es visando diminuir a\r\nprocura pelos servi\u00e7os de sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fiscalizar a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade.","id":4903627,"corpo":"<p align=justify>fiscalizar a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413061,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1340030","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Uniprofissional - \u00c1rea: Enfermagem em Centro de Terapia Intensiva","id":19020},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o em hematologia e hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/ Bioqu\u00edmica","id":19011},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19010},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":19036},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":19014},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a- \u00c1rea: Psicologia","id":18601},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19056},{"descricao":"Resid\u00eancia Uniprofissional -\u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia BucoMaxilo Facial","id":18605}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A concretiza\u00e7\u00e3o das linhas de cuidado acontece, fundamentalmente, pela:","provas":[{"id":44406,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Uniprofissional - \u00c1rea: Enfermagem em Centro de Terapia Intensiva","id":19020},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2017-uepa-residencia-uniprofissional-area-enfermagem-em-centro-de-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Uniprofissional - \u00c1rea: Enfermagem em Centro de Terapia Intensiva - 2017"},{"id":44408,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o em hematologia e hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/ Bioqu\u00edmica","id":19011},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2017-uepa-residencia-multiprofissional-em-atencao-em-hematologia-e-hemoterapia-area-farmacia-bioquimica","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o em hematologia e hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/ Bioqu\u00edmica - 2017"},{"id":44417,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19010},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2017-uepa-residencia-multiprofissional-em-saude-da-mulher-e-da-crianca-area-farmacia","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":44422,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":19036},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2017-uepa-residencia-multiprofissional-em-saude-da-mulher-e-da-crianca-area-nutricao","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":44425,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":19014},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2017-uepa-residencia-multiprofissional-em-estrategia-saude-da-familia-area-odontologia","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia - 2017"},{"id":44428,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a- \u00c1rea: Psicologia","id":18601},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2017-uepa-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-mulher-e-da-crianca-area-psicologia","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a- \u00c1rea: Psicologia - 2017"},{"id":44433,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19056},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2017-uepa-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2017"},{"id":44437,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Uniprofissional -\u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia BucoMaxilo Facial","id":18605},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2017-uepa-residencia-uniprofissional-area-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Uniprofissional -  \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Buco  Maxilo Facial - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:50:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":238,"descricao":"Psicologia Infantil"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":1340032,"hashId":"97772a8dd41c5fbfdbbbaeafd13c257d","enunciado":"<p align=justify>A concretiza\u00e7\u00e3o das linhas de cuidado\r\nacontece, fundamentalmente, pela:<\/p>","resposta":4903634,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A\u00e7\u00e3o intersetorial.","id":4903633,"corpo":"<p align=justify>A\u00e7\u00e3o intersetorial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o de equipes de refer\u00eancia e apoio matricial.","id":4903634,"corpo":"<p align=justify>Constitui\u00e7\u00e3o de equipes de refer\u00eancia e\r\napoio matricial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estrat\u00e9gia sa\u00fade da fam\u00edlia e comunidade","id":4903635,"corpo":"<p align=justify>Estrat\u00e9gia sa\u00fade da fam\u00edlia e comunidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trabalho em equipe.","id":4903636,"corpo":"<p align=justify>Trabalho em equipe.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Necessidades de sa\u00fade da comunidade.","id":4903637,"corpo":"<p align=justify>Necessidades de sa\u00fade da comunidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413061,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1340032","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Uniprofissional - \u00c1rea: Enfermagem em Centro de Terapia Intensiva","id":19020},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o em hematologia e hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/ Bioqu\u00edmica","id":19011},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19010},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":19036},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":19014},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a- \u00c1rea: Psicologia","id":18601},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19056},{"descricao":"Resid\u00eancia Uniprofissional -\u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia BucoMaxilo Facial","id":18605}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Integra\u00e7\u00e3o Horizontal corresponde a:","provas":[{"id":44406,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Uniprofissional - \u00c1rea: Enfermagem em Centro de Terapia Intensiva","id":19020},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2017-uepa-residencia-uniprofissional-area-enfermagem-em-centro-de-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Uniprofissional - \u00c1rea: Enfermagem em Centro de Terapia Intensiva - 2017"},{"id":44408,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o em hematologia e hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/ Bioqu\u00edmica","id":19011},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2017-uepa-residencia-multiprofissional-em-atencao-em-hematologia-e-hemoterapia-area-farmacia-bioquimica","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o em hematologia e hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/ Bioqu\u00edmica - 2017"},{"id":44417,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19010},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2017-uepa-residencia-multiprofissional-em-saude-da-mulher-e-da-crianca-area-farmacia","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":44422,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":19036},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2017-uepa-residencia-multiprofissional-em-saude-da-mulher-e-da-crianca-area-nutricao","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":44425,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":19014},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2017-uepa-residencia-multiprofissional-em-estrategia-saude-da-familia-area-odontologia","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia - 2017"},{"id":44428,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a- \u00c1rea: Psicologia","id":18601},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2017-uepa-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-mulher-e-da-crianca-area-psicologia","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a- \u00c1rea: Psicologia - 2017"},{"id":44433,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19056},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2017-uepa-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2017"},{"id":44437,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Uniprofissional -\u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia BucoMaxilo Facial","id":18605},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2017-uepa-residencia-uniprofissional-area-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Uniprofissional -  \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Buco  Maxilo Facial - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:50:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":238,"descricao":"Psicologia Infantil"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":1340042,"hashId":"83ac7a48b578b1a88da870c81dc9195c","enunciado":"<p align=justify>A Integra\u00e7\u00e3o Horizontal corresponde a:<\/p>","resposta":4903679,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diretriz das Redes de Aten\u00e7\u00e3o a Sa\u00fade.","id":4903678,"corpo":"<p align=justify>Diretriz das Redes de Aten\u00e7\u00e3o a Sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fundamentos e atributos das Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade.","id":4903679,"corpo":"<p align=justify>Fundamentos e atributos das Redes de\r\nAten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Objetivo das Redes de Aten\u00e7\u00e3o a Sa\u00fade.","id":4903680,"corpo":"<p align=justify>Objetivo das Redes de Aten\u00e7\u00e3o a Sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o das Redes de Aten\u00e7\u00e3o a Sa\u00fade","id":4903681,"corpo":"<p align=justify>Organiza\u00e7\u00e3o das Redes de Aten\u00e7\u00e3o a\r\nSa\u00fade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fus\u00e3o ou alian\u00e7a estrat\u00e9gica das Redes de Aten\u00e7\u00e3o a Sa\u00fade.","id":4903682,"corpo":"<p align=justify>Fus\u00e3o ou alian\u00e7a estrat\u00e9gica das Redes de\r\nAten\u00e7\u00e3o a Sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413061,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1340042","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Uniprofissional - \u00c1rea: Enfermagem em Centro de Terapia Intensiva","id":19020}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO planejamento faz parte do que chamamos de ciclo administrativo, o qual engloba um conjunto de tarefas e atividades necess\u00e1rias para administrar uma organiza\u00e7\u00e3o de maneira sequencial e cont\u00ednua. Este ciclo \u00e9 composto de pelo menos quatro etapas: o planejamento; a organiza\u00e7\u00e3odesenvolvimento; a execu\u00e7\u00e3o-dire\u00e7\u00e3o; e o controle-avalia\u00e7\u00e3o\u201d (UFSC, 2016). Considere a associa\u00e7\u00e3o entre as etapas do ciclo administrativo e suas atividades e correlacione as colunas. 1) Planejamento 2) Organiza\u00e7\u00e3o-desenvolvimento 3) Execu\u00e7\u00e3o-dire\u00e7\u00e3o 4) Controle-avalia\u00e7\u00e3o ( ) disponibilizar recursos, gerir as compet\u00eancias, repor materiais de consumo, etc. ( ) tomar decis\u00f5es, executar as a\u00e7\u00f5es planejadas, adaptar-se ao contexto da a\u00e7\u00e3o planejada. ( ) analisar o impacto da execu\u00e7\u00e3o na a\u00e7\u00e3o planejada, verificar se os objetivos foram alcan\u00e7ados, propor melhorias. ( ) definir objetivos, formular estrat\u00e9gias, analisar a realidade, identificar oportunidades e amea\u00e7as. A sequ\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":44406,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Uniprofissional - \u00c1rea: Enfermagem em Centro de Terapia Intensiva","id":19020},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2017-uepa-residencia-uniprofissional-area-enfermagem-em-centro-de-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Uniprofissional - \u00c1rea: Enfermagem em Centro de Terapia Intensiva - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:50:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":1340050,"hashId":"aa939df5f80b7a2bf25095a69b9d1413","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cO planejamento faz parte do que chamamos\r\nde ciclo administrativo, o qual engloba um\r\nconjunto de tarefas e atividades necess\u00e1rias\r\npara administrar uma organiza\u00e7\u00e3o de maneira\r\nsequencial e cont\u00ednua. Este ciclo \u00e9 composto\r\nde pelo menos quatro etapas: o\r\nplanejamento; a organiza\u00e7\u00e3odesenvolvimento;\r\na execu\u00e7\u00e3o-dire\u00e7\u00e3o; e o\r\ncontrole-avalia\u00e7\u00e3o\u201d (UFSC, 2016). Considere a\r\nassocia\u00e7\u00e3o entre as etapas do ciclo\r\nadministrativo e suas atividades e correlacione\r\nas colunas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">1) Planejamento\r\n<\/p><p align=\"justify\">2) Organiza\u00e7\u00e3o-desenvolvimento\r\n<\/p><p align=\"justify\">3) Execu\u00e7\u00e3o-dire\u00e7\u00e3o\r\n<\/p><p align=\"justify\">4) Controle-avalia\u00e7\u00e3o\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) disponibilizar recursos, gerir as\r\ncompet\u00eancias, repor materiais de\r\nconsumo, etc.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) tomar decis\u00f5es, executar as a\u00e7\u00f5es\r\nplanejadas, adaptar-se ao contexto da\r\na\u00e7\u00e3o planejada.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) analisar o impacto da execu\u00e7\u00e3o na a\u00e7\u00e3o\r\nplanejada, verificar se os objetivos foram\r\nalcan\u00e7ados, propor melhorias.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) definir objetivos, formular estrat\u00e9gias,\r\nanalisar a realidade, identificar\r\noportunidades e amea\u00e7as.<\/p><p align=\"justify\">\r\nA sequ\u00eancia correta \u00e9:<\/p>","resposta":4903726,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4, 3, 2, 1 ","id":4903723,"corpo":"<p align=justify>4, 3, 2, 1\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3, 4, 2,1","id":4903724,"corpo":"<p align=justify>3, 4, 2,1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3, 4, 1, 2 ","id":4903725,"corpo":"<p align=justify>3, 4, 1, 2\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 3, 4, 1","id":4903726,"corpo":"<p align=justify>2, 3, 4, 1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2, 4, 1, 3","id":4903727,"corpo":"<p align=justify>2, 4, 1, 3<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413065,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16  a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Gerenciamento em Enfermagem ou administra\u00e7\u00e3o em enfermagem","oab":false,"nome":"Gerenciamento em Enfermagem ou administra\u00e7\u00e3o em enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428221,"slug":"enfermagem-gerenciamento-em-enfermagem-ou-administracao-em-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1340050","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Uniprofissional - \u00c1rea: Enfermagem em Centro de Terapia Intensiva","id":19020}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Anota\u00e7\u00f5es de Enfermagem fornecem dados que ir\u00e3o subsidiar o enfermeiro no estabelecimento do plano de cuidados\/ prescri\u00e7\u00e3o de enfermagem; suporte para an\u00e1lise reflexiva dos cuidados ministrados; respectivas respostas do paciente e resultados esperados e desenvolvimento da Evolu\u00e7\u00e3o de Enfermagem (COFEN, 2016). Sobre as regras importantes para a elabora\u00e7\u00e3o das Anota\u00e7\u00f5es de enfermagem, analise as afirmativas abaixo. I. Devem ser precedidas de data e hora, informando se o local, obedece ao hor\u00e1rio de ver\u00e3o. II. Observar e anotar como o paciente chegou: Proced\u00eancia do paciente (resid\u00eancia, pronto-socorro, transfer\u00eancia de outra institui\u00e7\u00e3o ou outro setor intra hospitalar). III. O uso do carimbo pelos profissionais da Enfermagem \u00e9 facultativo. A alternativa que cont\u00e9m todas as afirmativas corretas \u00e9:","provas":[{"id":44406,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Uniprofissional - \u00c1rea: Enfermagem em Centro de Terapia Intensiva","id":19020},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2017-uepa-residencia-uniprofissional-area-enfermagem-em-centro-de-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Uniprofissional - \u00c1rea: Enfermagem em Centro de Terapia Intensiva - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:50:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":1340059,"hashId":"0057fdd53d1c8609b0d7de9c7a01f69a","enunciado":"<p align=\"justify\">As Anota\u00e7\u00f5es de Enfermagem fornecem dados\r\nque ir\u00e3o subsidiar o enfermeiro no\r\nestabelecimento do plano de cuidados\/\r\nprescri\u00e7\u00e3o de enfermagem; suporte para\r\nan\u00e1lise reflexiva dos cuidados ministrados;\r\nrespectivas respostas do paciente e resultados\r\nesperados e desenvolvimento da Evolu\u00e7\u00e3o de\r\nEnfermagem (COFEN, 2016). Sobre as regras\r\nimportantes para a elabora\u00e7\u00e3o das Anota\u00e7\u00f5es\r\nde enfermagem, analise as afirmativas abaixo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Devem ser precedidas de data e hora,\r\ninformando se o local, obedece ao hor\u00e1rio\r\nde ver\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Observar e anotar como o paciente\r\nchegou: Proced\u00eancia do paciente\r\n(resid\u00eancia, pronto-socorro, transfer\u00eancia\r\nde outra institui\u00e7\u00e3o ou outro setor intra hospitalar).\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. O uso do carimbo pelos profissionais da\r\nEnfermagem \u00e9 facultativo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A alternativa que cont\u00e9m todas as afirmativas\r\ncorretas \u00e9:<\/p>","resposta":4903771,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III ","id":4903768,"corpo":"I e III\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III","id":4903769,"corpo":"<p align=justify>I, II e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III","id":4903770,"corpo":"<p align=justify>III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II","id":4903771,"corpo":"<p align=justify>II<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I","id":4903772,"corpo":"<p align=justify>I<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413065,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16  a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Registros de enfermagem: evolu\u00e7\u00e3o e anota\u00e7\u00e3o de enfermagem","oab":false,"nome":"Registros de enfermagem: evolu\u00e7\u00e3o e anota\u00e7\u00e3o de enfermagem","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428215,"slug":"enfermagem-registros-de-enfermagem-evolucao-e-anotacao-de-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1340059","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Uniprofissional - \u00c1rea: Enfermagem em Centro de Terapia Intensiva","id":19020}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na pr\u00e1tica de enfermagem, a\u00e7\u00f5es assistenciais e gerenciais s\u00e3o indissoci\u00e1veis. Estudos apontam para os desafios dos enfermeiros na gerencia do cuidado em emerg\u00eancia, como superlota\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o da qualidade do cuidado e utiliza\u00e7\u00e3o da lideran\u00e7a como instrumento gerencial. Assim, servindo de dispositivo t\u00e9cnico-assistencial, al\u00e9m de orientador para aten\u00e7\u00e3o e a gest\u00e3o nas urg\u00eancias, bem como organizador de demanda, o acolhimento inclui a:","provas":[{"id":44406,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Uniprofissional - \u00c1rea: Enfermagem em Centro de Terapia Intensiva","id":19020},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2017-uepa-residencia-uniprofissional-area-enfermagem-em-centro-de-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Uniprofissional - \u00c1rea: Enfermagem em Centro de Terapia Intensiva - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:50:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":1340072,"hashId":"6efb6848b968f329eb7c686b03f27f11","enunciado":"<p align=justify>Na pr\u00e1tica de enfermagem, a\u00e7\u00f5es assistenciais\r\ne gerenciais s\u00e3o indissoci\u00e1veis. Estudos\r\napontam para os desafios dos enfermeiros na\r\ngerencia do cuidado em emerg\u00eancia, como\r\nsuperlota\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o da qualidade do\r\ncuidado e utiliza\u00e7\u00e3o da lideran\u00e7a como\r\ninstrumento gerencial. Assim, servindo de\r\ndispositivo t\u00e9cnico-assistencial, al\u00e9m de\r\norientador para aten\u00e7\u00e3o e a gest\u00e3o nas\r\nurg\u00eancias, bem como organizador de\r\ndemanda, o acolhimento inclui a:<\/p>","resposta":4903834,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria ","id":4903831,"corpo":"<p align=justify>notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"chefia e lideran\u00e7a","id":4903832,"corpo":"<p align=justify>chefia e lideran\u00e7a<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica ","id":4903833,"corpo":"<p align=justify>vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"classifica\u00e7\u00e3o de risco","id":4903834,"corpo":"<p align=justify>classifica\u00e7\u00e3o de risco<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"atendimento imediato","id":4903835,"corpo":"<p align=justify>atendimento imediato<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413065,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16  a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Acolhimento e Classifica\u00e7\u00e3o de risco","oab":false,"nome":"Acolhimento e Classifica\u00e7\u00e3o de risco","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413437,"slug":"enfermagem-acolhimento-e-classificacao-de-risco"}],"slug":"enfermagem\/1340072","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Uniprofissional - \u00c1rea: Enfermagem em Centro de Terapia Intensiva","id":19020}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Precau\u00e7\u00f5es Espec\u00edficas s\u00e3o baseadas na forma de transmiss\u00e3o das doen\u00e7as infecciosas e devem ser utilizadas para a assist\u00eancia a pacientes suspeitos, sabidamente infectados ou colonizados por pat\u00f3genos transmiss\u00edveis e de import\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica. Sobre as luvas de procedimento, as situa\u00e7\u00f5es em que devem ser utilizadas, s\u00e3o:","provas":[{"id":44406,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Uniprofissional - \u00c1rea: Enfermagem em Centro de Terapia Intensiva","id":19020},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2017-uepa-residencia-uniprofissional-area-enfermagem-em-centro-de-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Uniprofissional - \u00c1rea: Enfermagem em Centro de Terapia Intensiva - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:50:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":1340074,"hashId":"b0ad8d934f35bca21e20158864e0090a","enunciado":"<p align=justify>As Precau\u00e7\u00f5es Espec\u00edficas s\u00e3o baseadas na\r\nforma de transmiss\u00e3o das doen\u00e7as infecciosas\r\ne devem ser utilizadas para a assist\u00eancia a\r\npacientes suspeitos, sabidamente infectados\r\nou colonizados por pat\u00f3genos transmiss\u00edveis e\r\nde import\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica. Sobre as luvas\r\nde procedimento, as situa\u00e7\u00f5es em que devem\r\nser utilizadas, s\u00e3o:<\/p>","resposta":4903844,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no contato com paciente que possui alguma doen\u00e7a infecciosa.","id":4903841,"corpo":"<p align=justify>no contato com paciente que possui\r\nalguma doen\u00e7a infecciosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas quando houver risco de contato com fluidos corporais de um paciente que possui alguma doen\u00e7a infecciosa.","id":4903842,"corpo":"<p align=justify>apenas quando houver risco de contato\r\ncom fluidos corporais de um paciente que\r\npossui alguma doen\u00e7a infecciosa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em todos os procedimentos que envolvam contato com o paciente.","id":4903843,"corpo":"<p align=justify>em todos os procedimentos que envolvam\r\ncontato com o paciente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quando houver risco de contato com fluidos corporais ou mucosa e no contato com pacientes com microrganismos multirresistentes.","id":4903844,"corpo":"<p align=justify>quando houver risco de contato com fluidos\r\ncorporais ou mucosa e no contato com\r\npacientes com microrganismos\r\nmultirresistentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no contato com utens\u00edlios, classificados como n\u00e3o cr\u00edticos.","id":4903845,"corpo":"<p align=justify>no contato com utens\u00edlios, classificados\r\ncomo n\u00e3o cr\u00edticos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413065,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16  a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Medidas de precau\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Medidas de precau\u00e7\u00e3o","pai":428336,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428346,"slug":"enfermagem-medidas-de-precaucao"}],"slug":"enfermagem\/1340074","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Uniprofissional - \u00c1rea: Enfermagem em Centro de Terapia Intensiva","id":19020}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a imuniza\u00e7\u00e3o contra a Hepatite B para adultos, incluindo idosos, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":44406,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Uniprofissional - \u00c1rea: Enfermagem em Centro de Terapia Intensiva","id":19020},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2017-uepa-residencia-uniprofissional-area-enfermagem-em-centro-de-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Uniprofissional - \u00c1rea: Enfermagem em Centro de Terapia Intensiva - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:50:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":1340094,"hashId":"0bf85af82b49bb99cb41f6b58597b50c","enunciado":"<p align=justify>Sobre a imuniza\u00e7\u00e3o contra a Hepatite B para\r\nadultos, incluindo idosos, \u00e9 correto afirmar\r\nque:<\/p>","resposta":4903934,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"devem receber o esquema completo com tr\u00eas doses os adultos\/idosos que n\u00e3o tiverem comprova\u00e7\u00e3o.","id":4903934,"corpo":"<p align=justify>devem receber o esquema completo com\r\ntr\u00eas doses os adultos\/idosos que n\u00e3o tiverem\r\ncomprova\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a segunda e a terceira doses devem ser aplicadas, respectivamente, sessenta e cento e vinte dias ap\u00f3s a primeira dose.","id":4903935,"corpo":"<p align=justify>a segunda e a terceira doses devem ser\r\naplicadas, respectivamente, sessenta e cento\r\ne vinte dias ap\u00f3s a primeira dose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os adultos\/idosos que tiverem o esquema incompleto com uma ou duas doses, devem reiniciar o esquema completo.","id":4903936,"corpo":"<p align=justify>os adultos\/idosos que tiverem o esquema\r\nincompleto com uma ou duas doses, devem\r\nreiniciar o esquema completo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a vacina\u00e7\u00e3o contra a Hepatite B para adultos\/idosos \u00e9 realizada nos Centros de Sa\u00fade Municipais somente com a indica\u00e7\u00e3o m\u00e9dica.","id":4903937,"corpo":"<p align=justify>a vacina\u00e7\u00e3o contra a Hepatite B para\r\nadultos\/idosos \u00e9 realizada nos Centros de\r\nSa\u00fade Municipais somente com a indica\u00e7\u00e3o\r\nm\u00e9dica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a vacina\u00e7\u00e3o contra a Hepatite B deve ser aplicada nos contatos sexuais de adultos\/idosos portadores de Hepatite B nos CRIEs (Centro de Refer\u00eancia em Imuniza\u00e7\u00e3o espec\u00edfica).","id":4903938,"corpo":"<p align=justify>a vacina\u00e7\u00e3o contra a Hepatite B deve ser\r\naplicada nos contatos sexuais de\r\nadultos\/idosos portadores de Hepatite B nos\r\nCRIEs (Centro de Refer\u00eancia em Imuniza\u00e7\u00e3o\r\nespec\u00edfica).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413068,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37  a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Hepatite B","oab":false,"nome":"Hepatite B","pai":405768,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413357,"slug":"enfermagem-hepatite-b"}],"slug":"enfermagem\/1340094","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Uniprofissional - \u00c1rea: Enfermagem em Centro de Terapia Intensiva","id":19020}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a uma liminar concedida pela Justi\u00e7a Federal de Bras\u00edlia, a partir de a\u00e7\u00e3o movida pelo Conselho Federal de Medicina, que suspendeu a consulta de enfermagem e requisi\u00e7\u00e3o de exames por Enfermeiros na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, e atualmente suspensa, para julgamento de m\u00e9rito, pelo Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o \u2013 TRF1, Bras\u00edlia. A alternativa que consta a normatiza\u00e7\u00e3o e regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem \u00e9:","provas":[{"id":44406,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Uniprofissional - \u00c1rea: Enfermagem em Centro de Terapia Intensiva","id":19020},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2017-uepa-residencia-uniprofissional-area-enfermagem-em-centro-de-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Uniprofissional - \u00c1rea: Enfermagem em Centro de Terapia Intensiva - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:50:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":1340095,"hashId":"643c61fb424e3b9ce63287da1da65eea","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a uma liminar concedida pela\r\nJusti\u00e7a Federal de Bras\u00edlia, a partir de a\u00e7\u00e3o\r\nmovida pelo Conselho Federal de Medicina,\r\nque suspendeu a consulta de enfermagem e\r\nrequisi\u00e7\u00e3o de exames por Enfermeiros na\r\nAten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, e atualmente suspensa, para\r\njulgamento de m\u00e9rito, pelo Tribunal Regional\r\nFederal da 1\u00aa Regi\u00e3o \u2013 TRF1, Bras\u00edlia. A\r\nalternativa que consta a normatiza\u00e7\u00e3o e\r\nregulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem\r\n\u00e9:<\/p>","resposta":4903942,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lei n\u00ba 8.080\/90 e Lei 8.142\/90.","id":4903939,"corpo":"<p align=justify>Lei n\u00ba 8.080\/90 e Lei 8.142\/90.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lei n\u00ba 8.967\/94 e Resolu\u00e7\u00e3o Cofen 195\/97.","id":4903940,"corpo":"<p align=justify>Lei n\u00ba 8.967\/94 e Resolu\u00e7\u00e3o Cofen 195\/97.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Portaria n\u00ba 2.436\/17 e Portaria n\u00ba 4.279\/10.","id":4903941,"corpo":"<p align=justify>Portaria n\u00ba 2.436\/17 e Portaria n\u00ba\r\n4.279\/10.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lei n\u00ba 7.498\/1986 e Resolu\u00e7\u00e3o Cofen 195\/97.","id":4903942,"corpo":"<p align=justify>Lei n\u00ba 7.498\/1986 e Resolu\u00e7\u00e3o Cofen\r\n195\/97.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Lei n\u00ba 7.498\/1986 e Resolu\u00e7\u00e3o Cofen 172\/94.","id":4903943,"corpo":"<p align=justify>Lei n\u00ba 7.498\/1986 e Resolu\u00e7\u00e3o Cofen\r\n172\/94.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413068,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37  a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","oab":false,"nome":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","pai":405860,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405861,"slug":"enfermagem-lei-de-regulamentacao-do-exercicio-da-enfermagem-lei-no-7-498-86"}],"slug":"enfermagem\/1340095","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Uniprofissional - \u00c1rea: Enfermagem em Centro de Terapia Intensiva","id":19020}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o Texto abaixo para responder \u00e0 quest\u00e3o 44. Planejamento \u00e9 um instrumento para diagnosticar a realidade e propor alternativas para transform\u00e1-las, indicar os meios para viabiliza\u00e7\u00e3o e as oportunidades para execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es planejadas, ocasionando sempre uma reavalia\u00e7\u00e3o do que se foi planejado. Em rela\u00e7\u00e3o ao Planejamento em Sa\u00fade, temos o Planejamento Estrat\u00e9gico Situacional \u2013 PES, como um dos tipos de planejamento poss\u00edveis de ser aplicado. Abaixo um quadro s\u00edntese do PES.De acordo com o quadro acima, a Territorializa\u00e7\u00e3o, executada na Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia \u00e9 identificada no PES no momento:","provas":[{"id":44406,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Uniprofissional - \u00c1rea: Enfermagem em Centro de Terapia Intensiva","id":19020},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2017-uepa-residencia-uniprofissional-area-enfermagem-em-centro-de-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Uniprofissional - \u00c1rea: Enfermagem em Centro de Terapia Intensiva - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:50:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":1340114,"hashId":"cb232d940ad8398d10a4ba42e61fdcc6","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">Leia o Texto abaixo para responder \u00e0 quest\u00e3o\r\n44.\r\nPlanejamento \u00e9 um instrumento para\r\ndiagnosticar a realidade e propor alternativas\r\npara transform\u00e1-las, indicar os meios para\r\nviabiliza\u00e7\u00e3o e as oportunidades para execu\u00e7\u00e3o\r\ndas a\u00e7\u00f5es planejadas, ocasionando sempre uma\r\nreavalia\u00e7\u00e3o do que se foi planejado. Em rela\u00e7\u00e3o\r\nao Planejamento em Sa\u00fade, temos o\r\nPlanejamento Estrat\u00e9gico Situacional \u2013 PES,\r\ncomo um dos tipos de planejamento poss\u00edveis de\r\nser aplicado. Abaixo um quadro s\u00edntese do PES.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44406\/45.GIF\"><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p>De acordo com o quadro acima, a\r\nTerritorializa\u00e7\u00e3o, executada na Estrat\u00e9gia\r\nSa\u00fade da Fam\u00edlia \u00e9 identificada no PES no\r\nmomento:<\/p><p><\/p>","resposta":4904034,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Momento Explicativo. ","id":4904034,"corpo":"<p align=justify>Momento Explicativo.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Momento Normativo.","id":4904035,"corpo":"<p align=justify>Momento Normativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Momento Estrat\u00e9gico. ","id":4904036,"corpo":"<p align=justify>Momento Estrat\u00e9gico.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Momento T\u00e1tico-Operacional.","id":4904037,"corpo":"<p align=justify>Momento T\u00e1tico-Operacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se identifica com nenhum dos momentos do PES.","id":4904038,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o se identifica com nenhum dos\r\nmomentos do PES.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413068,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37  a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Planejamento estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento estrat\u00e9gico","pai":428237,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428238,"slug":"enfermagem-planejamento-estrategico"}],"slug":"enfermagem\/1340114","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Uniprofissional - \u00c1rea: Enfermagem em Centro de Terapia Intensiva","id":19020}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As les\u00f5es por press\u00e3o (LP) s\u00e3o consideradas eventos adversos que causam danos a sa\u00fade dos pacientes. Nesse contexto, a preocupa\u00e7\u00e3o com a seguran\u00e7a do paciente tornou-se assunto priorit\u00e1rio na \u00e1rea da sa\u00fade, sendo necess\u00e1rio estabelecer, em cada institui\u00e7\u00e3o, uma pol\u00edtica de avalia\u00e7\u00e3o do risco para LP com o objetivo de identificar os indiv\u00edduos em risco. Uma das ferramentas de avalia\u00e7\u00e3o de risco mais utilizadas em todo o mundo \u00e9 a Escala de Braden para Prever o Risco de \u00dalcera por Press\u00e3o, desenvolvida por Barbara Braden. Os indicadores de avalia\u00e7\u00e3o dessa escala s\u00e3o:","provas":[{"id":44406,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Uniprofissional - \u00c1rea: Enfermagem em Centro de Terapia Intensiva","id":19020},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2017-uepa-residencia-uniprofissional-area-enfermagem-em-centro-de-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Uniprofissional - \u00c1rea: Enfermagem em Centro de Terapia Intensiva - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:50:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":1340123,"hashId":"0e498723376364b02583dbdccb7b72f9","enunciado":"<p align=\"justify\">As les\u00f5es por press\u00e3o (LP) s\u00e3o consideradas\r\neventos adversos que causam danos a sa\u00fade\r\ndos pacientes. Nesse contexto, a preocupa\u00e7\u00e3o\r\ncom a seguran\u00e7a do paciente tornou-se\r\nassunto priorit\u00e1rio na \u00e1rea da sa\u00fade, sendo\r\nnecess\u00e1rio estabelecer, em cada institui\u00e7\u00e3o,\r\numa pol\u00edtica de avalia\u00e7\u00e3o do risco para LP\r\ncom o objetivo de identificar os indiv\u00edduos em\r\nrisco. Uma das ferramentas de avalia\u00e7\u00e3o de\r\nrisco mais utilizadas em todo o mundo \u00e9 a\r\n<strong>Escala de Braden para Prever o Risco de\r\n\u00dalcera por Press\u00e3o<\/strong>, desenvolvida por\r\nBarbara Braden. Os indicadores de avalia\u00e7\u00e3o\r\ndessa escala s\u00e3o:<\/p>","resposta":4904078,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"percep\u00e7\u00e3o sensorial, umidade, press\u00e3o, mobilidade, nutri\u00e7\u00e3o, condi\u00e7\u00e3o f\u00edsica e percep\u00e7\u00e3o neurol\u00f3gica.","id":4904076,"corpo":"<p align=justify>percep\u00e7\u00e3o sensorial, umidade, press\u00e3o,\r\nmobilidade, nutri\u00e7\u00e3o, condi\u00e7\u00e3o f\u00edsica e\r\npercep\u00e7\u00e3o neurol\u00f3gica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"percep\u00e7\u00e3o mental, umidade, atividade, mobilidade, condi\u00e7\u00e3o f\u00edsica, idade e cisalhamento.","id":4904077,"corpo":"<p align=justify>percep\u00e7\u00e3o mental, umidade, atividade,\r\nmobilidade, condi\u00e7\u00e3o f\u00edsica, idade e\r\ncisalhamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"percep\u00e7\u00e3o sensorial, umidade, atividade, mobilidade, nutri\u00e7\u00e3o, fric\u00e7\u00e3o e cisalhamento.","id":4904078,"corpo":"<p align=justify>percep\u00e7\u00e3o sensorial, umidade, atividade,\r\nmobilidade, nutri\u00e7\u00e3o, fric\u00e7\u00e3o e\r\ncisalhamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"percep\u00e7\u00e3o neurol\u00f3gica, contin\u00eancia, atividade mental, idade, nutri\u00e7\u00e3o, press\u00e3o, fric\u00e7\u00e3o.","id":4904079,"corpo":"<p align=justify>percep\u00e7\u00e3o neurol\u00f3gica, contin\u00eancia,\r\natividade mental, idade, nutri\u00e7\u00e3o, press\u00e3o,\r\nfric\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"percep\u00e7\u00e3o sensorial, atividade mental, contin\u00eancia, press\u00e3o, nutri\u00e7\u00e3o, fric\u00e7\u00e3o.","id":4904080,"corpo":"<p align=justify>percep\u00e7\u00e3o sensorial, atividade mental,\r\ncontin\u00eancia, press\u00e3o, nutri\u00e7\u00e3o, fric\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413068,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37  a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Les\u00e3o por Press\u00e3o","oab":false,"nome":"Les\u00e3o por Press\u00e3o","pai":413276,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413279,"slug":"enfermagem-lesao-por-pressao"}],"slug":"enfermagem\/1340123","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18974}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A nifedipina \u00e9 um bloqueador dos canais de c\u00e1lcio utilizado nos dist\u00farbios cardiovasculares. Podemos afirmar que, hipoteticamente, ao se ligar em 100% dos canais de c\u00e1lcio dispon\u00edveis, o percentual do efeito resultante na curva dose-resposta seria de","provas":[{"id":44319,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18974},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2017-ufpa-daves-ceps-residencia-multiprofissional-em-oncologia-area-farmacia","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:50:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":487,"descricao":"Farm\u00e1cia (Oncologia)"}],"id":1336825,"hashId":"b7c0c51374a8bd1d2edab84e98e86408","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>A nifedipina \u00e9 um bloqueador dos canais de c\u00e1lcio utilizado nos dist\u00farbios cardiovasculares. Podemos afirmar\r\nque, hipoteticamente, ao se ligar em 100% dos canais de c\u00e1lcio dispon\u00edveis, o percentual do efeito resultante\r\nna curva dose-resposta seria de<\/p><\/p>","resposta":4890008,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10%.","id":4890006,"corpo":"<p align=justify>10%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"100%.","id":4890007,"corpo":"<p align=justify>100%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0%.","id":4890008,"corpo":"<p align=justify>0%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"50%.","id":4890009,"corpo":"<p align=justify>50%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"90%.","id":4890010,"corpo":"<p align=justify>90%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412646,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacocin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Farmacocin\u00e9tica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398290,"slug":"farmacia-farmacocinetica"}],"slug":"farmacia\/1336825","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18974}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A seguran\u00e7a do paciente vem se estruturando nos preceitos de qualidade total, que utiliza ferramentas como o diagrama de causa e efeito e o modelo mental de queijo su\u00ed\u00e7o para seguran\u00e7a do paciente, com o objetivo de evitar danos. Neste sentido, conceitualmente reconhecemos dano como","provas":[{"id":44319,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18974},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2017-ufpa-daves-ceps-residencia-multiprofissional-em-oncologia-area-farmacia","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:50:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":487,"descricao":"Farm\u00e1cia (Oncologia)"}],"id":1336845,"hashId":"a3b5928acdd675b48054223f5039b726","enunciado":"<p align=justify>A seguran\u00e7a do paciente vem se estruturando nos preceitos de qualidade total, que utiliza ferramentas como\r\no diagrama de causa e efeito e o modelo mental de queijo su\u00ed\u00e7o para seguran\u00e7a do paciente, com o objetivo\r\nde evitar danos. Neste sentido, conceitualmente reconhecemos dano como<\/p>","resposta":4890202,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"probabilidade de um acidente ocorrer com o paciente. ","id":4890201,"corpo":"<p align=justify>probabilidade de um acidente ocorrer com o paciente.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"comprometimento da estrutura ou fun\u00e7\u00e3o do corpo e \/ou qualquer efeito dele oriundo no paciente.","id":4890202,"corpo":"<p align=justify>comprometimento da estrutura ou fun\u00e7\u00e3o do corpo e \/ou qualquer efeito dele oriundo no paciente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"evento ou circunst\u00e2ncias que poderiam ter resultado ou resultou em dano desnecess\u00e1rio ao paciente.","id":4890203,"corpo":"<p align=justify>evento ou circunst\u00e2ncias que poderiam ter resultado ou resultou em dano desnecess\u00e1rio ao paciente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"incidente que resulta em dano ao paciente.","id":4890204,"corpo":"<p align=justify>incidente que resulta em dano ao paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a probabilidade de submeter o paciente a um risco em potencial.","id":4890205,"corpo":"<p align=justify>a probabilidade de submeter o paciente a um risco em potencial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412646,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Protocolos de Seguran\u00e7a do Paciente","oab":false,"nome":"Protocolos de Seguran\u00e7a do Paciente","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419125,"slug":"farmacia-protocolos-de-seguranca-do-paciente"}],"slug":"farmacia\/1336845","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18974}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os servi\u00e7os farmac\u00eauticos cl\u00ednicos v\u00eam se estruturando com o objetivo de prover o cuidado centrado no paciente, evitando ou prevenindo a morbimortalidade medicamentosa, considerando que esta vem gerando impactos significativos nos custos e no tempo de interna\u00e7\u00e3o hospitalar. Neste contexto, reconhecemos que os servi\u00e7os farmac\u00eauticos cl\u00ednicos de classe II visam a","provas":[{"id":44319,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18974},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2017-ufpa-daves-ceps-residencia-multiprofissional-em-oncologia-area-farmacia","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:50:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":487,"descricao":"Farm\u00e1cia (Oncologia)"}],"id":1336870,"hashId":"88a5a21b944ca7a38d426c014bed796e","enunciado":"<p align=justify>Os servi\u00e7os farmac\u00eauticos cl\u00ednicos v\u00eam se estruturando com o objetivo de prover o cuidado centrado no\r\npaciente, evitando ou prevenindo a morbimortalidade medicamentosa, considerando que esta vem gerando\r\nimpactos significativos nos custos e no tempo de interna\u00e7\u00e3o hospitalar. Neste contexto, reconhecemos que\r\nos servi\u00e7os farmac\u00eauticos cl\u00ednicos de classe II visam a<\/p>","resposta":4890229,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"obter a hist\u00f3ria do paciente, aconselhar quanto \u00e0 alta, difundir a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria e atuar na comiss\u00e3o de farm\u00e1cia e terap\u00eautica.","id":4890226,"corpo":"<p align=justify>obter a hist\u00f3ria do paciente, aconselhar quanto \u00e0 alta, difundir a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria e atuar na\r\ncomiss\u00e3o de farm\u00e1cia e terap\u00eautica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desenvolver a\u00e7\u00f5es de monitoriza\u00e7\u00e3o terap\u00eautica, obter a hist\u00f3ria do paciente, aconselhar quanto \u00e0 alta, difundir a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria.","id":4890227,"corpo":"<p align=justify>desenvolver a\u00e7\u00f5es de monitoriza\u00e7\u00e3o terap\u00eautica, obter a hist\u00f3ria do paciente, aconselhar quanto \u00e0 alta,\r\ndifundir a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"melhorar a resposta farmacocin\u00e9tica do paciente.","id":4890228,"corpo":"<p align=justify>melhorar a resposta farmacocin\u00e9tica do paciente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"obter a hist\u00f3ria do paciente, aconselhar quanto \u00e0 alta, difundir a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria e realizar pesquisa cl\u00ednica.","id":4890229,"corpo":"<p align=justify>obter a hist\u00f3ria do paciente, aconselhar quanto \u00e0 alta, difundir a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria e realizar pesquisa\r\ncl\u00ednica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"obter a hist\u00f3ria do paciente, aconselhar quanto \u00e0 alta, difundir a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria.","id":4890230,"corpo":"<p align=justify>obter a hist\u00f3ria do paciente, aconselhar quanto \u00e0 alta, difundir a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412646,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Farmacologia Cl\u00ednica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419126,"slug":"farmacia-farmacologia-clinica"}],"slug":"farmacia\/1336870","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18980}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que a etiologia da diarreia \u00e9 multifatorial, a conduta indicada no paciente em terapia nutricional enteral com diarreia, de acordo com o Projeto Diretrizes, 2011, \u00e9","provas":[{"id":44323,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18980},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2017-ufpa-daves-ceps-residencia-multiprofissional-em-oncologia-area-nutricao","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:50:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1336912,"hashId":"99ad81f6df635e05ca097f0f996fd189","enunciado":"<p align=justify>Considerando que a etiologia da diarreia \u00e9 multifatorial, a conduta indicada no paciente em terapia nutricional\r\nenteral com diarreia, de acordo com o Projeto Diretrizes, 2011, \u00e9<\/p>","resposta":4890434,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diminuir a infus\u00e3o da dieta e utilizar fibras sol\u00faveis.","id":4890430,"corpo":"<p align=justify>diminuir a infus\u00e3o da dieta e utilizar fibras sol\u00faveis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"suspender a dieta enteral at\u00e9 a melhora do quadro e, ap\u00f3s, reiniciar com uma dieta oligom\u00e9rica.","id":4890431,"corpo":"<p align=justify>suspender a dieta enteral at\u00e9 a melhora do quadro e, ap\u00f3s, reiniciar com uma dieta oligom\u00e9rica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uso de fibras e dieta oligom\u00e9rica com glutamina.","id":4890432,"corpo":"<p align=justify>uso de fibras e dieta oligom\u00e9rica com glutamina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"utilizar dietas isentas de fibras.","id":4890433,"corpo":"<p align=justify>utilizar dietas isentas de fibras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"administra\u00e7\u00e3o de prebi\u00f3ticos, probi\u00f3ticos e glutamina.","id":4890434,"corpo":"<p align=justify>administra\u00e7\u00e3o de prebi\u00f3ticos, probi\u00f3ticos e glutamina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412654,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral e Enteral","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral e Enteral","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398530,"slug":"nutricao-nutricao-parenteral-e-enteral"},{"nome_clean":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","oab":false,"nome":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418131,"slug":"nutricao-terapia-nutricional-enteral-e-parenteral"}],"slug":"nutricao\/1336912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18980}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em antropometria, o per\u00edmetro cef\u00e1lico (PC) \u00e9 utilizado para classifica\u00e7\u00e3o de desnutri\u00e7\u00e3o infantil e est\u00e1 associado ao per\u00edmetro tor\u00e1cico (PT) a partir do indicador PT\/PC. \u00c9 correto afirmar que","provas":[{"id":44323,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18980},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2017-ufpa-daves-ceps-residencia-multiprofissional-em-oncologia-area-nutricao","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:50:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1336930,"hashId":"0bf5be771be4283e85d89617e627b24b","enunciado":"<p align=justify>Em antropometria, o per\u00edmetro cef\u00e1lico (PC) \u00e9 utilizado para classifica\u00e7\u00e3o de desnutri\u00e7\u00e3o infantil e est\u00e1\r\nassociado ao per\u00edmetro tor\u00e1cico (PT) a partir do indicador PT\/PC. \u00c9 correto afirmar que<\/p>","resposta":4890518,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dos 6 meses aos 5 anos de idade uma rela\u00e7\u00e3o normal entre PT\/PC \u00e9 sempre menor que 1. ","id":4890517,"corpo":"<p align=justify>dos 6 meses aos 5 anos de idade uma rela\u00e7\u00e3o normal entre PT\/PC \u00e9 sempre menor que 1.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do nascimento at\u00e9 os 6 meses de vida os per\u00edmetros cef\u00e1licos e tor\u00e1cico s\u00e3o aproximadamente iguais.","id":4890518,"corpo":"<p align=justify>do nascimento at\u00e9 os 6 meses de vida os per\u00edmetros cef\u00e1licos e tor\u00e1cico s\u00e3o aproximadamente iguais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dos 6 meses aos 5 anos de idade a rela\u00e7\u00e3o PT\/ PC \u00e9 igual a 1.","id":4890519,"corpo":"<p align=justify>dos 6 meses aos 5 anos de idade a rela\u00e7\u00e3o PT\/ PC \u00e9 igual a 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma rela\u00e7\u00e3o onde PT\/PC \u00e9 menor que 1 \u00e9 indicativa de normalidade em qualquer faixa et\u00e1ria da crian\u00e7a.","id":4890520,"corpo":"<p align=justify>uma rela\u00e7\u00e3o onde PT\/PC \u00e9 menor que 1 \u00e9 indicativa de normalidade em qualquer faixa et\u00e1ria da crian\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a rela\u00e7\u00e3o PT\/PC \u00e9 utilizada apenas como m\u00e9todo diagn\u00f3stico de estados patol\u00f3gicos de microcefalia, macrocefalia ou hidrocefalia.","id":4890521,"corpo":"<p align=justify>a rela\u00e7\u00e3o PT\/PC \u00e9 utilizada apenas como m\u00e9todo diagn\u00f3stico de estados patol\u00f3gicos de microcefalia,\r\nmacrocefalia ou hidrocefalia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412654,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398500,"slug":"nutricao-nutricao-materno-infantil"},{"nome_clean":"Crescimento e Desenvolvimento","oab":false,"nome":"Crescimento e Desenvolvimento","pai":398500,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398505,"slug":"nutricao-crescimento-e-desenvolvimento"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional infantil, da gestante e nutrizes","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional infantil, da gestante e nutrizes","pai":398500,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398506,"slug":"nutricao-avaliacao-nutricional-infantil-da-gestante-e-nutrizes"}],"slug":"nutricao\/1336930","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18980}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No planejamento da terapia nutricional na sepse podemos afirmar que","provas":[{"id":44323,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18980},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2017-ufpa-daves-ceps-residencia-multiprofissional-em-oncologia-area-nutricao","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:50:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1336932,"hashId":"ed06764b1676150381ccaa04c2a6f039","enunciado":"<p align=justify>No planejamento da terapia nutricional na sepse podemos afirmar que<\/p>","resposta":4890524,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"terapia nutricional dever\u00e1 ser iniciada o mais precocemente poss\u00edvel, independente da estabiliza\u00e7\u00e3o hemodin\u00e2mica do paciente.","id":4890522,"corpo":"<p align=justify>terapia nutricional dever\u00e1 ser iniciada o mais precocemente poss\u00edvel, independente da estabiliza\u00e7\u00e3o\r\nhemodin\u00e2mica do paciente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"est\u00e1 estabelecido que a terapia nutricional se iniciar\u00e1 ap\u00f3s 48 horas da estabiliza\u00e7\u00e3o hemodin\u00e2mica do paciente.","id":4890523,"corpo":"<p align=justify>est\u00e1 estabelecido que a terapia nutricional se iniciar\u00e1 ap\u00f3s 48 horas da estabiliza\u00e7\u00e3o hemodin\u00e2mica do\r\npaciente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"terapia nutricional dever\u00e1 ser iniciada em at\u00e9 72 horas, seguindo-se a estabiliza\u00e7\u00e3o hemodin\u00e2mica do paciente.","id":4890524,"corpo":"<p align=justify>terapia nutricional dever\u00e1 ser iniciada em at\u00e9 72 horas, seguindo-se a estabiliza\u00e7\u00e3o hemodin\u00e2mica do\r\npaciente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na fase inicial da abordagem terap\u00eautica da sepse a terapia nutricional dever\u00e1 estar indicada.","id":4890525,"corpo":"<p align=justify>na fase inicial da abordagem terap\u00eautica da sepse a terapia nutricional dever\u00e1 estar indicada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"terapia nutricional n\u00e3o poder\u00e1 ser iniciada na fase de hipermetabolismo.","id":4890526,"corpo":"<p align=justify>terapia nutricional n\u00e3o poder\u00e1 ser iniciada na fase de hipermetabolismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412654,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"nome_clean":"Paciente cr\u00edtico","oab":false,"nome":"Paciente cr\u00edtico","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398514,"slug":"nutricao-paciente-critico"},{"nome_clean":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","oab":false,"nome":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418131,"slug":"nutricao-terapia-nutricional-enteral-e-parenteral"}],"slug":"nutricao\/1336932","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18980}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Muitos componentes diet\u00e9ticos s\u00e3o fortemente relacionados com a composi\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria, sendo, portanto, a dieta um dos fatores de risco mais importantes para a forma\u00e7\u00e3o de c\u00e1lculos renais. Ao receber um paciente com hist\u00f3ria de lit\u00edase renal, o nutricionista deve","provas":[{"id":44323,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18980},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2017-ufpa-daves-ceps-residencia-multiprofissional-em-oncologia-area-nutricao","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:50:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1336946,"hashId":"bda90d3c74641fd03adae2cac8edd9f7","enunciado":"<p align=justify>Muitos componentes diet\u00e9ticos s\u00e3o fortemente relacionados com a composi\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria, sendo, portanto, a\r\ndieta um dos fatores de risco mais importantes para a forma\u00e7\u00e3o de c\u00e1lculos renais. Ao receber um paciente\r\ncom hist\u00f3ria de lit\u00edase renal, o nutricionista deve<\/p>","resposta":4890597,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"restringir alimentos ricos em c\u00e1lcio, f\u00f3sforo, e vitamina C.","id":4890596,"corpo":"<p align=justify>restringir alimentos ricos em c\u00e1lcio, f\u00f3sforo, e vitamina C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"orientar aumento na ingest\u00e3o de l\u00edquidos, enfatizando o uso de sucos de lim\u00e3o e laranja, pois s\u00e3o ricos em citrato.","id":4890597,"corpo":"<p align=justify>orientar aumento na ingest\u00e3o de l\u00edquidos, enfatizando o uso de sucos de lim\u00e3o e laranja, pois s\u00e3o ricos em\r\ncitrato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"restringir consumo de sal e alimentos ricos em pot\u00e1ssio.","id":4890598,"corpo":"<p align=justify>restringir consumo de sal e alimentos ricos em pot\u00e1ssio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fazer uso de suplementos de vitamina C.","id":4890599,"corpo":"<p align=justify>fazer uso de suplementos de vitamina C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fazer uso de alimentos ricos em c\u00e1lcio e oxalato durante as refei\u00e7\u00f5es.","id":4890600,"corpo":"<p align=justify>fazer uso de alimentos ricos em c\u00e1lcio e oxalato durante as refei\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412654,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as renais","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as renais","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398519,"slug":"nutricao-doencas-renais"}],"slug":"nutricao\/1336946","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18980}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A redu\u00e7\u00e3o das concentra\u00e7\u00f5es s\u00e9ricas de albumina em pacientes hospitalizados desequilibra a distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua nos compartimentos corporais por modificar a","provas":[{"id":44323,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18980},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2017-ufpa-daves-ceps-residencia-multiprofissional-em-oncologia-area-nutricao","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:50:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1336959,"hashId":"15c0572efd65532f7aca85e8dfcee1aa","enunciado":"<p align=justify>A redu\u00e7\u00e3o das concentra\u00e7\u00f5es s\u00e9ricas de albumina em pacientes hospitalizados desequilibra a distribui\u00e7\u00e3o de\r\n\u00e1gua nos compartimentos corporais por modificar a<\/p>","resposta":4890659,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"press\u00e3o hidrost\u00e1tica. ","id":4890656,"corpo":"<p align=justify>press\u00e3o hidrost\u00e1tica.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"press\u00e3o arterial.","id":4890657,"corpo":"<p align=justify>press\u00e3o arterial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"press\u00e3o venosa. ","id":4890658,"corpo":"<p align=justify>press\u00e3o venosa.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"press\u00e3o onc\u00f3tica.","id":4890659,"corpo":"<p align=justify>press\u00e3o onc\u00f3tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"press\u00e3o intersticial.","id":4890660,"corpo":"<p align=justify>press\u00e3o intersticial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412659,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398488,"slug":"nutricao-bioquimica"},{"nome_clean":"Fisiologia Humana","oab":false,"nome":"Fisiologia Humana","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398489,"slug":"nutricao-fisiologia-humana"}],"slug":"nutricao\/1336959","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Integral em Ortopedia e Traumatologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19069}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos crit\u00e9rios de administra\u00e7\u00e3o de medicamentos por via intravenosa, identifique aquela que apresenta a correta indica\u00e7\u00e3o de tempo de infus\u00e3o:","provas":[{"id":44452,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Integral em Ortopedia e Traumatologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19069},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2017-uepa-residencia-multiprofissional-em-atencao-integral-em-ortopedia-e-traumatologia-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Integral em Ortopedia e Traumatologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:50:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1342386,"hashId":"96889fba5de17d46c91aaa8962473395","enunciado":"<p align=justify>Quanto aos crit\u00e9rios de administra\u00e7\u00e3o de\r\nmedicamentos por via intravenosa,\r\nidentifique aquela que apresenta a correta\r\nindica\u00e7\u00e3o de tempo de infus\u00e3o:<\/p>","resposta":4914716,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bolus: infus\u00e3o num per\u00edodo de 5 minutos","id":4914715,"corpo":"<p align=justify>bolus: infus\u00e3o num per\u00edodo de 5 minutos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"r\u00e1pida: infus\u00e3o num per\u00edodo de 1 a 30 minutos.","id":4914716,"corpo":"<p align=justify>r\u00e1pida: infus\u00e3o num per\u00edodo de 1 a 30\r\nminutos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cont\u00ednua: infus\u00e3o lenta e cont\u00ednua inferior a 40 minutos.","id":4914717,"corpo":"<p align=justify>cont\u00ednua: infus\u00e3o lenta e cont\u00ednua inferior\r\na 40 minutos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"lenta: infus\u00e3o lenta entre 60 e 150 minutos.","id":4914718,"corpo":"<p align=justify>lenta: infus\u00e3o lenta entre 60 e 150\r\nminutos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"intermitente: infus\u00e3o r\u00e1pida, mas n\u00e3o de modo continuado, superior a 30 minutos.","id":4914719,"corpo":"<p align=justify>intermitente: infus\u00e3o r\u00e1pida, mas n\u00e3o de\r\nmodo continuado, superior a 30 minutos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413302,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27  a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Vias de administra\u00e7\u00e3o medicamentosa","oab":false,"nome":"Vias de administra\u00e7\u00e3o medicamentosa","pai":398301,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398295,"slug":"farmacia-vias-de-administracao-medicamentosa"}],"slug":"farmacia\/1342386","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Integral em Ortopedia e Traumatologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19069}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema de distribui\u00e7\u00e3o de medicamentos caracterizado pela forma\u00e7\u00e3o de miniestoques espalhados por todo o hospital, que propiciam maior comodidade e rapidez \u00e0 equipe assistencial, al\u00e9m de ficar sob responsabilidade da enfermeira encarregada e reposi\u00e7\u00e3o efetuada a partir de quantitativos preestabelecidos \u00e9:","provas":[{"id":44452,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Integral em Ortopedia e Traumatologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19069},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2017-uepa-residencia-multiprofissional-em-atencao-integral-em-ortopedia-e-traumatologia-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Integral em Ortopedia e Traumatologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:50:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1342391,"hashId":"70c59f2ed1c37cece2b6dbaf099ffff2","enunciado":"<p align=justify>O Sistema de distribui\u00e7\u00e3o de medicamentos\r\ncaracterizado pela forma\u00e7\u00e3o de miniestoques\r\nespalhados por todo o hospital, que\r\npropiciam maior comodidade e rapidez \u00e0\r\nequipe assistencial, al\u00e9m de ficar sob\r\nresponsabilidade da enfermeira encarregada\r\ne reposi\u00e7\u00e3o efetuada a partir de quantitativos\r\npreestabelecidos \u00e9:<\/p>","resposta":4914748,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sistema individualizado por dose de administra\u00e7\u00e3o","id":4914745,"corpo":"<p align=justify>sistema individualizado por dose de\r\nadministra\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sistema individualizado por paciente ","id":4914746,"corpo":"<p align=justify>sistema individualizado por paciente\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sistema por dose unit\u00e1ria","id":4914747,"corpo":"<p align=justify>sistema por dose unit\u00e1ria<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sistema coletivo","id":4914748,"corpo":"<p align=justify>sistema coletivo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sistema individualizado por hor\u00e1rio de administra\u00e7\u00e3o","id":4914749,"corpo":"<p align=justify>sistema individualizado por hor\u00e1rio de\r\nadministra\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413302,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27  a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farm\u00e1cia Hospitalar","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia Hospitalar","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398447,"slug":"farmacia-farmacia-hospitalar"}],"slug":"farmacia\/1342391","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Integral em Ortopedia e Traumatologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19069}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o fatores que influenciam a absor\u00e7\u00e3o gastrintestinal de um f\u00e1rmaco:","provas":[{"id":44452,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Integral em Ortopedia e Traumatologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19069},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2017-uepa-residencia-multiprofissional-em-atencao-integral-em-ortopedia-e-traumatologia-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Integral em Ortopedia e Traumatologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:50:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1342396,"hashId":"76d24bf258f9fe3183049367d035126d","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o fatores que influenciam a absor\u00e7\u00e3o\r\ngastrintestinal de um f\u00e1rmaco:<\/p>","resposta":4914772,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pH gastrintestinal e intera\u00e7\u00e3o f\u00edsico-quimica com o conte\u00fado gastrintestinal","id":4914770,"corpo":"<p align=justify>pH gastrintestinal e intera\u00e7\u00e3o\r\nf\u00edsico-quimica com o conte\u00fado\r\ngastrintestinal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tamanho das part\u00edculas e l\u00edquido intersticial","id":4914771,"corpo":"<p align=justify>tamanho das part\u00edculas e l\u00edquido\r\nintersticial<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"volume de distribui\u00e7\u00e3o e pH gastrintestinal","id":4914772,"corpo":"<p align=justify>volume de distribui\u00e7\u00e3o e pH gastrintestinal<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tamanho das part\u00edculas e volume de distribui\u00e7\u00e3o","id":4914773,"corpo":"<p align=justify>tamanho das part\u00edculas e volume de\r\ndistribui\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"l\u00edquido intersticial e volume de distribui\u00e7\u00e3o","id":4914774,"corpo":"<p align=justify>l\u00edquido intersticial e volume de distribui\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413302,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27  a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacocin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Farmacocin\u00e9tica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398290,"slug":"farmacia-farmacocinetica"}],"slug":"farmacia\/1342396","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Integral em Ortopedia e Traumatologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19069}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conceito de depura\u00e7\u00e3o foi estabelecido como uma forma de expressar a taxa de excre\u00e7\u00e3o de ur\u00e9ia em humanos adultos, em termos de volume de sangue livre de ur\u00e9ia em 1 minuto. Neste processo, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":44452,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Integral em Ortopedia e Traumatologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19069},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2017-uepa-residencia-multiprofissional-em-atencao-integral-em-ortopedia-e-traumatologia-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Integral em Ortopedia e Traumatologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:50:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1342403,"hashId":"3028dd9a73e0a5eb13d91fb3836069c2","enunciado":"O conceito de depura\u00e7\u00e3o foi estabelecido\r\ncomo uma forma de expressar a taxa de\r\nexcre\u00e7\u00e3o de ur\u00e9ia em humanos adultos, em\r\ntermos de volume de sangue livre de ur\u00e9ia\r\nem 1 minuto. Neste processo, \u00e9 correto\r\nafirmar que:","resposta":4914805,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no estado de equil\u00edbrio, a taxa de entrada de um f\u00e1rmaco no organismo \u00e9 igual \u00e0 taxa de elimina\u00e7\u00e3o.","id":4914805,"corpo":"<p align=justify>no estado de equil\u00edbrio, a taxa de entrada\r\nde um f\u00e1rmaco no organismo \u00e9 igual \u00e0\r\ntaxa de elimina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no estado de equil\u00edbrio, a taxa de entrada de um f\u00e1rmaco no organismo \u00e9 menor \u00e0 taxa de elimina\u00e7\u00e3o.","id":4914806,"corpo":"<p align=justify>no estado de equil\u00edbrio, a taxa de entrada\r\nde um f\u00e1rmaco no organismo \u00e9 menor \u00e0\r\ntaxa de elimina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a depura\u00e7\u00e3o de ur\u00e9ia se tornou a medida cl\u00ednica de rotina para indicar o estado de fun\u00e7\u00e3o renal por melhor refletir a taxa de filtra\u00e7\u00e3o glomerular","id":4914807,"corpo":"<p align=justify>a depura\u00e7\u00e3o de ur\u00e9ia se tornou a medida\r\ncl\u00ednica de rotina para indicar o estado de\r\nfun\u00e7\u00e3o renal por melhor refletir a taxa de\r\nfiltra\u00e7\u00e3o glomerular<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no estado de equil\u00edbrio, a taxa de entrada de um f\u00e1rmaco no organismo \u00e9 maior \u00e0 taxa de elimina\u00e7\u00e3o.","id":4914808,"corpo":"<p align=justify>no estado de equil\u00edbrio, a taxa de entrada\r\nde um f\u00e1rmaco no organismo \u00e9 maior \u00e0\r\ntaxa de elimina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no estado de equil\u00edbrio, a taxa de entrada de um f\u00e1rmaco no organismo \u00e9 equivalente \u00e0 metade da taxa de elimina\u00e7\u00e3o","id":4914809,"corpo":"<p align=justify>no estado de equil\u00edbrio, a taxa de entrada\r\nde um f\u00e1rmaco no organismo \u00e9\r\nequivalente \u00e0 metade da taxa de\r\nelimina\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413302,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27  a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Urin\u00e1lise","oab":false,"nome":"Urin\u00e1lise","pai":417965,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417970,"slug":"farmacia-urinalise"}],"slug":"farmacia\/1342403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Cardiovascular - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18551}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O diabetes mellitus (DM) \u00e9 considerado uma doen\u00e7a metab\u00f3lica caracterizada pela hiperglicemia, resultante do defeito da secre\u00e7\u00e3o e\/ou a\u00e7\u00e3o insul\u00ednica. Sua preval\u00eancia e incid\u00eancia t\u00eam aumentado consideravelmente no mundo, principalmente entre os idosos. O tratamento da doen\u00e7a envolve altera\u00e7\u00f5es no estilo de vida, principalmente em rela\u00e7\u00e3o aos h\u00e1bitos alimentares, realiza\u00e7\u00e3o de atividade f\u00edsica e uso de medicamentos (hipoglicemiantes orais ou insulina). Sobre o tratamento nutricional \u00e9 correto afirmar","provas":[{"id":44458,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Cardiovascular - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18551},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2017-uepa-residencia-multiprofissional-em-saude-cardiovascular-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Cardiovascular - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:50:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1342474,"hashId":"a251e67f395187ddbc31a6a0f2b8020d","enunciado":"<p align=justify>O diabetes mellitus (DM) \u00e9 considerado\r\numa doen\u00e7a metab\u00f3lica caracterizada pela\r\nhiperglicemia, resultante do defeito da\r\nsecre\u00e7\u00e3o e\/ou a\u00e7\u00e3o insul\u00ednica. Sua\r\npreval\u00eancia e incid\u00eancia t\u00eam aumentado\r\nconsideravelmente no mundo,\r\nprincipalmente entre os idosos. O\r\ntratamento da doen\u00e7a envolve altera\u00e7\u00f5es\r\nno estilo de vida, principalmente em\r\nrela\u00e7\u00e3o aos h\u00e1bitos alimentares, realiza\u00e7\u00e3o\r\nde atividade f\u00edsica e uso de medicamentos\r\n(hipoglicemiantes orais ou insulina). Sobre\r\no tratamento nutricional \u00e9 correto afirmar<\/p>","resposta":4915164,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"orienta-se um consumo de 30 a 40 g ou 20g\/1000 kcal\/dia de fibras, com a finalidade de melhorar o perfil glic\u00eamico.","id":4915160,"corpo":"<p align=justify>orienta-se um consumo de 30 a 40 g ou\r\n20g\/1000 kcal\/dia de fibras, com a\r\nfinalidade de melhorar o perfil\r\nglic\u00eamico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 indicado at\u00e9 6000mg\/dia de s\u00f3dio para pacientes diab\u00e9ticos nefropatas.","id":4915161,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 indicado at\u00e9 6000mg\/dia de s\u00f3dio\r\npara pacientes diab\u00e9ticos nefropatas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contagem de carboidratos deve ser inserida no contexto de uma alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel para que possa combinar v\u00e1rios alimentos, obtendo-se todos os nutrientes necess\u00e1rios; por\u00e9m, essa conduta s\u00f3 \u00e9 indicada para diab\u00e9ticos tipo 2 descompensados em uso de insulina.","id":4915162,"corpo":"<p align=justify>contagem de carboidratos deve ser\r\ninserida no contexto de uma\r\nalimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel para que possa\r\ncombinar v\u00e1rios alimentos, obtendo-se\r\ntodos os nutrientes necess\u00e1rios; por\u00e9m,\r\nessa conduta s\u00f3 \u00e9 indicada para\r\ndiab\u00e9ticos tipo 2 descompensados em\r\nuso de insulina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o consumo de carboidratos deve se situar entre 45 a 60% do valor energ\u00e9tico total, e a sacarose em at\u00e9 2% do VET.","id":4915163,"corpo":"<p align=justify>o consumo de carboidratos deve se\r\nsituar entre 45 a 60% do valor\r\nenerg\u00e9tico total, e a sacarose em at\u00e9\r\n2% do VET.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"edulcorantes s\u00e3o adicionados ao plano alimentar no lugar da sacarose.","id":4915164,"corpo":"<p align=justify>edulcorantes s\u00e3o adicionados ao plano\r\nalimentar no lugar da sacarose.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"nome_clean":"Diabetes","oab":false,"nome":"Diabetes","pai":398510,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418066,"slug":"nutricao-diabetes"}],"slug":"nutricao\/1342474","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Cardiovascular - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18551}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00e1lcio \u00e9 o mineral mais abundante no organismo e, junto com o f\u00f3sforo, contribui para e estrutura de suporte. Em rec\u00e9m-nascidos sobre o C\u00e1lcio \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":44458,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Cardiovascular - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18551},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2017-uepa-residencia-multiprofissional-em-saude-cardiovascular-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Cardiovascular - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:50:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1342480,"hashId":"bc6b69257b43324dc31c2fde6f1eca2a","enunciado":"<p align=\"justify\">O C\u00e1lcio \u00e9 o mineral mais abundante no\r\norganismo e, junto com o f\u00f3sforo, contribui\r\npara e estrutura de suporte. Em rec\u00e9m-nascidos\r\nsobre o C\u00e1lcio \u00e9 correto afirmar\r\nque:<\/p>","resposta":4915184,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as necessidades b\u00e1sicas de c\u00e1lcio elementar variam de 50 a 80 mg\/kg\/dia.","id":4915180,"corpo":"<p align=justify>as necessidades b\u00e1sicas de c\u00e1lcio\r\nelementar variam de 50 a 80\r\nmg\/kg\/dia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os sais de c\u00e1lcio e os fosfatos formam complexos sol\u00faveis nas solu\u00e7\u00f5es de nutri\u00e7\u00e3o parenteral.","id":4915181,"corpo":"<p align=justify>os sais de c\u00e1lcio e os fosfatos formam\r\ncomplexos sol\u00faveis nas solu\u00e7\u00f5es de\r\nnutri\u00e7\u00e3o parenteral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a rela\u00e7\u00e3o por peso entre c\u00e1lcio e f\u00f3sforo na nutri\u00e7\u00e3o parenteral \u00e9 de 3,5.","id":4915182,"corpo":"<p align=justify>a rela\u00e7\u00e3o por peso entre c\u00e1lcio e f\u00f3sforo\r\nna nutri\u00e7\u00e3o parenteral \u00e9 de 3,5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma rela\u00e7\u00e3o normal de c\u00e1lcio\/f\u00f3sforo tamb\u00e9m propicia uma desmineraliza\u00e7\u00e3o \u00f3ssea.","id":4915183,"corpo":"<p align=justify>uma rela\u00e7\u00e3o normal de c\u00e1lcio\/f\u00f3sforo\r\ntamb\u00e9m propicia uma desmineraliza\u00e7\u00e3o\r\n\u00f3ssea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"rela\u00e7\u00e3o inversa de c\u00e1lcio\/f\u00f3sforo pode causar hipocalcemia e aumentar a secre\u00e7\u00e3o de paratorm\u00f4nio.","id":4915184,"corpo":"<p align=justify>rela\u00e7\u00e3o inversa de c\u00e1lcio\/f\u00f3sforo pode\r\ncausar hipocalcemia e aumentar a\r\nsecre\u00e7\u00e3o de paratorm\u00f4nio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398500,"slug":"nutricao-nutricao-materno-infantil"},{"nome_clean":"Necessidades e recomenda\u00e7\u00f5es nutricionais","oab":false,"nome":"Necessidades e recomenda\u00e7\u00f5es nutricionais","pai":398500,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398503,"slug":"nutricao-necessidades-e-recomendacoes-nutricionais"},{"nome_clean":"Minerais (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","oab":false,"nome":"Minerais (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417948,"slug":"nutricao-minerais-propriedades-beneficios-biodisponibilidade-e-deficiencia"}],"slug":"nutricao\/1342480","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Cardiovascular - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18551}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em nutri\u00e7\u00e3o, h\u00e1 duas s\u00edndromes relacionadas com a perda e\/ou a diminui\u00e7\u00e3o da massa muscular, de causa multifatorial e complexa. Essas s\u00edndromes s\u00e3o conhecidas como sarcopenia e caquexia, que evoluem com repercuss\u00f5es negativas sobre a qualidade de vida. \u00c9 necess\u00e1ria a compreens\u00e3o dos mecanismos desencadeantes para tentar minimizar ou evitar seu desenvolvimento. Nesse sentindo a s\u00edndrome da sarcopenia \u00e9 caracterizada pela:","provas":[{"id":44458,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Cardiovascular - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18551},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2017-uepa-residencia-multiprofissional-em-saude-cardiovascular-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Cardiovascular - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:50:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1342497,"hashId":"75a30e12ed1e33a0107765621f1c621c","enunciado":"<p align=justify>Em nutri\u00e7\u00e3o, h\u00e1 duas s\u00edndromes\r\nrelacionadas com a perda e\/ou a\r\ndiminui\u00e7\u00e3o da massa muscular, de causa\r\nmultifatorial e complexa. Essas s\u00edndromes\r\ns\u00e3o conhecidas como sarcopenia e\r\ncaquexia, que evoluem com repercuss\u00f5es\r\nnegativas sobre a qualidade de vida. \u00c9\r\nnecess\u00e1ria a compreens\u00e3o dos mecanismos\r\ndesencadeantes para tentar minimizar ou\r\nevitar seu desenvolvimento. Nesse\r\nsentindo a s\u00edndrome da sarcopenia \u00e9\r\ncaracterizada pela:<\/p>","resposta":4915278,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"perda da massa muscular, diminui\u00e7\u00e3o da capacidade funcional e perda de peso grave.","id":4915275,"corpo":"<p align=justify>perda da massa muscular, diminui\u00e7\u00e3o\r\nda capacidade funcional e perda de\r\npeso grave.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"perda de massa muscular, importante relato de anorexia e perda de peso grave.","id":4915276,"corpo":"<p align=justify>perda de massa muscular, importante\r\nrelato de anorexia e perda de peso\r\ngrave.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"perda de massa muscular e gordura corporal.","id":4915277,"corpo":"<p align=justify>perda de massa muscular e gordura\r\ncorporal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"perda progressiva e generalizada de for\u00e7a e massa muscular.","id":4915278,"corpo":"<p align=justify>perda progressiva e generalizada de\r\nfor\u00e7a e massa muscular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"perda progressiva e generalizada de for\u00e7a e massa muscular, al\u00e9m de anorexia importante, perda grave de peso e altera\u00e7\u00e3o da capacidade funcional.","id":4915279,"corpo":"<p align=justify>perda progressiva e generalizada de\r\nfor\u00e7a e massa muscular, al\u00e9m de\r\nanorexia importante, perda grave de\r\npeso e altera\u00e7\u00e3o da capacidade\r\nfuncional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Fisiologia Humana","oab":false,"nome":"Fisiologia Humana","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398489,"slug":"nutricao-fisiologia-humana"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o do Idoso","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o do Idoso","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418058,"slug":"nutricao-nutricao-do-idoso"},{"nome_clean":"Conceitos Gerais","oab":false,"nome":"Conceitos Gerais","pai":398536,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418133,"slug":"nutricao-conceitos-gerais"}],"slug":"nutricao\/1342497","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Cardiovascular - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18551}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O progresso da medicina perinatal permitiu sobrevida a rec\u00e9m-nascidos muito graves, principalmente os de muito e extremo baixo peso. Neste contexto a nutri\u00e7\u00e3o adequada \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia. Nesse sentido, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":44458,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Cardiovascular - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18551},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2017-uepa-residencia-multiprofissional-em-saude-cardiovascular-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Cardiovascular - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:50:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1342507,"hashId":"bf6e6dbf5ac212601e02379afb82c5b9","enunciado":"<p align=justify>O progresso da medicina perinatal permitiu\r\nsobrevida a rec\u00e9m-nascidos muito graves,\r\nprincipalmente os de muito e extremo\r\nbaixo peso. Neste contexto a nutri\u00e7\u00e3o\r\nadequada \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia.\r\nNesse sentido, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":4915330,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no feto, a velocidade de ganho ponderal entre a 26\u00aa e a 36\u00aa semana de gesta\u00e7\u00e3o \u00e9 maior do que em qualquer outra \u00e9poca da vida.","id":4915330,"corpo":"no feto, a velocidade de ganho ponderal\r\nentre a 26\u00aa e a 36\u00aa semana de\r\ngesta\u00e7\u00e3o \u00e9 maior do que em qualquer\r\noutra \u00e9poca da vida.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o per\u00edodo de maior crescimento cerebral ocorre entre o sexto e oitavo m\u00eas de vida.","id":4915331,"corpo":"<p align=justify>o per\u00edodo de maior crescimento cerebral\r\nocorre entre o sexto e oitavo m\u00eas de\r\nvida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sob condi\u00e7\u00f5es de jejum total, o rec\u00e9mnascido muito baixo peso tem reservas suficientes para apenas 7 dias, estendendo-se para 15 dias se houver fornecimento de glicose intravenos","id":4915332,"corpo":"<p align=justify>sob condi\u00e7\u00f5es de jejum total, o rec\u00e9mnascido\r\nmuito baixo peso tem reservas\r\nsuficientes para apenas 7 dias,\r\nestendendo-se para 15 dias se houver\r\nfornecimento de glicose intravenos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"para o planejamento nutricional deve-se considerar que o rec\u00e9m nascido baixo peso tem boa reserva de nutrientes em jejum de 7 dias.","id":4915333,"corpo":"<p align=justify>para o planejamento nutricional deve-se\r\nconsiderar que o rec\u00e9m nascido baixo\r\npeso tem boa reserva de nutrientes em\r\njejum de 7 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o padr\u00e3o de crescimento do rec\u00e9mnascido baixo peso \u00e9 muito intenso e pode chegar a 40g\/kg\/dia.","id":4915334,"corpo":"<p align=justify>o padr\u00e3o de crescimento do rec\u00e9mnascido\r\nbaixo peso \u00e9 muito intenso e\r\npode chegar a 40g\/kg\/dia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413309,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37  a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398500,"slug":"nutricao-nutricao-materno-infantil"},{"nome_clean":"Necessidades e recomenda\u00e7\u00f5es nutricionais","oab":false,"nome":"Necessidades e recomenda\u00e7\u00f5es nutricionais","pai":398500,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398503,"slug":"nutricao-necessidades-e-recomendacoes-nutricionais"},{"nome_clean":"Crescimento e Desenvolvimento","oab":false,"nome":"Crescimento e Desenvolvimento","pai":398500,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398505,"slug":"nutricao-crescimento-e-desenvolvimento"}],"slug":"nutricao\/1342507","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento de Maric\u00e1","sigla":"CODEMAR","id":3984,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei 10520\/02, \u201ca fase externa do preg\u00e3o observar\u00e1 algumas regras e ter\u00e1 in\u00edcio com a convoca\u00e7\u00e3o dos interessados.\u201d Partindo desta premissa, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":44568,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento de Maric\u00e1","sigla":"CODEMAR","id":3984,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"codemar-rj-2017-instituto-acesso-advogado","tipo":1,"nome":"Instituto Acesso - CODEMAR - Advogado - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:50:07","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1347518,"hashId":"59515c3942ea40c4e68838c23e4f7bc0","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com a Lei 10520\/02, \u201ca fase externa do preg\u00e3o observar\u00e1 algumas regras e ter\u00e1 in\u00edcio com a\r\nconvoca\u00e7\u00e3o dos interessados.\u201d <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Partindo desta premissa, assinale a alternativa incorreta:<\/p>","resposta":4937396,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O prazo fixado para a apresenta\u00e7\u00e3o das propostas, contado a partir da publica\u00e7\u00e3o do aviso, n\u00e3o ser\u00e1 inferior a 8 (oito) dias \u00fateis.","id":4937394,"corpo":"<p align=justify>O prazo fixado para a apresenta\u00e7\u00e3o das propostas, contado a partir da publica\u00e7\u00e3o do aviso, n\u00e3o ser\u00e1 inferior a 8\r\n(oito) dias \u00fateis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aberta a sess\u00e3o, os interessados ou seus representantes, apresentar\u00e3o declara\u00e7\u00e3o dando ci\u00eancia de que cumprem plenamente os requisitos de habilita\u00e7\u00e3o e entregar\u00e3o os envelopes contendo a indica\u00e7\u00e3o do objeto e do pre\u00e7o oferecidos, procedendo-se \u00e0 sua imediata abertura e \u00e0 verifica\u00e7\u00e3o da conformidade das propostas com os requisitos estabelecidos no instrumento convocat\u00f3rio.","id":4937395,"corpo":"<p align=justify>Aberta a sess\u00e3o, os interessados ou seus representantes, apresentar\u00e3o declara\u00e7\u00e3o dando ci\u00eancia de que\r\ncumprem plenamente os requisitos de habilita\u00e7\u00e3o e entregar\u00e3o os envelopes contendo a indica\u00e7\u00e3o do objeto e do\r\npre\u00e7o oferecidos, procedendo-se \u00e0 sua imediata abertura e \u00e0 verifica\u00e7\u00e3o da conformidade das propostas com os\r\nrequisitos estabelecidos no instrumento convocat\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o havendo pelo menos 3 (tr\u00eas) ofertas nas condi\u00e7\u00f5es definidas no inciso anterior, n\u00e3o poder\u00e3o os autores das melhores propostas, at\u00e9 o m\u00e1ximo de 3 (tr\u00eas), oferecer novos lances verbais e sucessivos, quaisquer que sejam os pre\u00e7os oferecidos.","id":4937396,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o havendo pelo menos 3 (tr\u00eas) ofertas nas condi\u00e7\u00f5es definidas no inciso anterior, n\u00e3o poder\u00e3o os\r\nautores das melhores propostas, at\u00e9 o m\u00e1ximo de 3 (tr\u00eas), oferecer novos lances verbais e sucessivos,\r\nquaisquer que sejam os pre\u00e7os oferecidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para julgamento e classifica\u00e7\u00e3o das propostas, ser\u00e1 adotado o crit\u00e9rio de menor pre\u00e7o, observados os prazos m\u00e1ximos para fornecimento, as especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e par\u00e2metros m\u00ednimos de desempenho e qualidade definidos no edital.","id":4937397,"corpo":"<p align=justify>Para julgamento e classifica\u00e7\u00e3o das propostas, ser\u00e1 adotado o crit\u00e9rio de menor pre\u00e7o, observados os prazos\r\nm\u00e1ximos para fornecimento, as especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e par\u00e2metros m\u00ednimos de desempenho e qualidade\r\ndefinidos no edital.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os licitantes poder\u00e3o deixar de apresentar os documentos de habilita\u00e7\u00e3o que j\u00e1 constem do Sistema de Cadastramento Unificado de Fornecedores \u2013 Sicaf e sistemas semelhantes mantidos por Estados, Distrito Federal ou Munic\u00edpios, assegurado aos demais licitantes o direito de acesso aos dados nele constantes.","id":4937398,"corpo":"<p align=justify>Os licitantes poder\u00e3o deixar de apresentar os documentos de habilita\u00e7\u00e3o que j\u00e1 constem do Sistema de\r\nCadastramento Unificado de Fornecedores \u2013 Sicaf e sistemas semelhantes mantidos por Estados, Distrito Federal\r\nou Munic\u00edpios, assegurado aos demais licitantes o direito de acesso aos dados nele constantes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","oab":true,"nome":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404482,"slug":"direito-administrativo-pregao-lei-n-10-520-2002"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Etapas do Preg\u00e3o","oab":true,"nome":"Etapas do Preg\u00e3o","pai":404482,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408300,"slug":"direito-administrativo-etapas-do-pregao"},{"nome_clean":"Fase externa","oab":true,"nome":"Fase externa","pai":408300,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408302,"slug":"direito-administrativo-fase-externa"},{"nome_clean":"Lei 10.520\/02","oab":false,"nome":"Lei 10.520\/02","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422911,"slug":"direito-administrativo-lei-10-520-02"}],"slug":"direito-administrativo\/1347518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento de Maric\u00e1","sigla":"CODEMAR","id":3984,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da tem\u00e1tica dos direitos e garantias fundamentais, analise as afirmativas a seguir. I. O habeas corpus pode ser formulado sem advogado, n\u00e3o tendo de obedecer a formalidades processuais ou instrumentais, sendo, por for\u00e7a do Art. 5.\u00ba, LXXVII, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, gratuita. II. \u00c9 uma faculdade do Estado prestar assist\u00eancia jur\u00eddica integral e gratuita aos que comprovarem insufici\u00eancia de recursos. III. O habeas data pode ser concedido para a retifica\u00e7\u00e3o de dados, quando n\u00e3o se prefira faz\u00ea-lo por processo sigiloso, judicial ou administrativo. Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":44568,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento de Maric\u00e1","sigla":"CODEMAR","id":3984,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"codemar-rj-2017-instituto-acesso-advogado","tipo":1,"nome":"Instituto Acesso - CODEMAR - Advogado - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:50:08","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1347532,"hashId":"3698db4343bcaee5d42209464415adb6","enunciado":"<p align=\"justify\">A respeito da tem\u00e1tica dos direitos e garantias fundamentais, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. O <i>habeas corpus<\/i> pode ser formulado sem advogado, n\u00e3o tendo de obedecer a formalidades processuais ou\r\ninstrumentais, sendo, por for\u00e7a do Art. 5.\u00ba, LXXVII, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, gratuita. <\/p><p align=\"justify\">II. \u00c9 uma faculdade do Estado prestar assist\u00eancia jur\u00eddica integral e gratuita aos que comprovarem insufici\u00eancia de\r\nrecursos. <\/p><p align=\"justify\">III. O <i>habeas data<\/i> pode ser concedido para a retifica\u00e7\u00e3o de dados, quando n\u00e3o se prefira faz\u00ea-lo por processo\r\nsigiloso, judicial ou administrativo. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><b>Est\u00e3o corretas as afirmativas:<\/b><\/p>","resposta":4937456,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4937454,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":4937455,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":4937456,"corpo":"<p align=justify>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":4937457,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das resposta apresentadas","id":4937458,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das resposta apresentadas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"},{"nome_clean":"Habeas Corpus","oab":true,"nome":"Habeas Corpus","pai":405220,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405221,"slug":"direito-constitucional-habeas-corpus"},{"nome_clean":"Habeas Data","oab":true,"nome":"Habeas Data","pai":405220,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405224,"slug":"direito-constitucional-habeas-data"}],"slug":"direito-constitucional\/1347532","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade em Farm\u00e1cia clinica - \u00c1rea: Farmac\u00eautica\/Farm\u00e1cia","id":18765}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 338 de 06.05.2004, do Conselho Nacional de Sa\u00fade, as a\u00e7\u00f5es de Assist\u00eancia Farmac\u00eautica que envolvem a aten\u00e7\u00e3o farmac\u00eautica, considerada como um modelo de pr\u00e1tica farmac\u00eautica, compreendem atitudes, valores, comportamentos, habilidades, compromissos e corresponsabilidades na preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, na promo\u00e7\u00e3o e na recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, de forma integrada \u00e0 equipe de sa\u00fade. Compreendem tamb\u00e9m a intera\u00e7\u00e3o direta do farmac\u00eautico com o usu\u00e1rio, visando a uma farmacoterapia racional e \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de resultados definidos e mensur\u00e1veis, voltados para a melhoria da qualidade de vida. Essa intera\u00e7\u00e3o deve envolver ainda as concep\u00e7\u00f5es de seus sujeitos, respeitadas suas especificidades biopsicossociais, sob a \u00f3ptica da integralidade das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade. Com base nessas caracter\u00edsticas da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":43993,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade em Farm\u00e1cia clinica - \u00c1rea: Farmac\u00eautica\/Farm\u00e1cia","id":18765},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2017-fuvest-residencia-em-area-profissional-da-saude-em-farmacia-clinica-area-farmaceutica-farmacia","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade em Farm\u00e1cia clinica - \u00c1rea: Farmac\u00eautica\/Farm\u00e1cia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:50:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1323811,"hashId":"b2b38459c60e1f5db87cbe2d268f2661","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 338 de 06.05.2004, do Conselho\r\nNacional de Sa\u00fade, as a\u00e7\u00f5es de Assist\u00eancia Farmac\u00eautica que\r\nenvolvem a aten\u00e7\u00e3o farmac\u00eautica, considerada como um\r\nmodelo de pr\u00e1tica farmac\u00eautica, compreendem atitudes,\r\nvalores, comportamentos, habilidades, compromissos e\r\ncorresponsabilidades na preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, na promo\u00e7\u00e3o e\r\nna recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, de forma integrada \u00e0 equipe de\r\nsa\u00fade. Compreendem tamb\u00e9m a intera\u00e7\u00e3o direta do\r\nfarmac\u00eautico com o usu\u00e1rio, visando a uma farmacoterapia\r\nracional e \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de resultados definidos e mensur\u00e1veis,\r\nvoltados para a melhoria da qualidade de vida. Essa intera\u00e7\u00e3o\r\ndeve envolver ainda as concep\u00e7\u00f5es de seus sujeitos,\r\nrespeitadas suas especificidades biopsicossociais, sob a \u00f3ptica\r\nda integralidade das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Com base nessas caracter\u00edsticas da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica, \u00e9\r\ncorreto afirmar:<\/p>","resposta":4836523,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um modelo de pr\u00e1tica farmac\u00eautica exige que os controles de qualidade dos processos de produ\u00e7\u00e3o de medicamentos e de estudos de biodisponibilidade sejam avaliados no momento da indica\u00e7\u00e3o de um medicamento gen\u00e9rico ou similar na drogaria ou no posto de medicamentos pelo m\u00e9dico e pelo farmac\u00eautico.","id":4836514,"corpo":"<p align=justify>Um modelo de pr\u00e1tica farmac\u00eautica exige que os controles\r\nde qualidade dos processos de produ\u00e7\u00e3o de medicamentos\r\ne de estudos de biodisponibilidade sejam avaliados no\r\nmomento da indica\u00e7\u00e3o de um medicamento gen\u00e9rico ou\r\nsimilar na drogaria ou no posto de medicamentos pelo\r\nm\u00e9dico e pelo farmac\u00eautico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atitudes, valores, comportamentos e compromissos s\u00e3o conceitos amplamente difundidos pelo c\u00f3digo de \u00e9tica da profiss\u00e3o farmac\u00eautica, \u00fanico respaldo necess\u00e1rio ao farmac\u00eautico para o desempenho de suas fun\u00e7\u00f5es junto ao usu\u00e1rio dos servi\u00e7os de sa\u00fade.","id":4836515,"corpo":"<p align=justify>Atitudes, valores, comportamentos e compromissos s\u00e3o\r\nconceitos amplamente difundidos pelo c\u00f3digo de \u00e9tica da\r\nprofiss\u00e3o farmac\u00eautica, \u00fanico respaldo necess\u00e1rio ao\r\nfarmac\u00eautico para o desempenho de suas fun\u00e7\u00f5es junto ao\r\nusu\u00e1rio dos servi\u00e7os de sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A intera\u00e7\u00e3o direta do farmac\u00eautico com o usu\u00e1rio tem o papel de fazer uma intermedia\u00e7\u00e3o entre o paciente e sua ades\u00e3o \u00e0 farmacoterapia, para que os resultados mensur\u00e1veis sempre conduzam \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o de gastos com a sa\u00fade individual e coletiva.","id":4836516,"corpo":"<p align=justify>A intera\u00e7\u00e3o direta do farmac\u00eautico com o usu\u00e1rio tem o\r\npapel de fazer uma intermedia\u00e7\u00e3o entre o paciente e sua\r\nades\u00e3o \u00e0 farmacoterapia, para que os resultados\r\nmensur\u00e1veis sempre conduzam \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o de gastos com\r\na sa\u00fade individual e coletiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A \u00f3ptica da integralidade dos servi\u00e7os de sa\u00fade garante que o funcion\u00e1rio p\u00fablico esteja inserido no mesmo contexto social do paciente e deu origem ao art. 331 do Decreto Lei n\u00ba 2841, segundo o qual \u201cDesacatar funcion\u00e1rio p\u00fablico no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o ou em raz\u00e3o dela gera ao agressor a pena de deten\u00e7\u00e3o, de seis meses a dois anos, ou multa\u201d.","id":4836517,"corpo":"<p align=justify>A \u00f3ptica da integralidade dos servi\u00e7os de sa\u00fade garante que\r\no funcion\u00e1rio p\u00fablico esteja inserido no mesmo contexto\r\nsocial do paciente e deu origem ao art. 331 do Decreto Lei\r\nn\u00ba 2841, segundo o qual \u201cDesacatar funcion\u00e1rio p\u00fablico no\r\nexerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o ou em raz\u00e3o dela gera ao agressor a\r\npena de deten\u00e7\u00e3o, de seis meses a dois anos, ou multa\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Respeito \u00e0s condi\u00e7\u00f5es biopsicossociais do indiv\u00edduo significa levar em conta que as condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, psicol\u00f3gicas e sociais s\u00e3o fatores determinantes \u00e0 sua sa\u00fade.","id":4836523,"corpo":"<p align=justify>Respeito \u00e0s condi\u00e7\u00f5es biopsicossociais do indiv\u00edduo significa\r\nlevar em conta que as condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, psicol\u00f3gicas e\r\nsociais s\u00e3o fatores determinantes \u00e0 sua sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398691,"slug":"farmacia-legislacoes-sobre-farmacia"}],"slug":"farmacia\/1323811","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade em Farm\u00e1cia clinica - \u00c1rea: Farmac\u00eautica\/Farm\u00e1cia","id":18765}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre um Centro de informa\u00e7\u00f5es de medicamentos, N\u00c3O \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":43993,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade em Farm\u00e1cia clinica - \u00c1rea: Farmac\u00eautica\/Farm\u00e1cia","id":18765},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2017-fuvest-residencia-em-area-profissional-da-saude-em-farmacia-clinica-area-farmaceutica-farmacia","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade em Farm\u00e1cia clinica - \u00c1rea: Farmac\u00eautica\/Farm\u00e1cia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:50:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1323828,"hashId":"1cbadf70a0a0cb13513f5862a6e41376","enunciado":"<p align=justify>Sobre um Centro de informa\u00e7\u00f5es de medicamentos, N\u00c3O \u00e9\r\ncorreto afirmar:<\/p>","resposta":4836584,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Suas atividades s\u00e3o voltadas exclusivamente aos profissionais de sa\u00fade, fornecendo informa\u00e7\u00f5es passivas embasadas em evid\u00eancias cient\u00edficas.","id":4836584,"corpo":"<p align=justify>Suas atividades s\u00e3o voltadas exclusivamente aos\r\nprofissionais de sa\u00fade, fornecendo informa\u00e7\u00f5es passivas\r\nembasadas em evid\u00eancias cient\u00edficas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Suas atividades s\u00e3o voltadas aos profissionais de sa\u00fade e \u00e0 comunidade.","id":4836585,"corpo":"<p align=justify>Suas atividades s\u00e3o voltadas aos profissionais de sa\u00fade e \u00e0\r\ncomunidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Suas fun\u00e7\u00f5es incluem o fornecimento de informa\u00e7\u00f5es de forma passiva e ativa.","id":4836586,"corpo":"<p align=justify>Suas fun\u00e7\u00f5es incluem o fornecimento de informa\u00e7\u00f5es de\r\nforma passiva e ativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Suas fun\u00e7\u00f5es incluem a elabora\u00e7\u00e3o de boletins sobre medicamentos e a reda\u00e7\u00e3o e atualiza\u00e7\u00e3o do Guia Farmacoterap\u00eautico.","id":4836587,"corpo":"<p align=justify>Suas fun\u00e7\u00f5es incluem a elabora\u00e7\u00e3o de boletins sobre\r\nmedicamentos e a reda\u00e7\u00e3o e atualiza\u00e7\u00e3o do Guia\r\nFarmacoterap\u00eautico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Suas fontes prim\u00e1rias, secund\u00e1rias e terci\u00e1rias t\u00eam como exemplo, respectivamente, Journal of the American Medical Association (JAMA), Pubmed e Handbook on Injectable Drugs.","id":4836588,"corpo":"<p align=\"justify\">Suas fontes prim\u00e1rias, secund\u00e1rias e terci\u00e1rias t\u00eam como\r\nexemplo, respectivamente, <em>Journal of the American Medical\r\nAssociation (JAMA), Pubmed e Handbook on Injectable\r\nDrugs.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farm\u00e1cia Hospitalar","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia Hospitalar","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398447,"slug":"farmacia-farmacia-hospitalar"}],"slug":"farmacia\/1323828","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade em Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica - \u00c1rea: Cardiopneumologia\/Nutri\u00e7\u00e3o","id":18768}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A portaria do Centro de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (CVS) 06\/99, de 10.03.99, estabelece o regulamento t\u00e9cnico sobre os par\u00e2metros e crit\u00e9rios para o controle higi\u00eanico-sanit\u00e1rio em estabelecimentos de alimentos. Sobre tais par\u00e2metros e crit\u00e9rios, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":44000,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade em Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica - \u00c1rea: Cardiopneumologia\/Nutri\u00e7\u00e3o","id":18768},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2017-fuvest-residencia-em-area-profissional-da-saude-em-nutricao-clinica-area-cardiopneumologia-nutricao","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade em Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica - \u00c1rea: Cardiopneumologia\/Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:50:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1323949,"hashId":"d5642493aa3157c43e28b89ea54a7447","enunciado":"<p align=\"justify\">A portaria do Centro de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (CVS) 06\/99, de\r\n10.03.99, estabelece o regulamento t\u00e9cnico sobre os\r\npar\u00e2metros e crit\u00e9rios para o controle higi\u00eanico-sanit\u00e1rio em\r\nestabelecimentos de alimentos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Sobre tais par\u00e2metros e crit\u00e9rios, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4837136,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os estabelecimentos devem ter no m\u00ednimo tr\u00eas (3) respons\u00e1veis t\u00e9cnicos.","id":4837134,"corpo":"<p align=justify>Os estabelecimentos devem ter no m\u00ednimo tr\u00eas (3)\r\nrespons\u00e1veis t\u00e9cnicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os exames m\u00e9dico-laboratoriais para controle da sa\u00fade de funcion\u00e1rios devem ser realizados mensalmente.","id":4837135,"corpo":"<p align=justify>Os exames m\u00e9dico-laboratoriais para controle da sa\u00fade de\r\nfuncion\u00e1rios devem ser realizados mensalmente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A \u00e1gua utilizada no preparo de alimentos e para consumo direto deve ser controlada independentemente das rotinas da manipula\u00e7\u00e3o dos alimentos.","id":4837136,"corpo":"<p align=justify>A \u00e1gua utilizada no preparo de alimentos e para consumo\r\ndireto deve ser controlada independentemente das rotinas\r\nda manipula\u00e7\u00e3o dos alimentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os visitantes a um Servi\u00e7o de Alimenta\u00e7\u00e3o, por n\u00e3o fazerem parte da equipe de funcion\u00e1rios, s\u00e3o isentos de ser paramentados para realizar a visita.","id":4837137,"corpo":"<p align=justify>Os visitantes a um Servi\u00e7o de Alimenta\u00e7\u00e3o, por n\u00e3o fazerem\r\nparte da equipe de funcion\u00e1rios, s\u00e3o isentos de ser\r\nparamentados para realizar a visita.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A aplica\u00e7\u00e3o de produtos para controle de pragas independe do registro no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.","id":4837138,"corpo":"<p align=justify>A aplica\u00e7\u00e3o de produtos para controle de pragas independe\r\ndo registro no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411057,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nutrologia","oab":false,"nome":"Nutrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394886,"slug":"medicina-nutrologia"}],"slug":"medicina\/1323949","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17458}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00cdndice periodontal comunit\u00e1rio (IPC) \u00e9 o \u00edndice indicado pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade para levantamento de condi\u00e7\u00f5es periodontais na popula\u00e7\u00e3o. Sobre sua classifica\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirma","provas":[{"id":46649,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17458},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2017-funpar-nc-ufpr-residencia-em-odontologia-area-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:48:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1419044,"hashId":"a462d19c35a963cb6ed5f734155f59f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00cdndice periodontal comunit\u00e1rio (IPC) \u00e9 o \u00edndice indicado pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade para levantamento de condi\u00e7\u00f5es periodontais na popula\u00e7\u00e3o. Sobre sua classifica\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirma<\/p>","resposta":5233803,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A bolsa de 2 a 3 mm est\u00e1 vinculada ao c\u00f3digo 3 e deve ser utilizada quando a marca preta da sonda periodontal fica vis\u00edvel na sua totalidade.","id":5233802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A bolsa de 2 a 3 mm est\u00e1 vinculada ao c\u00f3digo 3 e deve ser utilizada quando a marca preta da sonda periodontal fica vis\u00edvel na sua totalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O c\u00f3digo 4 deve ser anotado quando toda a \u00e1rea escura da sonda periodontal fica abaixo da margem gengival e a bolsa \u00e9 de pelo menos 6 mm.","id":5233803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O c\u00f3digo 4 deve ser anotado quando toda a \u00e1rea escura da sonda periodontal fica abaixo da margem gengival e a bolsa \u00e9 de pelo menos 6 mm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O sextante dever\u00e1 ser considerado exclu\u00eddo quando menos de quatro dentes funcionais est\u00e3o presentes no sextante.","id":5233804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sextante dever\u00e1 ser considerado exclu\u00eddo quando menos de quatro dentes funcionais est\u00e3o presentes no sextante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando h\u00e1 sangramento detectado em pelo menos uma das \u00e1reas avaliadas e com toda a \u00e1rea preta da sonda vis\u00edvel, o c\u00f3digo a ser marcado ser\u00e1 2.","id":5233805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando h\u00e1 sangramento detectado em pelo menos uma das \u00e1reas avaliadas e com toda a \u00e1rea preta da sonda vis\u00edvel, o c\u00f3digo a ser marcado ser\u00e1 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O c\u00f3digo 1 \u00e9 marcado quando qualquer um dos dentes-\u00edndices apresenta c\u00e1lculo dent\u00e1rio durante a avalia\u00e7\u00e3o.","id":5233806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O c\u00f3digo 1 \u00e9 marcado quando qualquer um dos dentes-\u00edndices apresenta c\u00e1lculo dent\u00e1rio durante a avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421861,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399382,"slug":"odontologia-epidemiologia"}],"slug":"odontologia\/1419044","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17458}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso de fl\u00faor como medida de promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade bucal tem efetivamente contribu\u00eddo de forma expressiva para melhoria na qualidade de vida das popula\u00e7\u00f5es. Sobre o assunto, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":46649,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17458},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2017-funpar-nc-ufpr-residencia-em-odontologia-area-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:48:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1419057,"hashId":"c74afb850b261248b5565b4aef04f7b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de fl\u00faor como medida de promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade bucal tem efetivamente contribu\u00eddo de forma expressiva para melhoria na qualidade de vida das popula\u00e7\u00f5es. Sobre o assunto, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":5233865,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bochechos di\u00e1rios de NaF a 0,05%, em combina\u00e7\u00e3o com dentifr\u00edcios fluoretados, s\u00e3o recomendados para indiv\u00edduos na faixa et\u00e1ria acima de 15 anos.","id":5233862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bochechos di\u00e1rios de NaF a 0,05%, em combina\u00e7\u00e3o com dentifr\u00edcios fluoretados, s\u00e3o recomendados para indiv\u00edduos na faixa et\u00e1ria acima de 15 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em programas de sa\u00fade coletiva, recomendam-se no m\u00ednimo oito aplica\u00e7\u00f5es anuais de verniz fluoretado para grupos de indiv\u00edduos com atividade de c\u00e1rie.","id":5233863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em programas de sa\u00fade coletiva, recomendam-se no m\u00ednimo oito aplica\u00e7\u00f5es anuais de verniz fluoretado para grupos de indiv\u00edduos com atividade de c\u00e1rie.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os materiais restauradores de menor potencial antic\u00e1rie s\u00e3o classificados como cimentos de ion\u00f4mero de vidro e cimentos de ion\u00f4mero de vidro modificados por resina.","id":5233864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os materiais restauradores de menor potencial antic\u00e1rie s\u00e3o classificados como cimentos de ion\u00f4mero de vidro e cimentos de ion\u00f4mero de vidro modificados por resina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aspectos como baixo peso corporal, estado nutricional e altera\u00e7\u00f5es da atividade renal s\u00e3o considerados poss\u00edveis fatores que interferem na severidade da fluorose dent\u00e1ria.","id":5233865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aspectos como baixo peso corporal, estado nutricional e altera\u00e7\u00f5es da atividade renal s\u00e3o considerados poss\u00edveis fatores que interferem na severidade da fluorose dent\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tendo em vista a alta preval\u00eancia de c\u00e1rie na popula\u00e7\u00e3o brasileira, seria v\u00e1lida a comercializa\u00e7\u00e3o e uso do sal fluoretado na alimenta\u00e7\u00e3o.","id":5233866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista a alta preval\u00eancia de c\u00e1rie na popula\u00e7\u00e3o brasileira, seria v\u00e1lida a comercializa\u00e7\u00e3o e uso do sal fluoretado na alimenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421861,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Fl\u00faor","oab":false,"nome":"Fl\u00faor","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399333,"slug":"odontologia-fluor"}],"slug":"odontologia\/1419057","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17458}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O fluoreto vem sendo utilizado como instrumento eficaz e seguro na preven\u00e7\u00e3o e controle da c\u00e1rie dent\u00e1ria. Em rela\u00e7\u00e3o ao tema, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":46649,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17458},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2017-funpar-nc-ufpr-residencia-em-odontologia-area-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:48:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1419062,"hashId":"c7b1985e62ba95a2716dd171c26b7523","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O fluoreto vem sendo utilizado como instrumento eficaz e seguro na preven\u00e7\u00e3o e controle da c\u00e1rie dent\u00e1ria. Em rela\u00e7\u00e3o ao tema, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5233887,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o frequente do dentifr\u00edcio associa a remo\u00e7\u00e3o de biofilme a uma diminui\u00e7\u00e3o nos n\u00edveis de fl\u00faor na cavidade bucal, para interferir no processo de des e remineraliza\u00e7\u00e3o.","id":5233885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o frequente do dentifr\u00edcio associa a remo\u00e7\u00e3o de biofilme a uma diminui\u00e7\u00e3o nos n\u00edveis de fl\u00faor na cavidade bucal, para interferir no processo de des e remineraliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Indiv\u00edduos na fase da adolesc\u00eancia apresentam risco aumentado para o desenvolvimento de fluorose dent\u00e1ria, visto que \u00e9 a fase de desenvolvimento do esmalte dent\u00e1rio da maioria dos dentes permanentes.","id":5233886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indiv\u00edduos na fase da adolesc\u00eancia apresentam risco aumentado para o desenvolvimento de fluorose dent\u00e1ria, visto que \u00e9 a fase de desenvolvimento do esmalte dent\u00e1rio da maioria dos dentes permanentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O dentifr\u00edcio fluoretado apresenta uma a\u00e7\u00e3o ben\u00e9fica na preven\u00e7\u00e3o das c\u00e1ries, porque aumenta a concentra\u00e7\u00e3o de fl\u00faor na saliva por cerca de 40 minutos ap\u00f3s a escova\u00e7\u00e3o.","id":5233887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O dentifr\u00edcio fluoretado apresenta uma a\u00e7\u00e3o ben\u00e9fica na preven\u00e7\u00e3o das c\u00e1ries, porque aumenta a concentra\u00e7\u00e3o de fl\u00faor na saliva por cerca de 40 minutos ap\u00f3s a escova\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O dentifr\u00edcio de 500 ppm F tem a mesma efic\u00e1cia antic\u00e1rie que o de concentra\u00e7\u00e3o convencional no Brasil, com 1.100 ppm F, e ainda reduz a fluorose.","id":5233888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O dentifr\u00edcio de 500 ppm F tem a mesma efic\u00e1cia antic\u00e1rie que o de concentra\u00e7\u00e3o convencional no Brasil, com 1.100 ppm F, e ainda reduz a fluorose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nas superf\u00edcies dentais com ac\u00famulo de biofilme, o F reage com o dente, formando regularmente grande quantidade de fluoreto de c\u00e1lcio na superf\u00edcie do esmalte-dentina.","id":5233889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas superf\u00edcies dentais com ac\u00famulo de biofilme, o F reage com o dente, formando regularmente grande quantidade de fluoreto de c\u00e1lcio na superf\u00edcie do esmalte-dentina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421861,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Fl\u00faor","oab":false,"nome":"Fl\u00faor","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399333,"slug":"odontologia-fluor"}],"slug":"odontologia\/1419062","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17458}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o heterocontrole da fluoreta\u00e7\u00e3o da \u00e1gua de abastecimento p\u00fablico, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":46649,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17458},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2017-funpar-nc-ufpr-residencia-em-odontologia-area-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:48:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1419077,"hashId":"39a1b7b1b34d3718f5e9c2b7d6ca42bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o heterocontrole da fluoreta\u00e7\u00e3o da \u00e1gua de abastecimento p\u00fablico, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5233954,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O heterocontrole \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o desarticulada da vigil\u00e2ncia em sa\u00fade dos munic\u00edpios.","id":5233952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O heterocontrole \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o desarticulada da vigil\u00e2ncia em sa\u00fade dos munic\u00edpios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O heterocontrole da fluoreta\u00e7\u00e3o da \u00e1gua de abastecimento p\u00fablico \u00e9 de compet\u00eancia da empresa de fornecimento e distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua.","id":5233953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O heterocontrole da fluoreta\u00e7\u00e3o da \u00e1gua de abastecimento p\u00fablico \u00e9 de compet\u00eancia da empresa de fornecimento e distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O heterocontrole da fluoreta\u00e7\u00e3o da \u00e1gua de abastecimento p\u00fablico \u00e9 realizado pelo pr\u00f3prio \u00f3rg\u00e3o de vigil\u00e2ncia, que se encarrega da coleta e an\u00e1lise dos dados.","id":5233954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O heterocontrole da fluoreta\u00e7\u00e3o da \u00e1gua de abastecimento p\u00fablico \u00e9 realizado pelo pr\u00f3prio \u00f3rg\u00e3o de vigil\u00e2ncia, que se encarrega da coleta e an\u00e1lise dos dados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O valor m\u00e1ximo permitido de concentra\u00e7\u00e3o de fluoretos com potencial de dano \u00e0 sa\u00fade na \u00e1gua de abastecimento \u00e9 de 10 ppm.","id":5233955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor m\u00e1ximo permitido de concentra\u00e7\u00e3o de fluoretos com potencial de dano \u00e0 sa\u00fade na \u00e1gua de abastecimento \u00e9 de 10 ppm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Heterocontrole, vigil\u00e2ncia externa e controle operacional s\u00e3o express\u00f5es sin\u00f4nimas para a vigil\u00e2ncia da qualidade da \u00e1gua.","id":5233956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Heterocontrole, vigil\u00e2ncia externa e controle operacional s\u00e3o express\u00f5es sin\u00f4nimas para a vigil\u00e2ncia da qualidade da \u00e1gua.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421861,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Fl\u00faor","oab":false,"nome":"Fl\u00faor","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399333,"slug":"odontologia-fluor"}],"slug":"odontologia\/1419077","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17458}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"respeito dos conceitos sobre monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o em sa\u00fade bucal, considere as seguintes afirmativas:1. A avalia\u00e7\u00e3o corresponde ao acompanhamento sistem\u00e1tico das a\u00e7\u00f5es ou dados dos servi\u00e7os de sa\u00fade.2. O monitoramento corresponde \u00e0 emiss\u00e3o de ju\u00edzo de valor e tomada de decis\u00e3o referente \u00e0 an\u00e1lise dos dados dos servi\u00e7os de sa\u00fade bucal.3. Quando a atividade de monitoramento corresponde ao registro cont\u00ednuo de vari\u00e1veis ao longo do tempo, superp\u00f5e-se \u00e0 montagem de um sistema de informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade.4. A avalia\u00e7\u00e3o deve ser compreendida como o m\u00e9todo sistem\u00e1tico para medir um fen\u00f4meno ou desempenho de um processo, comparar resultados e fazer an\u00e1lise cr\u00edtica, com o objetivo de auxiliar na tomada de decis\u00f5es.Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":46649,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17458},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2017-funpar-nc-ufpr-residencia-em-odontologia-area-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:48:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1419089,"hashId":"e60e18b8e8d81053551d4773c3157d0b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">respeito dos conceitos sobre monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o em sa\u00fade bucal, considere as seguintes afirmativas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. A avalia\u00e7\u00e3o corresponde ao acompanhamento sistem\u00e1tico das a\u00e7\u00f5es ou dados dos servi\u00e7os de sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. O monitoramento corresponde \u00e0 emiss\u00e3o de ju\u00edzo de valor e tomada de decis\u00e3o referente \u00e0 an\u00e1lise dos dados dos servi\u00e7os de sa\u00fade bucal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Quando a atividade de monitoramento corresponde ao registro cont\u00ednuo de vari\u00e1veis ao longo do tempo, superp\u00f5e-se \u00e0 montagem de um sistema de informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. A avalia\u00e7\u00e3o deve ser compreendida como o m\u00e9todo sistem\u00e1tico para medir um fen\u00f4meno ou desempenho de um processo, comparar resultados e fazer an\u00e1lise cr\u00edtica, com o objetivo de auxiliar na tomada de decis\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5234008,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.","id":5234005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":5234006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 1 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":5234007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":5234008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":5234009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421861,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"SUS","oab":false,"nome":"SUS","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399394,"slug":"odontologia-sus"}],"slug":"odontologia\/1419089","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17458}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos indicadores de sa\u00fade bucal da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, identifique como verdadeiras (V) ou falsas (F) as seguintes afirmativas:( ) A primeira consulta odontol\u00f3gica program\u00e1tica \u00e9 aquela realizada com finalidade de diagn\u00f3stico e, necessariamente, elabora\u00e7\u00e3o de um plano preventivo-terap\u00eautico (PPT), para atender as necessidades detectadas.( ) A equipe de sa\u00fade, junto com os conselhos locais de sa\u00fade, deve compreender indicadores de sa\u00fade bucal e interpret\u00e1-los periodicamente, assim como os gestores locais e as diferentes esferas de governo.( ) Os indicadores de sa\u00fade bucal s\u00e3o instrumentos legais usados em processos avaliativos e punitivos em auditorias.Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":46649,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17458},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2017-funpar-nc-ufpr-residencia-em-odontologia-area-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:48:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1419096,"hashId":"7491aba8824663861b66394f84737520","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos indicadores de sa\u00fade bucal da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, identifique como verdadeiras (V) ou falsas (F) as seguintes afirmativas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A primeira consulta odontol\u00f3gica program\u00e1tica \u00e9 aquela realizada com finalidade de diagn\u00f3stico e, necessariamente, elabora\u00e7\u00e3o de um plano preventivo-terap\u00eautico (PPT), para atender as necessidades detectadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A equipe de sa\u00fade, junto com os conselhos locais de sa\u00fade, deve compreender indicadores de sa\u00fade bucal e interpret\u00e1-los periodicamente, assim como os gestores locais e as diferentes esferas de governo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os indicadores de sa\u00fade bucal s\u00e3o instrumentos legais usados em processos avaliativos e punitivos em auditorias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.<\/p>","resposta":5234039,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F.","id":5234036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":5234037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":5234038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":5234039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":5234040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421861,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"SUS","oab":false,"nome":"SUS","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399394,"slug":"odontologia-sus"}],"slug":"odontologia\/1419096","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiovascular","id":19941}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conflitos \u00e9ticos ocorrem em diversos cen\u00e1rios da assist\u00eancia em sa\u00fade. Esses conflitos envolvem os profissionais, os pacientes, as fam\u00edlias e a sociedade. Considerando que o tratamento quimioter\u00e1pico causa efeitos colaterais severos, por\u00e9m contribui para a cura do c\u00e2ncer ou para paliar sintomas dele decorrentes, observa-se, nesse contexto o envolvimento do princ\u00edpio \u00e9tico da:","provas":[{"id":46657,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiovascular","id":19941},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2017-funpar-nc-ufpr-residencia-em-enfermagem-area-atencao-cardiovascular-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiovascular - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:49:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":306,"descricao":"Enfermagem (Cardiovascular)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1419163,"hashId":"35f7140bc1879cf9ebb6f8d90dd1a353","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conflitos \u00e9ticos ocorrem em diversos cen\u00e1rios da assist\u00eancia em sa\u00fade. Esses conflitos envolvem os profissionais, os pacientes, as fam\u00edlias e a sociedade. Considerando que o tratamento quimioter\u00e1pico causa efeitos colaterais severos, por\u00e9m contribui para a cura do c\u00e2ncer ou para paliar sintomas dele decorrentes, observa-se, nesse contexto o envolvimento do princ\u00edpio \u00e9tico da:<\/p>","resposta":5234354,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"equidade.","id":5234350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">equidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"responsabiliza\u00e7\u00e3o.","id":5234351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">responsabiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"autonomia.","id":5234352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">autonomia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"justi\u00e7a.","id":5234353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">justi\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"benefic\u00eancia.","id":5234354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">benefic\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421872,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Leishmaniose Tegumentar Americana","oab":false,"nome":"Leishmaniose Tegumentar Americana","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405756,"slug":"enfermagem-leishmaniose-tegumentar-americana"}],"slug":"enfermagem\/1419163","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiovascular","id":19941}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dor nociceptiva decorre de quatro processos fisiol\u00f3gicos sequenciais (transdu\u00e7\u00e3o, transmiss\u00e3o, percep\u00e7\u00e3o e modula\u00e7\u00e3o), mediados por neurotransmissores e neuromoduladores. Com rela\u00e7\u00e3o ao assunto, identifique como verdadeiras (V) ou falsas (F) as seguintes afirmativas: ( ) A subst\u00e2ncia P \u00e9 necess\u00e1ria \u00e0 transmiss\u00e3o dos impulsos dolorosos da periferia para os centros superiores do enc\u00e9falo.( ) A serotonina contribui para a transmiss\u00e3o da dor. ( ) A histamina est\u00e1 relacionada ao aumento da permeabilidade capilar.( ) Os neuromoduladores inibit\u00f3rios est\u00e3o localizados no enc\u00e9falo, medula espinhal e trato gastrintestinal. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":46657,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiovascular","id":19941},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2017-funpar-nc-ufpr-residencia-em-enfermagem-area-atencao-cardiovascular-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiovascular - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:49:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":306,"descricao":"Enfermagem (Cardiovascular)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1419189,"hashId":"1ac84510d02f5f3809d919e16077d3cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A dor nociceptiva decorre de quatro processos fisiol\u00f3gicos sequenciais (transdu\u00e7\u00e3o, transmiss\u00e3o, percep\u00e7\u00e3o e modula\u00e7\u00e3o), mediados por neurotransmissores e neuromoduladores. Com rela\u00e7\u00e3o ao assunto, identifique como verdadeiras (V) ou falsas (F) as seguintes afirmativas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A subst\u00e2ncia P \u00e9 necess\u00e1ria \u00e0 transmiss\u00e3o dos impulsos dolorosos da periferia para os centros superiores do enc\u00e9falo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A serotonina contribui para a transmiss\u00e3o da dor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A histamina est\u00e1 relacionada ao aumento da permeabilidade capilar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os neuromoduladores inibit\u00f3rios est\u00e3o localizados no enc\u00e9falo, medula espinhal e trato gastrintestinal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.<\/p>","resposta":5234470,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":5234469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":5234470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","id":5234471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":5234472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":5234473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421872,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Diagn\u00f3sticos de enfermagem","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3sticos de enfermagem","pai":405753,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413460,"slug":"enfermagem-diagnosticos-de-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1419189","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiovascular","id":19941}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao admitir um paciente para cirurgia eletiva, o enfermeiro verifica a aus\u00eancia do termo de consentimento cir\u00fargico. O procedimento adequado a ser adotado nesse caso \u00e9:","provas":[{"id":46657,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiovascular","id":19941},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2017-funpar-nc-ufpr-residencia-em-enfermagem-area-atencao-cardiovascular-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiovascular - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:49:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":306,"descricao":"Enfermagem (Cardiovascular)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1419193,"hashId":"7c31f69460f00f2f7b2aa3ecab15f234","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao admitir um paciente para cirurgia eletiva, o enfermeiro verifica a aus\u00eancia do termo de consentimento cir\u00fargico. O procedimento adequado a ser adotado nesse caso \u00e9:<\/p>","resposta":5234489,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"encaminhar o paciente de volta \u00e0 unidade de interna\u00e7\u00e3o.","id":5234489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">encaminhar o paciente de volta \u00e0 unidade de interna\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"solicitar ao enfermeiro supervisor para providenciar o termo.","id":5234490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">solicitar ao enfermeiro supervisor para providenciar o termo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"encaminhar o paciente para a sala cir\u00fargica e registrar a ocorr\u00eancia.","id":5234491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">encaminhar o paciente para a sala cir\u00fargica e registrar a ocorr\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"solicitar que o paciente assine o termo.","id":5234492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">solicitar que o paciente assine o termo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"solicitar ao cirurgi\u00e3o para providenciar o termo.","id":5234493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">solicitar ao cirurgi\u00e3o para providenciar o termo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421872,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405786,"slug":"enfermagem-clinica-cirurgica-centro-cirurgico"}],"slug":"enfermagem\/1419193","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiovascular","id":19941}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hemorragia pode representar complica\u00e7\u00e3o gestacional, sendo mais frequentemente relacionada a descolamento prematuro de placenta e a placenta pr\u00e9via, que correspondem a at\u00e9 50% dos diagn\u00f3sticos. \u00c9 importante conhecer os fatores relacionados para tra\u00e7ar o plano de acompanhamento de enfermagem \u00e0 gestante. Para placenta pr\u00e9via, o principal fator de risco \u00e9:","provas":[{"id":46657,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiovascular","id":19941},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2017-funpar-nc-ufpr-residencia-em-enfermagem-area-atencao-cardiovascular-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiovascular - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:49:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":306,"descricao":"Enfermagem (Cardiovascular)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1419222,"hashId":"644aabedd0617f2ef0b075ff70a5437a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A hemorragia pode representar complica\u00e7\u00e3o gestacional, sendo mais frequentemente relacionada a descolamento prematuro de placenta e a placenta pr\u00e9via, que correspondem a at\u00e9 50% dos diagn\u00f3sticos. \u00c9 importante conhecer os fatores relacionados para tra\u00e7ar o plano de acompanhamento de enfermagem \u00e0 gestante. Para placenta pr\u00e9via, o principal fator de risco \u00e9:<\/p>","resposta":5234634,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cesariana pr\u00e9via.","id":5234634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cesariana pr\u00e9via.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uso de drogas.","id":5234635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uso de drogas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"idade materna avan\u00e7ada.","id":5234636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">idade materna avan\u00e7ada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"trauma abdominal.","id":5234637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trauma abdominal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"rotura prematura de membranas ovulares.","id":5234638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rotura prematura de membranas ovulares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421872,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":"medicina\/1419222","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Enfermagem","id":18973},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18974},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18980},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o ao Paciente Cr\u00edtico - \u00c1rea: Odontologia","id":18936},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Psicologia","id":18550},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18939}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica caracteriza-se por um conjunto de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, nos \u00e2mbitos individual e coletivo, que abrangem a promo\u00e7\u00e3o e a prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a preven\u00e7\u00e3o de agravos, o diagn\u00f3stico, o tratamento, a reabilita\u00e7\u00e3o, a redu\u00e7\u00e3o de danos e a manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. Promover o interc\u00e2mbio de experi\u00eancias entre os diversos munic\u00edpios, para disseminar tecnologias e conhecimentos voltados \u00e0 melhoria dos servi\u00e7os da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica compete","provas":[{"id":44316,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Enfermagem","id":18973},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2017-ufpa-daves-ceps-residencia-multiprofissional-em-oncologia-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Enfermagem - 2017"},{"id":44319,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18974},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2017-ufpa-daves-ceps-residencia-multiprofissional-em-oncologia-area-farmacia","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":44323,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18980},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2017-ufpa-daves-ceps-residencia-multiprofissional-em-oncologia-area-nutricao","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":44328,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o ao Paciente Cr\u00edtico - \u00c1rea: Odontologia","id":18936},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2017-ufpa-daves-ceps-residencia-multiprofissional-em-atencao-ao-paciente-critico-area-odontologia","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o ao Paciente Cr\u00edtico - \u00c1rea: Odontologia - 2017"},{"id":44329,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Psicologia","id":18550},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2017-ufpa-daves-ceps-residencia-multiprofissional-em-saude-do-idoso-area-psicologia","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Psicologia - 2017"},{"id":44330,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18939},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2017-ufpa-daves-ceps-residencia-multiprofissional-em-saude-do-idoso-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:50:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":487,"descricao":"Farm\u00e1cia (Oncologia)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1336579,"hashId":"37e5fa2636fc0421d49d69d403f45093","enunciado":"<p align=justify>A aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica caracteriza-se por um conjunto de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, nos \u00e2mbitos individual e coletivo, que\r\nabrangem a promo\u00e7\u00e3o e a prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a preven\u00e7\u00e3o de agravos, o diagn\u00f3stico, o tratamento, a\r\nreabilita\u00e7\u00e3o, a redu\u00e7\u00e3o de danos e a manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. Promover o interc\u00e2mbio de experi\u00eancias entre\r\nos diversos munic\u00edpios, para disseminar tecnologias e conhecimentos voltados \u00e0 melhoria dos servi\u00e7os da\r\naten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica compete<\/p>","resposta":4888907,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 Comiss\u00e3o Intergestores Bipartite. ","id":4888904,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 Comiss\u00e3o Intergestores Bipartite.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 Comiss\u00e3o Intergestores Tripartite.","id":4888905,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 Comiss\u00e3o Intergestores Tripartite.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a secretarias municipais de sa\u00fade e ao Distrito Federal. ","id":4888906,"corpo":"<p align=justify>a secretarias municipais de sa\u00fade e ao Distrito Federal.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a secretarias estaduais de sa\u00fade e ao Distrito Federal.","id":4888907,"corpo":"<p align=justify>a secretarias estaduais de sa\u00fade e ao Distrito Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.","id":4888908,"corpo":"<p align=justify>ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412595,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407387,"slug":"direito-sanitario-e-saude-estrategia-saude-da-familia-ou-programa-saude-da-familia"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1336579","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Enfermagem","id":18973}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o do COFEN N\u00ba 358\/2009 disp\u00f5e sobre a sistematiza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de enfermagem (SAE) e a implementa\u00e7\u00e3o do processo de enfermagem em ambientes p\u00fablicos ou privados em que ocorre o cuidado profissional de enfermagem. Este processo compreende cinco etapas (coleta de dados ou hist\u00f3rico de enfermagem, diagn\u00f3stico de enfermagem, planejamento, implementa\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o) que devem ser aplicadas em institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, privadas e filantr\u00f3picas em que ocorra assist\u00eancia de enfermagem. Esta metodologia \u00e9 aplicada mundialmente, sendo capaz de padronizar, organizar a assist\u00eancia, facilitar a comunica\u00e7\u00e3o, permitir respaldo legal e ainda ser fonte de dados para pesquisa. A NANDA \u00e9 a taxonomia mais aplicada mundialmente, ela \u00e9 caracterizada como um corpo de conhecimento intacto em todos os idiomas. Com base nos conceitos de NANDA (pg. 47), \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":44316,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Enfermagem","id":18973},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2017-ufpa-daves-ceps-residencia-multiprofissional-em-oncologia-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:50:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1336632,"hashId":"e7ec260498403a936f9c924583628c9c","enunciado":"<p align=\"justify\">A Resolu\u00e7\u00e3o do COFEN N\u00ba 358\/2009 disp\u00f5e sobre a sistematiza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de enfermagem (SAE) e\r\na implementa\u00e7\u00e3o do processo de enfermagem em ambientes p\u00fablicos ou privados em que ocorre o cuidado\r\nprofissional de enfermagem.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Este processo compreende cinco etapas (coleta de dados ou hist\u00f3rico de enfermagem, diagn\u00f3stico de\r\nenfermagem, planejamento, implementa\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o) que devem ser aplicadas em institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas,\r\nprivadas e filantr\u00f3picas em que ocorra assist\u00eancia de enfermagem. Esta metodologia \u00e9 aplicada\r\nmundialmente, sendo capaz de padronizar, organizar a assist\u00eancia, facilitar a comunica\u00e7\u00e3o, permitir respaldo\r\nlegal e ainda ser fonte de dados para pesquisa.<\/p><p align=\"justify\">\r\nA NANDA \u00e9 a taxonomia mais aplicada mundialmente, ela \u00e9 caracterizada como um corpo de conhecimento\r\nintacto em todos os idiomas. Com base nos conceitos de NANDA (pg. 47), \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":4889126,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os dom\u00ednios s\u00e3o esferas mais amplas de conhecimentos de enfermagem.","id":4889126,"corpo":"<p align=justify>os dom\u00ednios s\u00e3o esferas mais amplas de conhecimentos de enfermagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a caracter\u00edstica definidora \u00e9 um julgamento cl\u00ednico sobre uma resposta humana a condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade\/processos de vida ou uma vulnerabilidade para essa resposta, por indiv\u00edduo, fam\u00edlia, grupo ou comunidade.","id":4889127,"corpo":"<p align=justify>a caracter\u00edstica definidora \u00e9 um julgamento cl\u00ednico sobre uma resposta humana a condi\u00e7\u00f5es de\r\nsa\u00fade\/processos de vida ou uma vulnerabilidade para essa resposta, por indiv\u00edduo, fam\u00edlia, grupo ou\r\ncomunidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os diagn\u00f3sticos de enfermagem s\u00e3o indicadores\/infer\u00eancias observ\u00e1veis que se agrupam como manifesta\u00e7\u00f5es de um diagn\u00f3stico com foco no problema, de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade ou de s\u00edndrome.","id":4889128,"corpo":"<p align=justify>os diagn\u00f3sticos de enfermagem s\u00e3o indicadores\/infer\u00eancias observ\u00e1veis que se agrupam como\r\nmanifesta\u00e7\u00f5es de um diagn\u00f3stico com foco no problema, de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade ou de s\u00edndrome.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os fatores ambientais podem ser considerados etiol\u00f3gicos ou dados que parecem mostrar algum tipo de rela\u00e7\u00e3o padronizada com o diagn\u00f3stico de enfermagem.","id":4889129,"corpo":"<p align=justify>os fatores ambientais podem ser considerados etiol\u00f3gicos ou dados que parecem mostrar algum tipo de\r\nrela\u00e7\u00e3o padronizada com o diagn\u00f3stico de enfermagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os fatores relacionados s\u00e3o elementos fisiol\u00f3gicos, psicol\u00f3gicos, gen\u00e9ticos ou qu\u00edmicos que aumentam a vulnerabilidade de indiv\u00edduo, fam\u00edlia, grupo ou comunidade a um evento nada saud\u00e1vel.","id":4889130,"corpo":"<p align=justify>os fatores relacionados s\u00e3o elementos fisiol\u00f3gicos, psicol\u00f3gicos, gen\u00e9ticos ou qu\u00edmicos que aumentam a\r\nvulnerabilidade de indiv\u00edduo, fam\u00edlia, grupo ou comunidade a um evento nada saud\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412611,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"\u00c9tica profissional ou Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Enfermagem","oab":false,"nome":"\u00c9tica profissional ou Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405860,"slug":"enfermagem-etica-profissional-ou-legislacao-profissional-de-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1336632","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Enfermagem","id":18973}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os medicamentos utilizados na reanima\u00e7\u00e3o cardiopulmonar (RCP), de acordo com o Guidelines AHA 2015, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":44316,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Enfermagem","id":18973},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2017-ufpa-daves-ceps-residencia-multiprofissional-em-oncologia-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:50:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1336650,"hashId":"0f3ffddd61a3a08ac13bb3870c3c2875","enunciado":"<p align=justify>Sobre os medicamentos utilizados na reanima\u00e7\u00e3o cardiopulmonar (RCP), de acordo com o Guidelines AHA\r\n2015, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":4889184,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a vasopressina deve ser administrada juntamente com a epinefrina.","id":4889182,"corpo":"<p align=justify>a vasopressina deve ser administrada juntamente com a epinefrina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"esteroides n\u00e3o conferem benef\u00edcio algum quando administrados juntamente com vasopressina e epinefrina na parada cardiopulmonar no intra-hospitalar.","id":4889183,"corpo":"<p align=justify>esteroides n\u00e3o conferem benef\u00edcio algum quando administrados juntamente com vasopressina e epinefrina\r\nna parada cardiopulmonar no intra-hospitalar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a epinefrina pode ser administrada tanto em RCP por ritmos choc\u00e1veis quanto por n\u00e3o choc\u00e1veis.","id":4889184,"corpo":"<p align=justify>a epinefrina pode ser administrada tanto em RCP por ritmos choc\u00e1veis quanto por n\u00e3o choc\u00e1veis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a lidoca\u00edna \u00e9 o antiarr\u00edtmico de primeira escolha na cardiovers\u00e3o qu\u00edmica de um ritmo choc\u00e1vel.","id":4889185,"corpo":"<p align=justify>a lidoca\u00edna \u00e9 o antiarr\u00edtmico de primeira escolha na cardiovers\u00e3o qu\u00edmica de um ritmo choc\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a atropina \u00e9 indicada para evitar a recorr\u00eancia de fibrila\u00e7\u00e3o ventricular e taquicardia ventricular sem pulso.","id":4889186,"corpo":"<p align=justify>a atropina \u00e9 indicada para evitar a recorr\u00eancia de fibrila\u00e7\u00e3o ventricular e taquicardia ventricular sem pulso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412611,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405784,"slug":"enfermagem-parada-cardiorrespiratoria"}],"slug":"enfermagem\/1336650","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Enfermagem","id":18973}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para caracterizar os problemas associados a altera\u00e7\u00f5es da mic\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental, para o enfermeiro, conhecer a terminologia empregada para descrever as condi\u00e7\u00f5es do funcionamento urin\u00e1rio. A defini\u00e7\u00e3o correta dos problemas encontrados no paciente \u00e9 a seguinte:","provas":[{"id":44316,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Enfermagem","id":18973},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2017-ufpa-daves-ceps-residencia-multiprofissional-em-oncologia-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:50:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1336655,"hashId":"db09ab79cd9f75cb7dec331d80a4cdd0","enunciado":"<p align=justify>Para caracterizar os problemas associados a altera\u00e7\u00f5es da mic\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental, para o enfermeiro,\r\nconhecer a terminologia empregada para descrever as condi\u00e7\u00f5es do funcionamento urin\u00e1rio. A defini\u00e7\u00e3o\r\ncorreta dos problemas encontrados no paciente \u00e9 a seguinte:<\/p>","resposta":4889211,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"incontin\u00eancia \u00e9 a perda involunt\u00e1ria de urina durante a noite. ","id":4889207,"corpo":"<p align=justify>incontin\u00eancia \u00e9 a perda involunt\u00e1ria de urina durante a noite.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"polaci\u00faria \u00e9 o volume aumentado de urina eliminada.","id":4889208,"corpo":"<p align=justify>polaci\u00faria \u00e9 o volume aumentado de urina eliminada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na olig\u00faria, o d\u00e9bito urin\u00e1rio \u00e9 inferior a 50ml\/dia.","id":4889209,"corpo":"<p align=justify>na olig\u00faria, o d\u00e9bito urin\u00e1rio \u00e9 inferior a 50ml\/dia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a an\u00faria \u00e9 caracterizada pela aus\u00eancia total de urina eliminada.","id":4889210,"corpo":"<p align=justify>a an\u00faria \u00e9 caracterizada pela aus\u00eancia total de urina eliminada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a enurese est\u00e1 associada \u00e0 mic\u00e7\u00e3o involunt\u00e1ria durante o sono.","id":4889211,"corpo":"<p align=justify>a enurese est\u00e1 associada \u00e0 mic\u00e7\u00e3o involunt\u00e1ria durante o sono.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412618,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405771,"slug":"enfermagem-procedimentos-de-enfermagem-fundamentos-semiotecnica"}],"slug":"enfermagem\/1336655","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18974}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Foi prescrito a um paciente um medicamento que tem como caracter\u00edstica a capacidade de se ligar fortemente \u00e0s prote\u00ednas plasm\u00e1ticas. Podemos afirmar que o complexo droga-prote\u00edna constitui um","provas":[{"id":44319,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18974},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2017-ufpa-daves-ceps-residencia-multiprofissional-em-oncologia-area-farmacia","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:50:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":487,"descricao":"Farm\u00e1cia (Oncologia)"}],"id":1336701,"hashId":"8ecea61484292073a33eb3e5834c8103","enunciado":"<p align=justify>Foi prescrito a um paciente um medicamento que tem como caracter\u00edstica a capacidade de se ligar fortemente\r\n\u00e0s prote\u00ednas plasm\u00e1ticas. Podemos afirmar que o complexo droga-prote\u00edna constitui um<\/p>","resposta":4889392,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reservat\u00f3rio inativo da droga. ","id":4889392,"corpo":"<p align=justify>reservat\u00f3rio inativo da droga.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00edtio de toxicidade.","id":4889393,"corpo":"<p align=justify>s\u00edtio de toxicidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"local de excre\u00e7\u00e3o. ","id":4889394,"corpo":"<p align=justify>local de excre\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"alcalinizador card\u00edaco.","id":4889395,"corpo":"<p align=justify>alcalinizador card\u00edaco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"efeito principal.","id":4889396,"corpo":"<p align=justify>efeito principal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412628,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16  a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacocin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Farmacocin\u00e9tica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398290,"slug":"farmacia-farmacocinetica"},{"nome_clean":"Farmacodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Farmacodin\u00e2mica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398296,"slug":"farmacia-farmacodinamica"}],"slug":"farmacia\/1336701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18974}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No m\u00eas de setembro, foi realizada a campanha \u201cSetembro Amarelo\u201d, que consiste na conscientiza\u00e7\u00e3o sobre a preven\u00e7\u00e3o do suic\u00eddio, com o objetivo de alertar a popula\u00e7\u00e3o sobre a realidade do suic\u00eddio e suas preven\u00e7\u00f5es. O Brasil apresenta um dos maiores n\u00fameros absolutos de casos (OMS,2014). De modo geral, o envenenamento por xenobi\u00f3ticos consiste na terceira principal causa mais frequente de intoxica\u00e7\u00e3o, notadamente os medicamentos de a\u00e7\u00e3o central (BOTEGA, 2014), tais como o fenobarbital (um \u00e1cido fraco). Medidas terap\u00eauticas que visem a aumentar a excre\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria, diminuindo a concentra\u00e7\u00e3o plasm\u00e1tica do fenobarbital nas intoxica\u00e7\u00f5es agudas, t\u00eam sido relatadas como uma vantagem na sobrevida do paciente (PEDROSO E DA SILVA, 2010). Neste caso, a conduta correta seria a","provas":[{"id":44319,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18974},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2017-ufpa-daves-ceps-residencia-multiprofissional-em-oncologia-area-farmacia","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:50:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":487,"descricao":"Farm\u00e1cia (Oncologia)"}],"id":1336705,"hashId":"b7bdadf689a9896d84112577072f2ac9","enunciado":"<p align=justify>No m\u00eas de setembro, foi realizada a campanha \u201cSetembro Amarelo\u201d, que consiste na conscientiza\u00e7\u00e3o sobre\r\na preven\u00e7\u00e3o do suic\u00eddio, com o objetivo de alertar a popula\u00e7\u00e3o sobre a realidade do suic\u00eddio e suas\r\npreven\u00e7\u00f5es. O Brasil apresenta um dos maiores n\u00fameros absolutos de casos (OMS,2014). De modo geral, o\r\nenvenenamento por xenobi\u00f3ticos consiste na terceira principal causa mais frequente de intoxica\u00e7\u00e3o,\r\nnotadamente os medicamentos de a\u00e7\u00e3o central (BOTEGA, 2014), tais como o fenobarbital (um \u00e1cido fraco).\r\nMedidas terap\u00eauticas que visem a aumentar a excre\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria, diminuindo a concentra\u00e7\u00e3o plasm\u00e1tica do\r\nfenobarbital nas intoxica\u00e7\u00f5es agudas, t\u00eam sido relatadas como uma vantagem na sobrevida do paciente\r\n(PEDROSO E DA SILVA, 2010). Neste caso, a conduta correta seria a<\/p>","resposta":4889417,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alcaliniza\u00e7\u00e3o da urina com bicarbonato de s\u00f3dio. ","id":4889417,"corpo":"<p align=justify>alcaliniza\u00e7\u00e3o da urina com bicarbonato de s\u00f3dio.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acidifica\u00e7\u00e3o da urina com acetazolamida.","id":4889418,"corpo":"<p align=justify>acidifica\u00e7\u00e3o da urina com acetazolamida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"neutraliza\u00e7\u00e3o da urina com carv\u00e3o ativado. ","id":4889419,"corpo":"<p align=justify>neutraliza\u00e7\u00e3o da urina com carv\u00e3o ativado.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"administra\u00e7\u00e3o de adrenalina.","id":4889420,"corpo":"<p align=justify>administra\u00e7\u00e3o de adrenalina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"administra\u00e7\u00e3o de hidrocortisona.","id":4889421,"corpo":"<p align=justify>administra\u00e7\u00e3o de hidrocortisona.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412628,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16  a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Toxicologia","oab":false,"nome":"Toxicologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398307,"slug":"farmacia-toxicologia"}],"slug":"farmacia\/1336705","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18974}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pacientes com obesidade (acima de 50% de gordura corporal) apresentam risco mais elevado de intercorr\u00eancias ligadas \u00e0 anestesia durante o processo cir\u00fargico. Isto se deve ao fato de o tecido adiposo funcionar como um reservat\u00f3rio para f\u00e1rmacos","provas":[{"id":44319,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18974},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2017-ufpa-daves-ceps-residencia-multiprofissional-em-oncologia-area-farmacia","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:50:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":487,"descricao":"Farm\u00e1cia (Oncologia)"}],"id":1336731,"hashId":"b323793dab2ab3550365a8669991adc5","enunciado":"<p align=justify>Pacientes com obesidade (acima de 50% de gordura corporal) apresentam risco mais elevado de\r\nintercorr\u00eancias ligadas \u00e0 anestesia durante o processo cir\u00fargico. Isto se deve ao fato de o tecido adiposo\r\nfuncionar como um reservat\u00f3rio para f\u00e1rmacos<\/p>","resposta":4889539,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lipossol\u00faveis.","id":4889539,"corpo":"<p align=justify>lipossol\u00faveis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hidrossol\u00faveis.","id":4889540,"corpo":"<p align=justify>hidrossol\u00faveis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"salinos.","id":4889541,"corpo":"<p align=justify>salinos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ionizados.","id":4889542,"corpo":"<p align=justify>ionizados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"opacos.","id":4889543,"corpo":"<p align=justify>opacos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412628,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16  a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacocin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Farmacocin\u00e9tica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398290,"slug":"farmacia-farmacocinetica"}],"slug":"farmacia\/1336731","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18974}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na terap\u00eautica da Insufici\u00eancia Card\u00edaca Cr\u00f4nica Sist\u00f3lica, o grupo dos inibidores da enzima conversora da angiotensina (IECA) \u00e9 recomendado por alguns estudos como primeira linha de tratamento e n\u00edvel de evid\u00eancia A (Atualiza\u00e7\u00e3o da Diretriz Brasileira da Insufici\u00eancia Card\u00edaca Cr\u00f4nica, 2012). Considerando que o enalapril \u00e9 um pr\u00f3-f\u00e1rmaco, \u00e9 necess\u00e1rio, para sua bioativa\u00e7\u00e3o, o processo de","provas":[{"id":44319,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18974},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2017-ufpa-daves-ceps-residencia-multiprofissional-em-oncologia-area-farmacia","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:50:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":487,"descricao":"Farm\u00e1cia (Oncologia)"}],"id":1336739,"hashId":"f5677aa6397dfc42636042f4d0a3bfe2","enunciado":"<p align=justify>Na terap\u00eautica da Insufici\u00eancia Card\u00edaca Cr\u00f4nica Sist\u00f3lica, o grupo dos inibidores da enzima conversora da\r\nangiotensina (IECA) \u00e9 recomendado por alguns estudos como primeira linha de tratamento e n\u00edvel de\r\nevid\u00eancia A (Atualiza\u00e7\u00e3o da Diretriz Brasileira da Insufici\u00eancia Card\u00edaca Cr\u00f4nica, 2012). Considerando que o\r\nenalapril \u00e9 um pr\u00f3-f\u00e1rmaco, \u00e9 necess\u00e1rio, para sua bioativa\u00e7\u00e3o, o processo de<\/p>","resposta":4889585,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"absor\u00e7\u00e3o.","id":4889583,"corpo":"<p align=justify>absor\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"metabolismo.","id":4889585,"corpo":"<p align=justify>metabolismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"distribui\u00e7\u00e3o.","id":4889587,"corpo":"<p align=justify>distribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"excre\u00e7\u00e3o.","id":4889589,"corpo":"<p align=justify>excre\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"liga\u00e7\u00e3o \u00e0s prote\u00ednas plasm\u00e1ticas.","id":4889591,"corpo":"<p align=justify>liga\u00e7\u00e3o \u00e0s prote\u00ednas plasm\u00e1ticas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412628,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16  a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacocin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Farmacocin\u00e9tica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398290,"slug":"farmacia-farmacocinetica"}],"slug":"farmacia\/1336739","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":16865},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18489},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional - \u00c1rea : Fisioterapia","id":18748},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18491},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psicologia","id":18494},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18498}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Evang\u00e9lico de Cachoeiro de Itapemirim","sigla":"HECI","id":3923,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o uso do discurso direto ao longo da mat\u00e9ria jornal\u00edstica, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":43973,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":16865},"orgao":{"nome":"Hospital Evang\u00e9lico de Cachoeiro de Itapemirim","sigla":"HECI","id":3923,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"heci-es-2017-ibgp-residencia-multiprofissional-em-saude-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"IBGP - HECI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem - 2017"},{"id":43977,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18489},"orgao":{"nome":"Hospital Evang\u00e9lico de Cachoeiro de Itapemirim","sigla":"HECI","id":3923,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"heci-es-2017-ibgp-residencia-multiprofissional-em-saude-area-farmacia","tipo":1,"nome":"IBGP - HECI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":43979,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional - \u00c1rea : Fisioterapia","id":18748},"orgao":{"nome":"Hospital Evang\u00e9lico de Cachoeiro de Itapemirim","sigla":"HECI","id":3923,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"heci-es-2017-ibgp-residencia-multiprofissional-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"IBGP - HECI - Resid\u00eancia Multiprofissional - \u00c1rea : Fisioterapia - 2017"},{"id":43983,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18491},"orgao":{"nome":"Hospital Evang\u00e9lico de Cachoeiro de Itapemirim","sigla":"HECI","id":3923,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"heci-es-2017-ibgp-residencia-multiprofissional-em-saude-area-nutricao","tipo":1,"nome":"IBGP - HECI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":43987,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psicologia","id":18494},"orgao":{"nome":"Hospital Evang\u00e9lico de Cachoeiro de Itapemirim","sigla":"HECI","id":3923,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"heci-es-2017-ibgp-residencia-multiprofissional-em-saude-area-psicologia","tipo":1,"nome":"IBGP - HECI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psicologia - 2017"},{"id":43989,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18498},"orgao":{"nome":"Hospital Evang\u00e9lico de Cachoeiro de Itapemirim","sigla":"HECI","id":3923,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"heci-es-2017-ibgp-residencia-multiprofissional-em-saude-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IBGP - HECI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:50:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1322834,"hashId":"73a42ea81e21859cfd69478fd1f720a9","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre o uso do discurso direto ao longo da mat\u00e9ria jornal\u00edstica, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":4832834,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A presen\u00e7a das diferentes vozes dos usu\u00e1rios do SUS confere ao texto um efeito de verdade.","id":4832833,"corpo":"<p align=justify>A presen\u00e7a das diferentes vozes dos usu\u00e1rios do SUS confere ao texto um efeito de verdade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As vozes contr\u00e1rias apresentadas sinalizam as d\u00favidas da pr\u00f3pria jornalista sobre o papel e a import\u00e2ncia do SUS.","id":4832834,"corpo":"<p align=justify>As vozes contr\u00e1rias apresentadas sinalizam as d\u00favidas da pr\u00f3pria jornalista sobre o papel e a\r\nimport\u00e2ncia do SUS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As vozes dos especialistas, na constru\u00e7\u00e3o da linha argumentativa do texto, funcionam como argumentos de autoridade.","id":4832835,"corpo":"<p align=justify>As vozes dos especialistas, na constru\u00e7\u00e3o da linha argumentativa do texto, funcionam como\r\nargumentos de autoridade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O uso do discurso direto produz, nos leitores, a ideia de integridade ao que \u00e9 dito.","id":4832836,"corpo":"<p align=justify>O uso do discurso direto produz, nos leitores, a ideia de integridade ao que \u00e9 dito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder ao que se pede. Por falta de investimentos, SUS pode \u2018morrer de asfixia\u2019, segundo especialista Por Marina Teodoro, 05 ago. 2017 [1] \u201cH\u00e1 seis meses, meu marido aguarda por uma consulta com um urologista pelo SUS. A gente j\u00e1 imagina que deve ser pedra no rim por causa das dores. Todos os dias, ele reclama de dor. Mas a gente depende do governo, n\u00e3o tem como fazer nada al\u00e9m de esperar\u201d. Esse \u00e9 o relato da dona de casa Guilhermina da Rocha, de 57 anos, que mora na regi\u00e3o do Cap\u00e3o Redondo, em S\u00e3o Paulo. Mas, poderia ser o de qualquer morador do Rio de Janeiro, Cear\u00e1, Amazonas, Mato Grosso ou Paran\u00e1, afinal, hist\u00f3rias sobre o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), como a de dona Guilhermina, se repetem e n\u00e3o s\u00e3o de exclusividade de um s\u00f3 estado. [2] O SUS \u00e9 reconhecido pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS) como o maior sistema gratuito e universal do mundo de Sa\u00fade P\u00fablica. E o servi\u00e7o faz jus ao m\u00e9rito: sete a cada dez brasileiros recorrem ao sistema quando surge algum problema de sa\u00fade, o que gera mais de 1 bilh\u00e3o de consultas m\u00e9dicas e mais de 4 bilh\u00f5es de procedimentos ambulatoriais, executados anualmente. Tudo isso, com um investimento de menos de R$ 120 bilh\u00f5es, o que, de acordo com a OMS, \u00e9 considerado bem abaixo da m\u00e9dia mundial. [3] \u201cDentro de uma sociedade onde tudo \u00e9 comprado, o SUS vem com a l\u00f3gica de fazer sa\u00fade e n\u00e3o vender. A sa\u00fade n\u00e3o \u00e9 uma mercadoria. E, apesar de receber um volume de recurso absolutamente menor do que o necess\u00e1rio, ainda atingimos resultados bastante significativos em rela\u00e7\u00e3o a \u00edndices de mortalidade infantil, expectativa de vida e enfrentamento de grandes epidemias\u201d, ressaltou o presidente do Conselho Nacional de Sa\u00fade (CNS), Ronald Ferreira dos Santos. [4] Embora em menor quantidade, h\u00e1 alguns pacientes que parecem satisfeitos com o atendimento, como \u00e9 o caso da aposentada Maria Leonilda Barbieri, de 64 anos. \u201cTenho press\u00e3o alta, colesterol e diabete. Me considero bem atendida, na medida do poss\u00edvel. Mas sei que, na realidade, em geral n\u00e3o \u00e9 bem assim.\u201d [5] Os aposentados Daisy Lentos, 73 anos, Theophilo Helio Lentos, 77 anos, tamb\u00e9m dizem que, apesar da lentid\u00e3o para marcar exames e conseguir algumas consultas, h\u00e1 m\u00e9dicos bem preparados e atenciosos. \u201cFa\u00e7o tratamento no Instituto do C\u00e2ncer de S\u00e3o Paulo e amo. O pessoal aqui \u00e9 nota 10\u201d, afirmou Theophilo Lentos. [6] No entanto, infelizmente, na data conhecida como o Dia Nacional da Sa\u00fade, celebrada neste s\u00e1bado (5), a maioria da popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem tantos motivos assim para comemorar. Isso porque, de acordo com Santos, o sistema p\u00fablico de sa\u00fade nacional corre s\u00e9rios riscos de ser extinto. [7] \u201cUm sistema t\u00e3o robusto como esse pode morrer de \u2018asfixia\u2019. E um dos maiores problemas se d\u00e1 pela disputa intensa por parte do Estado entre atender \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas que defendam a democracia e acatar aos interesses da atividade econ\u00f4mica\u201d, declarou o presidente do CNS. Falta de recursos [...] [8] De acordo com dados mais atuais da OMS, em 2014, apenas 6,8% do or\u00e7amento p\u00fablico do governo federal foi destinado \u00e0 Sa\u00fade. A taxa, que vem caindo desde 2010, j\u00e1 que n\u00e3o h\u00e1 nenhuma lei que determine um percentual m\u00ednimo reservado para o SUS, est\u00e1 muito abaixo da m\u00e9dia mundial, que \u00e9 de 11,7%. [9] Para ilustrar, os investimentos do Brasil s\u00e3o menores do que o que \u00e9 gasto, em m\u00e9dia, na \u00c1frica, que disp\u00f5e 9,9% dos or\u00e7amentos nacionais para a \u00e1rea. Nas Am\u00e9ricas, a m\u00e9dia \u00e9 de 13,6%, enquanto a Europa disponibiliza, em m\u00e9dia, 13,2%. Em pa\u00edses como Su\u00ed\u00e7a, Estados Unidos e Uruguai, os custos representam taxas de 22%, 21,3% e 20%, respectivamente. [10] Recentemente, o ministro da Sa\u00fade, Ricardo Barros, informou que os recursos anuais destinados ao servi\u00e7o p\u00fablico, somados os esfor\u00e7os da Uni\u00e3o, dos estados e dos munic\u00edpios, giram em torno de R$ 246 bilh\u00f5es. Enquanto que, na \u00e1rea privada, o montante atinge R$ 270 bilh\u00f5es. [11] No entanto, o presidente do CNS ressalta que a Uni\u00e3o j\u00e1 n\u00e3o colabora como antes para fechar essa conta. \u201cAs dificuldades s\u00e3o tantas, que os munic\u00edpios \u00e9 que est\u00e3o financiando boa parte do nosso sistema de sa\u00fade. Enquanto o Governo Federal anuncia diversas obras e entregas de hospitais e equipamentos, s\u00e3o os munic\u00edpios que trabalham para a manuten\u00e7\u00e3o dos recursos\u201d.[12] Segundo o conselho, em 1991, o financiamento do SUS era feito com 12% vindos dos munic\u00edpios, 15% dos estados, e 73% da Uni\u00e3o. Depois de 15 anos, as responsabilidades mudaram. Em 2014, os munic\u00edpios arcaram com 31%, os estados com 26% e a Uni\u00e3o com 43%. Pilares do sistema [13] O resultado dos problemas causados pela falta de verba est\u00e1 escancarado aos nossos olhos, e n\u00e3o precisa ser nenhum especialista para que seja notado. \u201cJ\u00e1 presenciei pessoas internadas, deitadas em macas esperando em corredores, nas salas de espera junto de pessoas que passam por pronto- socorro. Inclusive, as refei\u00e7\u00f5es s\u00e3o realizadas ali mesmo. Fora a falta de medicamento. Tudo \u00e9 muito prec\u00e1rio\u201d, contou a professora Marcia Souza, 52 anos. [14] A hist\u00f3ria tamb\u00e9m se repete com a aposentada Iracema Matilde Antunes Munhoz, de 60 anos. \u201cO que eu posso falar \u00e9 sobre a demora das consultas, o intervalo entre uma e outra. Os corredores s\u00e3o abafados e cheios de gente, nunca tem rem\u00e9dio e as informa\u00e7\u00f5es n\u00e3o s\u00e3o claras\u201d, reflete. [15] Quando o assunto \u00e9 o relacionamento entre paciente e m\u00e9dico, as reclama\u00e7\u00f5es continuam. \u201cJ\u00e1 cheguei a ir ao pronto-socorro com o osso fraturado, e o especialista nem olhou para o meu bra\u00e7o. Me deu uma inje\u00e7\u00e3o e me mandou para casa. Por causa da demora para diagnosticar, tive complica\u00e7\u00f5es, precisei voltar e buscar outro profissional para me ajudar. Agora, estou h\u00e1 tr\u00eas meses afastado do trabalho e sem renda\u201d, lamentou o ambulante Rodrigo Almeida Sampaio, 47 anos. [16] \u201c\u00c9 ca\u00f3tica a situa\u00e7\u00e3o do sistema p\u00fablico de sa\u00fade brasileiro. Falta tudo: infraestrutura para trabalhar, materiais b\u00e1sicos, hospitais e postos que n\u00e3o sejam sucateados. H\u00e1 lugares em que o m\u00e9dico n\u00e3o tem nem onde lavar as m\u00e3os. E o cen\u00e1rio \u00e9, basicamente, o mesmo em todo o territ\u00f3rio nacional\u201d, declarou o presidente da Associa\u00e7\u00e3o M\u00e9dica Brasileira (AMB), Florentino Cardoso. [17] Ele defende que, al\u00e9m da quest\u00e3o assistencial, ainda h\u00e1 tr\u00eas outros problemas que colaboram para a atual situa\u00e7\u00e3o do SUS. \u201cEstamos falando s\u00f3 da assist\u00eancia, que \u00e9 o que a popula\u00e7\u00e3o percebe. Mas sa\u00fade n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 isso. H\u00e1 outros tr\u00eas pilares que precisam de mudan\u00e7as: gest\u00e3o, pesquisa e ensino\u201d, afirmou Cardoso. [18] Na avalia\u00e7\u00e3o do presidente da associa\u00e7\u00e3o, h\u00e1 uma m\u00e1 administra\u00e7\u00e3o do sistema, onde, na maioria das vezes, quest\u00f5es pol\u00edticas s\u00e3o levadas mais em conta do que a necessidade da popula\u00e7\u00e3o, o que contribui para uma gest\u00e3o desqualificada e ineficiente. [19] Para Cardoso, em rela\u00e7\u00e3o ao ensino, fica clara a falta de preparo dos profissionais da \u00e1rea. \u201cAs escolas est\u00e3o formando m\u00e9dicos sem qualifica\u00e7\u00e3o, com inexperi\u00eancia, para atuar com a vida das pessoas\u201d, apontou ele. [20] A falta de investimento em pesquisas tamb\u00e9m \u00e9 um dos motivos que faz com que a medicina brasileira n\u00e3o tenha melhores resultados. \u201cMuitos pacientes perdem oportunidade de serem tratados com o que \u00e9 novo, por falta de pol\u00edticas p\u00fablicas que financiem nossos estudiosos\u201d, completou. Futuro do SUS [21] Uma estrutura de tamanha grandeza n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o simples de ser reerguida. Segundo os especialistas, n\u00e3o h\u00e1 uma f\u00f3rmula m\u00e1gica capaz de fazer com que a situa\u00e7\u00e3o melhore de maneira gradativa em poucos meses. Por\u00e9m, ainda h\u00e1 a esperan\u00e7a de que \u00e9 poss\u00edvel reverter o quadro de um sistema t\u00e3o forte e com potencial para ter muito mais motivos para ser lembrado pelas autoridades internacionais. [22] No ano que vem, o SUS completa 30 anos de exist\u00eancia e, o que deveria ser um motivo de orgulho, hoje \u00e9 visto com preocupa\u00e7\u00e3o. Desde 1988, quando o sistema foi criado pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal Brasileira, mudou-se muito: a pol\u00edtica, as necessidades, a estrutura, os valores e, at\u00e9 mesmo, a maneira como a sa\u00fade p\u00fablica \u00e9 vista pelos brasileiros. Mas, conforme lembrou o presidente da CNS, os conceitos de democracia ainda s\u00e3o os mesmos. [23] \u201c\u00c9 preciso unir for\u00e7as sociais e pol\u00edticas para defender o direito \u00e0 sa\u00fade. S\u00f3 assim encontraremos um rumo que respeite o estado de direito, ou ent\u00e3o estaremos fadados a voltar no tempo e conviver com indig\u00eancia, o ressurgimento de epidemias, fechamento de servi\u00e7os e a sa\u00fade virando commoditie para grupos econ\u00f4micos acumularem riqueza\u201d, finalizou Santos. Dispon\u00edvel em:&lt; http: sus- saude- publica.html=\"\" 2017-08-05=\"\" saude.ig.com.br=\"\" &gt;. Acesso: 15 out. 2017 (adaptado).","id":410881,"enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">Leia o \r\ntexto a seguir para responder ao que se pede.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>\r\n         Por falta de \r\ninvestimentos, SUS \r\npode \u2018morrer de asfixia\u2019, segundo \r\nespecialista\r\n<\/strong><\/p><p align=\"right\">Por Marina \r\nTeodoro, 05 ago. 2017\r\n<\/p><p align=\"justify\">[1] \u201cH\u00e1 seis meses, \r\nmeu marido aguarda por uma consulta com um \r\nurologista pelo SUS. A gente j\u00e1 imagina\r\nque deve ser pedra no rim por causa das \r\ndores. Todos os dias, ele reclama de dor. Mas \r\na gente depende do\r\ngoverno, n\u00e3o tem como fazer nada al\u00e9m de \r\nesperar\u201d. Esse \u00e9 o relato da dona de casa \r\nGuilhermina da Rocha,\r\nde 57 anos, que mora na regi\u00e3o do Cap\u00e3o \r\nRedondo, em S\u00e3o Paulo. Mas, poderia ser o de \r\nqualquer morador\r\ndo Rio de Janeiro, Cear\u00e1, Amazonas, Mato \r\nGrosso ou Paran\u00e1, afinal, hist\u00f3rias sobre o \r\nSistema \u00danico de\r\nSa\u00fade (SUS), como a de dona Guilhermina, se \r\nrepetem e n\u00e3o s\u00e3o de exclusividade de um s\u00f3 \r\nestado.\r\n<\/p><p align=\"justify\">[2] O \r\n<strong>SUS<\/strong> \u00e9 reconhecido pela \r\nOrganiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS) como o \r\nmaior sistema gratuito e\r\nuniversal do mundo de Sa\u00fade P\u00fablica. E o \r\nservi\u00e7o faz jus ao m\u00e9rito: sete a cada dez \r\nbrasileiros recorrem ao\r\nsistema quando surge algum problema de sa\u00fade, \r\no que gera mais de 1 bilh\u00e3o de consultas \r\nm\u00e9dicas e mais\r\nde 4 bilh\u00f5es de procedimentos ambulatoriais, \r\nexecutados anualmente. Tudo isso, com um \r\ninvestimento de\r\nmenos de R$ 120 bilh\u00f5es, o que, de acordo com \r\na OMS, \u00e9 considerado bem abaixo da m\u00e9dia \r\nmundial.<\/p><p align=\"justify\">\r\n[3] \u201cDentro de uma sociedade onde tudo \u00e9 \r\ncomprado, o SUS vem com a l\u00f3gica de fazer \r\n<b>sa\u00fade<\/b> e n\u00e3o vender.\r\nA sa\u00fade n\u00e3o \u00e9 uma mercadoria. E, apesar de \r\nreceber um volume de recurso absolutamente \r\nmenor do que o\r\nnecess\u00e1rio, ainda atingimos resultados \r\nbastante significativos em rela\u00e7\u00e3o a \u00edndices \r\nde mortalidade infantil,\r\nexpectativa de vida e enfrentamento de \r\ngrandes epidemias\u201d, ressaltou o presidente do \r\nConselho Nacional de\r\nSa\u00fade (CNS), Ronald Ferreira dos Santos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">[4] Embora em menor \r\nquantidade, h\u00e1 alguns pacientes que parecem \r\nsatisfeitos com o atendimento, como \u00e9\r\no caso da aposentada Maria Leonilda Barbieri, \r\nde 64 anos. \u201cTenho press\u00e3o alta, colesterol e \r\ndiabete. Me\r\nconsidero bem atendida, na medida do \r\nposs\u00edvel. Mas sei que, na realidade, em geral \r\nn\u00e3o \u00e9 bem assim.\u201d\r\n<\/p><p align=\"justify\">[5] Os aposentados \r\nDaisy Lentos, 73 anos, Theophilo Helio \r\nLentos, 77 anos, tamb\u00e9m dizem que, apesar da\r\nlentid\u00e3o para marcar exames e conseguir \r\nalgumas consultas, h\u00e1 m\u00e9dicos bem preparados \r\ne atenciosos. \u201cFa\u00e7o\r\ntratamento no Instituto do C\u00e2ncer de S\u00e3o \r\nPaulo e amo. O pessoal aqui \u00e9 nota 10\u201d, \r\nafirmou Theophilo Lentos.<\/p><p align=\"justify\">\r\n[6] No entanto, infelizmente, na data \r\nconhecida como o Dia Nacional da Sa\u00fade, \r\ncelebrada neste s\u00e1bado (5),\r\na maioria da popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem tantos motivos \r\nassim para comemorar. Isso porque, de acordo \r\ncom Santos,\r\no sistema p\u00fablico de sa\u00fade nacional corre \r\ns\u00e9rios riscos de ser extinto.\r\n<\/p><p align=\"justify\">[7] \u201cUm sistema t\u00e3o \r\nrobusto como esse pode morrer de \u2018asfixia\u2019. E \r\num dos maiores problemas se d\u00e1 pela\r\ndisputa intensa por parte do Estado entre \r\natender \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas que defendam a \r\ndemocracia e acatar\r\naos interesses da atividade econ\u00f4mica\u201d, \r\ndeclarou o presidente do CNS.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>Falta de \r\nrecursos<\/strong><\/p><p align=\"justify\">\r\n[...]\r\n<\/p><p align=\"justify\">[8] De acordo com \r\ndados mais atuais da OMS, em 2014, apenas \r\n6,8% do or\u00e7amento p\u00fablico do governo\r\nfederal foi destinado \u00e0 Sa\u00fade. A taxa, que \r\nvem caindo desde 2010, j\u00e1 que n\u00e3o h\u00e1 nenhuma \r\nlei que determine\r\num percentual m\u00ednimo reservado para o SUS, \r\nest\u00e1 muito abaixo da m\u00e9dia mundial, que \u00e9 de \r\n11,7%.<\/p><p align=\"justify\">\r\n[9] Para ilustrar, os investimentos do Brasil \r\ns\u00e3o menores do que o que \u00e9 gasto, em m\u00e9dia, \r\nna \u00c1frica, que\r\ndisp\u00f5e 9,9% dos or\u00e7amentos nacionais para a \r\n\u00e1rea. Nas Am\u00e9ricas, a m\u00e9dia \u00e9 de 13,6%, \r\nenquanto a Europa\r\ndisponibiliza, em m\u00e9dia, 13,2%. Em pa\u00edses \r\ncomo Su\u00ed\u00e7a, Estados Unidos e Uruguai, os \r\ncustos representam\r\ntaxas de 22%, 21,3% e 20%, respectivamente.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\r\n[10] Recentemente, o ministro da Sa\u00fade, \r\nRicardo Barros, informou que os recursos \r\nanuais destinados ao\r\nservi\u00e7o p\u00fablico, somados os esfor\u00e7os da \r\nUni\u00e3o, dos estados e dos munic\u00edpios, giram em \r\ntorno de R$ 246\r\nbilh\u00f5es. Enquanto que, na \u00e1rea privada, o \r\nmontante atinge R$ 270 bilh\u00f5es.\r\n<\/p><p align=\"justify\">[11] No entanto, o \r\npresidente do CNS ressalta que a Uni\u00e3o j\u00e1 n\u00e3o \r\ncolabora como antes para fechar essa\r\nconta. \u201cAs dificuldades s\u00e3o tantas, que os \r\nmunic\u00edpios \u00e9 que est\u00e3o financiando boa parte \r\ndo nosso sistema de\r\nsa\u00fade. Enquanto o Governo Federal anuncia \r\ndiversas obras e entregas de hospitais e \r\nequipamentos, s\u00e3o os\r\nmunic\u00edpios que trabalham para a manuten\u00e7\u00e3o \r\ndos recursos\u201d.<\/p><p>[12] Segundo o conselho, \r\nem 1991, o financiamento do SUS era feito com \r\n12% vindos dos munic\u00edpios, 15%\r\ndos estados, e 73% da Uni\u00e3o. Depois de 15 \r\nanos, as responsabilidades mudaram. Em 2014, \r\nos munic\u00edpios\r\narcaram com 31%, os estados com 26% e a Uni\u00e3o \r\ncom 43%.\r\n<\/p><p><strong>Pilares do sistema\r\n<\/strong><\/p><p>[13] O resultado dos \r\nproblemas causados pela falta de verba est\u00e1 \r\nescancarado aos nossos olhos, e n\u00e3o precisa\r\nser nenhum especialista para que seja notado. \r\n\u201cJ\u00e1 presenciei pessoas internadas, deitadas \r\nem macas\r\nesperando em corredores, nas salas de espera \r\njunto de pessoas que passam por pronto-\r\nsocorro. Inclusive, as\r\nrefei\u00e7\u00f5es s\u00e3o realizadas ali mesmo. Fora a \r\nfalta de medicamento. Tudo \u00e9 muito prec\u00e1rio\u201d, \r\ncontou a\r\nprofessora Marcia Souza, 52 anos.\r\n<\/p><p>[14] A hist\u00f3ria tamb\u00e9m se repete com a \r\naposentada Iracema Matilde Antunes Munhoz, de \r\n60 anos. \u201cO que\r\neu posso falar \u00e9 sobre a demora das \r\nconsultas, o intervalo entre uma e outra. Os \r\ncorredores s\u00e3o abafados e\r\ncheios de gente, nunca tem rem\u00e9dio e as \r\ninforma\u00e7\u00f5es n\u00e3o s\u00e3o claras\u201d, reflete.\r\n<\/p><p>[15] Quando o assunto \u00e9 o \r\nrelacionamento entre paciente e m\u00e9dico, as \r\nreclama\u00e7\u00f5es continuam. \u201cJ\u00e1 cheguei\r\na ir ao pronto-socorro com o osso fraturado, \r\ne o especialista nem olhou para o meu bra\u00e7o. \r\nMe deu uma\r\ninje\u00e7\u00e3o e me mandou para casa. Por causa da \r\ndemora para diagnosticar, tive complica\u00e7\u00f5es, \r\nprecisei voltar e\r\nbuscar outro profissional para me ajudar. \r\nAgora, estou h\u00e1 tr\u00eas meses afastado do \r\ntrabalho e sem renda\u201d,\r\nlamentou o ambulante Rodrigo Almeida Sampaio, \r\n47 anos.\r\n<\/p><p>[16] \u201c\u00c9 ca\u00f3tica a situa\u00e7\u00e3o do \r\n<strong>sistema p\u00fablico de sa\u00fade<\/strong> \r\nbrasileiro. Falta tudo: infraestrutura para \r\ntrabalhar,\r\nmateriais b\u00e1sicos, hospitais e postos que n\u00e3o \r\nsejam sucateados. H\u00e1 lugares em que o m\u00e9dico \r\nn\u00e3o tem nem\r\nonde lavar as m\u00e3os. E o cen\u00e1rio \u00e9, \r\nbasicamente, o mesmo em todo o territ\u00f3rio \r\nnacional\u201d, declarou o\r\npresidente da Associa\u00e7\u00e3o M\u00e9dica Brasileira \r\n(AMB), Florentino Cardoso.<\/p><p>\r\n[17] Ele defende que, al\u00e9m da quest\u00e3o \r\nassistencial, ainda h\u00e1 tr\u00eas outros problemas \r\nque colaboram para a\r\natual situa\u00e7\u00e3o do SUS. \u201cEstamos falando s\u00f3 da \r\nassist\u00eancia, que \u00e9 o que a popula\u00e7\u00e3o percebe. \r\nMas sa\u00fade n\u00e3o\r\n\u00e9 s\u00f3 isso. H\u00e1 outros tr\u00eas pilares que \r\nprecisam de mudan\u00e7as: gest\u00e3o, pesquisa e \r\nensino\u201d, afirmou Cardoso.<\/p><p>\r\n[18] Na avalia\u00e7\u00e3o do presidente da \r\nassocia\u00e7\u00e3o, h\u00e1 uma m\u00e1 administra\u00e7\u00e3o do \r\nsistema, onde, na maioria das\r\nvezes, quest\u00f5es pol\u00edticas s\u00e3o levadas mais em \r\nconta do que a necessidade da popula\u00e7\u00e3o, o \r\nque contribui para\r\numa gest\u00e3o desqualificada e ineficiente.<\/p>\r\n<p>\r\n[19] Para Cardoso, em rela\u00e7\u00e3o ao ensino, fica \r\nclara a falta de preparo dos profissionais da \r\n\u00e1rea. \u201cAs escolas\r\nest\u00e3o formando m\u00e9dicos sem qualifica\u00e7\u00e3o, com \r\ninexperi\u00eancia, para atuar com a vida das \r\npessoas\u201d, apontou\r\nele.<\/p><p>\r\n[20] A falta de investimento em pesquisas \r\ntamb\u00e9m \u00e9 um dos motivos que faz com que a \r\nmedicina brasileira\r\nn\u00e3o tenha melhores resultados. \u201cMuitos \r\npacientes perdem oportunidade de serem \r\ntratados com o que \u00e9 novo,\r\npor falta de pol\u00edticas p\u00fablicas que financiem \r\nnossos estudiosos\u201d, completou.<\/p><p><strong>\r\nFuturo do SUS\r\n<\/strong><\/p><p>[21] Uma estrutura de tamanha \r\ngrandeza n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o simples de ser reerguida. \r\nSegundo os especialistas, n\u00e3o\r\nh\u00e1 uma f\u00f3rmula m\u00e1gica capaz de fazer com que \r\na situa\u00e7\u00e3o melhore de maneira gradativa em \r\npoucos meses.\r\nPor\u00e9m, ainda h\u00e1 a esperan\u00e7a de que \u00e9 poss\u00edvel \r\nreverter o quadro de um sistema t\u00e3o forte e \r\ncom potencial\r\npara ter muito mais motivos para ser lembrado \r\npelas autoridades internacionais.\r\n<\/p><p>[22] No ano que vem, o SUS completa 30 \r\nanos de exist\u00eancia e, o que deveria ser um \r\nmotivo de orgulho,\r\nhoje \u00e9 visto com preocupa\u00e7\u00e3o. Desde 1988, \r\nquando o sistema foi criado pela Constitui\u00e7\u00e3o \r\nFederal Brasileira,\r\nmudou-se muito: a pol\u00edtica, as necessidades, \r\na estrutura, os valores e, at\u00e9 mesmo, a \r\nmaneira como a sa\u00fade\r\np\u00fablica \u00e9 vista pelos brasileiros. Mas, \r\nconforme lembrou o presidente da CNS, os \r\nconceitos de democracia\r\nainda s\u00e3o os mesmos.\r\n<\/p><p>[23] \u201c\u00c9 preciso unir for\u00e7as sociais e \r\npol\u00edticas para defender o direito \u00e0 sa\u00fade. S\u00f3 \r\nassim encontraremos um\r\nrumo que respeite o estado de direito, ou \r\nent\u00e3o estaremos fadados a voltar no tempo e \r\nconviver com\r\nindig\u00eancia, o ressurgimento de epidemias, \r\nfechamento de servi\u00e7os e a sa\u00fade virando \r\n<em>commoditie<\/em> para grupos\r\necon\u00f4micos acumularem riqueza\u201d, finalizou \r\nSantos.\r\n<\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel \r\nem:&lt; \r\nhttp: sus-\r\nsaude-\r\npublica.html=\"\" 2017-08-05=\"\" \r\nsaude.ig.com.br=\"\" &gt;. Acesso: 15 out. \r\n2017 \r\n(adaptado).<\/p><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Tipos de discurso narrativo","oab":false,"nome":"Tipos de discurso narrativo","pai":409512,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419180,"slug":"lingua-portuguesa-tipos-de-discurso-narrativo"},{"nome_clean":"Discurso direto","oab":false,"nome":"Discurso direto","pai":419180,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419181,"slug":"lingua-portuguesa-discurso-direto"},{"nome_clean":"Discurso indireto","oab":false,"nome":"Discurso indireto","pai":419180,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419182,"slug":"lingua-portuguesa-discurso-indireto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1322834","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":16865},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18489},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional - \u00c1rea : Fisioterapia","id":18748},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18491},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psicologia","id":18494},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18498}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Evang\u00e9lico de Cachoeiro de Itapemirim","sigla":"HECI","id":3923,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 52 anos, sexo masculino, sedent\u00e1rio, etilista, tabagista e com sobrepeso. Procurou a Unidade de Sa\u00fade da Fam\u00edlia queixando-se de cansa\u00e7o a esfor\u00e7os moderados. Em rela\u00e7\u00e3o aos eixos determinantes de sa\u00fade, assinale a alternativa que MAIS se relaciona \u00e0s caracter\u00edsticas desse paciente.","provas":[{"id":43973,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":16865},"orgao":{"nome":"Hospital Evang\u00e9lico de Cachoeiro de Itapemirim","sigla":"HECI","id":3923,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"heci-es-2017-ibgp-residencia-multiprofissional-em-saude-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"IBGP - HECI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem - 2017"},{"id":43977,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18489},"orgao":{"nome":"Hospital Evang\u00e9lico de Cachoeiro de Itapemirim","sigla":"HECI","id":3923,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"heci-es-2017-ibgp-residencia-multiprofissional-em-saude-area-farmacia","tipo":1,"nome":"IBGP - HECI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":43979,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional - \u00c1rea : Fisioterapia","id":18748},"orgao":{"nome":"Hospital Evang\u00e9lico de Cachoeiro de Itapemirim","sigla":"HECI","id":3923,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"heci-es-2017-ibgp-residencia-multiprofissional-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"IBGP - HECI - Resid\u00eancia Multiprofissional - \u00c1rea : Fisioterapia - 2017"},{"id":43983,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18491},"orgao":{"nome":"Hospital Evang\u00e9lico de Cachoeiro de Itapemirim","sigla":"HECI","id":3923,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"heci-es-2017-ibgp-residencia-multiprofissional-em-saude-area-nutricao","tipo":1,"nome":"IBGP - HECI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":43987,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psicologia","id":18494},"orgao":{"nome":"Hospital Evang\u00e9lico de Cachoeiro de Itapemirim","sigla":"HECI","id":3923,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"heci-es-2017-ibgp-residencia-multiprofissional-em-saude-area-psicologia","tipo":1,"nome":"IBGP - HECI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psicologia - 2017"},{"id":43989,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18498},"orgao":{"nome":"Hospital Evang\u00e9lico de Cachoeiro de Itapemirim","sigla":"HECI","id":3923,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"heci-es-2017-ibgp-residencia-multiprofissional-em-saude-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IBGP - HECI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:50:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1322910,"hashId":"7d33afcbff67b866c7438f721426c484","enunciado":"<p align=\"justify\">Paciente de 52 anos, sexo masculino, sedent\u00e1rio, etilista, tabagista e com sobrepeso. Procurou a Unidade de\r\nSa\u00fade da Fam\u00edlia queixando-se de cansa\u00e7o a esfor\u00e7os moderados.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o aos eixos determinantes de sa\u00fade, assinale a alternativa que <strong>MAIS<\/strong> se relaciona \u00e0s caracter\u00edsticas\r\ndesse paciente.<\/p>","resposta":4833202,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Condi\u00e7\u00f5es de trabalho.","id":4833199,"corpo":"<p align=justify>Condi\u00e7\u00f5es de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estrutura dos servi\u00e7os de sa\u00fade.","id":4833200,"corpo":"<p align=justify>Estrutura dos servi\u00e7os de sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aspectos ambientais.","id":4833201,"corpo":"<p align=justify>Aspectos ambientais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estilo de vida.","id":4833202,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Estilo de vida.<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":410890,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Determinantes Sociais da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Determinantes Sociais da Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403578,"slug":"direito-sanitario-e-saude-determinantes-sociais-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1322910","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":16865}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Evang\u00e9lico de Cachoeiro de Itapemirim","sigla":"HECI","id":3923,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A preven\u00e7\u00e3o da dissemina\u00e7\u00e3o de pat\u00f3genos no ambiente hospitalar exige a necessidade de instituir e manter medidas de controle durante o per\u00edodo de transmissibilidade para cada doen\u00e7a. Relacione os tipos de precau\u00e7\u00e3o da COLUNA I, com suas indica\u00e7\u00f5es dispostas na COLUNA II. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":43973,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":16865},"orgao":{"nome":"Hospital Evang\u00e9lico de Cachoeiro de Itapemirim","sigla":"HECI","id":3923,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"heci-es-2017-ibgp-residencia-multiprofissional-em-saude-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"IBGP - HECI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:50:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1322923,"hashId":"5f132e6ab9bba230ca343195f6d9a034","enunciado":"<p align=\"justify\">A preven\u00e7\u00e3o da dissemina\u00e7\u00e3o de pat\u00f3genos no ambiente hospitalar exige a necessidade de instituir e manter\r\nmedidas de controle durante o per\u00edodo de transmissibilidade para cada doen\u00e7a.\r\nRelacione os tipos de precau\u00e7\u00e3o da <strong>COLUNA I<\/strong>, com suas indica\u00e7\u00f5es dispostas na <strong>COLUNA II.<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43973\/32.GIF\"><\/p><p align=\"justify\"><strong>\r\n<br><\/strong><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia<strong> CORRETA.<\/strong><\/p>","resposta":4833255,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 3 2 3.","id":4833253,"corpo":"<p align=justify>1 3 2 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 2 3 3.","id":4833254,"corpo":"<p align=justify>1 2 3 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 3 2 2.","id":4833255,"corpo":"<p align=justify>1 3 2 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 1 3 2.","id":4833256,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>3 1 3 2.<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":410893,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Acolhimento e Classifica\u00e7\u00e3o de risco","oab":false,"nome":"Acolhimento e Classifica\u00e7\u00e3o de risco","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413437,"slug":"enfermagem-acolhimento-e-classificacao-de-risco"}],"slug":"enfermagem\/1322923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":16865}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Evang\u00e9lico de Cachoeiro de Itapemirim","sigla":"HECI","id":3923,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Porter e Teisberg (2007), a competi\u00e7\u00e3o baseada em valor e focada em resultados \u00e9 uma competi\u00e7\u00e3o de soma positiva com o qual todos os participantes podem se beneficiar. Essa \u00e9 a melhor, e \u00fanica, forma de promover melhorias sustent\u00e1veis em qualidade e efici\u00eancia em sa\u00fade. S\u00e3o princ\u00edpios que guiam a competi\u00e7\u00e3o, EXCETO:","provas":[{"id":43973,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":16865},"orgao":{"nome":"Hospital Evang\u00e9lico de Cachoeiro de Itapemirim","sigla":"HECI","id":3923,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"heci-es-2017-ibgp-residencia-multiprofissional-em-saude-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"IBGP - HECI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:50:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1322928,"hashId":"c52b65e32753274b7e2382b1097f96b2","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo Porter e Teisberg (2007), a competi\u00e7\u00e3o baseada em valor e focada em resultados \u00e9 uma competi\u00e7\u00e3o\r\nde soma positiva com o qual todos os participantes podem se beneficiar. Essa \u00e9 a melhor, e \u00fanica, forma de\r\npromover melhorias sustent\u00e1veis em qualidade e efici\u00eancia em sa\u00fade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">S\u00e3o princ\u00edpios que guiam a competi\u00e7\u00e3o, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":4833277,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O foco deve ser o valor para os pacientes, e n\u00e3o simplesmente a redu\u00e7\u00e3o de custos. Inova\u00e7\u00f5es que aumentam o valor tem que ser altamente recompensadas.","id":4833274,"corpo":"<p align=justify>O foco deve ser o valor para os pacientes, e n\u00e3o simplesmente a redu\u00e7\u00e3o de custos. Inova\u00e7\u00f5es que\r\naumentam o valor tem que ser altamente recompensadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A competi\u00e7\u00e3o tem que ser baseada em resultados. A competi\u00e7\u00e3o deve estar centrada nas condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade durante todo o ciclo de atendimento.","id":4833275,"corpo":"<p align=justify>A competi\u00e7\u00e3o tem que ser baseada em resultados. A competi\u00e7\u00e3o deve estar centrada nas condi\u00e7\u00f5es\r\nde sa\u00fade durante todo o ciclo de atendimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O valor tem que ser gerado pela experi\u00eancia, escala de aprendizado do prestador na doen\u00e7a\/condi\u00e7\u00e3o m\u00e9dica em quest\u00e3o. Informa\u00e7\u00f5es sobre resultados t\u00eam que ser amplamente divulgadas para apoiar a competi\u00e7\u00e3o baseada em valor.","id":4833276,"corpo":"<p align=justify>O valor tem que ser gerado pela experi\u00eancia, escala de aprendizado do prestador na doen\u00e7a\/condi\u00e7\u00e3o\r\nm\u00e9dica em quest\u00e3o. Informa\u00e7\u00f5es sobre resultados t\u00eam que ser amplamente divulgadas para apoiar a\r\ncompeti\u00e7\u00e3o baseada em valor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A competi\u00e7\u00e3o deve ser regional e nacional, n\u00e3o apenas local. O atendimento de alta qualidade deve ser mais dispendioso.","id":4833277,"corpo":"<p align=justify>A competi\u00e7\u00e3o deve ser regional e nacional, n\u00e3o apenas local. O atendimento de alta qualidade deve\r\nser mais dispendioso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":410893,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de materiais e enfermagem \/ Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de materiais e enfermagem \/ Recursos Materiais","pai":428221,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428228,"slug":"enfermagem-administracao-de-materiais-e-enfermagem-recursos-materiais"}],"slug":"enfermagem\/1322928","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um cidad\u00e3o, juridicamente necessitado, procura a Defensoria P\u00fablica solicitando que fosse deduzida pretens\u00e3o em face do Estado de Rond\u00f4nia, pleiteando indeniza\u00e7\u00e3o pela morte do filho, ocasionada por policial militar durante uma reintegra\u00e7\u00e3o de posse. Ao atend\u00ea-lo, seria correto responder-lhe que","provas":[{"id":43927,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ro-ro-2017-vunesp-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"VUNESP - DPE RO - Defensor P\u00fablico Substituto - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:50:06","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1320087,"hashId":"bcfe73b957aeadb0bb2c64f50bba445d","enunciado":"<p align=justify>Um cidad\u00e3o, juridicamente necessitado, procura a Defensoria\r\nP\u00fablica solicitando que fosse deduzida pretens\u00e3o\r\nem face do Estado de Rond\u00f4nia, pleiteando indeniza\u00e7\u00e3o\r\npela morte do filho, ocasionada por policial militar durante\r\numa reintegra\u00e7\u00e3o de posse. Ao atend\u00ea-lo, seria correto\r\nresponder-lhe que<\/p>","resposta":4822365,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a a\u00e7\u00e3o pode ser ajuizada e a chance de \u00eaxito \u00e9 plena, pois nosso ordenamento jur\u00eddico adotou a teoria do risco integral, devendo o Estado de Rond\u00f4nia ser responsabilizado, bastando a comprova\u00e7\u00e3o do dano e sua extens\u00e3o.","id":4822364,"corpo":"<p align=justify>a a\u00e7\u00e3o pode ser ajuizada e a chance de \u00eaxito \u00e9 plena,\r\npois nosso ordenamento jur\u00eddico adotou a teoria\r\ndo risco integral, devendo o Estado de Rond\u00f4nia ser\r\nresponsabilizado, bastando a comprova\u00e7\u00e3o do dano\r\ne sua extens\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o sucesso da demanda depender\u00e1 da demonstra\u00e7\u00e3o do dano, da exist\u00eancia de nexo deste com a a\u00e7\u00e3o policial e da inexist\u00eancia da pr\u00e1tica de ato, pela v\u00edtima, que legitimasse referida a\u00e7\u00e3o.","id":4822365,"corpo":"<p align=justify>o sucesso da demanda depender\u00e1 da demonstra\u00e7\u00e3o\r\ndo dano, da exist\u00eancia de nexo deste com a a\u00e7\u00e3o policial\r\ne da inexist\u00eancia da pr\u00e1tica de ato, pela v\u00edtima,\r\nque legitimasse referida a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"como defensor p\u00fablico, n\u00e3o pode ajuizar a\u00e7\u00e3o contra pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico.","id":4822366,"corpo":"<p align=justify>como defensor p\u00fablico, n\u00e3o pode ajuizar a\u00e7\u00e3o contra\r\npessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"precisaria da identifica\u00e7\u00e3o do policial militar, pois a a\u00e7\u00e3o deve ser ajuizada em face dele e da Fazenda P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia, sob pena de extin\u00e7\u00e3o.","id":4822367,"corpo":"<p align=justify>precisaria da identifica\u00e7\u00e3o do policial militar, pois a\r\na\u00e7\u00e3o deve ser ajuizada em face dele e da Fazenda\r\nP\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia, sob pena de extin\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a a\u00e7\u00e3o deve ser ajuizada em face do policial militar, independentemente da demonstra\u00e7\u00e3o de culpa, desde que seja poss\u00edvel identific\u00e1-lo e provar que foi o autor dos danos.","id":4822368,"corpo":"<p align=justify>a a\u00e7\u00e3o deve ser ajuizada em face do policial militar,\r\nindependentemente da demonstra\u00e7\u00e3o de culpa, desde\r\nque seja poss\u00edvel identific\u00e1-lo e provar que foi o\r\nautor dos danos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":410493,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"},{"nome_clean":"Requisitos para a responsabiliza\u00e7\u00e3o do Estado","oab":true,"nome":"Requisitos para a responsabiliza\u00e7\u00e3o do Estado","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408375,"slug":"direito-administrativo-requisitos-para-a-responsabilizacao-do-estado"},{"nome_clean":"Dano","oab":true,"nome":"Dano","pai":408375,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408384,"slug":"direito-administrativo-dano"},{"nome_clean":"Conduta","oab":true,"nome":"Conduta","pai":408375,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408385,"slug":"direito-administrativo-conduta"},{"nome_clean":"Nexo de causalidade","oab":true,"nome":"Nexo de causalidade","pai":408375,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408386,"slug":"direito-administrativo-nexo-de-causalidade"}],"slug":"direito-administrativo\/1320087","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento de Maric\u00e1","sigla":"CODEMAR","id":3984,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o, policial, deixou de lavrar o auto de pris\u00e3o em flagrante de Pedro, visando recebimento prometido de dinheiro por parte do autor do crime, como forma de agradecimento. Jo\u00e3o praticou o crime de:","provas":[{"id":44568,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento de Maric\u00e1","sigla":"CODEMAR","id":3984,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"codemar-rj-2017-instituto-acesso-advogado","tipo":1,"nome":"Instituto Acesso - CODEMAR - Advogado - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:49:59","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1347549,"hashId":"fbb2b4bdb5f8ad59fec397d094b4d527","enunciado":"<p align=justify>Jo\u00e3o, policial, deixou de lavrar o auto de pris\u00e3o em flagrante de Pedro, visando recebimento prometido de\r\ndinheiro por parte do autor do crime, como forma de agradecimento. Jo\u00e3o praticou o crime de:<\/p>","resposta":4937540,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prevarica\u00e7\u00e3o.","id":4937538,"corpo":"<p align=justify>Prevarica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Concuss\u00e3o.","id":4937539,"corpo":"<p align=justify>Concuss\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Corrup\u00e7\u00e3o passiva.","id":4937540,"corpo":"<p align=justify>Corrup\u00e7\u00e3o passiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Corrup\u00e7\u00e3o ativa.","id":4937541,"corpo":"<p align=justify>Corrup\u00e7\u00e3o ativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Peculato.","id":4937542,"corpo":"<p align=justify>Peculato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"},{"nome_clean":"Peculato","oab":true,"nome":"Peculato","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406432,"slug":"direito-penal-peculato"},{"nome_clean":"Concuss\u00e3o","oab":true,"nome":"Concuss\u00e3o","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406446,"slug":"direito-penal-concussao"},{"nome_clean":"Corrup\u00e7\u00e3o passiva","oab":true,"nome":"Corrup\u00e7\u00e3o passiva","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406453,"slug":"direito-penal-corrupcao-passiva"},{"nome_clean":"Prevarica\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Prevarica\u00e7\u00e3o","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406455,"slug":"direito-penal-prevaricacao"},{"nome_clean":"Crimes Praticados por Particular Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Particular Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406474,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-particular-contra-a-administracao-em-geral"},{"nome_clean":"Corrup\u00e7\u00e3o ativa","oab":true,"nome":"Corrup\u00e7\u00e3o ativa","pai":406474,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406480,"slug":"direito-penal-corrupcao-ativa"}],"slug":"direito-penal\/1347549","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento de Maric\u00e1","sigla":"CODEMAR","id":3984,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 incorreto afirmar que:","provas":[{"id":44568,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento de Maric\u00e1","sigla":"CODEMAR","id":3984,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"codemar-rj-2017-instituto-acesso-advogado","tipo":1,"nome":"Instituto Acesso - CODEMAR - Advogado - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:50:00","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1347556,"hashId":"9efbf1b5bce42e65e8dd4cceebb9ba03","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 incorreto afirmar que:<\/p>","resposta":4937566,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a instaura\u00e7\u00e3o de incidente de desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica ser\u00e1 instaurado unicamente a pedido da parte.","id":4937566,"corpo":"<p align=justify>a instaura\u00e7\u00e3o de incidente de desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica ser\u00e1 instaurado unicamente a\r\npedido da parte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o incidente de desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica \u00e9 cab\u00edvel em todas as fases do processo de conhecimento, no cumprimento de senten\u00e7a e na execu\u00e7\u00e3o fundada em t\u00edtulo executivo extrajudicial.","id":4937567,"corpo":"<p align=justify>o incidente de desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica \u00e9 cab\u00edvel em todas as fases do processo de\r\nconhecimento, no cumprimento de senten\u00e7a e na execu\u00e7\u00e3o fundada em t\u00edtulo executivo extrajudicial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a instaura\u00e7\u00e3o de incidente de desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica suspender\u00e1 o processo, salvo quando for requerida na peti\u00e7\u00e3o inicial.","id":4937568,"corpo":"<p align=justify>a instaura\u00e7\u00e3o de incidente de desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica suspender\u00e1 o processo, salvo quando\r\nfor requerida na peti\u00e7\u00e3o inicial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"instaurado o incidente, o s\u00f3cio ou pessoa jur\u00eddica ter\u00e1 o prazo de 15 (quinze) dias para se manifestar e requerer as provas que entenderem pertinentes.","id":4937569,"corpo":"<p align=justify>instaurado o incidente, o s\u00f3cio ou pessoa jur\u00eddica ter\u00e1 o prazo de 15 (quinze) dias para se manifestar e requerer\r\nas provas que entenderem pertinentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"H\u00e1 suspei\u00e7\u00e3o do juiz quando qualquer das partes for sua credora ou devedora.","id":4937570,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1 suspei\u00e7\u00e3o do juiz quando qualquer das partes for sua credora ou devedora.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Da interven\u00e7\u00e3o de terceiros","oab":true,"nome":"Da interven\u00e7\u00e3o de terceiros","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402115,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-da-intervencao-de-terceiros"},{"nome_clean":"Desconsidera\u00e7\u00e3o da Personalidade Jur\u00eddica","oab":true,"nome":"Desconsidera\u00e7\u00e3o da Personalidade Jur\u00eddica","pai":422824,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402119,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-desconsideracao-da-personalidade-juridica"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o de Terceiros em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o de Terceiros em Esp\u00e9cie","pai":402115,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422824,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-intervencao-de-terceiros-em-especie"},{"nome_clean":"Direito Processual","oab":false,"nome":"Direito Processual","pai":402119,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422868,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-direito-processual"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1347556","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o ao Paciente em Estado Cr\u00edtico - \u00c1rea: Enfermagem","id":19094}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A _________________ \u00e9 concebida, cada vez mais, como a soma das a\u00e7\u00f5es da popula\u00e7\u00e3o, dos servi\u00e7os de sa\u00fade, das autoridades sanit\u00e1rias e de outros setores sociais e produtivos, voltados para o desenvolvimento de melhores condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade individual e coletiva. Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna.","provas":[{"id":44567,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o ao Paciente em Estado Cr\u00edtico - \u00c1rea: Enfermagem","id":19094},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufu-2017-ufu-residencia-multiprofissional-em-atencao-ao-paciente-em-estado-critico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFU - UFU - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o ao Paciente em Estado Cr\u00edtico - \u00c1rea: Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:50:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1347570,"hashId":"25b1be859f15cb5b493418b9aa23e418","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">A _________________ \u00e9 concebida, cada vez mais, como a soma das a\u00e7\u00f5es da popula\u00e7\u00e3o, dos servi\u00e7os de sa\u00fade, das autoridades sanit\u00e1rias e de outros setores sociais e produtivos, voltados para o desenvolvimento de melhores condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade individual e coletiva.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna.<\/p><p><\/p>","resposta":4937628,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as e agravos. ","id":4937627,"corpo":"<p align=justify>preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as e agravos.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.","id":4937628,"corpo":"<p align=justify>promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade. ","id":4937629,"corpo":"<p align=justify>educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inclus\u00e3o social.","id":4937630,"corpo":"<p align=justify>inclus\u00e3o social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413899,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398413,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-promocao-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1347570","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o ao Paciente em Estado Cr\u00edtico - \u00c1rea: Enfermagem","id":19094}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o fundamentos e diretrizes da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, EXCETO:","provas":[{"id":44567,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o ao Paciente em Estado Cr\u00edtico - \u00c1rea: Enfermagem","id":19094},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufu-2017-ufu-residencia-multiprofissional-em-atencao-ao-paciente-em-estado-critico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFU - UFU - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o ao Paciente em Estado Cr\u00edtico - \u00c1rea: Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:50:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1347573,"hashId":"aa9024e267de5a43424d8bdf5a2ae3d3","enunciado":"<p align=\"justify\">S\u00e3o fundamentos e diretrizes da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":4937642,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ter territ\u00f3rio adstrito.","id":4937639,"corpo":"<p align=justify>ter territ\u00f3rio adstrito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desenvolver rela\u00e7\u00f5es de v\u00ednculo e responsabiliza\u00e7\u00e3o entre as equipes e a popula\u00e7\u00e3o adscrita.","id":4937640,"corpo":"<p align=justify>desenvolver rela\u00e7\u00f5es de v\u00ednculo e responsabiliza\u00e7\u00e3o entre as equipes e a popula\u00e7\u00e3o adscrita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"coordenar a integralidade em seus v\u00e1rios aspectos.","id":4937641,"corpo":"<p align=justify>coordenar a integralidade em seus v\u00e1rios aspectos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"restringir as a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia \u00e0 sa\u00fade, ampliando a autonomia dos sistemas de refer\u00eancia junto aos N\u00facleos de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia \u2013 NASF.","id":4937642,"corpo":"<p align=justify>restringir as a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia \u00e0 sa\u00fade, ampliando a autonomia dos sistemas de refer\u00eancia junto aos N\u00facleos de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia \u2013 NASF.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413899,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407387,"slug":"direito-sanitario-e-saude-estrategia-saude-da-familia-ou-programa-saude-da-familia"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1347573","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o ao Paciente em Estado Cr\u00edtico - \u00c1rea: Enfermagem","id":19094}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Comp\u00f5em o N\u00facleo de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (NASF), EXCETO:","provas":[{"id":44567,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o ao Paciente em Estado Cr\u00edtico - \u00c1rea: Enfermagem","id":19094},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufu-2017-ufu-residencia-multiprofissional-em-atencao-ao-paciente-em-estado-critico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFU - UFU - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o ao Paciente em Estado Cr\u00edtico - \u00c1rea: Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:50:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1347581,"hashId":"c7ef1f7683dfd67158ea7253261a7ef1","enunciado":"<p align=\"justify\">Comp\u00f5em o N\u00facleo de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (NASF), <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":4937672,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"profissional de sa\u00fade sanitarista e m\u00e9dico veterin\u00e1rio.","id":4937671,"corpo":"<p align=justify>profissional de sa\u00fade sanitarista e m\u00e9dico veterin\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"enfermeiro e cirurgi\u00e3o-dentista.","id":4937672,"corpo":"<p align=justify>enfermeiro e cirurgi\u00e3o-dentista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"m\u00e9dico acupunturista e m\u00e9dico geriatra.","id":4937673,"corpo":"<p align=justify>m\u00e9dico acupunturista e m\u00e9dico geriatra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"m\u00e9dico veterin\u00e1rio e profissional com forma\u00e7\u00e3o em arte e educa\u00e7\u00e3o.","id":4937674,"corpo":"<p align=justify>m\u00e9dico veterin\u00e1rio e profissional com forma\u00e7\u00e3o em arte e educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413899,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407387,"slug":"direito-sanitario-e-saude-estrategia-saude-da-familia-ou-programa-saude-da-familia"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1347581","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19793}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os dados a serem considerados na avalia\u00e7\u00e3o nutricional do paciente hospitalizado, o que melhor reflete a gravidade nutricional, decorrente do problema de sa\u00fade do paciente hospitalizado, uma vez que se correlaciona com a mortalidade \u00e9:","provas":[{"id":46168,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19793},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2017-ufrj-residencia-em-nutricao-area-saude-da-familia-e-comunidade-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1401973,"hashId":"f81784db96f9b0efe6ea06380bdb5bfb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os dados a serem considerados na avalia\u00e7\u00e3o nutricional do paciente hospitalizado, o que melhor reflete a gravidade nutricional, decorrente do problema de sa\u00fade do paciente hospitalizado, uma vez que se correlaciona com a mortalidade \u00e9:<\/p>","resposta":5161550,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Massa corporal atual","id":5161548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Massa corporal atual<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dobra cut\u00e2nea tricipital","id":5161549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">Dobra cut\u00e2nea tricipital<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Percentual de perda de peso\/intervalo de tempo","id":5161550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Percentual de perda de peso\/intervalo de tempo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Circunfer\u00eancia muscular do bra\u00e7o","id":5161551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">Circunfer\u00eancia muscular do bra\u00e7o<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419994,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398536,"slug":"nutricao-avaliacao-nutricional"},{"nome_clean":"M\u00e9todos Diretos e Indiretos de Avalia\u00e7\u00e3o do Estado Nutricional","oab":false,"nome":"M\u00e9todos Diretos e Indiretos de Avalia\u00e7\u00e3o do Estado Nutricional","pai":398536,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418134,"slug":"nutricao-metodos-diretos-e-indiretos-de-avaliacao-do-estado-nutricional"}],"slug":"nutricao\/1401973","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19793}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para pacientes em terapia nutricional enteral por sonda localizada no intestino delgado, recomenda-se o gotejamento cont\u00ednuo com as seguintes caracter\u00edsticas:","provas":[{"id":46168,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19793},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2017-ufrj-residencia-em-nutricao-area-saude-da-familia-e-comunidade-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1402003,"hashId":"24e63b59119e58f0498dcd08b98ab04b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para pacientes em terapia nutricional enteral por sonda localizada no intestino delgado, recomenda-se o gotejamento cont\u00ednuo com as seguintes caracter\u00edsticas:<\/p>","resposta":5161659,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F\u00f3rmulas hiperosmolares devem ser dilu\u00eddas 1:1","id":5161657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F\u00f3rmulas hiperosmolares devem ser dilu\u00eddas 1:1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F\u00f3rmulas hiperosmolares devem ser dilu\u00eddas 1:2","id":5161658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">F\u00f3rmulas hiperosmolares devem ser dilu\u00eddas 1:2<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Iniciar com 1\/3 a 1\/2 da velocidade alvo","id":5161659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Iniciar com 1\/3 a 1\/2 da velocidade alvo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Podemos iniciar com f\u00f3rmula hiperosmolares na concentra\u00e7\u00e3o total","id":5161660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">Podemos iniciar com f\u00f3rmula hiperosmolares na concentra\u00e7\u00e3o total<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419994,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral e Enteral","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral e Enteral","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398530,"slug":"nutricao-nutricao-parenteral-e-enteral"},{"nome_clean":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","oab":false,"nome":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418131,"slug":"nutricao-terapia-nutricional-enteral-e-parenteral"}],"slug":"nutricao\/1402003","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19793}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diante de um quadro de alergia \u00e0 prote\u00edna do leite de vaca do tipo n\u00e3o IgE, mediada em crian\u00e7a com inferior a 6 meses, e uso de f\u00f3rmula infantil para alimenta\u00e7\u00e3o, a conduta deve conter a indica\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":46168,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19793},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2017-ufrj-residencia-em-nutricao-area-saude-da-familia-e-comunidade-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1402034,"hashId":"aee140c0ff61fdcf8fdd636dc84a633d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diante de um quadro de alergia \u00e0 prote\u00edna do leite de vaca do tipo n\u00e3o IgE, mediada em crian\u00e7a com inferior a 6 meses, e uso de f\u00f3rmula infantil para alimenta\u00e7\u00e3o, a conduta deve conter a indica\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":5161767,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"leites de cereais suplementados com c\u00e1lcio","id":5161764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">leites de cereais suplementados com c\u00e1lcio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" f\u00f3rmula anti-refluxo","id":5161765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\"> f\u00f3rmula anti-refluxo<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"f\u00f3rmula a base de soja ","id":5161766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">f\u00f3rmula a base de soja <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"f\u00f3rmula extensamente hidrolisada","id":5161767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">f\u00f3rmula extensamente hidrolisada<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419994,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398500,"slug":"nutricao-nutricao-materno-infantil"},{"nome_clean":"Aleitamento materno","oab":false,"nome":"Aleitamento materno","pai":398500,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398501,"slug":"nutricao-aleitamento-materno"}],"slug":"nutricao\/1402034","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19793}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A nutri\u00e7\u00e3o enteral m\u00ednima \u00e9 recomendada no per\u00edodo neonatal como um est\u00edmulo tr\u00f3fico da mucosa intestinal. Assinale a alternativa correta sobre essa pr\u00e1tica.","provas":[{"id":46168,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19793},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2017-ufrj-residencia-em-nutricao-area-saude-da-familia-e-comunidade-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1402041,"hashId":"927e35c3ddfab1e873369dab720167ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A nutri\u00e7\u00e3o enteral m\u00ednima \u00e9 recomendada no per\u00edodo neonatal como um est\u00edmulo tr\u00f3fico da mucosa intestinal. Assinale a alternativa correta sobre essa pr\u00e1tica.<\/p>","resposta":5161789,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Preconiza-se a infus\u00e3o no per\u00edodo neonatal de 0,5 a 1mL\/hora at\u00e9 20mL\/Kg por meio de bomba de infus\u00e3o.","id":5161789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preconiza-se a infus\u00e3o no per\u00edodo neonatal de 0,5 a 1mL\/hora at\u00e9 20mL\/Kg por meio de bomba de infus\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma de apresenta\u00e7\u00e3o dos nutrientes das f\u00f3rmulas enterais com a finalidade de trofismo intestinal, prefere-se utilizar dietas elementares.","id":5161790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma de apresenta\u00e7\u00e3o dos nutrientes das f\u00f3rmulas enterais com a finalidade de trofismo intestinal, prefere-se utilizar dietas elementares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Essa t\u00e9cnica pode ser indicada para rec\u00e9m-nascidos com enterocolite necrozante.","id":5161791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Essa t\u00e9cnica pode ser indicada para rec\u00e9m-nascidos com enterocolite necrozante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A introdu\u00e7\u00e3o de \u00e1gua e glicose \u00e9 fortemente recomendada para testar a motilidade intestinal, devendo ser rotineiramente prescrita.","id":5161792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A introdu\u00e7\u00e3o de \u00e1gua e glicose \u00e9 fortemente recomendada para testar a motilidade intestinal, devendo ser rotineiramente prescrita.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419994,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral e Enteral","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral e Enteral","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398530,"slug":"nutricao-nutricao-parenteral-e-enteral"},{"nome_clean":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","oab":false,"nome":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418131,"slug":"nutricao-terapia-nutricional-enteral-e-parenteral"}],"slug":"nutricao\/1402041","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19793}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (2013) revisou as rotinas de assist\u00eancia pr\u00e9-natal de gestantes de baixo risco. Sobre os cuidados diferenciados para as gestantes adolescentes, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":46168,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19793},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2017-ufrj-residencia-em-nutricao-area-saude-da-familia-e-comunidade-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1402051,"hashId":"faecf0983367db7a68164473a8db29ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (2013) revisou as rotinas de assist\u00eancia pr\u00e9-natal de gestantes de baixo risco. Sobre os cuidados diferenciados para as gestantes adolescentes, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":5161829,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para avalia\u00e7\u00e3o do estado nutricional da gestante devem ser avaliadas as medidas antropom\u00e9tricas peso e altura, al\u00e9m da estimativa da idade gestacional. Recomenda-se que as gestantes sejam pesadas em todas as consultas. A estatura das adultas pode ser aferida apenas na primeira consulta e, a das adolescentes (menor de 20 anos) dever\u00e1 ser medida em todas as consultas de pr\u00e9-natal;","id":5161826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para avalia\u00e7\u00e3o do estado nutricional da gestante devem ser avaliadas as medidas antropom\u00e9tricas peso e altura, al\u00e9m da estimativa da idade gestacional. Recomenda-se que as gestantes sejam pesadas em todas as consultas. A estatura das adultas pode ser aferida apenas na primeira consulta e, a das adolescentes (menor de 20 anos) dever\u00e1 ser medida em todas as consultas de pr\u00e9-natal;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (2013) declara que a classifica\u00e7\u00e3o do estado nutricional na gesta\u00e7\u00e3o proposta no manual de baixo risco n\u00e3o \u00e9 espec\u00edfica para gestantes adolescentes, mas que a classifica\u00e7\u00e3o pode ser usada para o grupo, com uma interpreta\u00e7\u00e3o flex\u00edvel. Para adolescentes que engravidaram tr\u00eas ou mais anos ap\u00f3s a menarca (em geral, maiores de 16 anos), a interpreta\u00e7\u00e3o dos achados \u00e9 equivalente \u00e0 das adultas. Para gestantes que engravidaram menos de tr\u00eas anos ap\u00f3s a menarca, provavelmente muitas ser\u00e3o classificadas como de baixo peso.","id":5161827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (2013) declara que a classifica\u00e7\u00e3o do estado nutricional na gesta\u00e7\u00e3o proposta no manual de baixo risco n\u00e3o \u00e9 espec\u00edfica para gestantes adolescentes, mas que a classifica\u00e7\u00e3o pode ser usada para o grupo, com uma interpreta\u00e7\u00e3o flex\u00edvel. Para adolescentes que engravidaram tr\u00eas ou mais anos ap\u00f3s a menarca (em geral, maiores de 16 anos), a interpreta\u00e7\u00e3o dos achados \u00e9 equivalente \u00e0 das adultas. Para gestantes que engravidaram menos de tr\u00eas anos ap\u00f3s a menarca, provavelmente muitas ser\u00e3o classificadas como de baixo peso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O risco de resultados perinatais desfavor\u00e1veis das adolescentes gr\u00e1vidas pode ser prevenido e minimizado com a assist\u00eancia pr\u00e9-natal adequada. No entanto, \u00e9 preciso estar atento \u00e0s gestantes da faixa et\u00e1ria entre 10 e 16 anos, pois apresentam maiores riscos materno-fetais. Quando as adolescentes nessa faixa et\u00e1ria recebem aten\u00e7\u00e3o qualificada, os resultados se aproximam daqueles observados na popula\u00e7\u00e3o em geral.","id":5161828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O risco de resultados perinatais desfavor\u00e1veis das adolescentes gr\u00e1vidas pode ser prevenido e minimizado com a assist\u00eancia pr\u00e9-natal adequada. No entanto, \u00e9 preciso estar atento \u00e0s gestantes da faixa et\u00e1ria entre 10 e 16 anos, pois apresentam maiores riscos materno-fetais. Quando as adolescentes nessa faixa et\u00e1ria recebem aten\u00e7\u00e3o qualificada, os resultados se aproximam daqueles observados na popula\u00e7\u00e3o em geral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Realiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas educativas individuais e coletivas. Os grupos educativos para adolescentes devem ser exclusivos dessa faixa et\u00e1ria, devendo abordar temas de interesse do grupo. Recomenda-se dividir os grupos em faixas de 10-14 anos e de 15-19 anos;","id":5161829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas educativas individuais e coletivas. Os grupos educativos para adolescentes devem ser exclusivos dessa faixa et\u00e1ria, devendo abordar temas de interesse do grupo. Recomenda-se dividir os grupos em faixas de 10-14 anos e de 15-19 anos;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419994,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"},{"nome_clean":"Nutricionista na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Nutricionista na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica de Sa\u00fade","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418147,"slug":"nutricao-nutricionista-na-atencao-basica-de-saude"}],"slug":"nutricao\/1402051","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19793}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Adolescente do sexo masculino \u00e9 atendido em uma unidade de sa\u00fade. Tem 12 anos, peso=65 kg e altura=155 cm. Apresenta o seguinte lipidograma: Triglic\u00e9rides=90 mg\/dL; HDL-colesterol=50 mg\/dL; LDL-colesterol=140 mg\/dL. A m\u00e3e trouxe as medidas de peso e altura de quando ele tinha 10 anos: peso= 40 kg e altura=140 cm. Preencha o gr\u00e1fico de IMC\/idade com todos os dados dispon\u00edveis.Assinale a alternativa que cont\u00e9m a avalia\u00e7\u00e3o antropom\u00e9trica deste adolescente aos 10 e 12 anos, e a avalia\u00e7\u00e3o do lipidograma.","provas":[{"id":46168,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19793},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2017-ufrj-residencia-em-nutricao-area-saude-da-familia-e-comunidade-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1402066,"hashId":"1227f47c074851fe50b7888bbd3efa4e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Adolescente do sexo masculino \u00e9 atendido em uma unidade de sa\u00fade. Tem 12 anos, peso=65 kg e altura=155 cm. Apresenta o seguinte lipidograma: Triglic\u00e9rides=90 mg\/dL; HDL-colesterol=50 mg\/dL; LDL-colesterol=140 mg\/dL. A m\u00e3e trouxe as medidas de peso e altura de quando ele tinha 10 anos: peso= 40 kg e altura=140 cm. Preencha o gr\u00e1fico de IMC\/idade com todos os dados dispon\u00edveis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/46168\/questao\/1402066-20201110095625000000-0.png\" width=\"559\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m a avalia\u00e7\u00e3o antropom\u00e9trica deste adolescente aos 10 e 12 anos, e a avalia\u00e7\u00e3o do lipidograma.<\/p>","resposta":5161879,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9 anos=Eutrofia; 12 anos=Sobrepeso; Lipidograma normal.","id":5161878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">9 anos=Eutrofia; 12 anos=Sobrepeso; Lipidograma normal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"9 anos=Sobrepeso; 12 anos=Obesidade; LDL elevado.","id":5161879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">9 anos=Sobrepeso; 12 anos=Obesidade; LDL elevado.<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"9 anos=Eutrofia; 12 anos=Obesidade; LDL e Triglic\u00e9rides elevados.","id":5161880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">9 anos=Eutrofia; 12 anos=Obesidade; LDL e Triglic\u00e9rides elevados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"9 anos=Obesidade; 12 anos=Obesidade Grave; LDL elevado.","id":5161881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">9 anos=Obesidade; 12 anos=Obesidade Grave; LDL elevado.<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419994,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398536,"slug":"nutricao-avaliacao-nutricional"},{"nome_clean":"Diferentes faixas et\u00e1rias","oab":false,"nome":"Diferentes faixas et\u00e1rias","pai":398536,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398537,"slug":"nutricao-diferentes-faixas-etarias"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o do Adolescente","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o do Adolescente","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418055,"slug":"nutricao-nutricao-do-adolescente"}],"slug":"nutricao\/1402066","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19793}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Educa\u00e7\u00e3o alimentar e nutricional (EAN) \u00e9 entendida como um \u201ccampo de conhecimento e de pr\u00e1tica cont\u00ednua e permanente, transdisciplinar, intersetorial e multiprofissional\u201d (BRASIL, 2012). Dentre as op\u00e7\u00f5es abaixo, escolha a resposta correta que apresenta tr\u00eas elementos relacionados com o conceito atual de EAN:","provas":[{"id":46168,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19793},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2017-ufrj-residencia-em-nutricao-area-saude-da-familia-e-comunidade-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1402096,"hashId":"a7dcb819853a2c11a6df81f701b39f1d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Educa\u00e7\u00e3o alimentar e nutricional (EAN) \u00e9 entendida como um \u201ccampo de conhecimento e de pr\u00e1tica cont\u00ednua e permanente, transdisciplinar, intersetorial e multiprofissional\u201d (BRASIL, 2012). Dentre as op\u00e7\u00f5es abaixo, escolha a resposta correta que apresenta tr\u00eas elementos relacionados com o conceito atual de EAN:<\/p>","resposta":5162002,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" M\u00e9todos pedag\u00f3gicos tradicionais \/ reeduca\u00e7\u00e3o alimentar \/ todas as fases do curso da vida.","id":5161999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> M\u00e9todos pedag\u00f3gicos tradicionais \/ reeduca\u00e7\u00e3o alimentar \/ todas as fases do curso da vida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Di\u00e1logo junto a indiv\u00edduos e grupos populacionais \/ campo de atua\u00e7\u00e3o exclusivo do nutricionista \/ reeduca\u00e7\u00e3o alimentar.","id":5162000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Di\u00e1logo junto a indiv\u00edduos e grupos populacionais \/ campo de atua\u00e7\u00e3o exclusivo do nutricionista \/ reeduca\u00e7\u00e3o alimentar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"M\u00e9todos pedag\u00f3gicos tradicionais \/ campo de atua\u00e7\u00e3o exclusivo do nutricionista \/ significados do comportamento alimentar.","id":5162001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e9todos pedag\u00f3gicos tradicionais \/ campo de atua\u00e7\u00e3o exclusivo do nutricionista \/ significados do comportamento alimentar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pr\u00e1tica aut\u00f4noma de h\u00e1bitos alimentares saud\u00e1veis \/ recursos educacionais problematizadores \/ di\u00e1logo junto a indiv\u00edduos e grupos populacionais.","id":5162002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pr\u00e1tica aut\u00f4noma de h\u00e1bitos alimentares saud\u00e1veis \/ recursos educacionais problematizadores \/ di\u00e1logo junto a indiv\u00edduos e grupos populacionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419994,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Alimentar e Nutricional - Lei n\u00ba 13.666 de 2018","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Alimentar e Nutricional - Lei n\u00ba 13.666 de 2018","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418143,"slug":"nutricao-educacao-alimentar-e-nutricional-lei-no-13-666-de-2018"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Nutricional","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Nutricional","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418153,"slug":"nutricao-educacao-nutricional"}],"slug":"nutricao\/1402096","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19793}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os princ\u00edpios para as a\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Alimentar e Nutricional (EAN) assinale a afirmativa INCORRETA;","provas":[{"id":46168,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19793},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2017-ufrj-residencia-em-nutricao-area-saude-da-familia-e-comunidade-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1402099,"hashId":"170995874332359bf4706037db97951a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os princ\u00edpios para as a\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Alimentar e Nutricional (EAN) assinale a afirmativa <strong>INCORRETA<\/strong>;<\/p>","resposta":5162011,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A EAN precisa estar presente somente na primeira inf\u00e2ncia que corresponde ao per\u00edodo de forma\u00e7\u00e3o dos h\u00e1bitos alimentares.","id":5162011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A EAN precisa estar presente somente na primeira inf\u00e2ncia que corresponde ao per\u00edodo de forma\u00e7\u00e3o dos h\u00e1bitos alimentares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A sustentabilidade alimentar n\u00e3o se limita \u00e0 dimens\u00e3o ambiental, mas estende-se \u00e0s rela\u00e7\u00f5es humanas, sociais e econ\u00f4micas estabelecidas em todas as etapas do sistema alimentar.","id":5162012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sustentabilidade alimentar n\u00e3o se limita \u00e0 dimens\u00e3o ambiental, mas estende-se \u00e0s rela\u00e7\u00f5es humanas, sociais e econ\u00f4micas estabelecidas em todas as etapas do sistema alimentar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A EAN deve considerar a legitimidade dos saberes oriundos da cultura, religi\u00e3o e ci\u00eancia.","id":5162013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A EAN deve considerar a legitimidade dos saberes oriundos da cultura, religi\u00e3o e ci\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es e estrat\u00e9gias adequadas \u00e0s especificidades dos cen\u00e1rios de pr\u00e1ticas \u00e9 fundamental para alcan\u00e7ar os objetivos da EAN.","id":5162014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es e estrat\u00e9gias adequadas \u00e0s especificidades dos cen\u00e1rios de pr\u00e1ticas \u00e9 fundamental para alcan\u00e7ar os objetivos da EAN.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419994,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Alimentar e Nutricional - Lei n\u00ba 13.666 de 2018","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Alimentar e Nutricional - Lei n\u00ba 13.666 de 2018","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418143,"slug":"nutricao-educacao-alimentar-e-nutricional-lei-no-13-666-de-2018"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Nutricional","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Nutricional","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418153,"slug":"nutricao-educacao-nutricional"}],"slug":"nutricao\/1402099","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - Especialidade: Enfermagem - Espanhol","id":19735},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19749}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os acidentes com produtos perigosos s\u00e3o\ndesignados como:","provas":[{"id":45978,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - Especialidade: Enfermagem - Espanhol","id":19735},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-coletiva-especialidade-enfermagem-espanhol","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - Especialidade: Enfermagem - Espanhol - 2017"},{"id":45996,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19749},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-coletiva-especialidade-enfermagem-ingles","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":316,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Do Trabalhador)"}],"id":1395459,"hashId":"512479c25f3366c033e53ca09625f7b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os acidentes com produtos perigosos s\u00e3o\ndesignados como:<\/p>","resposta":5135527,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"eventos ou condi\u00e7\u00f5es que favore\u00e7am\nacidentes qu\u00edmicos e desastres naturais que\nenvolvam riscos para a sa\u00fade humana ou\npara o meio ambiente.","id":5135524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">eventos ou condi\u00e7\u00f5es que favore\u00e7am\nacidentes qu\u00edmicos e desastres naturais que\nenvolvam riscos para a sa\u00fade humana ou\npara o meio ambiente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"eventos ou situa\u00e7\u00f5es perigosas provocadas\npor descargas acidentais de subst\u00e2ncias\nqu\u00edmicas que envolvam riscos para a sa\u00fade\nhumana ou para o meio ambiente.","id":5135525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">eventos ou situa\u00e7\u00f5es perigosas provocadas\npor descargas acidentais de subst\u00e2ncias\nqu\u00edmicas que envolvam riscos para a sa\u00fade\nhumana ou para o meio ambiente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"eventos ou situa\u00e7\u00f5es perigosas provocadas\npor acidentes qu\u00edmicos, biol\u00f3gicos e f\u00edsicos\nque envolvam riscos para a sa\u00fade humana\nou para o meio ambiente.","id":5135526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">eventos ou situa\u00e7\u00f5es perigosas provocadas\npor acidentes qu\u00edmicos, biol\u00f3gicos e f\u00edsicos\nque envolvam riscos para a sa\u00fade humana\nou para o meio ambiente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"eventos ou situa\u00e7\u00f5es perigosas provocadas\npor descargas acidentais de subst\u00e2ncias\nqu\u00edmicas, radia\u00e7\u00f5es e fatores biol\u00f3gicos que\nenvolvam riscos para a sa\u00fade humana ou\npara o meio ambiente.","id":5135527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">eventos ou situa\u00e7\u00f5es perigosas provocadas\npor descargas acidentais de subst\u00e2ncias\nqu\u00edmicas, radia\u00e7\u00f5es e fatores biol\u00f3gicos que\nenvolvam riscos para a sa\u00fade humana ou\npara o meio ambiente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419362,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Enfermagem do Trabalho","oab":false,"nome":"Enfermagem do Trabalho","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405810,"slug":"enfermagem-enfermagem-do-trabalho"}],"slug":"enfermagem\/1395459","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - Especialidade: Enfermagem - Espanhol","id":19735},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19749}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O decl\u00ednio funcional do idoso \u00e9 a principal\nmanifesta\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade e \u00e9 o foco da\ninterven\u00e7\u00e3o geri\u00e1trica e gerontol\u00f3gica,\nindependentemente da idade do paciente. O termo\nfragilidade \u00e9 utilizado para descrever o idoso com\nmaior risco de:","provas":[{"id":45978,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - Especialidade: Enfermagem - Espanhol","id":19735},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-coletiva-especialidade-enfermagem-espanhol","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - Especialidade: Enfermagem - Espanhol - 2017"},{"id":45996,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19749},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-coletiva-especialidade-enfermagem-ingles","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":316,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Do Trabalhador)"}],"id":1395488,"hashId":"b233885475df45691c451da3847a2428","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O decl\u00ednio funcional do idoso \u00e9 a principal\nmanifesta\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade e \u00e9 o foco da\ninterven\u00e7\u00e3o geri\u00e1trica e gerontol\u00f3gica,\nindependentemente da idade do paciente. O termo\nfragilidade \u00e9 utilizado para descrever o idoso com\nmaior risco de:<\/p>","resposta":5135656,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"institucionaliza\u00e7\u00e3o, hospitaliza\u00e7\u00e3o, AVC e morte.","id":5135653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">institucionaliza\u00e7\u00e3o, hospitaliza\u00e7\u00e3o, AVC e morte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"incapacidades, quedas, cegueira por Diabetes\nMellitus e fraturas por osteoporose.","id":5135654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incapacidades, quedas, cegueira por Diabetes\n<em>Mellitus <\/em>e fraturas por osteoporose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"institucionaliza\u00e7\u00e3o, hospitaliza\u00e7\u00e3o, instabilidade\npostural e quedas.","id":5135655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">institucionaliza\u00e7\u00e3o, hospitaliza\u00e7\u00e3o, instabilidade\npostural e quedas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"incapacidades, institucionaliza\u00e7\u00e3o,\nhospitaliza\u00e7\u00e3o e morte.","id":5135656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incapacidades, institucionaliza\u00e7\u00e3o,\nhospitaliza\u00e7\u00e3o e morte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419362,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade do Idoso","oab":false,"nome":"Sa\u00fade do Idoso","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405809,"slug":"enfermagem-saude-do-idoso"}],"slug":"enfermagem\/1395488","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - Especialidade: Enfermagem - Espanhol","id":19735},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19749}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0\nSa\u00fade do Homem objetiva orientar as a\u00e7\u00f5es e\nservi\u00e7os de sa\u00fade para a popula\u00e7\u00e3o masculina.\nEssa pol\u00edtica tem como princ\u00edpios:","provas":[{"id":45978,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - Especialidade: Enfermagem - Espanhol","id":19735},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-coletiva-especialidade-enfermagem-espanhol","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - Especialidade: Enfermagem - Espanhol - 2017"},{"id":45996,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19749},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-coletiva-especialidade-enfermagem-ingles","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:51:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":316,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Do Trabalhador)"}],"id":1395489,"hashId":"09b3e4e8346304d7142695f623cc61aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0\nSa\u00fade do Homem objetiva orientar as a\u00e7\u00f5es e\nservi\u00e7os de sa\u00fade para a popula\u00e7\u00e3o masculina.\nEssa pol\u00edtica tem como princ\u00edpios:<\/p>","resposta":5135657,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a humaniza\u00e7\u00e3o e a qualidade da aten\u00e7\u00e3o\nintegral.","id":5135657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a humaniza\u00e7\u00e3o e a qualidade da aten\u00e7\u00e3o\nintegral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a humaniza\u00e7\u00e3o e o trabalho em rede de\ncuidados.","id":5135658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a humaniza\u00e7\u00e3o e o trabalho em rede de\ncuidados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a qualidade da aten\u00e7\u00e3o integral e a\ndescentraliza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es.","id":5135659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a qualidade da aten\u00e7\u00e3o integral e a\ndescentraliza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" a humaniza\u00e7\u00e3o e a factibilidade das a\u00e7\u00f5es.","id":5135660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> a humaniza\u00e7\u00e3o e a factibilidade das a\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419362,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398411,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politicas-de-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1395489","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - Especialidade: Enfermagem - Espanhol","id":19735},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19749}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Portaria 2.866, de 2 de dezembro de 2011,\ninstitui, no \u00e2mbito do SUS, a Pol\u00edtica Nacional de:","provas":[{"id":45978,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - Especialidade: Enfermagem - Espanhol","id":19735},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-coletiva-especialidade-enfermagem-espanhol","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - Especialidade: Enfermagem - Espanhol - 2017"},{"id":45996,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19749},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-coletiva-especialidade-enfermagem-ingles","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:51:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":316,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Do Trabalhador)"}],"id":1395500,"hashId":"e7de59876643b0296b9b6488ed429f32","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Portaria 2.866, de 2 de dezembro de 2011,\ninstitui, no \u00e2mbito do SUS, a Pol\u00edtica Nacional de:<\/p>","resposta":5135708,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sa\u00fade Integral de L\u00e9sbicas, Gays,\nBissexuais, Travestis e Transexuais.","id":5135707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sa\u00fade Integral de L\u00e9sbicas, Gays,\nBissexuais, Travestis e Transexuais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sa\u00fade Integral das Popula\u00e7\u00f5es do Campo e\nda Floresta.","id":5135708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sa\u00fade Integral das Popula\u00e7\u00f5es do Campo e\nda Floresta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade das Pessoas\nPrivadas de Liberdade no Sistema Prisional.","id":5135709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade das Pessoas\nPrivadas de Liberdade no Sistema Prisional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sa\u00fade Integral da Popula\u00e7\u00e3o Negra.","id":5135710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sa\u00fade Integral da Popula\u00e7\u00e3o Negra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419362,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398411,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politicas-de-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1395500","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - Especialidade: Enfermagem - Espanhol","id":19735},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19749}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s regras contidas no\nEstatuto da Igualdade Racial, \u00e9 INCORRETO\nafirmar que:","provas":[{"id":45978,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - Especialidade: Enfermagem - Espanhol","id":19735},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-coletiva-especialidade-enfermagem-espanhol","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - Especialidade: Enfermagem - Espanhol - 2017"},{"id":45996,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19749},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-coletiva-especialidade-enfermagem-ingles","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:51:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":316,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Do Trabalhador)"}],"id":1395502,"hashId":"1a51f01142d4d25ccf885c7905bda4c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0s regras contidas no\nEstatuto da Igualdade Racial, \u00e9 INCORRETO\nafirmar que:<\/p>","resposta":5135719,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adota como diretriz pol\u00edtico-jur\u00eddica a inclus\u00e3o\ndas v\u00edtimas de desigualdade \u00e9tnico-racial, a\nvaloriza\u00e7\u00e3o da igualdade \u00e9tnica e o\nfortalecimento da identidade nacional\nbrasileira.","id":5135716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adota como diretriz pol\u00edtico-jur\u00eddica a inclus\u00e3o\ndas v\u00edtimas de desigualdade \u00e9tnico-racial, a\nvaloriza\u00e7\u00e3o da igualdade \u00e9tnica e o\nfortalecimento da identidade nacional\nbrasileira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Integral da\nPopula\u00e7\u00e3o Negra, organizada de acordo com\nas diretrizes especificadas na Lei n.\u00ba\n12.288\/2010, \u00e9 constitu\u00edda de um conjunto de\na\u00e7\u00f5es de sa\u00fade voltadas \u00e0 popula\u00e7\u00e3o negra.","id":5135717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Integral da\nPopula\u00e7\u00e3o Negra, organizada de acordo com\nas diretrizes especificadas na Lei n.\u00ba\n12.288\/2010, \u00e9 constitu\u00edda de um conjunto de\na\u00e7\u00f5es de sa\u00fade voltadas \u00e0 popula\u00e7\u00e3o negra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"constitui meio de promover a participa\u00e7\u00e3o da\npopula\u00e7\u00e3o negra, em condi\u00e7\u00f5es de igualdade\nde oportunidade, na vida econ\u00f4mica, social,\npol\u00edtica e cultural do pa\u00eds a implementa\u00e7\u00e3o de\nprogramas de a\u00e7\u00e3o afirmativa destinados ao\nenfrentamento das desigualdades \u00e9tnicas no tocante \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, cultura, esporte e lazer,\nsa\u00fade, seguran\u00e7a, trabalho, moradia, meios\nde comunica\u00e7\u00e3o de massa, financiamentos\np\u00fablicos, acesso \u00e0 terra e \u00e0 justi\u00e7a.","id":5135718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitui meio de promover a participa\u00e7\u00e3o da\npopula\u00e7\u00e3o negra, em condi\u00e7\u00f5es de igualdade\nde oportunidade, na vida econ\u00f4mica, social,\npol\u00edtica e cultural do pa\u00eds a implementa\u00e7\u00e3o de\nprogramas de a\u00e7\u00e3o afirmativa destinados ao\nenfrentamento das desigualdades \u00e9tnicas no tocante \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, cultura, esporte e lazer,\nsa\u00fade, seguran\u00e7a, trabalho, moradia, meios\nde comunica\u00e7\u00e3o de massa, financiamentos\np\u00fablicos, acesso \u00e0 terra e \u00e0 justi\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"para garantia de acesso da popula\u00e7\u00e3o negra\n\u00e0 moradia, constitui diretriz a ser observada\npelos agentes financeiros, p\u00fablicos ou\nprivados, a promo\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es para viabilizar\nseu acesso aos financiamentos habitacionais,\nobservando-se a previs\u00e3o legal expressa de\ncria\u00e7\u00e3o de linha especial e diferenciada de\ncr\u00e9dito com juros inferiores aos praticados no\nmercado.","id":5135719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para garantia de acesso da popula\u00e7\u00e3o negra\n\u00e0 moradia, constitui diretriz a ser observada\npelos agentes financeiros, p\u00fablicos ou\nprivados, a promo\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es para viabilizar\nseu acesso aos financiamentos habitacionais,\nobservando-se a previs\u00e3o legal expressa de\ncria\u00e7\u00e3o de linha especial e diferenciada de\ncr\u00e9dito com juros inferiores aos praticados no\nmercado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419362,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1395502","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - Especialidade: Enfermagem - Espanhol","id":19735},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19749}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O objetivo geral da Pol\u00edtica Nacional de\nAten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade do Homem \u00e9 promover a\nmelhoria das condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o\nmasculina, contribuindo para a redu\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":45978,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - Especialidade: Enfermagem - Espanhol","id":19735},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-coletiva-especialidade-enfermagem-espanhol","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - Especialidade: Enfermagem - Espanhol - 2017"},{"id":45996,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19749},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-coletiva-especialidade-enfermagem-ingles","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:51:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":316,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Do Trabalhador)"}],"id":1395507,"hashId":"2d5abff949990dd7d884a9f135d020d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O objetivo geral da Pol\u00edtica Nacional de\nAten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade do Homem \u00e9 promover a\nmelhoria das condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o\nmasculina, contribuindo para a redu\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":5135741,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"causas de viol\u00eancia.","id":5135738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">causas de viol\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"casos de morte por causas externas como\nacidentes de tr\u00e2nsito.","id":5135739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">casos de morte por causas externas como\nacidentes de tr\u00e2nsito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"riscos de doen\u00e7as do aparelho circulat\u00f3rio.","id":5135740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">riscos de doen\u00e7as do aparelho circulat\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"morbidade e mortalidade dessa popula\u00e7\u00e3o.","id":5135741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">morbidade e mortalidade dessa popula\u00e7\u00e3o.<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419362,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398411,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politicas-de-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1395507","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - Especialidade: Enfermagem - Espanhol","id":19735},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19749}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Utilize (V) para verdadeira ou (F) para falsa\npara as proposi\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 Pol\u00edtica\nNacional de Aten\u00e7\u00e3o a Sa\u00fade dos Povos Ind\u00edgena.\n( ) Os Distrito Sanit\u00e1rio Especial Ind\u00edgena \u00e9\ndefinido como um modelo de organiza\u00e7\u00e3o de\nservi\u00e7os - orientado para um espa\u00e7o \u00e9tnico\ncultural din\u00e2mico, geogr\u00e1fico, populacional e\nadministrativo bem delimitado -, que\ncontempla um conjunto de atividades\nt\u00e9cnicas, visando medidas racionalizadas e\nqualificadas de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade,\npromovendo a reordena\u00e7\u00e3o da rede de sa\u00fade\ne das pr\u00e1ticas sanit\u00e1rias e desenvolvendo\natividades administrativo-gerenciais\nnecess\u00e1rias \u00e0 presta\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia, com\ncontrole social.\n( ) As equipes de sa\u00fade dos distritos dever\u00e3o\nser compostas por enfermeiros, odont\u00f3logos,\npsic\u00f3logos, bi\u00f3logos, auxiliares de\nenfermagem e agentes ind\u00edgenas de sa\u00fade,\ncontando com a participa\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica de\nantrop\u00f3logos, educadores, engenheiros sanitaristas e outros especialistas e t\u00e9cnicos\nconsiderados necess\u00e1rios.\n( ) Os Conselhos Locais de Sa\u00fade ser\u00e3o\nconstitu\u00eddos pelos representantes das\ncomunidades ind\u00edgenas da \u00e1rea de\nabrang\u00eancia dos P\u00f3los-Base, incluindo\nlideran\u00e7as tradicionais, professores\nind\u00edgenas, agentes ind\u00edgenas de sa\u00fade,\nespecialistas tradicionais, parteiras e outros.\n( ) Fazem parte da lista diretrizes da Pol\u00edtica\nNacional de Aten\u00e7\u00e3o a Sa\u00fade dos Povos\nInd\u00edgenas: articula\u00e7\u00e3o dos sistemas\ntradicionais ind\u00edgenas de sa\u00fade; promo\u00e7\u00e3o\ndo uso adequado e racional de\nmedicamentos; e promo\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es\nespec\u00edficas em situa\u00e7\u00f5es especiais.\nA sequ\u00eancia de cima para baixo que corresponde\nao julgamento correto das proposi\u00e7\u00f5es \u00e9:","provas":[{"id":45978,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - Especialidade: Enfermagem - Espanhol","id":19735},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-coletiva-especialidade-enfermagem-espanhol","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - Especialidade: Enfermagem - Espanhol - 2017"},{"id":45996,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19749},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-coletiva-especialidade-enfermagem-ingles","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:51:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":316,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Do Trabalhador)"}],"id":1395511,"hashId":"c77144cababeda56bd4cae8421616ab5","enunciado":"<p>Utilize (V) para verdadeira ou (F) para falsa\npara as proposi\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 Pol\u00edtica\nNacional de Aten\u00e7\u00e3o a Sa\u00fade dos Povos Ind\u00edgena.<\/p><p><br><\/p><p>\n<\/p><p>( ) Os Distrito Sanit\u00e1rio Especial Ind\u00edgena \u00e9\ndefinido como um modelo de organiza\u00e7\u00e3o de\nservi\u00e7os - orientado para um espa\u00e7o \u00e9tnico\ncultural din\u00e2mico, geogr\u00e1fico, populacional e\nadministrativo bem delimitado -, que\ncontempla um conjunto de atividades\nt\u00e9cnicas, visando medidas racionalizadas e\nqualificadas de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade,\npromovendo a reordena\u00e7\u00e3o da rede de sa\u00fade\ne das pr\u00e1ticas sanit\u00e1rias e desenvolvendo\natividades administrativo-gerenciais\nnecess\u00e1rias \u00e0 presta\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia, com\ncontrole social.\n<\/p><p>( ) As equipes de sa\u00fade dos distritos dever\u00e3o\nser compostas por enfermeiros, odont\u00f3logos,\npsic\u00f3logos, bi\u00f3logos, auxiliares de\nenfermagem e agentes ind\u00edgenas de sa\u00fade,\ncontando com a participa\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica de\nantrop\u00f3logos, educadores, engenheiros  sanitaristas e outros especialistas e t\u00e9cnicos\nconsiderados necess\u00e1rios.<\/p><p>\n( ) Os Conselhos Locais de Sa\u00fade ser\u00e3o\nconstitu\u00eddos pelos representantes das\ncomunidades ind\u00edgenas da \u00e1rea de\nabrang\u00eancia dos P\u00f3los-Base, incluindo\nlideran\u00e7as tradicionais, professores\nind\u00edgenas, agentes ind\u00edgenas de sa\u00fade,\nespecialistas tradicionais, parteiras e outros.\n<\/p><p>( ) Fazem parte da lista diretrizes da Pol\u00edtica\nNacional de Aten\u00e7\u00e3o a Sa\u00fade dos Povos\nInd\u00edgenas: articula\u00e7\u00e3o dos sistemas\ntradicionais ind\u00edgenas de sa\u00fade; promo\u00e7\u00e3o\ndo uso adequado e racional de\nmedicamentos; e promo\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es\nespec\u00edficas em situa\u00e7\u00f5es especiais.\n<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia de cima para baixo que corresponde\nao julgamento correto das proposi\u00e7\u00f5es \u00e9:<\/p>","resposta":5135755,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, V","id":5135755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, V, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" F, V, V, F","id":5135756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\"> F, V, V, F<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, V, V","id":5135757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F, V, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" V, V, F, V","id":5135758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\"> V, V, F, V<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419362,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o a Sa\u00fade dos Povos Ind\u00edgenas.","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o a Sa\u00fade dos Povos Ind\u00edgenas.","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398416,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-a-saude-dos-povos-indigenas"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1395511","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem- Espanhol","id":19734},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - Especialidade: Enfermagem - Espanhol","id":19735},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19733},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19749},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Enfermagem Obst\u00e9trica - Especialidade:Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19750},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Farm\u00e1cia - Ingl\u00eas","id":19756},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Farm\u00e1cia - Espanhol","id":19763},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Farm\u00e1cia Hospitalar - Espanhol","id":19764},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Farm\u00e1cia Hospitalar - Ingl\u00eas","id":19765},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o - Ingl\u00eas","id":19766},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Odontologia - Ingl\u00eas","id":19767},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Odontologia - Espanhol","id":19768},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o -Espanhol","id":19774}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Participa\u00e7\u00e3o Social no SUS \u00e9 um princ\u00edpio\ndoutrin\u00e1rio que est\u00e1 assegurado na Constitui\u00e7\u00e3o e\nnas Leis Org\u00e2nicas da Sa\u00fade (8.080\/90 e 8.142\/90).\nEsse princ\u00edpio \u00e9 parte fundamental do Pacto pela\nSa\u00fade. As op\u00e7\u00f5es a seguir apresentam a\u00e7\u00f5es que\ndevem ser desenvolvidas para fortalecer o processo\nde participa\u00e7\u00e3o social, dentro do Pacto de Gest\u00e3o,\nEXCETO:","provas":[{"id":45975,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem- Espanhol","id":19734},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-e-da-crianca-especialidade-enfermagem-espanhol","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem  - Espanhol - 2017"},{"id":45978,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - Especialidade: Enfermagem - Espanhol","id":19735},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-coletiva-especialidade-enfermagem-espanhol","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - Especialidade: Enfermagem - Espanhol - 2017"},{"id":45997,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19733},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-e-da-crianca-especialidade-enfermagem-ingles","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas - 2017"},{"id":45996,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19749},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-coletiva-especialidade-enfermagem-ingles","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas - 2017"},{"id":46001,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Enfermagem Obst\u00e9trica - Especialidade:Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19750},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-residencia-em-enfermagem-area-enfermagem-obstetrica-especialidade-enfermagem-ingles","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Enfermagem Obst\u00e9trica - Especialidade:  Enfermagem - Ingl\u00eas - 2017"},{"id":46007,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Farm\u00e1cia - Ingl\u00eas","id":19756},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-e-da-crianca-especialidade-farmacia-ingles","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Farm\u00e1cia - Ingl\u00eas - 2017"},{"id":46011,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Farm\u00e1cia - Espanhol","id":19763},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-e-da-crianca-especialidade-farmacia-espanhol","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Farm\u00e1cia - Espanhol - 2017"},{"id":46012,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Farm\u00e1cia Hospitalar - Espanhol","id":19764},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia-especialidade-farmacia-hospitalar-espanhol","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Farm\u00e1cia Hospitalar - Espanhol - 2017"},{"id":46016,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Farm\u00e1cia Hospitalar - Ingl\u00eas","id":19765},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia-especialidade-farmacia-hospitalar-ingles","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Farm\u00e1cia Hospitalar - Ingl\u00eas - 2017"},{"id":46017,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o - Ingl\u00eas","id":19766},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia-especialidade-nutricao-ingles","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o - Ingl\u00eas - 2017"},{"id":46024,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Odontologia - Ingl\u00eas","id":19767},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-residencia-em-enfermagem-area-odontologia-ingles","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Odontologia - Ingl\u00eas - 2017"},{"id":46027,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Odontologia - Espanhol","id":19768},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-residencia-em-enfermagem-area-odontologia-espanhol","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Odontologia - Espanhol - 2017"},{"id":46059,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o -Espanhol","id":19774},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia-especialidade-nutricao-espanhol","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o -Espanhol - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:51:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":316,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Do Trabalhador)"},{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":487,"descricao":"Farm\u00e1cia (Oncologia)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1395319,"hashId":"8757a82bdcc214d6d6c20336b73d529c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Participa\u00e7\u00e3o Social no SUS \u00e9 um princ\u00edpio\ndoutrin\u00e1rio que est\u00e1 assegurado na Constitui\u00e7\u00e3o e\nnas Leis Org\u00e2nicas da Sa\u00fade (8.080\/90 e 8.142\/90).\nEsse princ\u00edpio \u00e9 parte fundamental do Pacto pela\nSa\u00fade. As op\u00e7\u00f5es a seguir apresentam a\u00e7\u00f5es que\ndevem ser desenvolvidas para fortalecer o processo\nde participa\u00e7\u00e3o social, dentro do Pacto de Gest\u00e3o,\nEXCETO:<\/p>","resposta":5134963,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estimular a participa\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o dos\ncidad\u00e3os nos servi\u00e7os de sa\u00fade.","id":5134961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estimular a participa\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o dos\ncidad\u00e3os nos servi\u00e7os de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"incentivar o processo de forma\u00e7\u00e3o dos\nconselheiros.","id":5134962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incentivar o processo de forma\u00e7\u00e3o dos\nconselheiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apoiar a implanta\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o de\nouvidorias nos munic\u00edpios e estados, com\nvistas ao fortalecimento da participa\u00e7\u00e3o\ncentralizada do SUS.","id":5134963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apoiar a implanta\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o de\nouvidorias nos munic\u00edpios e estados, com\nvistas ao fortalecimento da participa\u00e7\u00e3o\ncentralizada do SUS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"respaldar os conselhos de sa\u00fade, as\nconfer\u00eancias de sa\u00fade e os movimentos sociais\nque atuam no campo da sa\u00fade, com vistas ao\nseu fortalecimento para que os mesmos\npossam exercer plenamente os seus pap\u00e9is.","id":5134964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">respaldar os conselhos de sa\u00fade, as\nconfer\u00eancias de sa\u00fade e os movimentos sociais\nque atuam no campo da sa\u00fade, com vistas ao\nseu fortalecimento para que os mesmos\npossam exercer plenamente os seus pap\u00e9is.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419349,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pacto pela Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pacto pela Sa\u00fade","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398396,"slug":"direito-sanitario-e-saude-pacto-pela-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1395319","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem- Espanhol","id":19734},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - Especialidade: Enfermagem - Espanhol","id":19735},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19733},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19749},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Enfermagem Obst\u00e9trica - Especialidade:Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19750},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Farm\u00e1cia - Ingl\u00eas","id":19756},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Farm\u00e1cia - Espanhol","id":19763},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Farm\u00e1cia Hospitalar - Espanhol","id":19764},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Farm\u00e1cia Hospitalar - Ingl\u00eas","id":19765},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o - Ingl\u00eas","id":19766},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Odontologia - Ingl\u00eas","id":19767},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Odontologia - Espanhol","id":19768},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o -Espanhol","id":19774}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o prioridades pactuadas no Pacto pela\nVida de 2006:","provas":[{"id":45975,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem- Espanhol","id":19734},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-e-da-crianca-especialidade-enfermagem-espanhol","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem  - Espanhol - 2017"},{"id":45978,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - Especialidade: Enfermagem - Espanhol","id":19735},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-coletiva-especialidade-enfermagem-espanhol","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - Especialidade: Enfermagem - Espanhol - 2017"},{"id":45997,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19733},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-e-da-crianca-especialidade-enfermagem-ingles","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas - 2017"},{"id":45996,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19749},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-coletiva-especialidade-enfermagem-ingles","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas - 2017"},{"id":46001,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Enfermagem Obst\u00e9trica - Especialidade:Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19750},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-residencia-em-enfermagem-area-enfermagem-obstetrica-especialidade-enfermagem-ingles","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Enfermagem Obst\u00e9trica - Especialidade:  Enfermagem - Ingl\u00eas - 2017"},{"id":46007,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Farm\u00e1cia - Ingl\u00eas","id":19756},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-e-da-crianca-especialidade-farmacia-ingles","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Farm\u00e1cia - Ingl\u00eas - 2017"},{"id":46011,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Farm\u00e1cia - Espanhol","id":19763},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-e-da-crianca-especialidade-farmacia-espanhol","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Farm\u00e1cia - Espanhol - 2017"},{"id":46012,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Farm\u00e1cia Hospitalar - Espanhol","id":19764},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia-especialidade-farmacia-hospitalar-espanhol","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Farm\u00e1cia Hospitalar - Espanhol - 2017"},{"id":46016,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Farm\u00e1cia Hospitalar - Ingl\u00eas","id":19765},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia-especialidade-farmacia-hospitalar-ingles","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Farm\u00e1cia Hospitalar - Ingl\u00eas - 2017"},{"id":46017,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o - Ingl\u00eas","id":19766},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia-especialidade-nutricao-ingles","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o - Ingl\u00eas - 2017"},{"id":46024,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Odontologia - Ingl\u00eas","id":19767},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-residencia-em-enfermagem-area-odontologia-ingles","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Odontologia - Ingl\u00eas - 2017"},{"id":46027,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Odontologia - Espanhol","id":19768},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-residencia-em-enfermagem-area-odontologia-espanhol","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Odontologia - Espanhol - 2017"},{"id":46059,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o -Espanhol","id":19774},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia-especialidade-nutricao-espanhol","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o -Espanhol - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:51:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":316,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Do Trabalhador)"},{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":487,"descricao":"Farm\u00e1cia (Oncologia)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1395320,"hashId":"4eb314b15c2ed1a68c0d46085b49c66d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o prioridades pactuadas no Pacto pela\nVida de 2006:<\/p>","resposta":5134968,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"amplia\u00e7\u00e3o do n\u00famero de equipes de sa\u00fade\nda fam\u00edlia.","id":5134965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">amplia\u00e7\u00e3o do n\u00famero de equipes de sa\u00fade\nda fam\u00edlia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apoio t\u00e9cnico e financeiro aos munic\u00edpios,\npara que estes assumam integralmente sua\nresponsabilidade de gestores da aten\u00e7\u00e3o \u00e0\nsa\u00fade dos seus mun\u00edcipes.","id":5134966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apoio t\u00e9cnico e financeiro aos munic\u00edpios,\npara que estes assumam integralmente sua\nresponsabilidade de gestores da aten\u00e7\u00e3o \u00e0\nsa\u00fade dos seus mun\u00edcipes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"supervis\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o e\ncontrole da vigil\u00e2ncia em sa\u00fade, coordenando\naquelas que exigem a\u00e7\u00e3o articulada e\nsimult\u00e2nea entre os munic\u00edpios.","id":5134967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">supervis\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o e\ncontrole da vigil\u00e2ncia em sa\u00fade, coordenando\naquelas que exigem a\u00e7\u00e3o articulada e\nsimult\u00e2nea entre os munic\u00edpios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sa\u00fade do idoso; controle do c\u00e2ncer de colo\nde \u00fatero e de mama; redu\u00e7\u00e3o da mortalidade\ninfantil e materna; fortalecimento da\ncapacidade de respostas \u00e0s doen\u00e7as\nemergentes e endemias, com \u00eanfase na\ndengue, hansen\u00edase, tuberculose, mal\u00e1ria e\ninfluenza; promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade; fortalecimento\nda aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","id":5134968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sa\u00fade do idoso; controle do c\u00e2ncer de colo\nde \u00fatero e de mama; redu\u00e7\u00e3o da mortalidade\ninfantil e materna; fortalecimento da\ncapacidade de respostas \u00e0s doen\u00e7as\nemergentes e endemias, com \u00eanfase na\ndengue, hansen\u00edase, tuberculose, mal\u00e1ria e\ninfluenza; promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade; fortalecimento\nda aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419349,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pacto pela Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pacto pela Sa\u00fade","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398396,"slug":"direito-sanitario-e-saude-pacto-pela-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1395320","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem- Espanhol","id":19734},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - Especialidade: Enfermagem - Espanhol","id":19735},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19733},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19749},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Enfermagem Obst\u00e9trica - Especialidade:Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19750},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Farm\u00e1cia - Ingl\u00eas","id":19756},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Farm\u00e1cia - Espanhol","id":19763},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Farm\u00e1cia Hospitalar - Espanhol","id":19764},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Farm\u00e1cia Hospitalar - Ingl\u00eas","id":19765},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o - Ingl\u00eas","id":19766},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Odontologia - Ingl\u00eas","id":19767},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Odontologia - Espanhol","id":19768},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o -Espanhol","id":19774}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica de Humaniza\u00e7\u00e3o proposta pelo\nMinist\u00e9rio da Sa\u00fade entende humaniza\u00e7\u00e3o como:","provas":[{"id":45975,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem- Espanhol","id":19734},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-e-da-crianca-especialidade-enfermagem-espanhol","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem  - Espanhol - 2017"},{"id":45978,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - Especialidade: Enfermagem - Espanhol","id":19735},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-coletiva-especialidade-enfermagem-espanhol","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - Especialidade: Enfermagem - Espanhol - 2017"},{"id":45997,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19733},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-e-da-crianca-especialidade-enfermagem-ingles","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas - 2017"},{"id":45996,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19749},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-coletiva-especialidade-enfermagem-ingles","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas - 2017"},{"id":46001,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Enfermagem Obst\u00e9trica - Especialidade:Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19750},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-residencia-em-enfermagem-area-enfermagem-obstetrica-especialidade-enfermagem-ingles","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Enfermagem Obst\u00e9trica - Especialidade:  Enfermagem - Ingl\u00eas - 2017"},{"id":46007,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Farm\u00e1cia - Ingl\u00eas","id":19756},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-e-da-crianca-especialidade-farmacia-ingles","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Farm\u00e1cia - Ingl\u00eas - 2017"},{"id":46011,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Farm\u00e1cia - Espanhol","id":19763},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-e-da-crianca-especialidade-farmacia-espanhol","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Farm\u00e1cia - Espanhol - 2017"},{"id":46012,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Farm\u00e1cia Hospitalar - Espanhol","id":19764},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia-especialidade-farmacia-hospitalar-espanhol","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Farm\u00e1cia Hospitalar - Espanhol - 2017"},{"id":46016,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Farm\u00e1cia Hospitalar - Ingl\u00eas","id":19765},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia-especialidade-farmacia-hospitalar-ingles","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Farm\u00e1cia Hospitalar - Ingl\u00eas - 2017"},{"id":46017,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o - Ingl\u00eas","id":19766},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia-especialidade-nutricao-ingles","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o - Ingl\u00eas - 2017"},{"id":46024,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Odontologia - Ingl\u00eas","id":19767},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-residencia-em-enfermagem-area-odontologia-ingles","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Odontologia - Ingl\u00eas - 2017"},{"id":46027,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Odontologia - Espanhol","id":19768},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-residencia-em-enfermagem-area-odontologia-espanhol","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Odontologia - Espanhol - 2017"},{"id":46059,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o -Espanhol","id":19774},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia-especialidade-nutricao-espanhol","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o -Espanhol - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:51:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":316,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Do Trabalhador)"},{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":487,"descricao":"Farm\u00e1cia (Oncologia)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1395322,"hashId":"877cdf18c949ec43b9088e6b2fb8bf6d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica de Humaniza\u00e7\u00e3o proposta pelo\nMinist\u00e9rio da Sa\u00fade entende humaniza\u00e7\u00e3o como:<\/p>","resposta":5134976,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"identifica\u00e7\u00e3o das necessidades de avalia\u00e7\u00e3o\nde sa\u00fade hospitalar e acompanhamentos dos\ncasos graves.","id":5134974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">identifica\u00e7\u00e3o das necessidades de avalia\u00e7\u00e3o\nde sa\u00fade hospitalar e acompanhamentos dos\ncasos graves.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estabelecimento de v\u00ednculos solid\u00e1rios sem\nparticipa\u00e7\u00e3o coletiva no processo de gest\u00e3o.","id":5134975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelecimento de v\u00ednculos solid\u00e1rios sem\nparticipa\u00e7\u00e3o coletiva no processo de gest\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"valoriza\u00e7\u00e3o dos diferentes sujeitos implicados\nno processo de produ\u00e7\u00e3o de sa\u00fade: usu\u00e1rios,\ntrabalhadores e gestores.","id":5134976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">valoriza\u00e7\u00e3o dos diferentes sujeitos implicados\nno processo de produ\u00e7\u00e3o de sa\u00fade: usu\u00e1rios,\ntrabalhadores e gestores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mudan\u00e7a nos modelos de aten\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o\ndos processos de trabalho tendo como foco\nas necessidades dos cidad\u00e3os e a produ\u00e7\u00e3o\nde sa\u00fade centrada nas demandas de alta\ncomplexidade.","id":5134977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mudan\u00e7a nos modelos de aten\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o\ndos processos de trabalho tendo como foco\nas necessidades dos cidad\u00e3os e a produ\u00e7\u00e3o\nde sa\u00fade centrada nas demandas de alta\ncomplexidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419349,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398414,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-humanizacao-e-da-gestao-do-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1395322","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem- Espanhol","id":19734},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19733}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os sinais e sintomas que caracterizam a\ninsufici\u00eancia card\u00edaca (IC) podem ser considerados\nno contexto de quatro componentes da s\u00edndrome\nque s\u00e3o:","provas":[{"id":45975,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem- Espanhol","id":19734},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-e-da-crianca-especialidade-enfermagem-espanhol","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem  - Espanhol - 2017"},{"id":45997,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19733},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-e-da-crianca-especialidade-enfermagem-ingles","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1395329,"hashId":"cbb2d09c6527dc0946a7e9124c6cb984","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sinais e sintomas que caracterizam a\ninsufici\u00eancia card\u00edaca (IC) podem ser considerados\nno contexto de quatro componentes da s\u00edndrome\nque s\u00e3o:<\/p>","resposta":5135002,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fal\u00eancia do ventr\u00edculo esquerdo como uma\nbomba, fal\u00eancia do ventr\u00edculo direito como\numa bomba, congest\u00e3o venosa pulmonar e\ncongest\u00e3o venosa sist\u00eamica.","id":5135002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fal\u00eancia do ventr\u00edculo esquerdo como uma\nbomba, fal\u00eancia do ventr\u00edculo direito como\numa bomba, congest\u00e3o venosa pulmonar e\ncongest\u00e3o venosa sist\u00eamica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fal\u00eancia do ventr\u00edculo esquerdo como uma\nbomba, redu\u00e7\u00e3o do \u00e1trio esquerdo,\ncongest\u00e3o venosa pulmonar e congest\u00e3o\nvenosa sist\u00eamica.","id":5135003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fal\u00eancia do ventr\u00edculo esquerdo como uma\nbomba, redu\u00e7\u00e3o do \u00e1trio esquerdo,\ncongest\u00e3o venosa pulmonar e congest\u00e3o\nvenosa sist\u00eamica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fal\u00eancia do ventr\u00edculo esquerdo como uma\nbomba, fal\u00eancia do ventr\u00edculo direito como\numa bomba, diurese aumentada e sede.","id":5135004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fal\u00eancia do ventr\u00edculo esquerdo como uma\nbomba, fal\u00eancia do ventr\u00edculo direito como\numa bomba, diurese aumentada e sede.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fal\u00eancia do \u00e1trio esquerdo como uma bomba,\nfal\u00eancia do \u00e1trio direito, congest\u00e3o venosa\npulmonar e palidez.","id":5135005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fal\u00eancia do \u00e1trio esquerdo como uma bomba,\nfal\u00eancia do \u00e1trio direito, congest\u00e3o venosa\npulmonar e palidez.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419352,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"anticonvulsivante","oab":false,"nome":"anticonvulsivante","pai":413293,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405822,"slug":"enfermagem-anticonvulsivante"}],"slug":"enfermagem\/1395329","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}